<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-05-13 17:08:00</date>
    <text>Интересно, кто первый выдвинет версию о ритуальном убийстве красноярских школьников?</text>
    <subject>205. ПЯТНИЦА 13</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/52576.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/53183.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="3791021" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3791021#t3791021</url>
      <user name="Юрген фон Кранах" username="asterius" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74212728/438610" height="100" width="69" />
      <date>2005-05-13 13:10:59</date>
      <text>газета Жизнь сделал это уже вчера</text>
      <comments>
        <comment id="3791277" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3791277#t3791277</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-05-13 13:12:19</date>
          <text>Так я и думал. А ссылка?</text>
          <comments>
            <comment id="3791533" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3791533#t3791533</url>
              <user name="Юрген фон Кранах" username="asterius" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74212728/438610" height="100" width="69" />
              <date>2005-05-13 13:16:05</date>
              <text>к сожалению, сугубо бумажное издание&lt;br /&gt;желтее желтейших&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3791277&amp;style=mine#t3791277</parent>
            </comment>
            <comment id="3791789" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3791789#t3791789</url>
              <user name="Юрген фон Кранах" username="asterius" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74212728/438610" height="100" width="69" />
              <date>2005-05-13 13:16:54</date>
              <text>там собственно прямая речь родственников которые якобы утверждают, что дети пали жертвой сатанистов</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3791277&amp;style=mine#t3791277</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3791021&amp;style=mine#t3791021</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3792301" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3792301#t3792301</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-05-13 13:25:00</date>
      <text>&lt;a href="http://www.ntv.ru/news/print.jsp?nid=65354" rel="nofollow"&gt;Выяснить мотив этого чудовищного преступления – главная задача следствия. Родственники не исключают, что это мог сделать психически нездоровый человек или даже сатанисты.&lt;/a&gt; </text>
      <subject>НТВ.ru. Официальный сайт телекомпании</subject>
      <comments>
        <comment id="3792557" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3792557#t3792557</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-05-13 13:30:02</date>
          <text>Гм. Интересно, иудаисты это считается сатанисты или как?</text>
          <subject>Re: НТВ.ru. Официальный сайт телекомпании</subject>
          <comments>
            <comment id="3793069" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3793069#t3793069</url>
              <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
              <date>2005-05-13 13:47:57</date>
              <text>Конечно, считаете, а если еще Климова привлечь, то да...</text>
              <subject>Re: НТВ.ru. Официальный сайт телекомпании</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3792557&amp;style=mine#t3792557</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3792301&amp;style=mine#t3792301</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3792813" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3792813#t3792813</url>
      <user name="fa" username="fa" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24705291/334477" height="42" width="42" />
      <date>2005-05-13 13:30:09</date>
      <text>на кураевском форуме неск дней назад было..</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3793581" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3793581#t3793581</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-05-13 14:33:01</date>
      <text>Буквально вот недавно смотрел в телевизоре (кажется ТВЦ) тонко намекали на мировой детский заговор и проводили параллели - в американских школах дети стреляют друг друга и нормально, жива-здорова америка. Почему-то решили сравнить случай расстрела детишками школы в Колумбине и "мистическое самоубийство" в Красноярске.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю не иначе тут влияние позитронных лучей и космического электричества, других объяснений тут и быть не может!</text>
      <subject>это антинаучно!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3794093" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3794093#t3794093</url>
      <user name="otrizala" username="otrizala" />
      <date>2005-05-13 17:25:38</date>
      <text>Дело, между прочим, пахнет керосином. Такого случая, чтобы на пасху ритуально были убиты аж 5 мальчиков не было ещё в истории. Это случай, котрый войдёт в историю как самый крупный случай ритуального убийства. В Чикаго, 5 детей были убиты за короткий промежуток времени в 1955 году, но не одновременно. Обратите внимание, что пресса утверждает, что признаков насильственной смерти нет и при этом говорит, что найдены фрагменты тел. "Обнаружены обугленное тело и подвергшиеся сильному термическому воздействию фрагметы нескольких тел" Как это так? Труп обгоревает одним куском. Значит тела расчленяли перед тем как их пытались сжечь! Родители же для опознания не допускаются. Видите, они пикетируют милицию. Уже обстоятельства смерти показывают, что с телами манипулировали: 1). Трупы найдены в коллекторе, рядом с домами, в котором уже смотрели на этот предмет за две недели несколько раз. То есть трупы были подброшены, о чём и говорят сами родители. 2). Трупы целенаправленно пытались сжечь. Потому что не зарегистрировано ни одного пожара за эти две недели, в котором могли бы одновременно сгореть аж 5 мальчиков.. Вы знаете, ну может 1- 2 сгореть при каком-нибудь огромном пожаре, например - крыша обвалилась, но 5!? - на каком таком огромном пожаре? При этом отмечается, что тела сильно обгорели, хотя никакого пожара в округе не зарегистрировано. Где они так обгорели и саморасчленились? - В этом коллекторе, в котором их нашли расчленёнными? - Чушь. Значит сгореть им помогали где-то в другом месте и тела тела жгли типа паяльной лампой, а затем подбросили в коллектор. 3). Фрагменты тел указывают, что тела перед сжиганием расчленяли, и ясно по описанию, что некоторые части тела отсутствуют с места находки в коллекторе. И после этого еврейская пресса делает заявления, что признаков насильственной смерти - нет?! Это сильно опрометчивое заявление. Смерть на Пасху 5 невинных мальчиков - этот не тот случай, когда надо пытаться скрыть концы. Чем больше будут прятаться концы, тем хуже это аукнется для евреев в целом. На их месте, необходимо сдать своих сектатов, тогда они смогут отделить себя от сектантов. Как говорил Ленин : "Чтобы объединиться - надо окончательно размежеваться". Евреям необходимо размежеваться, чтобы уйти от коллективной ответственности и их упёртость и выгораживание иудейских сектантов сейчас сыграют критическую роль и это будет непоправимая ошибка. Остановитесь, евреи, одумайтесь, и сделайте шаг навстречу. Если вы сдадите сектатов, то ответственность будут нести только конкретные злоумышленники. В противном случае кровь ложиться на весь еврейский народ. Потому что смотрите сколько народу замешано: Чтобы поймать 5 мальчиков надо минимум пять взрослых. Надо обеспечить место ритуального убийства, а это ещё несколько человек и минимум один раввин. Из 5 мальчиков надо слить для смерти - это по 2 литра с каждого - 10 литров крови и замешать в мацу и когда эту кровь распределить на прихожан, то очень много человек повязаны этой кровью. То есть людей, которые могут об этом рассказать очень много, и плюс еврейская пресса, которая нюхом чувствует, что здесь замешаны свои и пытается с места замять дело. Что интересно и само по себе показывает силу иудаизма, что ритуальное убийство 5 мальчиков было организовано не где-нибудь на Украине, а в кондовом русском сибирском Красноярске. И то что это ритуальное убийство - уже достаточно улик, чтобы об этом сказать даже на основании скупых сообщений "своей" прессы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обратите внимание, что губернатор Александр Хлопонин, который еврей по национальности, предлагает 100 тысяч рублей за информацию. Может это для красноярцев и деньги, но за такие деньги подставлять свою жизнь, это знаете ли не имеет смысла&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.zarubezhom.com/' rel='nofollow'&gt;http://www.zarubezhom.com/&lt;/a&gt;</text>
      <subject>первый выдвинул  сайт  &amp;quot;За рубежом&amp;quot;  2005-05-10</subject>
      <comments>
        <comment id="3796653" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3796653#t3796653</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-05-13 19:41:43</date>
          <text>В общем официальные СМИ к этой версии приблизились вплотную: "Педофилы-садисты вживую снимали фильм про ритуальное убийство мальчиков".</text>
          <subject>Re: первый выдвинул  сайт  &amp;quot;За рубежом&amp;quot;  2005-05-10</subject>
          <comments>
            <comment id="3801773" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3801773#t3801773</url>
              <user name="axexa" username="axexa" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
              <date>2005-05-14 08:10:41</date>
              <text>апофеоз?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;интересно, в красноярске уже началась охота на ведьм? схватят под горячую руку каких-нибудь парней, объявят чикатилами, растерзают, а потом сми заорут: "детишки подожгли себя сами", "эксперты доказали: чикатилы невиновны".</text>
              <subject>Re: первый выдвинул  сайт  &amp;quot;За рубежом&amp;quot;  2005-05-10</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3796653&amp;style=mine#t3796653</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3794093&amp;style=mine#t3794093</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3794349" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3794349#t3794349</url>
      <user name="otrizala" username="otrizala" />
      <date>2005-05-13 17:34:30</date>
      <text>а вот еще 300 мальчиков пропали ( ВНИМАНИЕ Д.Е. !!!) в лондоне и все между прочим начальных классов, бритожидомасоны пьют кровь младенцев ведрами &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://search.news.yahoo.com/search/news/?p=london+boys&amp;c=' rel='nofollow'&gt;http://search.news.yahoo.com/search/new&lt;wbr /&gt;s/?p=london+boys&amp;c=&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hundreds of African boys vanish from London schools&lt;br /&gt;Fears over missing boys in London &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="3794605" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3794605#t3794605</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2005-05-13 18:24:32</date>
          <text>вообщем, и здесь без лондОна никуда.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3794349&amp;style=mine#t3794349</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3800749" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3800749#t3800749</url>
      <user name="К.Л." username="geopontifik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33618628/6703673" height="100" width="71" />
      <date>2005-05-14 03:53:58</date>
      <text>Кислые мысли возникают в разных умах одновременно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3802541" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3802541#t3802541</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2005-05-14 11:18:11</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а этот магнат тоже зиц-председатель?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://news.bbc.co.uk/hi/russian/life/newsid_4546000/4546971.stm'&gt;http://news.bbc.co.uk/hi/russian/life/n&lt;wbr /&gt;ewsid_4546000/4546971.stm&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="3803565" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3803565#t3803565</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-05-14 15:15:46</date>
          <text>В общем ответ содержится в самом материале, на который Вы дали ссылку. Там Филипп Грин уподобляется Лакшми Митталу. Как известно, индиец Лакшми Миттал потеснил Абрамовича и занял место самого богатого гражданина Великобритании. Бизнес "стального магната" Миттала очень любопытен. Он специализируется на скупке приватизируемых производств. Например, СССР вбабахал колоссальные деньги в создание казахстанского топливно-энергетического комплекса. Внезапно СССР развалился, за бесценок целый экономический район с развитой инфраструктурой достался губастому ражде на слоне. По странному стечениею обстоятельств. "Казалось бы, при чём здесь Индия". Кстати, кто и как контролирует металлургическую промышленность в самой Индии, я в ЖЖ писал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЛЮДИ РАБОТАЮТ.   </text>
          <comments>
            <comment id="3804077" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3804077#t3804077</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-05-14 16:57:39</date>
              <text>&lt;a href="http://www.expert.ru/expert/current/data/17-pov7.shtml" rel="nofollow"&gt;&lt;b&gt;Лисина ждут два миллиарда&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;Новолипецкий металлургический комбинат (НЛМК) получил разрешение Федеральной службы по финансовым рынкам (ФСФР) на размещение 25% плюс одной своей акции на зарубежных биржах&lt;br /&gt;НЛМК рассматривает возможность размещения своих акций на Лондонской фондовой бирже в течение 12 месяцев.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или Лисин - это простой российский самородок?&lt;br /&gt;Не ответите, Дмитрий Евгеньевич?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>А в Липецке ЛЮДИ РАБОТАЮТ?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3803565&amp;style=mine#t3803565</parent>
            </comment>
            <comment id="3804333" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3804333#t3804333</url>
              <user name="Kem" username="kemchik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
              <date>2005-05-14 17:11:40</date>
              <text>Но Вы писали, что зиц-председательство обходится реальным хозяевам очень недорого. Мавроди - тысяч 50 долларов, Ходорковский - миллионов пять. А в этой заметке пишется о цифрах гораздо более высоких. Или свои зицы дороже?</text>
              <comments>
                <comment id="3804845" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3804845#t3804845</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-05-14 17:27:51</date>
                  <text>Чем больше человек интегрирован в систему, тем больше ему доверяют и тем более он является реальным собственником. Конечно у гражданина Великобритании Абрамовича больше возможностей, чем у Ходора. У потомственного имперского жителя Миттала - ещё больше. Лорд Браун вообще в деле. Разумеется на вторых ролях. Реальным собственником английских "заводов-газет-пароходов" является родовая аристократия. </text>
                  <comments>
                    <comment id="3807149" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3807149#t3807149</url>
                      <user name="Kem" username="kemchik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
                      <date>2005-05-14 19:13:10</date>
                      <text>Кстати, о Мавроди.&lt;br /&gt;Я давно слышал, что среди трех букв М были два брата Мавроди. А третьей был какой-то таинственный кавказский человек по фамилии то ли Магомадов, то ли Магомедов. О котором никто ничего не знает.&lt;br /&gt;А англичанами, вроде, и не пахло.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3804845&amp;style=mine#t3804845</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3815085" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3815085#t3815085</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-05-16 21:16:31</date>
                      <text>ЗЫ: А вы абсолютно убеждены что "борец за демократию и жертва репрессивного режима Путина", Ходор сидит без ведома американцев? Я совершенно не удивлюсь, если поближе к 2008 он вдруг станет любимцем американских СМИ, и народ не будет ходить с его портретами. Одна червоточинка конечно есть: цЫган он, но на роль #2 - Министр Газа и Нефти вполне подходит. А при таком #2, смастерить #1, как показывает история РФ, уже не проблема.</text>
                      <subject>2008 покажет</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3822509" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3822509#t3822509</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2005-05-18 09:43:32</date>
                          <text>Министр по топливу и энергетике - опереточная фигура во всех правительствах РФ. Вам, скажем, о чем-нибудь говорит такая фамилия - Калюжный?</text>
                          <subject>Re: 2008 покажет</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3823277" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3823277#t3823277</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2005-05-18 16:22:32</date>
                              <text>Опереточность зависит от того кто на самом деле "умывальников начальник". В РФ реальный министр нефти и газа - Путин, поэтому лорд Браун встречается с ним а не с Калюжным, как было бы по логике вещей. Даже в абсолютной монархии Саудовской Аравии министр Али Наджми не такая уж опереточная фигура. Когда он говорит в ООН, все слушают. А если такой министр да еще и законный владелец львиной доли данной промышленности?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это конечно предположения, но мне кажется что Ходор просто гораздо более азартный и амбициозный игрок чем, скажем, Березовский. Он мог многое; и уехать, и деньги перевести, и скупить десяток футбольных команд. Но ничего этого делать не стал. Патриот патамушто... Можно прогореть? Можно запросто, но кто не играет..</text>
                              <subject>Re: 2008 покажет</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3822509&amp;style=mine#t3822509</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3815085&amp;style=mine#t3815085</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3804845&amp;style=mine#t3804845</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3815597" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3815597#t3815597</url>
                      <user name="Pachvara" username="pachvara" />
                      <date>2005-05-17 10:19:08</date>
                      <comments>
                        <comment id="3825325" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3825325#t3825325</url>
                          <user name="devol" username="_devol_" />
                          <date>2005-05-19 05:45:12</date>
                          <text>привести хотя бы один-два примера такой родовой аристократии?</text>
                          <subject>И хорошо было бы</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3825581" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3825581#t3825581</url>
                              <user name="Pachvara" username="pachvara" />
                              <date>2005-05-19 09:16:19</date>
                              <comments>
                                <comment id="3826349" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3826349#t3826349</url>
                                  <user name="devol" username="_devol_" />
                                  <date>2005-05-19 22:44:50</date>
                                  <text>Берем Англию. Кто входит в ней однозначно в верхушку этой элиты? Королева и королевская семья. ОК, принято. Кто еще, помимо Виндзоров?</text>
                                  <subject>А пример хотя бы?</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3825581&amp;style=mine#t3825581</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3825325&amp;style=mine#t3825325</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3815597&amp;style=mine#t3815597</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3804845&amp;style=mine#t3804845</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3804333&amp;style=mine#t3804333</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3803565&amp;style=mine#t3803565</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3802541&amp;style=mine#t3802541</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3811245" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3811245#t3811245</url>
      <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
      <date>2005-05-16 06:57:39</date>
      <text>&lt;a href='http://www.ari.ru/doc/?id=2395' rel='nofollow'&gt;http://www.ari.ru/doc/?id=2395&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в Красноярске, похоже, действительно проводятся активные мероприятия по "замазке" ситуации и "отмазке" определенной категории лиц.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>вот тут про это статья:</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3822765" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3822765#t3822765</url>
      <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
      <date>2005-05-18 12:41:01</date>
      <text>&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galerist/194454.html" rel="nofollow"&gt;В топике&lt;/a&gt; дали ссылку на источник:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.rusk.ru/st.php?idar=322477" rel="nofollow"&gt;8 мая СМИ сообщили, что детские тела были найдены брошенными в подземный коллектор в сильно обгоревшем виде, причем ранее это место проверялось и там ничего не было, то есть убили их в другом месте. Почему и после этого, когда отпали прежние версии (побег, похищение цыганами), центральные СМИ стали твердить, что милиция "исключает насильственную смерть" - еще до окончания следствия? Мол, дети "могли погибнуть от взрыва метана" или "баллончиков с химикатами" ("Независимая газета", "Коммерсант", "Комсомольская правда", 11.5.2005). Не хотели ли преступники огнем скрыть следы на телах жертв (причем нашедший их бомж рассказывает, что видел их необгоревшими)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Издатель данной брошюры не стал бы задавать этих "мракобесных" вопросов, если бы не прочел почти одновременно с "Шулхан арухом" также и Стенографический отчет процесса Бейлиса 1913 года, на котором четко выявилось практикование евреями ритуальных убийств (не была доказана лишь вина лично Бейлиса). Тогда убийство Андрюши Ющинского произошло тоже незадолго до Песаха и после источения крови тело было выброшено без погребения (как и в большинстве других таких случаев). Причем, Бейлис принадлежал к тому же любавичско-хасидскому направлению в иудаизме, которое ныне представляет Берл Лазар, играющий роль добродушного, по-американски наивного, любящего Россию "пастыря", при этом "копируя акции криминальных структур", как его обвинили в этом раввины КЕРООР. С поощрения президента Путина он стремится установить контроль над всеми еврейскими общинами, что сделал в 2004 году и в Красноярске при поддержке местных олигархов, красноярского раввина Вагнера и губернатора-еврея А.Хлопонина, который везде расставляет своих людей. Можно ли при таком губернаторе надеяться на честное расследование преступления, если милиция уже заявляет о его отсутствии и скрывает всю информацию?&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="3823021" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3823021#t3823021</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-05-18 13:54:06</date>
          <text>(Раскуривая трубку.) Ну, что же, пока всё идёт по сценарию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, в деле Бейлиса в своё время допустили несколько ГРУБЫХ проколов. Люди их тогда не заметили из-за общего уровня информационной культуры. Например, в мемуарах Гессена есть такой эпизод. Автор описывает предреволюционную встречу со старым подельником, А.Н.Александровским. Александровский был воспитателем одного из руководителей русского масонства, миллиардера (на наши деньги) и министра временного правительства Терещенко. Перед войной Александровского назначили фиктивным издателем газеты "Страна". Газету финансировал Терещенко, а руководил делами папик русского масонства Ковалевский. Ну, разговорились. Дети, общие знакомые, то-сё. Александровский говорит: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- У меня младшенький сейчас живёт на окраине Киева, в нашем старом доме в Лукьяновке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гессен встрепенулся: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Позвольте-позвольте, батенька. Луьяновка вспоминается мне в связи с делом Бейлиса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Александровский осклабился:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Именно так. Андрюша Ющинский, Чеберячка, все они тамошние, мой сын их прекрасно знал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И пошёл, пошёл. Слабоумный на старости лет Гессен в мемуарах недоумевал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Последовал подробный рассказ, с упором на все странные детали, - обо всех этих участниках дела по обвинению Бейлиса в ритуальном убийстве, и выходило так, что всё это люди как люди, ничего в них страшного не было и сам Ломброзо ничего для себя не нашёл бы в них".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напомню, что пострадавшая сторона в деле Бейлиса изображалась в виде инопланетянских притоносодержателей, мракобесов и воров, возникших из уголовного ваккуума и тут же в этом вакууме исчезнувших. А оказывается: "Позвольте, Андрюша Ющинский, ну как же, симпатичный обаятельный мальчик. Собственно я тогда кандидатуру перед лондонским куратором и выдвинул".   </text>
          <comments>
            <comment id="3824045" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3824045#t3824045</url>
              <user name="NoPain" username="burzumka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22613423/5273211" height="100" width="100" />
              <date>2005-05-18 17:18:44</date>
              <text>А почему не заметили?&lt;br /&gt;Черносотенная пресса где-то начиная с 1913 года писала о Чеберяковых -милейших людях и о подкупленных свидетелях. &lt;br /&gt;Более того я недавно где-то читал, что вся эта катавасия с Чеберякой была затеяна стороной обвинения: сначала они долго доказывали, что это могли сделать либо Чеберякова-со-тварищи либо Бейлис, потом доказали, что Вера невиновна. Из чего делали вывод в вине Бейлиса.</text>
              <comments>
                <comment id="3824301" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3824301#t3824301</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-05-18 18:58:11</date>
                  <text>Не в этом дело. Мы сейчас не понимаем, что такое "либеральная общественность" начала века. Это очень узкая группа родственников, несколько сот человек. Получил чувачок денежку, что же, он её чужим отдаст? Да ни в жизнь. Тогда нравы были патерналистские. Поэтому все эти гессены, милюковы, керенские были родственниками, одной большой (а по масштабам России микроскопической) семьёй. И вот оказывается, что члены этой семьи на короткой ноге с основными фигурантами бейлисовской фантасмагории... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, в этом отличие Ленина. Другому человеку дали деньги на создание какой-нибудь "христианско-демократической партии". Он собрал своих братьев, сестёр, племянников, тёщу и освоил деньги. Партия создана. Ленин БЛИЖАЙШИХ родственников естественно кормил и раставлял на хлебные места. Но вообще у него не было "ничего личного". Он спокойно отдавал живые деньги посторонним людям. Естественно за дело и по факту.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="3825837" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3825837#t3825837</url>
                      <user name="NoPain" username="burzumka" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22613423/5273211" height="100" width="100" />
                      <date>2005-05-19 09:47:38</date>
                      <text>о чем вы говорили. Я прост далек от аристократо-конспирологического дискурса, поэтому не разобрался в том, о чем вы писали. &lt;br /&gt;Кстати о трйбализме: а как создавались американсике слоны и ослы? по Ленинскому принципу?</text>
                      <subject>Теперь понял</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3824301&amp;style=mine#t3824301</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3824045&amp;style=mine#t3824045</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3823021&amp;style=mine#t3823021</parent>
            </comment>
            <comment id="3826605" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3826605#t3826605</url>
              <user name="inskil" username="inskil" />
              <date>2005-05-20 03:11:09</date>
              <text>Вспоминаются еще "мултанское дело" и "дело Дрейфуса".&lt;br /&gt;Похоже они организованы по тому же сценарию.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Дело XXX</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3823021&amp;style=mine#t3823021</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3822765&amp;style=mine#t3822765</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3826093" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3826093#t3826093</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-05-19 18:52:38</date>
      <text>Злокозненные пионеры специально сочиняли ритуальные пионерские частушки и страшилки: "Взвейтесь кострами...", "Мы рождены, чтоб сказку сделать былью...", "Дети в подвале играли в Гестапо..."</text>
      <subject>сказка-ложь</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3830189" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/52909.html?thread=3830189#t3830189</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-05-27 20:12:23</date>
      <text>&lt;a href="http://www.thenarrative.net/archive/000815.php" rel="nofollow"&gt;Друг утят&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>