<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-08-23 03:04:00</date>
    <text>Воспоследовала реакция Константина Крылова на «спил фуражки» (ветка №224). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реакция до того характерная, что не откажу себе в удовольствии воспроизвести её целиком:&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;У Ходасевича в "Европейской ночи" есть стихотворение про берлинского старика, онанирующего в мужском туалете. Люди заходят, ссут, а он там стоит у стены и дёргает локтем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это, конечно, ещё не вполне завершённая картина, "немного недокручено". Старик, понятное дело, русский эмигрант. Когда-то был уважаемым человеком, публицистом, историком, ну и конечно "литературные опыты" и "четверги по пятницам", на которые собирались "все порядочные люди столицы". Называли по имени-отчеству, "Евгений Львович" или там "Глеб Дмитриевич", и все понимали, кто. Кристальнейший человек, с принципами, смелый обличитель язв царизма. Публично назвал публициста М. провокатором и агентом охранки, "о чём две недели говорил весь честный Петербург". Студенты любили: на лекциях "Лев Дмитриевич" горел с просверком, да и предмет свой, в общем, знал. Две залётные курсистки отравились хлороформом от неразделённости чувств. Потом - февраль, октябрь, Петербург уходит на дно, пайковая селёдка, успел с отъездом, Берлин, газета "Новый Путь", какая-то некрасивая история, грязный воротничок, дно. Теперь - мужской туалет, и "бьётся локоть сюртука". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Читая в ЖЖ некоторых "некогда уважаемых мною" людей, чьи тексты уже не вызывают ничего, кроме брезгливой жалости, невольно представляешь себе этого берлинского старика. Который, в общем-то, и сейчас мог бы "грянуть с кафедры", но обстоятельства всё переменили, оставив одно утешение: увядшую, но всё-таки ещё годную к удовлетворению мужскую снасть. Которую ещё можно погонять в кулаке. "Чпоки-чпоки-чпок". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что тут сделаешь? "Отвернуться и пройти мимо". Дома - поставить подальше томик "Евгения Глебовича" с лекциями и публицистикой. В смутной надежде, что когда-нибудь это снова можно будет читать без воспоминания о "локте сюртука"…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;lt;О моей непричастности к спецслужбам и к службе у Павловского&amp;gt;  и заявлять-то ничего не надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Достаточно посмотреть на дату моего рождения, потом прибавить годы учёбы и институтские, чтобы понять: эротические фантазии Дмитрия Евгеньевича не имеют ничего общего с действительностью. Ну, чтобы быть совсем точным: диплом МИФИ у меня от 28 марта 1991 года. Девяноста пер-во-го. И когда же это я успел всласть поработать в структурке в описываемым Д.Е. режиме? При Бакатине, что-ли? Ну разве что подрочить на образ "сексота в институте" - эту тему Галковский, правда, уже израсходовал на одном своём бывшем друге, которого долго и неуспешно пытался "травить". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Павловского, то тут всё совсем просто. Работу на ФЭП не спрячешь, это не конспиративная контора и секретных сотрудников не имеет. Все, кто работал на ГП, известны. Кстати, это изрядная часть моих знакомых. И никто из них по этому поводу не переживал. (ДЕГ, постоянно трущийся около Гельмана и на него работавший, тоже, кажется, по этому поводу не переживает - но это уж ладно). Я бы, может, и поработал в ФЭПе, - ибо гадостей Отечеству всё равно делать не стал бы, "а так почему бы и нет". Да не склалось. Не любит меня, знать, ГОП. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не буду же я всего этого говорить по одной простой причине. Я считаю Галковского последним дерьмом - и имею к тому все основания. Этот человек просрал свой дар и превратился в... сами видите во что. И оправдываться перед этим, да ещё и давая на себя какую-то информацию, пусть самую мелкую - не буду. Никакой "полемики" я с ним вести не хочу, и вообще - принимаю во внимание его существование только потому, что он гадит (мне и моим друзьям), подло и изобретательно. А так - век бы его не слышать и не видеть. Как, ну я не знаю, Романа Лейбова какого-нибудь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересный факт: подавляющее большинство людей, когда-либо имевшие дело с Галковским, рано или поздно стали относиться к нему так же, как я сейчас.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что мы здесь видим?  Прежде всего - типовой разговор. Разговор, рассчитанный на определённую аудиторию, заранее предугадывающий одобрительную реакцию. Такая аудитория реально есть. Она с благодарностью прореагирует на «чпоки-чпоки», подхохотнёт эмигрантским онанистам, да и вообще онанистам-очкарикам, неспособным сделать два кувырка на татами, не то что сломать крепкозадому партнёру руку или позвоночник. В этой аудитории с рассказчиком выпьют водочки «за родину, за Сталина», расскажут аналогичный анекдот про другого интеллигентского соплежуя – Бродского или там Николая II. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос в ином – есть ли ЖЖ именно такая аудитория?  Мне кажется, что нет. Жижисты это, прежде всего, интеллигенты, причём интеллигенты вдвойне – ведь сам факт ведения интернет-журнала это самое натуральное соплежуйство, а не раскачка трицепсов или, на худой конец, рыбалка. То есть Крылов проскальзывает мимо. Чтобы завернуть лампочку нужно пять ирландцев. Один стоит на табуретке и держит лампу, а четыре держат табуретку за ножки и ходят по кругу. Анекдот, может быть, хороший, только слушать его В ИРЛАНДСКОЙ АУДИТОРИИ будут уныло. Особенно если рассказчик будет англичанином.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между тем, Крылов ощущает себя человеком, склонным к общественной деятельности. Он постоянно участвует в каких-то политических акциях, входит в комитеты и комиссии, собирает деньги, подписывает коллективные письма. Деятель. Но эта деятельность всё больше напоминает бурную активность известного персонажа русской народной сказки. Ну зачем, скажите на милость, образцово-показательному русскому патриоту поддерживать отношения с израильскими фанатиками, вступать в зороастрийскую секту или расшибать лоб перед грузинским набобом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очевидно, Константин переживает жесточайший кризис идентичности. И из-за этого постоянно попадает в двусмысленные или прямо смешные ситуации. Ему кажется, что я его «травлю». Но травит Константин себя сам. К моему творчеству он относился очень хорошо. Затем, по его мнению, я исписался, испортился, стал шнырять по общественным уборным и, наконец, «травить друзей». Между тем, я ни на скрупул не изменился и автор «Бесконечного тупика» к Крылову мог относиться только так, как к нему он и относится. Это очевидно. Я не люблю коммунистов, сотрудников тайной полиции и антиинтеллектуалов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В конечном счёте, на Крылова можно было бы плюнуть. Но я искренне хочу ему помочь. Из классовой солидарности. На самом деле Константин «ложный опёнок», точнее, ложная поганка. Фуражка – не его. Вроде работает человек в «Спецназе», при деле. Вокруг «друзья», вроде Холмогорова (который его ЗАЛОЖИЛ) и Милитарёва. Есть кое-какая денежка, перспективка. Единственная трудность – подколодный Галковский, который «травит литератора», причём «подло и изобретательно». А травит Крылов сам себя. Мой путь прямой. Крылов же договаривается до фантастических вещей: &lt;i&gt;«Оправдываться перед дерьмом-Галковским, да ещё и давая на себя какую-то информацию, пусть самую мелкую - не буду»&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да причём здесь Галковский? Дело в человеке, который в условиях демократического общества, ЗАНИМАЯСЬ ОБЩЕСТВЕННОЙ ДЕЯТЕЛЬНОСТЬЮ, считает элементарные биографические данные, вроде даты окончания вуза, «дачей на себя информации». &lt;br /&gt;       &lt;br /&gt;Общественная деятельность дело хорошее, БЛАГОРОДНОЕ. Только вести её надо честно.</text>
    <subject>226.ПРОШИБЛО</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/58046.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="4415281" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4415281#t4415281</url>
      <user name="Продавец шпилек" username="pintrader" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27387617/2099775" height="100" width="50" />
      <date>2005-08-23 12:03:44</date>
      <text>Вау, это просто праздник какой-то. Охуеть - дайте две.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4415793" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4415793#t4415793</url>
      <user name="vojk" username="vojk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80311039/6034903" height="69" width="100" />
      <date>2005-08-23 12:15:19</date>
      <text>можно, я, как коммунист, сотрудник тайной полиции (разумеется!), и антиинтеллектуал, поинтересуюсь: а какая у вас с КК "классовая солидарность" ? Класс-то какой?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4416305" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4416305#t4416305</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-23 12:31:45</date>
          <text>Класс интеллигенции. Константин образованный человек, талантливый, но несколько лет назад уткнулся в стену. Большинство его текстов в ЖЖ с матерной руганью, часто пропитаны ксенофобией. Зачем это ему? Человек читал Ходасевича и что увидел? "Чпоки-чпоки". Разве Ходасевич, лирик и блестящий эссеист, писал про это? Какое это отношение имеет к Ходасевичу? Может ли человек, которому хотя бы пришла в голову мысль открыть Ходасевича, увидеть там "чпоки-чпоки". "Ссут в тубортресте", "дрочит". Что называется, увидел своё и ПОНЯЛ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я бы ничего не говорил, если бы видел, что человеку ХОРОШО. А ему ПЛОХО. Запутался человек, заговорился. Такое бывает. </text>
          <comments>
            <comment id="4427569" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4427569#t4427569</url>
              <user name="pogorily" username="pogorily" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45893016/4871678" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-23 02:44:22</date>
              <text>&amp;gt; Класс интеллигенции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, понял. Это такие анти-Мидасы. Мидас все к чему прикасался превращал в золото, а интеллигент - в говно. На это и существует. ПОскольку ложь и клевета нынче в цене.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4416305&amp;style=mine#t4416305</parent>
            </comment>
            <comment id="4434225" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4434225#t4434225</url>
              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
              <date>2005-08-23 11:12:22</date>
              <text>"Класс интеллигенции".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если не ошибаюсь, мы, совместными усилиями пришли к выводу, что интеллигенция как класс (именно как класс, а не отдельный человек) всегда на кого-то работает. Чаще всего на иностранное государство.&lt;br /&gt;Так на кого же нынче работает россиянская интеллигенция?   </text>
              <comments>
                <comment id="4435249" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4435249#t4435249</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-24 04:05:22</date>
                  <text>(&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/47240.html?mode=reply" rel="nofollow"&gt;..&lt;/a&gt;) &lt;i&gt;Люди, выдвигающие Сталина сейчас, тоже не настолько глупы, чтобы всерьёз рассчитывать на массовый сталинизм. Им надо замазать сталинизмом русских, отсечь русскую интеллигенцию от русского народа. Пять процентов интеллигентов купятся - и хорошо. на них будут указывать указкой: вот они русские интеллигенты, вот они. А ещё лучше заставить пять процентов интеллигентов орать что они ненавидят интеллигентов. Это вообще подарок.&lt;/i&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="4435505" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4435505#t4435505</url>
                      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                      <date>2005-08-24 04:45:01</date>
                      <text>Цитата уместная, но не отвечает на поставленный вопрос, не говоря уже о том, что русской интеллигенции как класса после 17-го года не существует.&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич пытается взрастить интеллигенцию советскую и пост-советскую, но этот подвид во многом образовался именно во времена Сталина и благодаря ему, так что нет ничего удивительного в его нынешней апологетике. И противники Сталина мало отличаются от его поклонников. Одна порода.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4471857" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4471857#t4471857</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-08-25 11:34:11</date>
                          <text>Не думаю, что даже пост-советскую, видимо, речь идёт о некой принципиально иной интеллигенции просвященного национализма, т.к. советское время вплоть до 80-х это чистый модерн, который в условиях пост- восстановить нельзя, как я понял, интеллигенция будет иной, но не советской и пост-советской (модерн - анти-модерн) реновацией, но и не пост-модернистской, типа Дугина, т.к. это чисто европейское (даже франко-европейское) явление и надолго у нас это утрированое, сфокусированное - как и всё европейское в неевклидовом пространстве русского языка - уродство потсмодернистского гиперинтеллектуализма не задержится. Впрочем, и сам Дугин это вполне нормальный интеллигент (по-Галковскому), человек европейский, ненавидит А з и ю до костей (начинал-то он с эволаизма и брутального анти-советизма в самом юном возрасте, учил сына плевать на бюст Ленина, и фасцинацией Россией романовского периода, как затонувшим островком Европы и вместе с ним последней возможности; его учителя, и Головин и Джемаль - продолжают линию антисоветизма и европоцентризма до сих пор), так что он вскоре, я думаю, перестроится. Как стоит, наверное, понимать, от неоевразийства и неоправославия останутся такие же рожки, как и от неомиллиардера ходорковского, просто люди ещё не разобрались, и эти предметы существуют только на витрине в вакуумной упаковке, если упакоку надорвать, они моментально погибнут. Я конечно не павел глоба, но так скорее всего. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4435505&amp;style=mine#t4435505</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4435249&amp;style=mine#t4435249</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4434225&amp;style=mine#t4434225</parent>
                </comment>
                <comment id="4442673" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4442673#t4442673</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-24 09:42:43</date>
                  <text>Я говорил о другом. О том, что интеллигенция ЗАРОЖДАЕТСЯ в результате интерференции воль нескольких государств. Человек рождается в результате сексуальной игры, но это не значит, что смысл его последующего существования заключается в обслуживании сексуальных игр своих родителей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще же, как справедливо отмечено, тема хаяния интеллигенции давно устарела. Критика интеллигенции была новинкой в период дихотомии "мещанство-интеллигенция", то есть в период превращённой рецепции революционной фразеологии а ля Иванов-Разумник к реалиям советского быта 60-70-х годов. В 80-е "Иванов-Разумник" трансформировался в "Гдляна и Иванова", а в 90-х коммунистическая номенклатура Ельцина-Гайдара утопила интеллигенцию в дерьме. Сейчас идёт инерционное продолжение 90-х, но ясно, что "дермизации" будет подвержен совсем иной класс.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4444977" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4444977#t4444977</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-08-24 10:37:57</date>
                      <text>Какой класс? Вам хорошо - ясно, кроме вас, мало кому...&lt;br /&gt;Пожалуйста, проясните. </text>
                      <comments>
                        <comment id="4447793" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4447793#t4447793</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-08-24 11:26:18</date>
                          <text>Класс людей, не имеющих образования, но занявших неподобающе высокое место в социальной иерархии. Это номенклатура, т.е. "назначенцы" и "выдвиженцы". Почему Ходорковский стал миллиардером? "Выдвинули" и "назначили". Почему Путин стал президентом? "Выдвинули" и "назначили". Это первый этап конкурентной борьбы. Когда условия для борьбы есть, а зверушек ещё нет. Сейчас ареал заселён, начнётся грызня по-серьёзному. К козлу, исполняющему должность льва, подойдёт настоящий волк. И останутся от нашего козлика рожки да ножки. Помните, в начале 90-х даже никто учиться не хотел. Студенты уходили из университета - нахрен мне советская бумажка о каком-то "высшем образовании". Сейчас всё как полагается - конкурс в вузы 5 человек на место. Скоро и на должность миллионера или министра будет "5 человек". Точнее - 525.</text>
                          <comments>
                            <comment id="4448049" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4448049#t4448049</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-08-24 11:29:54</date>
                              <text>Спасибо. Скорее бы начали мочить этот "класс". Может, это и будет главным содержанием "берёзовой революции"?</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4447793&amp;style=mine#t4447793</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4444977&amp;style=mine#t4444977</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4442673&amp;style=mine#t4442673</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4462385" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4462385#t4462385</url>
                      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                      <date>2005-08-24 11:35:02</date>
                      <text>Допустим, тогда поставим вопросы так:&lt;br /&gt;1) Существует ли сегодня вообще интеллигенция как класс.&lt;br /&gt;2) Если да, то какая? Русская, советская, постсоветская?&lt;br /&gt;3) Кто был её "родителями"? (Человек, конечно, может порвать со своими родителями, но наследственность ещё никто не отменял).&lt;br /&gt;4) Наконец, как Вы говорили, интеллигенции присущ очень низкий уровень самоорганизации и даже если она организуется, то, как правило, выступает не от своего собственного имени, а как представитель некого другого более мощного слоя. Представителем чьих интересов сегодня может являться интеллигенция?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4442673&amp;style=mine#t4442673</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4462897" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4462897#t4462897</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2005-08-25 12:39:58</date>
                      <text>&amp;gt;&amp;gt; Критика интеллигенции была новинкой в период &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; дихотомии "мещанство-интеллигенция"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, честно говоря, не улавливаю эту мысль. Ведь мещанство считалось плохим, а противустоящая ему интеллигенция - хорошей. Для 60-х годов в СССР это была очень популярная тема - книг и фильмов об этом не счесть (передовой учёный и узколобый мещанин-потребитель). Если так, то как в этом контексте уживается критика интеллигенции?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В указанный Вами период критику интеллигенции можно было встретить, но дихотомия была совершенно другая. Например, "гнилая" интеллигенция (в виде каких-нибудь "стиляг") противопоставлялась здоровому рабочему классу. На эту тему тоже можно кое-что найти, но это, как правило, несколько маргинальная линия наподобие бессмертного романа Ивана Шевцова "Тля". Последний даже для своего времени несколько выходил за рамки.</text>
                      <subject>мещанство versus интеллигенция</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4442673&amp;style=mine#t4442673</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4434225&amp;style=mine#t4434225</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4416305&amp;style=mine#t4416305</parent>
            </comment>
            <comment id="29152049" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=29152049#t29152049</url>
              <user name="llsnk" username="llsnk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717924/6944161" height="100" width="100" />
              <date>2009-11-06 09:59:09</date>
              <text>"Чпоки-чпоки" = "Фап-фап"</text>
              <subject>На будущее</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4416305&amp;style=mine#t4416305</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4415793&amp;style=mine#t4415793</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4416561" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4416561#t4416561</url>
      <user name="Григорий" username="gest" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7845404/1413825" height="80" width="80" />
      <date>2005-08-23 12:34:54</date>
      <text>Так на какие средства вы существуете?</text>
      <comments>
        <comment id="4416817" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4416817#t4416817</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-23 12:40:42</date>
          <text>Писал неоднократно. Хотя имел полное моральное право этого не делать - я лицо частное. Сбором средств для униженных и оскорблённых не занимаюсь, в партиях не состою. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4416561&amp;style=mine#t4416561</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4417073" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4417073#t4417073</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-23 01:10:25</date>
      <text>Гм, со стороны это, не знаю... даже не смешно. Крылов работает на кгб (за копейки!) и все это видят - проходят мимо, стараются не обращать внимания, отводят взгляд. Но Галковскому вдруг стало жалко, он заметил бомжеватому гражданину - чего же это вы на помойке сидите, вам же плохо, самому противно. На что первый начинает огрызаться и воспроизводить нелепый поток речи. Дмитрий Евгеньевич не отступается и снова и снова объясняет несмышленышу, что нужно мыть руки перед едой, ходить в школу, и уж конечно не заниматься онанизмом в публичных местах - реакция крылова соответствующая. И так до бесконечности?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крылов отвечает на автомате, но дмитрий евгеньевич откровенно надеется, что в нем когда-нибудь заразиться червь сомнения - а кгб ведь плохо, водка рыбалка и гомосексуализм с деревенскими ребятами - плохо. Ну и кому это нужно или интересно кроме самого галковского, поступающего так без каких-либо корыстных причин (только по этому и поступающий так)? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а со стороны выглядит, конечно "неудобно" - человек пробуют помочь, а он упорно отказывается. Зачем же столько сил тратить? Так пусть бомжами, не имущими, ущербными и работниками КГБ занимаются специальные социальные службы.</text>
      <comments>
        <comment id="4418097" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4418097#t4418097</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2005-08-23 01:20:41</date>
          <text>И раньше примечал, что вы дураковаты. Да, но под магнетическим обаянием Галковского вы засияли как начищенный медный пятак. Поздравляю, грандиозные успехи.&lt;br /&gt;Не мог Вам этого не сказать.</text>
          <comments>
            <comment id="4419121" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4419121#t4419121</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23200128/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-23 01:27:02</date>
              <text>Хихи, ваш миньен er2000 уже как-то пытался пропальпировать тему моих гомосексуальных фантазий в сторону галковского и крылова на что я утвердительно ответил что сейчас даже с мертвыми щеночками спать - вчерашний день. В моде "Численные методы и програмирование на фортране. М. Мир. 1977". Что-то сразу же кгб поняло что "не в кассу" и ретировалось так и не поняв с кем имеет дело. Так что сидите тихо, понимайте на кого сможете "залупаться" а на кого нет.</text>
              <comments>
                <comment id="4419377" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4419377#t4419377</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2005-08-23 01:29:28</date>
                  <text>Успехов.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4420913" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4420913#t4420913</url>
                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23200128/2763156" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-23 01:47:19</date>
                      <text>Гм, а какая у вас фамилия? :)</text>
                      <comments>
                        <comment id="4421681" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4421681#t4421681</url>
                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                          <date>2005-08-23 01:49:03</date>
                          <text>В ЖЖ Галковского началась традиционная проверка паспортного режима. Интеллигентные люди, у каждого дедушка чекист.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня хорошая русская фамилия.</text>
                          <comments>
                            <comment id="4422193" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4422193#t4422193</url>
                              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23200128/2763156" height="100" width="100" />
                              <date>2005-08-23 01:53:27</date>
                              <text>ну скажите какую, на угад, что ваша. Я же не прошу номер паспорта. Что тут такого? ^__^</text>
                              <comments>
                                <comment id="4422449" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4422449#t4422449</url>
                                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                  <date>2005-08-23 01:55:29</date>
                                  <text>Сами придумайте. Доросли интеллектом до фортрана и некрозоофилии, сможете и фамилию придумать. Дерзайте.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4422961" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4422961#t4422961</url>
                                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23200128/2763156" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-08-23 02:00:20</date>
                                      <text>Зачем же придумывать, вы же не желеобразный слезняк из космоса, вы тут местный. Что же вас так клинит просто фамилию назвать? Я ведь никак не смогу проверить её подленнось - чего вы боитесь, почему уходите от ответа?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="4423217" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4423217#t4423217</url>
                                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                          <date>2005-08-23 02:02:11</date>
                                          <text>Скучный вы...</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="4423729" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4423729#t4423729</url>
                                              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23200128/2763156" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-08-23 02:09:14</date>
                                              <text>Ой давайте вот не будем, вы даже отмазку придумать не можете что бы личность свою скрыть!</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="4425265" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4425265#t4425265</url>
                                                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                                  <date>2005-08-23 02:27:58</date>
                                                  <text>Не было заботы от Вас отмазки придумывать.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="4426033" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4426033#t4426033</url>
                                                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23200128/2763156" height="100" width="100" />
                                                      <date>2005-08-23 02:33:23</date>
                                                      <text>Нууу не грубите гражданин аноним. Я вас прошу фамилию сказать а вы даже не можете отказаться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это знаете как в анегдоте:&lt;br /&gt;— Вы слышали, Путин в любой момент может подать в отставку! &lt;br /&gt;  — Ты что, дурак? &lt;br /&gt;  — Смотрите сами. Вот Конституция, статья 37: “Президент в любой момент может подать в отставку”.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в 37 статье об этом не слова :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как ваша фамилия?</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="4427313" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4427313#t4427313</url>
                                                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                                          <date>2005-08-23 02:44:20</date>
                                                          <text>И анекдоты у вас глупые. Хорошо вам, гармоническим личностям.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="4427825" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4427825#t4427825</url>
                                                              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23200128/2763156" height="100" width="100" />
                                                              <date>2005-08-23 02:49:08</date>
                                                              <text>а ваша фамилия?</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="4428337" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4428337#t4428337</url>
                                                                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                                                  <date>2005-08-23 03:20:24</date>
                                                                  <text>Это вы ещё не достигли высот мастерства. Учитесь у Мэтра.&lt;br /&gt;Теперь самое время вскочить из-за стола, опрокинуть настольную лампу, грохнуть кулаками по столу (кстати, у Вас есть кулаки?), сорвать с себя пенсне, по интеллигентски закатить глаза и завизжать что есть мочи: - НА КОГО СУКА РАБОТАЕШЬ!!!</text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="4428593" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4428593#t4428593</url>
                                                                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23200128/2763156" height="100" width="100" />
                                                                      <date>2005-08-23 03:25:17</date>
                                                                      <text>Гражданин Аноним, я кажеться уже объяснил что никаких плеток и фалоимитаторов не будет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я просто спрашиваю - какая у вас фамилия?</text>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="4428849" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4428849#t4428849</url>
                                                                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                                                          <date>2005-08-23 03:30:42</date>
                                                                          <text>&amp;gt; никаких плеток и фалоимитаторов не будет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как же вы сегодня без амуниции?&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Я просто спрашиваю - какая у вас фамилия? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На колу мочало, начинай сначала:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/58161.html?thread=4421681#t4421681'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/58161.html?thread=4421681#t4421681&lt;/a&gt;</text>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="4429873" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4429873#t4429873</url>
                                                                              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23200128/2763156" height="100" width="100" />
                                                                              <date>2005-08-23 03:44:44</date>
                                                                              <text>ууфф скучный вы, вас бы в гости позвать, поговорить душевно да &lt;a href="http://wnw.lenin.ru/propaganda/kuzmich/istina.htm" rel="nofollow"&gt;спросить строго&lt;/a&gt;. А так вы совсем уж ничего не можете ответить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всюду скромность!</text>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="4430129" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4430129#t4430129</url>
                                                                                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                                                                  <date>2005-08-23 03:56:27</date>
                                                                                  <text>&amp;gt; Всюду скромность!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Учились бы, на старших глядя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С вашим творчеством вы как раз попали по адресу, Дмитрий Евгеньевич такое любит, сааатенько ему. Наконец-то Мэтр обзавелся настоящим учеником. Вы уже были у него в гостях? Когда в Москву собираетесь?</text>
                                                                                  <comments />
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4429873&amp;style=mine#t4429873</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4428849&amp;style=mine#t4428849</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4428593&amp;style=mine#t4428593</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4428337&amp;style=mine#t4428337</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4427825&amp;style=mine#t4427825</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4427313&amp;style=mine#t4427313</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4426033&amp;style=mine#t4426033</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4425265&amp;style=mine#t4425265</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4423729&amp;style=mine#t4423729</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4423217&amp;style=mine#t4423217</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4422961&amp;style=mine#t4422961</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4422449&amp;style=mine#t4422449</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4422193&amp;style=mine#t4422193</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4421681&amp;style=mine#t4421681</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4420913&amp;style=mine#t4420913</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4419377&amp;style=mine#t4419377</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4419121&amp;style=mine#t4419121</parent>
                </comment>
                <comment id="4432689" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4432689#t4432689</url>
                  <user name="axexa" username="axexa" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                  <date>2005-08-23 08:07:32</date>
                  <text>а нафига с мерзавцем разговаривать? хай трындит себе в одиночестве, смешно.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4419121&amp;style=mine#t4419121</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4418097&amp;style=mine#t4418097</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4417073&amp;style=mine#t4417073</parent>
        </comment>
        <comment id="4465201" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4465201#t4465201</url>
          <user name="samir74" username="ex_samir74" />
          <date>2005-08-25 07:06:53</date>
          <text>Кака красненька кысочка пребасенька у вас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по сути, все правильно говорите.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4417073&amp;style=mine#t4417073</parent>
        </comment>
        <comment id="4467505" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4467505#t4467505</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-08-25 04:09:06</date>
          <text>&amp;gt; Ну и кому это нужно или интересно кроме самого галковского, поступающего так без каких-либо корыстных причин (только по этому и поступающий так)? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, э-э, например, американцам..</text>
          <subject>ГроссБритания не пройдет!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4417073&amp;style=mine#t4417073</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4417585" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4417585#t4417585</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2005-08-23 01:14:57</date>
      <text>Эк вы подсели на Крылова. ... О суициде не думали? Пора, пора подумать. Всё лучше чем годы в тюрьме (спецбольнице) после того, как вы зарежете случайного прохожего, приняв его бог весть за кого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так я Вас и не приучил давать ссылки. &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/krylov/1167344.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/kr&lt;wbr /&gt;ylov/1167344.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Это ж интернет, здесь гиперссылки в ходу. &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/744713.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/pionee&lt;wbr /&gt;r_lj/744713.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Между тем, я ни на скрупул не изменился &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы то не изменились, это точно. &lt;br /&gt;Мало кто знает сокровенную историю "Бесконечного тупика". Дворовая шпана и шизофреник Галковский зарезал Одинокова, украл рукопись и выдал себя за автора БТ. Пытается писать философскую прозу под Одинокова, но получается лишь щедрин-шендерович, внутренний диалог мещанина Хрюна с интеллигентом Степашкой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. А лекарства уже не помогают?</text>
      <comments>
        <comment id="4418353" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4418353#t4418353</url>
          <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
          <date>2005-08-23 01:21:05</date>
          <text>Какой поворот! Не ЖЖ, а какой-то бразильский сериал!</text>
          <comments>
            <comment id="4418865" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4418865#t4418865</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-08-23 01:24:01</date>
              <text>Какой уж там "бразисльский". Прорвало советско-пролетарское нутро Галковского.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4418353&amp;style=mine#t4418353</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4417585&amp;style=mine#t4417585</parent>
        </comment>
        <comment id="4420145" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4420145#t4420145</url>
          <user name="Bowin" username="bowin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2348823/665175" height="98" width="100" />
          <date>2005-08-23 01:44:23</date>
          <text>у меня кстати, к вам тот же вопрос. к вам обоим, точнее.</text>
          <comments>
            <comment id="4421169" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4421169#t4421169</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-08-23 01:47:31</date>
              <text>А точнее?</text>
              <comments>
                <comment id="4425521" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4425521#t4425521</url>
                  <user name="Bowin" username="bowin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2348823/665175" height="98" width="100" />
                  <date>2005-08-23 02:32:11</date>
                  <text>насчет лекарств. нелегкий бой идет в головах, практически профессиональная шизофрения.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4421169&amp;style=mine#t4421169</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4420145&amp;style=mine#t4420145</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4417585&amp;style=mine#t4417585</parent>
        </comment>
        <comment id="4423985" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4423985#t4423985</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2005-08-23 02:17:02</date>
          <text>Еще и меня в мурзилки Д.Е. записали... :)&lt;br /&gt;Видно полное неумение логически мыслить.&lt;br /&gt;Скажите пожалуйста Пионер - Вы что, правда женщина? &lt;br /&gt;Про то что еврейка - не спрашиваю, но если честно - тоже интересно. :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
          <subject>Мурзилки Мэтра</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4417585&amp;style=mine#t4417585</parent>
        </comment>
        <comment id="4436273" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4436273#t4436273</url>
          <user name="devol" username="_devol_" />
          <date>2005-08-24 07:34:32</date>
          <text>А кто такой этот Одиноков?</text>
          <comments>
            <comment id="4436529" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4436529#t4436529</url>
              <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
              <date>2005-08-24 07:43:18</date>
              <text>Почетайте БТ!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4436273&amp;style=mine#t4436273</parent>
            </comment>
            <comment id="4437553" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4437553#t4437553</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-24 08:13:44</date>
              <text>Димитрий, если уж столько тусуетесь в ЖЖ Галковского - право, почитали бы "Бесконечный Тупик"! </text>
              <subject>Неудобно получается</subject>
              <comments>
                <comment id="4450353" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4450353#t4450353</url>
                  <user name="devol" username="_devol_" />
                  <date>2005-08-24 12:07:55</date>
                  <text>да я не тусуюсь у Д.Е. Просто иногда читаю, и все. А БТ я весь и не прочитал. Так, урывками. Времени нет...увы.</text>
                  <subject>Re: Неудобно получается</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4437553&amp;style=mine#t4437553</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4436273&amp;style=mine#t4436273</parent>
            </comment>
            <comment id="4441905" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4441905#t4441905</url>
              <user name="Владимир Николаевич" username="vlad_nick" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79880521/5789047" height="100" width="75" />
              <date>2005-08-24 09:37:25</date>
              <text>сабж</text>
              <subject>http://www.samisdat.com/3/31-bt.htm</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4436273&amp;style=mine#t4436273</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4417585&amp;style=mine#t4417585</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4418609" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4418609#t4418609</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-08-23 01:23:58</date>
      <text>Охота же ДЕ терпеть в своём доме оскорбления и глупости!..</text>
      <comments>
        <comment id="4419633" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4419633#t4419633</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2005-08-23 01:38:31</date>
          <text>А Вас совсем не смущают те подлые гнусности, которые любезный хозяин позволяет по адресу Крылова? Или вы думаете, что это всё милые пустяки, причуда Гения?</text>
          <comments>
            <comment id="4419889" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4419889#t4419889</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-08-23 01:40:19</date>
              <text>Пусть сами меж собой разбираются. Вроде бы, они давно друг друга ЛИЧНО знают.</text>
              <comments>
                <comment id="4420657" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4420657#t4420657</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2005-08-23 01:46:46</date>
                  <text>А разве ЖЖ Галковского не публичное место?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Д.Е.Галковский упорно грязно оскорбительно лжёт на Константина Крылова. Как прикажете к этому относиться?</text>
                  <comments>
                    <comment id="4421425" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4421425#t4421425</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-08-23 01:48:49</date>
                      <text>Извините, с кем я имею честь разговаривать?</text>
                      <comments>
                        <comment id="4421937" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4421937#t4421937</url>
                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                          <date>2005-08-23 01:49:58</date>
                          <text>Вы не видите?</text>
                          <comments>
                            <comment id="4423473" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4423473#t4423473</url>
                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                              <date>2005-08-23 02:06:16</date>
                              <text>// Вы не видите? //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот что я вижу:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что-то неладное с рыбой творится у нас &lt;br /&gt;И селёдка становится килькой.&lt;br /&gt;Так &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj" rel="nofollow"&gt; "Пионерская правда"&lt;/a&gt;--который уж раз!---&lt;br /&gt;Засвиристела мурзилкой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:-))</text>
                              <comments>
                                <comment id="4424753" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4424753#t4424753</url>
                                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                  <date>2005-08-23 02:24:49</date>
                                  <text>Мурзилочьи свиристели следует слушать у Галковского. Это подлинно мастер вирутальных дискурсов.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4426289" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4426289#t4426289</url>
                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-08-23 02:37:05</date>
                                      <text>Ты, Пух, на грубость нарываешься,&lt;br /&gt;Всё, Пух, обидеть норовишь:&lt;br /&gt;Тут за день так накувыркаешься --- &lt;br /&gt;Зайдёшь в ЖЖ, там ты гудишь!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От твоего гуденья, Пух,&lt;br /&gt;Мне тошно, как от наглых мух,&lt;br /&gt;Ты, вижу, Пух, совсем опух,&lt;br /&gt;Ну правда, Пух :-)&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Всё, брысь, надоел</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4426545" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4426545#t4426545</url>
                                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                          <date>2005-08-23 02:39:21</date>
                                          <text>Частушки у вас, правду сказать, так себе. Бездарные частушки.</text>
                                          <subject>Re: Всё, брысь, надоел</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4426289&amp;style=mine#t4426289</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4424753&amp;style=mine#t4424753</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4423473&amp;style=mine#t4423473</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4421937&amp;style=mine#t4421937</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4421425&amp;style=mine#t4421425</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4420657&amp;style=mine#t4420657</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4419889&amp;style=mine#t4419889</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4419633&amp;style=mine#t4419633</parent>
            </comment>
            <comment id="4422705" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4422705#t4422705</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-23 01:57:38</date>
              <text>Винни, то что вам мерещится в виде "подлых гнусностей", есть вполне естественная и адекватная реакция на травлю интеллигенции. Видите ли, у нас привыкли, что интеллигенция была самым забитым униженным и безответным сословием, на хамство и оскорбления не отвечала, от хулиганов шарахалась. Поэтому обретение ею голоса и малейшее движение в сторону защиты своего достоинства воспринимается вами как наглость неслыханная. Но к тому, что интеллигенция постепенно обретает голос, придётся вам привыкать. Даст Бог, и за собственные интересы начнёт бороться. И придётся, увы, с этим считаться, и не кричать каждый раз о подлой гнусности, когда не получается пнуть её походя и безнаказанно. </text>
              <comments>
                <comment id="4424241" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4424241#t4424241</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2005-08-23 02:22:13</date>
                  <text>&amp;gt; адекватная реакция на травлю интеллигенции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек высказывает вполне вменемые соображения об интеллигенции. В ответ интеллигент выливает оппоненту на голову ведро помоев. Всё это городо именуется &lt;i&gt;"интеллигенция постепенно обретает голос, придётся вам привыкать"&lt;/i&gt;. А чего тут привыкать? Дело это хорошо известное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; у нас привыкли, что интеллигенция была самым забитым униженным и безответным сословием&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Униженные и оскорблённые интеллигенты... Гайдар, Чубайс, Немцов, Латынина (унижена помидором, диверсия гебистов), Приставкин, Березовский, Ходорковский и др.&lt;br /&gt;Говорите, угнетенная "интеллигенция постепенно обретает голос". Что, ещё одну газету прикупили?</text>
                  <comments>
                    <comment id="4425777" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4425777#t4425777</url>
                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-23 02:32:40</date>
                      <text>// Человек высказывает вполне вменемые соображения об интеллигенции. В ответ интеллигент выливает оппоненту на голову ведро помоев //&lt;br /&gt;Когда человек выливает ушат помоев на интеллигенцию, это "высказывает вполне вменемые соображения". Когда получает в ответ ушат холодной воды на свою головушку, это "гнусные подлости". Оно понятно, привык думать, что ответа не будет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;// Униженные и оскорблённые интеллигенты... Гайдар, Чубайс, Немцов, Латынина (унижена помидором, диверсия гебистов), Приставкин, Березовский, Ходорковский и др. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы ещё забыли Сахарова, Геринга, Геббельса, Распутина, Дзержинского и Анджелу Дэвис :-) Я-то говорил об интеллигенции. </text>
                      <comments>
                        <comment id="4427057" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4427057#t4427057</url>
                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                          <date>2005-08-23 02:42:20</date>
                          <text>Вижу, Мэтр учит своих мюридов ловко бегать на четвереньках, и добился больших успехов. Так сказать, воспитывает мурзилок из живых бывших людей.</text>
                          <comments>
                            <comment id="4430897" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4430897#t4430897</url>
                              <user name="A.I." username="russinform" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                              <date>2005-08-23 06:03:07</date>
                              <text>Пионер, с тобою люди говорить пытаются, а ты к ним всё одним местом подставляешься. До неприличия со стороны заметно. Нравится тебе Винни? Мягкий, груглый. Сам выбирал. Или по половому признаку ты - женщина. И она никому не нужна. </text>
                              <comments>
                                <comment id="4462641" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4462641#t4462641</url>
                                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                  <date>2005-08-24 11:37:51</date>
                                  <text>Недолюбливая настырного Винни, все же замечу, что уедать оппонента, называя его женщиной - не тактично. В самом деле, неужели Вы думаете, что быть женщиной - стыдно? </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4463153" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4463153#t4463153</url>
                                      <user name="A.I." username="russinform" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                                      <date>2005-08-25 02:47:23</date>
                                      <text>Женщине быть женщиной просто замечательно. Милой, красивой, чудесной. Неловко, когда нарушается природный баланс, и это лезет наружу каким-то неприличным способом. В ту, или иную сторону.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4462641&amp;style=mine#t4462641</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4430897&amp;style=mine#t4430897</parent>
                                </comment>
                                <comment id="4463921" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4463921#t4463921</url>
                                  <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                                  <date>2005-08-25 05:09:25</date>
                                  <text>Bear в английском сленге обозначает пожилого, обычно пузатого-волосатого гомосексуалиста. </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4430897&amp;style=mine#t4430897</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4427057&amp;style=mine#t4427057</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4425777&amp;style=mine#t4425777</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4520497" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4520497#t4520497</url>
                          <user name="Роман" username="krf" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117106864/1311531" height="100" width="100" />
                          <date>2005-08-29 07:04:18</date>
                          <text>Во блин, интересно ...&lt;br /&gt;Правильно ди я понял, что:&lt;br /&gt;1. Из интеллигенции вы Сахарова вычеркнули&lt;br /&gt;2. И идет он теперь у вас в одном ряду с Герингом и Геббельсом через запятую&lt;br /&gt;Не то, чтобы я сильно против, но все-таки хотелось бы уточнить</text>
                          <comments>
                            <comment id="4539441" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4539441#t4539441</url>
                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                              <date>2005-08-30 07:05:57</date>
                              <text>// Правильно ди я понял, что:&lt;br /&gt;1. Из интеллигенции вы Сахарова вычеркнули //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не-а. Не вычеркнул. Нарочитая абсурдность моего списка обусловлена тем, что пришлось передразнивать Истинно Русского Человека Пионеера Дододжоновича Виннипухова-Мурзилкина. Расчудесная абсурдность списка &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pioneer_lj" &gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pioneer_lj&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;-а обусловлена, видимо, тем, что ему приходится со зла стучать лаптём по клавиатуре.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="4540977" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4540977#t4540977</url>
                                  <user name="Роман" username="krf" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117106864/1311531" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-08-30 10:18:15</date>
                                  <text>А в чем абсурдность списка Пионера?&lt;br /&gt;Кого бы вы из него вычеркнули?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4541489" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4541489#t4541489</url>
                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-08-30 12:43:18</date>
                                      <text>//А в чем абсурдность списка Пионера?//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите, а в чём его логичность, когда список ИНТЕЛЛИГЕНТОВ начинается с фамилии-символа, символа антиинтеллигентности и номенклатурного хамства??? </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="4543537" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4543537#t4543537</url>
                                          <user name="Роман" username="krf" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117106864/1311531" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-08-30 04:48:55</date>
                                          <text>Ну это вы с Пионером по разному понимаете, что такое интеллигенция.&lt;br /&gt;Для вас интеллигент - это человек, соответствующий некоему идеалу интеллигентности, а для Пионера интеллигент - это человек, принадлежащий интеллигенции как определенной сплоченной социальной группе.&lt;br /&gt;С точки зрения того представления об интеллигенции, которым пользуется Пионер, его список вполне логичен.&lt;br /&gt;А вот существуют ли реально интеллигенты в вашем понимании - большой вопрос.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="4549169" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4549169#t4549169</url>
                                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-08-31 08:00:41</date>
                                              <text>// Для вас интеллигент - это человек, соответствующий некоему идеалу интеллигентности, //&lt;br /&gt;Конечно, трудно дать точное определение слову "интеллигент" в соответствии со сложившейся практикой словоупотребления, но в реальной жизни я не встречал трудностей с пониманием смысла этого слова.  Хорошо сформулировно у Брокгауза-Ефрона: "Интеллигенция, лат., --- образованные, умственно развитые классы общества, &lt;b&gt;живущие интересами&lt;/b&gt; политики, литературы и искусств." Применительно к современности список интересов можно продолжить (история, социология, наука и т.д.) и добавить, (см. в ветке 227): "люди, имеющие (НЕФИКТИВНОЕ) высшее образование. Люди свободных профессий. Люди, в деятельности которых преобладает интеллектуальный труд. Таких людей очень много. В развитых странах они давно стали господствующей частью общества."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//а для Пионера интеллигент - это человек, принадлежащий интеллигенции как определенной сплоченной социальной группе.//&lt;br /&gt;Пионерская интерпретация годится для употребления в узком кругу интернет-"патриотов", достаточно маргинальном. Откуда вообще такое представление об интеллигенции? Для сплочённых социальных групп есть множество других наименований. Нет ведь, пионерам очень надо замазать слово "интеллигенция", прикрепив его к чему-то малопривлекательному. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;// А вот существуют ли реально интеллигенты в вашем понимании - большой вопрос. //&lt;br /&gt;Да бросьте вы. Мне кажется, что такие вопросы могут возникнуть только у людей, обчитавшихся &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/" rel="nofollow"&gt;"Пионерской правды"&lt;/a&gt; и тому подобных изданий. Видимо, потому, что анонимный пропагандист &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pioneer_lj" &gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pioneer_lj&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; достаточно успешно  занимается стравливанием русских с русской интеллигенцией. Как тут не вспомнить два античных изречения "Кому это выгодно" и "разделяй и властвуй".</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="4549425" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4549425#t4549425</url>
                                                  <user name="Роман" username="krf" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117106864/1311531" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-08-31 08:32:41</date>
                                                  <text>Ну, надо же разделять нормативные (каким он должен бы быть) и позитивные (какой он есть в действительности) представления о предмете. &lt;br /&gt;Кстати, представления об интеллигенции, как об определенной сплоченной социальной группе, члены которой преследуют определенные, причем далеко не всегда идеалистические, интересы, принадлежит не только Пионеру. &lt;br /&gt;Это нормальный социологический, реалистичный (в отличие от вашего идеалистического) взгляд на интеллигенцию. Он очень даже распространен (почитайте, например, "Homo Academicus" Бурдье - уж на что маститый социолог). Другой вопрос, что можно говорить, например, о степени вульгарности конкретной интерпретации (например, Пионера), но сравнивать ее тогда надо не со статьями из словаря, а с соответствующими социологическими работами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;Для сплочённых социальных групп есть множество других наименований. &lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;А никто и не собирается заменять термин "сплоченная социальная группа" термином "интеллигенция" или наоборот. Существует много разных сплоченных социальных групп, одна из них - интеллигенция.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;// А вот  существуют ли реально интеллигенты в вашем понимании - большой вопрос. //&lt;br /&gt;Да бросьте вы. Мне кажется, что такие вопросы могут возникнуть только у людей, обчитавшихся "Пионерской правды" и тому подобных изданий. Видимо, потому, что анонимный пропагандист pioneer_lj достаточно успешно занимается стравливанием русских с русской интеллигенцией. Как тут не вспомнить два античных изречения "Кому это выгодно" и "разделяй и властвуй".&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;&lt;br /&gt;Ну, "кажется", это, вы сами понимаете, не аргумент.&lt;br /&gt;А вот списочек представителей современной русской интеллигенции (в вашем понимании - той самой, которую стравливают с русским народом) посмотреть было бы интересно. Кстати, если я правильно помню, Пионер всегда говорит о либеральной интеллигенции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="4550449" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4550449#t4550449</url>
                                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                                      <date>2005-08-31 11:41:59</date>
                                                      <text>// представления об интеллигенции, как об определенной сплоченной социальной группе, члены которой преследуют определенные, причем далеко не всегда идеалистические, интересы //&lt;br /&gt;Такое представление об интеллигенции характерно, например, для гебистов/партноменклатуры. См. ветку 227, Д.Е. там подробно об этом написал (особ. цитату из Восленского). Эти люди просто не понимают, что такое творчество/интеллектуальная деятельность. Посему понятное большинству народа слово "интеллигенция" просто не входит в круг их понятий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Преследуют интересы" --- это, конечно, ключевые слова в вашей интерпретации :-). Интеллигенция-то (особ. русская в СССР/РФ) как раз не умела бороться за свои интересы и тем более объединяться в группы...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;// Существует много разных сплоченных социальных групп, одна из них - интеллигенция.//&lt;br /&gt;Не-а. Это слово в русском языке зарезервировано для названия совсем другой сущности. Вам хочется именовать номенклатуру интеллигеницей (см. список Пионера выше). А зачем, спрашивается? Можно, конечно, и стол дверью назвать, только не надо удивляться, что на приглашение к столу гости как-то странно реагируют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слова "интеллигент", "интеллигентность", хотим мы этого или нет, в восприятии людей несут положительный смысл: намекает на ценность творчества/умственного труда и важность соблюдения правил хорошего тона. А спорить с языковой стихией --- всё равно что плевать против ветра; занятие сие безопасно только для верблюдов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;// вот списочек представителей современной русской интеллигенции ... посмотреть было бы интересно. //&lt;br /&gt;Уфф. Да посмотрите вокруг себя. Кто вкладывает душу в свою работу/творчество. Погуляйте по ЖЖ. Я просто не понимаю, зачем здесь нужны какие-то списки; поясните, если можно. Ну, из выдающихся людей (хотя это-то как раз не показатель) --- Кожинов, Сахаров, Солженицын, Шафаревич, Астафьев, ... ... ...&lt;br /&gt;</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="4551473" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4551473#t4551473</url>
                                                          <user name="Роман" username="krf" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117106864/1311531" height="100" width="100" />
                                                          <date>2005-08-31 12:12:11</date>
                                                          <text>&lt;i&gt;&lt;u&gt;Такое представление об интеллигенции характерно, например, для гебистов/партноменклатуры.&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это нормальный, практически стандартный социологический взгляд. Я вам, кстати, выше привел ссылку на академический труд Бурдье. Так что, похоже, вам и всех социологов придется в гебисты записать.&lt;br /&gt;"Большинства народа", которому все понятно - это аргумент из разряда "кажется". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет того, что интеллигенция не умела бороться за свои интересы и объединяться в группы - почитайте что-нибудь про западников и славянофилов, про то, как представителей одной группы не брали в журналы, контролируемые другой и т.п. Ну, и того же Бурдье. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;Вам хочется именовать номенклатуру интеллигеницей &lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Не мыслите так примитивно. Иногда между социальными группами бывают более сложные отношения, чем тождество. Например, иногда номенклатура начинает формироваться из представителей интеллигенции. Или вы будете отрицать, что в 90-е годы интеллигенты массово пошли во власть? Или по вашему научные сотрудники и литературные работники это не интеллигенция? Иногда и дверь используется как стол (элементарно - дверь как столешница), мало ли какая ситуация в жизни может возникнуть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;Слова "интеллигент", "интеллигентность", хотим мы этого или нет, в восприятии людей несут положительный смысл: намекает на ценность творчества/умственного труда и важность соблюдения правил хорошего тона. А спорить с языковой стихией --- всё равно что плевать против ветра; занятие сие безопасно только для верблюдов.&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Насчет восприятия людей - голословно. К тому же люди могут ошибаться, в том числе и в массе.&lt;br /&gt;Что там кому что намекает - это опять из разряда "кажется".&lt;br /&gt;А насчет языковой стихии ... я предпочитаю не быть управляемым языковой стихией (она, вообще-то, далеко может завести), а самостоятельно мыслить, опираясь на логику и опыт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;Уфф. Да посмотрите вокруг себя. Погуляйте по ЖЖ. Я просто не понимаю, зачем здесь нужны какие-то списки; поясните, если можно. Ну, из выдающихся людей (хотя это-то как раз не показатель) --- Кожинов, Сахаров, Солженицын, Шафаревич, Астафьев, ... ... ...&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Да я-то вокруг себя смотрю и многое вижу. Мне была важна именно ваша иллюстрация, демонстрирующая ваше понимание.&lt;br /&gt;Потому, что похоже, что у вас к понятию "интеллигент" намертво прикручен атрибут "хороший, благородный".&lt;br /&gt;Вот, например, выше вы пишете, что интеллигенция - это "люди, имеющие (НЕФИКТИВНОЕ) высшее образование. Люди свободных профессий. Люди, в деятельности которых преобладает интеллектуальный труд. Таких людей очень много. В развитых странах они давно стали господствующей частью общества."&lt;br /&gt;Хорошо, если пользоваться этим определением, то и журналисты (часто продажные), и адвокаты (часто осознанно работающие на бандитов), и нотариусы (заверяющие липовые завещания и договора на продажу квартир", и производители порнопродукции, и "грантоеды" - интеллигенция. Так? Или нет? Если нет - то что-то не то с вашими понятиями. Если да - то, чтоже, читая Пионера, вы и за них оскорбились?</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="4551729" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4551729#t4551729</url>
                                                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                                              <date>2005-08-31 12:19:20</date>
                                                              <text>К сожалению, нет времени на ответ. Если хотите вялотекущую дискуссию на эту тему, откройте у себя в ЖЖ запись, постараюсь ответить поближе к выходным.</text>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4551473&amp;style=mine#t4551473</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4550449&amp;style=mine#t4550449</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4549425&amp;style=mine#t4549425</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4549169&amp;style=mine#t4549169</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4543537&amp;style=mine#t4543537</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4541489&amp;style=mine#t4541489</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4540977&amp;style=mine#t4540977</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4539441&amp;style=mine#t4539441</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4520497&amp;style=mine#t4520497</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4425777&amp;style=mine#t4425777</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4424241&amp;style=mine#t4424241</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4422705&amp;style=mine#t4422705</parent>
                </comment>
                <comment id="4424497" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4424497#t4424497</url>
                  <user name="some_tales" username="some_tales" />
                  <date>2005-08-23 02:22:58</date>
                  <text>Странно напирать на контекст, когда вам говорят о "подлых гнусностях". Да, подлые гнусности, но они ОПРАВДАННЫ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4422705&amp;style=mine#t4422705</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4419633&amp;style=mine#t4419633</parent>
            </comment>
            <comment id="4453937" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4453937#t4453937</url>
              <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
              <date>2005-08-24 02:28:12</date>
              <text>Я долго за вами наблюдаю и обнаружил, что вы сами часто позволяете себе всякие разные &lt;i&gt;подлые гнусности&lt;/i&gt; по разным адресам, в том числе и в адрес хозяина данного журнала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. гадостей за собой вы не замечаете в упор. На милые пустяки не тянет. И что же это такое? Назвать вас гением язык не поворачивается... То с какой маниакальной настойчивостью вы пытаетесь "выявить мурзилок Галковского" наводит на грустные мысли. Вами должны заниматься психиатры и, кстати, уже довольно давно. Вы свой журнал-то переименуйте в "Записки сумасшедшего Винни-Пуха" - это будет более адекватно содержанию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Маска обличителя вам не к лицу, Пионер!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4419633&amp;style=mine#t4419633</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4418609&amp;style=mine#t4418609</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4426801" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4426801#t4426801</url>
      <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
      <date>2005-08-23 02:41:06</date>
      <text>&amp;gt;Я не люблю ... антиинтеллектуалов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть интеллигентов не любите? :)&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Мдя</subject>
      <comments>
        <comment id="4430385" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4430385#t4430385</url>
          <user name="Экс никто" username="xnikto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2967263/763658" height="100" width="100" />
          <date>2005-08-23 04:37:04</date>
          <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/xnikto/134673.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/xn&lt;wbr /&gt;ikto/134673.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще, имхо, огалтелое интеллигенто-борство, это уже что-то отстало-устаревшее. Как Дугин, например. Ну поигрались в свое время, когда с телеящика пялились всякие Боннеры-Ковалевы... но не всю же жизнь "приплясывать с саблей, как Ленин в октябре"?</text>
          <subject>опять двадцать пять</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4426801&amp;style=mine#t4426801</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4430641" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4430641#t4430641</url>
      <user name="Henry The Not So Brave" username="henryviii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96071847/1052609" height="32" width="100" />
      <date>2005-08-23 05:45:49</date>
      <text>Вы, Дмитрий Евгеньевич в каком мире живёте? В какие цвета окрашено ваше сознание?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4431665" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4431665#t4431665</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-23 07:13:24</date>
      <text>Вся эта "мужская полемика" уважаемого Д.Е. с Крыловым производит весьма безотрадное впечатление. И даже не потому, что "повод для наезда" у Д.Е. какой-то сомнительный. Работает Крылов на ФСБ, не работает Крылов на ФСБ... Доказательств-то нет - чего ж зря воздух трясти?&lt;br /&gt;Но беда-то не в этом. Очень мне лично обидно видеть, как постепенно ПРОИГРЫВАЕТ Дмитрий Евгеньевич тому же Крылову именно по показателю ВОЗДЕЙСТВИЯ НА УМЫ. Шире - проигрывает "просвещенный русский национализм" ПРОСТО русскому национализму, "бессмысленному и беспощадному". Достаточно сравнить показатели "френдофф", т.е., грубо говоря, читательской аудитории (имею в виду показатель "в друзьях у"). У Крылова - более 2,5 тыс., у другого известного антагониста Д.Е. - "Пионера" - 1100. У Егора Холмогорова - еще одного объекта справедливых инвектив Дмитрия Евгеньевича - 1300.&lt;br /&gt;В то же время сам Дмитрий Евгеньевич так до сих пор и не перевалил за отметку "1000", имея на сегодня 900 с чем-то. Вот что печально-то! Вот в чем вопрос: почему "гебист" Крылов худо-бедно собрал "постоянных читателей" чуть не в 3 раза больше, чем сам Дмитрий Евгеньевич? Что, публика у нас падка на "гебистские идеи"? Или "кураторы" из ГБ очень правильно - с точки зрения читательского успеха - руководят пером г-на Крылова? Да нет же: Дмитрий Евгеньевич вроде бы совершенно резонно считает "гебистов" ублюдками и дураками с парой извилин в мозгу...&lt;br /&gt;Но чем тогда объяснить разрыв? Да, скажут мне - это все ерунда! Что такое 2500 или 900 ШТУК читателей - по сравнению со 140 млн. жителей РФ? А если взять еще и ВСЕХ РУССКОЯЗЫЧНЫХ Земного шара - так тогда вообще чифра получится - закачаешься! И надо понимать, что ЖЖ ведь и рассчитан именно на эту последнюю ПОПУЛЯЦИЮ.&lt;br /&gt;Так-то оно так... Конечно, аудитория русскоязычного ЖЖ, вообще говоря, ничтожна. Но она ЕСТЬ! И она РАСТЕТ!&lt;br /&gt;Так почему же - повторю я вопрос - "гебист" Крылов на сегодня ВЫИГРЫВАЕТ соревнование за читателей у интеллигента Галковского? ЧЕМ ОН БЕРЕТ? И ЧТО есть у Крылова такого, чего нет у Галковского?&lt;br /&gt;Я не понимаю.</text>
      <subject>Большой Разрыв</subject>
      <comments>
        <comment id="4431921" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4431921#t4431921</url>
          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
          <date>2005-08-23 07:46:59</date>
          <text>Чего уж тут не понять, за Крыловым стоит Ариман, а за Галковским - Ахурамазда или как их там теперь называют.</text>
          <comments>
            <comment id="4433201" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4433201#t4433201</url>
              <user name="Подрядчик" username="ex_ex_podrj" />
              <date>2005-08-23 08:23:10</date>
              <text>за доктором_ливси в таком раскладе не меньше чем бмв стоит</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4431921&amp;style=mine#t4431921</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4431665&amp;style=mine#t4431665</parent>
        </comment>
        <comment id="4433457" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4433457#t4433457</url>
          <user name="some_tales" username="some_tales" />
          <date>2005-08-23 08:30:58</date>
          <text>&lt;br /&gt;Содержание есть, а языка нет, необразно.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/47240.html?replyto=3164808'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/47240.html?replyto=3164808&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; </text>
          <subject>Re: Большой Разрыв</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4431665&amp;style=mine#t4431665</parent>
        </comment>
        <comment id="4434481" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4434481#t4434481</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-08-24 01:21:17</date>
          <text>Объем аудитории ни на что объективно не указывает. Не важно 1000, 2000 или 500, это уже гигантское число, думаю, что есть разумный предел, выше которого сетевые сообщества (блоги, форумы) не растут. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Крылова приятное болотце, с матерком, "с комариками", думать не надо. Внешность и поведение Крылова вполне соответствуют квакающей атмосфере его писанины, я думаю, что последовательное и регулярное чтение сего человеком можно объяснить его крайней степенью морального примитивизма и отсутствием потребности в интеллектуальной гигиене. Пишет Крылов неопрятно, неумно, много. Крылов вызывает брезгливость, от обилия - порой, случись такому - Крылова даже слегка подташнивает. Думаю, что утиная форма носа К. Крылова, которую он ежедневно наблюдает в зеркале, очень влияет на его стиль и писательские манеры. И, думаю, значительнее, чем нездоровая атмосфера, в которой он ежедневно вращается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Многие из прагматически настроенных людей оставляют костины заметки наутро, читают экспрессивный бредок, подзаряжаются и скачут на работу (what a coffee-economy). Таких тысячи, случайных, а также тех далёких от философии людей, которым жизненно удобен в высшей степени ханжеский и нелепый миф о его гениальности. Есть личные друзья и знакомые Константина, 100-150, которым интересно такое читать из коллегиальной солидарности, потрепались по телефону, выпили, пришли домой, почитали - круговорот воды в природе. Я с немалым удивлением замечал отзывы в комментариях, вроде таких, что "наградил же господь талантом", "какой вы гений, Костя, г е н и й" и т.д. Что это как не слабоумие или откровенное ханжество, сидеть в луже мочи и благодарить писающего сверху благодетеля.. Достаточно запустить идею о том, что "К. Крылов гений" и все будут читать с надрывом и умиляться, "вот где он гений-то, вот он какой, совсем как мы, если Костя гений, полубог и настоятель академии, то я уж хотя бы ангел и член-корр. как минимум". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уровень рассуждения стыдный, убогий, мне странно как это можно читать и отслеживать, г. мысли на кг. макулатуры. Чем "гений" декларируется ближе к народу, тем охотнее народ сочтёт вас за гения, болтливую энергичную пустышку с отработанной манерой письма на автомате. Поставил себя на рельсы мочи и скользит, "крепкий московский журналист", а читателям приятно. Вот он какой, гений, тепло ему с нами, в народной моче.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вербицкого читать куда интереснее, мысль не менее стыдная и убогая, чем у Крылова, но хотя бы присутствует drive, водоворот разложения с налетом движения извилин, "отрезали клитор, половые губы и переднюю часть мужского полового члена" в перемежении с радикальным полит-дискурсом, всех расстрелять, убить, обрезать, и установить памятник Ленину размером с небоскрёб в опустошённом репрессиями центре Москвы. Это хотя бы увлекательно, это расслабляет, на этом можно оттянуться и посмеяться, отдохнув от рефлексии, иногда я захожу в жж Вербицкого и не без некоторого интереса читаю. Но у Крылова типичная неконтролируемая графомания, нудно, скучно, самовлюблённо, одно и то же из номера в номер, и без драйва. Целевая аудитория - сержант спецназа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как поэт от сохи, Константин (все мы знаем его "поэтические мурзилки", перечислять не буду), конечно, талантлив и ярок, но как публицист Крылов IMHO п о с р е д с т в е н н е н, тут с Галковским даже неприлично сравнивать. Разве в шутку. Один блестяющий гранитный абзац Галковского перевешивает тушу Крылова вместе с утиным носом, как Штрейхер, если не ошибаюсь, говорил про мозг Фюрера, рисуя схемку, что тот перетягивает все профессорские мозги университета. Но это же очевидно. Я не большой симпатизант Галковского, просто наблюдаю со стороны. Заинтересованность моя в апологетике и панегиризме Галковскому - нулевая. Просто считаю, что звание русского философа следует заслужить. Считаю серьёзно. И должны быть доказательства. С каждой страницей Д.Е.Г. доказывает это. Действительно, философ, экстраординарных масштабов. Крылова и тысячи как он можно вытереть, как соплю, из истории, Галковский - сама история.</text>
          <subject>тепло ему с нами, в народной моче</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4431665&amp;style=mine#t4431665</parent>
        </comment>
        <comment id="4434737" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4434737#t4434737</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-08-24 01:44:52</date>
          <text>Похожих людей очень мало, серьёзно человек не может написать для тысячи, он пишет для 10-15 коллег. Те, кто пишет на публику, "дрочит, глядя в телевизор", ковыряет в носу и орёт матом - имеет ту же численную подборку юзеров, что и нормальные образованные люди. Это говорит о том, что &lt;i&gt;ни о чём это не говорит.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть много примеров, скажем, яркий пример азиатского вонизма и хаотизма мышления &lt;font size="1"&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="adolfych" &gt;&lt;a href="http://adolfych.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://adolfych.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;adolfych&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/font&gt; как удачный ответ на спрос, зеркало. Просто дядя хохол, понимает, что он хохол и хочет за это поднасрать. Сюда примножаем весь набор джентельмен-пролетария и бытового интеллектуала, монголоидизм, лексическая и образная распущенность, "контр-культура", брутальный материализм - "бить мерзлым говном за родину и жратву" - азиатская мания величия, гормональная истерика на излете (человеку, если не ошибаюсь, за сорок), и с к л ю ч и т е л ь н о е отсутствие литературного вкуса и чувства меры - многим такое по душе, и многие на работе оттягиваюся, помогает &lt;i&gt;от начальства&lt;/i&gt; и гормональных стрессов. Но о чем это говорит, в самом деле? Именно что ни о чём циферка friend of не говорит, разве что mudak of, idiot of и т.д. И разве что 800 из этой 1000 считают Галковского таким же поэтом мочи, фигляром и эквилибристом как и adolfych, Крылов, Вербицкий add to memories.. Хотя все условия для "интеллектуальной площадки" в этом дневнике заложены, думай себе за чайком, пиши, и делай историю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И здесь промах, пытаясь IMHO вразумить читателя Д.Е.Г. не нашел ничего лучше как обвинить Крылова в "гебизме", мне кажется, это большой минус (если только не элемент какой-то затяжной стратегии). Хотя у Крылова столько других недостатков и промашек, что я со своими скромными силами, своим скромным статусом, и ещё менее скромным писательским даром мог бы от Крылова оставить тазик ванильной пудры всего лишь парой легких ударов по клавиатуре. (Кстати, когда я завел свой дневник в жж, Крылов свой дневник в тот же день закрыл, почему, интересно) И Д.Е.Г. - судя по его титаническим книгам - может, и ещё как, но почему-то не делает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому в "гебизме" Крылова, я вижу одно лишь "слишком очевидное", чтобы рассматривать и рассуждать об этом всерьёз. Крыловское дураковаляние с претензией на философизм, интеллектуальность понимать как достижение русской мысли XXI в. стыдно, неприятно и совершено немыслимо. И это о н о? "Это то, чего мы все ждали?" И этот человек считает себя русским философом, и есть люди, поддерживающие данную т.з.? Меньше всего русским нужны такие "философы", но в таких "философах" очень и весьма заинтересовано "ГБ", и это, возможно, подводит к сути "наезда на Крылова" (а заодно Холмогорова с Милитаревым и пр. компанию). Лично я такое весьма приветствую, жаль, что резонанс аудитории столь убогий, смотрят как голливудский боевик и по ляжкам хлопают: тю! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, что интересно, последние трое весьма лояльны "евразийскому дискурсу" А. Дугина с его папой генералом ГРУ. То, что Дугин тесно дружился с газетой "День" - отдельные любопытные факты из биографии гл. ред-а которой недавно были разобраны в этом дневнике - приводит к соображениям. Тем более что Дугин это почти мейнстрим, приглашают его и в Кремль, пишет он во все мыслимые и немыслимые газеты и журналы, ведёт передачу на ТВ. Т.е. вполне какой-нибудь Марков или Третьяков. И что совсем странно, Дугин служит таким же громоотводом, как и Крылов, только более мощным и солидным, а его сусальная женоподобная философия не многим отличается от крыловской матершины и романтики "воньких двориков". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По сути, весь этот "авангард мысли" исправно работает на ГБ, если представить такой расклад, и "комитет" их деятельностью, как кажется, весьма доволен. Все на безбедном положении, и своими, конечно, силами - приток финансов, который можно отследить, со стороны "комитета" ничтожен - но ведь наверняка имеются и некоторые привилегии. Так же и наивно дебиловатый журнальчик для нац-детей "Наследие Предков", наверняка ведь Авдеев ходит на Б. Кисельный время к времени и отчитывается. Хотя книги, не спорю, выходят полезные с т.з. казусов в истории философии и литературы, но всё же с коррекцией, обратную связь никто не отменял.</text>
          <subject>но всё же с коррекцией</subject>
          <comments>
            <comment id="4445233" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4445233#t4445233</url>
              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-24 10:39:46</date>
              <text>не гоните на адольфыча - он обладает кругозором, чувством юмора и личной храбростью, т.е. заведомо отличается в лучшую сторону от большинства ЖЖ-населения. и мы лично знакомы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а сикофантство на полтыщи знаков не обязательно растягивать.</text>
              <subject>Re: но всё же с коррекцией</subject>
              <comments>
                <comment id="4447537" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4447537#t4447537</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-24 11:19:27</date>
                  <text>Чувство юмора, м.г., специфическое, кругозор, ну как человеку в таком возрасте и без кругозора - есть, дело понятное, личная храбрость присутствует, это не скот и не консумер, я, кажется, писал о монголоидизме, брутальном порно-материализме, мегаломании и отсутствии литературного вкуса, а не об этом. Выше своей головы адольфыч не подпрыгнет, на его перекосившее от интеллектуальных потуг лицо смотреть жалко и неприятно. Особенно неприятна ревностность, с которой он уничтожает и стирает в муку своих оппонентов. "Пидар забанен", какой надрыв. Мне очень жалко украинцев, правда. Жили бы, горя не знали, с таким-то чернозёмом..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;а сикофантство &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Попробуйте объяснить, где в моем комментарии вы унюхали доносительство. (Это я подвожу к тому, что вы захотите, например, извиниться)</text>
                  <subject>Re: но всё же с коррекцией</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4460081" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4460081#t4460081</url>
                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-24 07:24:29</date>
                      <text>&amp;gt; вы захотите, например, извиниться&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сикофант - это не доносчик, а подлиза. Обвинения же ваши смехотворны, лучше попробуйте двумя касаниями клавиш Крылова уесть, будет гораздо лучшее применение вашим талантам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; писал о монголоидизме, брутальном порно-материализме, мегаломании и отсутствии литературного вкуса&lt;br /&gt;Вы не понимаете, что произнесли просто ряд поздравлений? Ну с монголоидизмом - это мы на коцапский шовинизм спишем, но остальное-то - просто лавровый венок альтернативной культуры. "Отсутствие литературного вкуса" - это просто курам насмех. Вы хотите сказать, он не пишет как Бунин? Это было бы, по крайне мере, странно. Это как слова вашего гуру о том, что "у Битлз голоса никакие, играют без огонька". Нехватало еще.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Выше своей головы адольфыч не подпрыгнет&lt;br /&gt;а кто подпрыгнет? никто. вот я читал в каких-то журналах ваши осмысленные и осведомленные писания о классическом авангарде - нет же чтоб этим и ограничиться, вы начали рубашку на груди рвать: Крылов при моем появлении журнал трет, я его двумя касаниями, все монголоиды, один Галковский наше все.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну ничего, молодость - это болезнь, которая со временем проходит. &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: но всё же с коррекцией</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4460337" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4460337#t4460337</url>
                          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                          <date>2005-08-24 07:27:42</date>
                          <text>ээ... сделайте одолжение, обвините и меня в "брутальном порно-материализме", очень уж лестно получилось. я друзьям показывать буду.</text>
                          <subject>Re: но всё же с коррекцией</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4461873" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4461873#t4461873</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-08-24 09:19:29</date>
                              <text>А вы поусердствуйте под порнушку с адольфычево, а там посмотрим.</text>
                              <subject>Re: но всё же с коррекцией</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4460337&amp;style=mine#t4460337</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4460081&amp;style=mine#t4460081</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4461617" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4461617#t4461617</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-08-24 09:16:47</date>
                          <text>&amp;gt;Сикофант - это не доносчик, а подлиза&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну что же это, поминаете иностранным ругательным словом человека, даже не заглянув в словарь: sykophantes (гр.) = sykon, "фига" (фиговое дерево) + pnaino, "доношу". Была некая история с поставками фигов, и доносительство в этом деле процветало, такой вот странный конструкт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "подлиза" причем, разве у вас, на Украине, читатель не может выразить свое одобрение к литературным заслугам автора, и автор не может их выслушать, без вот этих мерзостей.. "Подлиза".. Что вы за народ такой.. во всем видеть грязь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Обвинения же ваши смехотворны&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ах вот оно что. Высказывание трезвой и взвешенной о ц е н к и вы понимаете как обвинение.. А ещё удивляетесь, что это он обвиняет, а нам почему-то не обидно - а потому что оценка трезвая и взвешенная. Уметь надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Ну с монголоидизмом - это мы на коцапский &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что никнейм adolfych в icq - "монголоид", это, кажется, известно. Какое же это обвинение, если в сообщество монголоидов он вступил добровольно.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&amp;gt;он не пишет как Бунин&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, конечно - он не читает то, что читал Бунин. О писать ещё никто не говорит, странно что он вообще на это отваживается. После Бунина, хотя бы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;а кто подпрыгнет? никто&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так с т а р а т ь с я не надо. С adolfych мы одно время были взаимные френды, и я все это изредка просматривал. Жаль человека.. многие смеются над ним. Интернет очень портит людей, особенно украинских людей, они такие восприимчивые и болезненные, это правда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;нет же чтоб этим и ограничиться&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем ограничиться, у меня богатые разносторонние интересы. Что вам принесет то, если я ограничусь, легче станет? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;вы начали рубашку на груди рвать: Крылов при моем появлении журнал трет, я его двумя касаниями, все монголоиды, один Галковский наше все&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, я не замечал в своей лексике ничего эмоционального, если так кажется, то это литературная стилизация или это вы на самовнушение поработали. Во-вторых, Крылов стер свой дневник через неск. часов как я завел свой, хотя ходил до этого бодрячком, сквернословил и похвалялся силушкой богатырской, это смешной и ничтожный факт, но факт. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Ну ничего, молодость - это болезнь&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А старость это болезнь, которая не пройдёт никогда.. никогда.</text>
                          <subject>Re: но всё же с коррекцией</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4466225" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4466225#t4466225</url>
                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                              <date>2005-08-25 10:47:41</date>
                              <text>One entry found for sycophant.&lt;br /&gt;Main Entry: sy·co·phant &lt;br /&gt;Pronunciation: -f&amp;nt also -"fant&lt;br /&gt;Function: noun&lt;br /&gt;Etymology: Latin sycophanta slanderer, swindler, from Greek sykophantEs slanderer, from sykon fig + phainein to show -- more at FANCY&lt;br /&gt;&lt;b&gt;: a servile self-seeking flatterer&lt;b&gt;&lt;br /&gt;synonym see PARASITE&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну а по поводу всего остального - сумбур и заносчивое хамство. вас до добра не доведет.&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;</text>
                              <subject>нам по webster&amp;#39;у привычнее</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4468529" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4468529#t4468529</url>
                                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                  <date>2005-08-25 06:59:20</date>
                                  <text>Меня заинтересовало такое явление, как наличие двух разных смыслов у одного и того же слова. Как я понимаю, по происхождению слово действительно означает "доносчик" (в The American Heritage Dictionary мне встретилось по этому поводу слово ``informer"), но затем смысл немного трансформировался (по крайней мере, в американском английском). Я попытался мысленно построить мост между двумя разными значениями через слово "ябеда": это как раз доносчик, ``informer", который по сути выступает в виде подлизы, стремящегося снискать себе благосклонное отношение со стороны других.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще же явление трансформации значения слов довольно частое - достаточно вспомнить судьбу слова "спекулянт". </text>
                                  <subject>Re: нам по webster&amp;#39;у привычнее</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4470833" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4470833#t4470833</url>
                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                      <date>2005-08-25 10:48:17</date>
                                      <text>В русском это значение стабильно - доносчик, ябеда. Просто парень немного переслушал Джорджа Буша по CNN, а так все ok.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И обвинять прилюдно человека в подлизывании, может только полное чмо, т.к. это самое скользкое что может быть, слишком очевидна корысть обвиняющего. Так говорят в основном от зависти, когда уже аргументы кончаются (или вообще их не было), "ну ты и подлиза" и т.п., этим объясняется, что он подвернул это в иностранное словечко, которое не многие знают, чтобы корысть можно было неск. труднее выявить. </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="4471089" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4471089#t4471089</url>
                                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                          <date>2005-08-25 10:54:24</date>
                                          <text>Меня интересовал вопрос только в филологическом плане. Что же касается обвинений кого-либо в чём-либо, то тут я, к сожалению, пас.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="4472369" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4472369#t4472369</url>
                                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                              <date>2005-08-26 12:32:17</date>
                                              <text>Филология, а уж тем более сравнительное языкознание без этнопсихологии это пустой звук. Математика.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4471089&amp;style=mine#t4471089</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4470833&amp;style=mine#t4470833</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4468529&amp;style=mine#t4468529</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4466225&amp;style=mine#t4466225</parent>
                                </comment>
                                <comment id="4470577" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4470577#t4470577</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2005-08-25 10:36:23</date>
                                  <text>Ну ничего, обосрались, с кем не бывает. Не надо п л а к а т ь. Просто в следующий раз чуть аккуратнее и осторожнее. А раз уж в батькивщине такая мода на америкен инглиш вариант, тыкаю носом в &lt;font size="1"&gt;&lt;a href="http://lingvo.yandex.ru/de?text=%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82" rel="nofollow"&gt;немецкий&lt;/a&gt;. &lt;/font&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы ещё поугрожайте, попрогнозируйте. Молодость это такая болезнь, которая до добра не доведёт. Знаем-знаем. Или как у вас принято говорить, so-so.</text>
                                  <subject>а вы яндексом, по-крестьянски</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4471345" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4471345#t4471345</url>
                                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-08-25 11:01:55</date>
                                      <text>так и не понимаешь, дурачок, с кем связался?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://dict.leo.org/?lp=ende&amp;lang=en&amp;searchLoc=0&amp;cmpType=relaxed&amp;relink=on&amp;sectHdr=on&amp;spellToler=std&amp;search=sycophant' rel='nofollow'&gt;http://dict.leo.org/?lp=ende&amp;lang=en&amp;searchLoc=0&amp;cmpType=relaxed&amp;relink=on&amp;sectHdr=on&amp;spellToler=std&amp;search=sycophant&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не хамил бы и не делал высокомерных заявлений, сейчас вполне человеком бы выглядел</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="4472113" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4472113#t4472113</url>
                                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                          <date>2005-08-26 12:27:20</date>
                                          <text>Теперь вижу, вы человек, который умеет пользоваться англо-немецким словарём. Но sycophant как слово в немецком о т с у т с т в у е т, это перевод гр. формы из английского в немецкий. Вы видите разницу между переводом слова из одного яз. в другой и использованием исторической гр. формы с конкретным значением. Если американо-английское слово sycophant перевести на русский получаем тот же "льстец", "хвастун", что и в немецком Hofierer, или "пресмыкаться", "раболепствовать" (наряду с "тащиться", "ползти") в Kriechen. Или совсем аккуратное и литературное значение в Schmeichler - "льстец", "лиса". Прекрасно, все эти слова есть и в русском, но в русском литературно закрепленное значение слова "сикофант" - человек, который доносит с целью получения выгоды. Значение это очень бедное, без подсмыслов и совершенно конкретное. Изъясняясь на русском языке, будучи русскоязычным, вы написали именно это слово, кириллицей. И иначе как "обгадиться" это назвать нельзя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="1"&gt;&lt;a href='http://www.dict.cc/?s=sycophant' rel='nofollow'&gt;http://www.dict.cc/?s=sycophant&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Будьте человеком, в конце концов, зачем вы так настойчиво ищете в людях то, чего нет. Оценка adolfych адекватна, смотрите, она вам понравилась, оценка Крылова, Вербицкого - адекватна, Галковского - а д е к в а т н а, более чем. Что вас в этой ситуации заставляет так нервничать, что вы ищете прилепить ко мне незаслуженное обвинение, может объясните. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте я найду ваш постинг в комментариях adolfych, где вы его подхваливаете, и сделаю запись, в которой вы будете предложены на обозрение - как сикофант. Теперь я имею полное право так сделать. И даже некоторую заинтересованность, но я этого почему-то не делаю, пока.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4471345&amp;style=mine#t4471345</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="4472625" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4472625#t4472625</url>
                                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                          <date>2005-08-26 12:59:01</date>
                                          <text>Не Kriechen, kriechen, конечно.</text>
                                          <subject>err.</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4471345&amp;style=mine#t4471345</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="4474161" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4474161#t4474161</url>
                                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                          <date>2005-08-26 06:47:25</date>
                                          <text>Ради приличия, чтобы вас немного приободрить (в т.ч. и жизнеутверждающим deu-дизайном), а то вы, я смотрю, совсем скисли:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="1"&gt;&lt;a href='http://www.ponsline.de/cgi-bin/wb/w.pl' rel='nofollow'&gt;http://www.ponsline.de/cgi-bin/wb/w.pl&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;даёт Speichellecker (буквально "слюнолиз", hm, sounds sexy) с обр. трансляцией в bootlicker, toady.. bootlicker, hi-hih, ну второе ясно - низкопоклонник, тоже хорошо, но bootlicker.. это б р у т а л ь н о, как это может быть только в колониальном английском. (Есть ещё наверное toesucker, но это из другой области, и по времени, когда в англояз. среде была переведена и адаптирована "к а м а - с у т р а") &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотели пообщаться, так и сказать надо было, а не обзываться. Всё сумбур и высокопарное хамство, в общем, сикофантство. Тиснул иностранное словечко, и всё объяснил, только объяснил - про себя. </text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4471345&amp;style=mine#t4471345</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4470577&amp;style=mine#t4470577</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4466225&amp;style=mine#t4466225</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4461617&amp;style=mine#t4461617</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4460081&amp;style=mine#t4460081</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4447537&amp;style=mine#t4447537</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4445233&amp;style=mine#t4445233</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4434737&amp;style=mine#t4434737</parent>
            </comment>
            <comment id="4451377" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4451377#t4451377</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-08-24 12:26:30</date>
              <text>&lt;i&gt;&amp;gt;"авангард мысли" исправно работает на ГБ, если представить такой &lt;br /&gt;&amp;gt;расклад, и "комитет" их деятельностью, как кажется, весьма доволен&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из креслица:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вы "комитет" замените на "ГроссБританию". Многое станет понятнее. Например то, что формИрование интеллектуального ландшафта не есть результат простой провокации. То что там сейчас много гебистов определяется недоразвитостью масонской инфраструктуры. Задача ГБ (в более масштабном варианте аббревиатуры) вовсе не в компрометации национализма, а в его насаждении. То, что у уродов всё разваливается, следствие слишком активного привлечения роботов-вредителей из "комитета". Они сами не рады. Спланировали уютный националистический диснейленд с газончиками и кустиками, а уроды газоны вытоптали, кусты посадили корешками вверх. </text>
              <subject>Re: но всё же с коррекцией</subject>
              <comments>
                <comment id="4455217" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4455217#t4455217</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2005-08-24 02:44:05</date>
                  <text>&lt;i&gt;Задача ГБ (в более масштабном варианте аббревиатуры) вовсе не в компрометации национализма, а в его насаждении...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, т.е. видя неизбежность развития русского национализма, они собираются возглавить процесс, чтобы держать его под контролем. Задачи "вообще отменить национализм" не ставится, потому что это невозможно.</text>
                  <subject>Re: но всё же с коррекцией</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4451377&amp;style=mine#t4451377</parent>
                </comment>
                <comment id="4457521" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4457521#t4457521</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-24 05:14:43</date>
                  <text>Я умышленно - и чуть ли ни с некоторой надеждой - разделил в написании "комитет" и "ГБ", где первое это в тривиальном смысле аппарат, а второе гос-безопасность, сохранение приятного Гроссбританиен управляемого вассалитета. Безопасность чего и от кого, государства от народа, конечно. Ведь так же и "комитет" страдает от ГБ в "расширенном" смысле. Уроды получают зарплату (и по шапке), питаются, думают (иногда), а диснейленд в России конечно нелепая идея, все будет искарежено и вытоптано бритоголовой очередью за пивом и рулонами подтирки (это как фактор непреходящий и постоянный сбросить было никак нельзя, даже если представить, что там один на одном у р о д ы), не думаю, что такая идея вообще была, может, разве на самой заре имбецильных 90-х, кадровая кузница Памяти, РНЕ.. Гм. Интересная идея, но меня больше устраивает и кажется более верной идея именно компрометации и системы громоотводов, уютный националистический парадиз не состоялся, в ход пошла чистая провокация и масонское оболванивание (сюда же всплеск популярнсти религиозных сект, джанковой наркоман&lt;i&gt;и&lt;/i&gt;и, увлечение мистицизмом и эсхатологизмом, странные литературные лавочки, "путь к себе", Майн Кампф, Розенберг под целлофаном возле дОма Книги и т.д.). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самая брутальная компрометация, уровня ННП, НБП, хоругвеносцев, монголоидных скинхедов и хулиганов пошла как ответ на провал идеи более уютных конструкций и механизм завода сработал где-то на излёте царствования ЕБН. Но Дугин здесь самое нетривиальное - даже тем скорее интеллектуально-масонское - звено. По ОГ преподавали грушному составу как никак, да и сейчас, кажется, преподают. Стоит ли говорить, что немецкая геополитика - чистая масонерия. А реновация православия, сколько вреда он принес, гм-гм. Сколько фрустраций, обломов, затраченных усилий впустую. Хм-хм.. но всё же такой повальный азиатский фатализм и гб-детерминизм усечённая схема, всё много сложнее. Но РНЕ было чистейшей опереттой, я туда входил, там были менты, военные офицеры и подозрительно породистые с о б а к и, все это было обставлено страннейшим образом, как цирк-шапито или советский кино-фантом С.-Петербурга с нищими гофрированными домиками, ощущение некой натянутости серой непроницаемой ширмы, противоестественное.. каратист с косичкой и пятном во главе принимает в гостях пидра Лимонова и Егора Летова в кедах, друзей ненаглядных. Д и к о с т ь, абсурд и, конечно, Алина Витухновская. </text>
                  <subject>Re: но всё же с коррекцией</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4458545" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4458545#t4458545</url>
                      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                      <date>2005-08-24 06:15:23</date>
                      <comments>
                        <comment id="4458801" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4458801#t4458801</url>
                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                          <date>2005-08-24 06:18:15</date>
                          <text>Кадровая кузница "Памяти"?&lt;br /&gt;Думаю там все в порядке было.&lt;br /&gt;Этой весной по работе столкнула меня судьба с одним человеком, А.М.Казанцевым. Я когда немножко его прошлое покопал удивительные вещи нашел.&lt;br /&gt;Он в 60-е(!!!) годы возглавлял комсомольско-коммерческую(!!!) контору в Академгородке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www-sbras.nsc.ru/HBC/2001/n32-33/f25.html" rel="nofollow"&gt;О "Факеле" официально&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По рассказам современников это была типичная конторка по перекачиванию бюджетных денег в частные карманы.&lt;br /&gt;Я сначала поверить не мог в то что подобное вообще могло вполне официально в те временя существовать. :)&lt;br /&gt;Понимаю, что подобным комсомольским бизнесом никого не удивишь в конце 80-х, но повторюсь дело то было еще в 60-ые.&lt;br /&gt;И чем же занимался в 80-е годы этот человек который еще двадцать лет назад получил такой большой практический опыт(совершенно бесценный учитывая общий уровень общества того времени)?&lt;br /&gt;Стал ли "ходорковским"(хотя бы и регионального масштаба)?&lt;br /&gt;Нет.&lt;br /&gt;Он почему то вместо этого оказался в руководстве новосибирского отделения общества "Память".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                          <subject>Re: но всё же с коррекцией</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4459313" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4459313#t4459313</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-08-24 06:38:54</date>
                              <text>Более чем, там и Джемаль и Дугин отметились, и многие передовые известные сейчас люди. Кузница с Б. б. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я скорее о имбецилизме общего настроя атмосферы "страны чудес". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потрясающий факт. Странный поворот судьбы. Пожалуй, я даже и не смогу этого по достоинству оценить, т.к. по некоторой случайности не жил в это время и не совсем понимаю расклад по ситуации. Но круто.</text>
                              <subject>Re: но всё же с коррекцией</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4458801&amp;style=mine#t4458801</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4458545&amp;style=mine#t4458545</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4457521&amp;style=mine#t4457521</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4451377&amp;style=mine#t4451377</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4434737&amp;style=mine#t4434737</parent>
            </comment>
            <comment id="4456241" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4456241#t4456241</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-08-24 03:59:12</date>
              <text>&amp;gt; mudak of, idiot of и т.д&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень полезные предложения. Например, friend of 3000, mudak of 5000. Вычитаем, получается mudak-2000. Фтопку. Глас народа - глас божий.</text>
              <subject>Re: но всё же с коррекцией</subject>
              <comments>
                <comment id="4458033" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4458033#t4458033</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-24 05:44:59</date>
                  <text>mudak-2000, все правильно, но также idiot-2000 и mongoloid-2000</text>
                  <subject>Re: но всё же с коррекцией</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4456241&amp;style=mine#t4456241</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4434737&amp;style=mine#t4434737</parent>
            </comment>
            <comment id="4460593" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4460593#t4460593</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-24 07:28:25</date>
              <text>Может быть я не ощущаю в должной мере всех раскладов с "виртуальными ораторами Москвы", но мне не понятна тушка Крылова-ЕХ-"адольльфЫча"-uzw. в качестве объекта гнева. Неужели все так запущенно, что даже эту чепуху люди должны всерьез учитывать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сидят, бубнят пикейные жилеты. "Теневое правительство". Аудитория человек 300. Любой блог физиологических извращенцев тянет наверняка на большее. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>удивлён</subject>
              <comments>
                <comment id="4476721" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4476721#t4476721</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-26 09:18:03</date>
                  <text>Правда, хм, мы неодоценили френдовое соотношение, это показательно. Что ты занес 1000 и взаимно тебя, а что сначала тебя 1000, а после ты 20-30, это ж' совсем уровень другой.  </text>
                  <subject>Re: удивлён</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4460593&amp;style=mine#t4460593</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4434737&amp;style=mine#t4434737</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4431665&amp;style=mine#t4431665</parent>
        </comment>
        <comment id="4434993" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4434993#t4434993</url>
          <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
          <date>2005-08-24 02:50:21</date>
          <text>По официальной статистике самые посещаемые сайты в инете - порнографические. Самая читаемая литература - порнографическая. Кол-вом читателей доказывать превосходство идей - нонсенс. Скорее наоборот: чем более дегенеративна идея, тем больше у нее сторонников. Если вы по какой-то причине вдруг хотите увеличить кол-во френдов, то просто начните регулярно и помногу постить на тему и в стиле "понаехали, бля, черножопые" - эффект вас удивит.</text>
          <subject>Re: Большой Разрыв</subject>
          <comments>
            <comment id="4437041" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4437041#t4437041</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-24 08:10:01</date>
              <text>Я также читал, что в США совокупные доходы порноиндустрии больше, чем доходы всей системы кинопроизводства (Голливуд) и всего шоу-бизнеса, вместе взятых!&lt;br /&gt;Ну и что? Если в рунете большая часть пользователей "выбирает порно", это ж не значит, что Яндексу не надо "мериться" с Рамблером!</text>
              <subject>Галковский-Крылов как Яндекс-Рамблер</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4434993&amp;style=mine#t4434993</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4431665&amp;style=mine#t4431665</parent>
        </comment>
        <comment id="4438321" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4438321#t4438321</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2005-08-24 08:44:02</date>
          <text>Небесполезно отметить, что 2/3 читателей в ЖЖ Дмитрию Евгеньевичу как раз подарили означенные Крылов, Холмогоров и Пионер. Благодарность Дмитрия Евгеньевича не имела никаких границ.</text>
          <subject>Re: Большой Разрыв</subject>
          <comments>
            <comment id="4439089" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4439089#t4439089</url>
              <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
              <date>2005-08-24 09:01:25</date>
              <text>..."подарили читателей".&lt;br /&gt;Все о себе сказали этой фразой, точнее о своем отношении к глуповатым потребителям вашего творчества.&lt;br /&gt;Быдло они для вас, скот.&lt;br /&gt;Который - да, можно и подарить.&lt;br /&gt;И наверное - продать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
              <subject>&amp;quot;Новые патриоты&amp;quot;...</subject>
              <comments>
                <comment id="4439857" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4439857#t4439857</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2005-08-24 09:13:26</date>
                  <text>Дмитрий Евгеньевич, в вашем мурзилочном творчестве наблюдается сплошной застой и римейки. Что ни мурзилка, то туповатое хамло в розовой кофточке.</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;Новые патриоты&amp;quot;...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4442417" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4442417#t4442417</url>
                      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                      <date>2005-08-24 09:38:25</date>
                      <text>Спасибо за то что сравнила меня с Дмитрием Евгеньевичем. :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;Новые патриоты&amp;quot;...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4443441" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4443441#t4443441</url>
                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                          <date>2005-08-24 09:53:03</date>
                          <text>Не за что.</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;Новые патриоты&amp;quot;...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4442417&amp;style=mine#t4442417</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4439857&amp;style=mine#t4439857</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4439089&amp;style=mine#t4439089</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4438321&amp;style=mine#t4438321</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4431665&amp;style=mine#t4431665</parent>
        </comment>
        <comment id="4452145" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4452145#t4452145</url>
          <user name="hasid" username="hasid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
          <date>2005-08-24 12:59:33</date>
          <text>Крылов доступнее для понимания. Над Галковским думать надо. Вот и вся причина.&lt;br /&gt;Это как сравнивать рейтинг "Аншлага" и "Очевидного-невероятного".</text>
          <subject>Re: Большой Разрыв</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4431665&amp;style=mine#t4431665</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4432945" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4432945#t4432945</url>
      <user name="Подрядчик" username="ex_ex_podrj" />
      <date>2005-08-23 08:10:22</date>
      <text>я смарю, на усиление пары клоунов всея жж "мицгол унд опач" идёт другая пара, пара суперклоунов - крылов унд галковский&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;заебись, побёг я за попкорном</text>
      <comments>
        <comment id="4459569" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4459569#t4459569</url>
          <user name="otrizala" username="otrizala" />
          <date>2005-08-24 07:00:20</date>
          <text>Хули ж Подрядчик ты прозой хуячишь, у музы пизда так засхнет&lt;br /&gt;Зевс те дал рифмоплета таланьтищ, на хуя ж зарывать его в землю</text>
          <subject>гекзамеер нерегулярный</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4432945&amp;style=mine#t4432945</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4435761" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4435761#t4435761</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-08-24 04:48:13</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;Вы конечно, как никто другой в России "считаете" сложные комбинации социальных объектов и процессов, но в Вашем отношении к Крылову чувствуется какая-то неискренность.&lt;br /&gt;Если бы Вы действительно хотели помочь Крылову, то сделали бы это приватно, по телефону, позвонили и сказали "Костя, не связывайся с Холмогоровым (Спецназом,...), ... (а дальше в двух словах всю дальнейшую эволюцию "православного послушника")&lt;br /&gt;Так поступает старший товарищ. &lt;br /&gt;Вы же, всенародно, (учитывая Вашу известность) унижаете его.&lt;br /&gt;Не хотел бы я быть на его месте.&lt;br /&gt;И так испытываешь вечное недовольство собой, с трудом, через синяки и рубленные раны, ищешь свой смысл и цель в жизни, а тут еще Галковский припечатает:&lt;br /&gt;&lt;q&gt;На самом деле Константин «ложный опёнок», точнее, ложная поганка.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Ну как такое выносить? Это же, до самой смерти будет в голове крутится, и не выкинешь никогда.&lt;br /&gt;Не по христиански Вы поступаете в данном случае.&lt;br /&gt;Поэтому в Ваше &lt;q&gt; Но я искренне хочу ему помочь. &lt;/q&gt; как-то неверится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев</text>
      <subject>НеИскренность</subject>
      <comments>
        <comment id="4441393" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4441393#t4441393</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-24 09:27:47</date>
          <text>Я Крылова мало знаю, а "звонок Галковского" это Событие, которого ждут годами. Для меня Крылов коллега по литературному труду и по университету. В меру сил я ему стараюсь помочь. Учитывая публичность, не ему одному. Также я старался помочь и Святенкову, и Холмогорову. С таким человеком как Милитарёв всё ясно (ни рожи, ни кожи, хочет перед смертью оттянуться с бабами на курорте). А это люди относительно молодые.</text>
          <subject>Re: НеИскренность</subject>
          <comments>
            <comment id="4445489" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4445489#t4445489</url>
              <user name="Матвей" username="ex_second_s569" />
              <date>2005-08-24 10:43:50</date>
              <comments>
                <comment id="4447281" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4447281#t4447281</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-24 11:10:26</date>
                  <text>Просто я избегаю звонить незнакомым и малознакомым людям. Пара десятков людей познакомились со мною лично благодаря ЖЖ. Я - ни с одним. Также со мною познакомились и Крылов с Холмогоровым - в конце 90-х в моём гестбуке.</text>
                  <subject>Re: НеИскренность</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4445489&amp;style=mine#t4445489</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4441393&amp;style=mine#t4441393</parent>
            </comment>
            <comment id="4461361" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4461361#t4461361</url>
              <user name="Алекс_К" username="alkonost_nm" />
              <date>2005-08-24 08:49:22</date>
              <text>Мужики, а кто такой этот Галковский?</text>
              <subject>Вопрос</subject>
              <comments>
                <comment id="4464689" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4464689#t4464689</url>
                  <user name="Белый шаман" username="white_shaman" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23343848/5449911" height="100" width="100" />
                  <date>2005-08-25 06:35:24</date>
                  <text>Некоторые говорят - таракан...</text>
                  <subject>Re: Вопрос</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4466737" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4466737#t4466737</url>
                      <user name="Николай Ласточкин" username="schwalbeman" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24598191/5752661" height="80" width="100" />
                      <date>2005-08-25 01:44:23</date>
                      <text>Человек, известный преимущественно благодаря одной старой удачной книжке и манере чрезвычайно громко сраться с аккуратно коллекционируемыми им многочисленными врагами.</text>
                      <subject>Re: Вопрос</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4464689&amp;style=mine#t4464689</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4469809" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4469809#t4469809</url>
                      <user name="Алекс_К" username="alkonost_nm" />
                      <date>2005-08-25 08:47:52</date>
                      <text>Если вдруг позвонит таракан, то это действительно событие. На всю жизнь, наверное, запомнишь.  </text>
                      <subject>Тогда понятно...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4464689&amp;style=mine#t4464689</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4461361&amp;style=mine#t4461361</parent>
                </comment>
                <comment id="4468017" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4468017#t4468017</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2005-08-25 06:52:13</date>
                  <text>А кто такие мужики?</text>
                  <subject>Ответ</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4461361&amp;style=mine#t4461361</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4441393&amp;style=mine#t4441393</parent>
            </comment>
            <comment id="4485937" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4485937#t4485937</url>
              <user name="Виктор Милитарев" username="militarev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5676112/1149076" height="56" width="100" />
              <date>2005-08-27 09:23:12</date>
              <text>встречу - дам по ебалу.  давно не пиздил великих русских писателей</text>
              <subject>Re: НеИскренность</subject>
              <comments>
                <comment id="4486193" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4486193#t4486193</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-27 09:48:20</date>
                  <text>Если кто не в курсе, это прямая речь "вице-президента Института национальной стратегии", "председателя правления Фонда "Институт развития"" и т.д. Член "могучей кучки" Крылова-Холмогорова. Реальную биографию скрывает.  </text>
                  <subject>Re: НеИскренность</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4490801" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4490801#t4490801</url>
                      <user name="Виктор Милитарев" username="militarev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5676112/1149076" height="56" width="100" />
                      <date>2005-08-27 05:13:50</date>
                      <text>но по ебалу дает время от времени. Хотя и противно петухов пиздить. Не по понятиям. Западло. Не соответствует моральному облику чекиста и, вообще, офицера. Но придется. Если не я - то кто же? Должен же кто-то выполнять и такую работу. Родина ведь у нас одна.</text>
                      <subject>Re: НеИскренность</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4491569" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4491569#t4491569</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-08-27 07:47:03</date>
                          <text>Речь типовая, только "жида" забыли. "Настучать по харе жиду Галькевичу" - самое оно. Как раз для директора Института  междупланетной политологии.</text>
                          <subject>Re: НеИскренность</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4497201" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4497201#t4497201</url>
                              <user name="Виктор Милитарев" username="militarev" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5676112/1149076" height="56" width="100" />
                              <date>2005-08-28 11:26:32</date>
                              <text>человеку. Он же - поэт. А в этом христианнейшем из миров Поэты - ЖЫДЫ! Так что с большим удавольствием настучим по ебалу жыду Галкевичу. Солженицеру блин Цукерману. Украинцу, нах. Или еще лучше - "он думает, что он писатель, а на самом деле он жыд". в любом случае не философ. В отличие от меня. Исключу суку-пидора из единства трансцендентальной апперцепции, нах</text>
                              <subject>Что ж не сделать приятного великому</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4517425" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4517425#t4517425</url>
                                  <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                                  <date>2005-08-28 11:44:17</date>
                                  <text>Мощный перфоманс. Гельмана покликать надо. </text>
                                  <subject>Re: Что ж не сделать приятного великому</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4497201&amp;style=mine#t4497201</parent>
                                </comment>
                                <comment id="4522289" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4522289#t4522289</url>
                                  <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                                  <date>2005-08-29 09:23:44</date>
                                  <text>Заглянул в ваш журнал - точно, Гельман там, уже в теме. Оно самое. </text>
                                  <subject>Re: Что ж не сделать приятного великому</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4497201&amp;style=mine#t4497201</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4491569&amp;style=mine#t4491569</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4490801&amp;style=mine#t4490801</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4486193&amp;style=mine#t4486193</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4485937&amp;style=mine#t4485937</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4441393&amp;style=mine#t4441393</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4435761&amp;style=mine#t4435761</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4436017" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4436017#t4436017</url>
      <user name="ankon7" username="ankon7" />
      <date>2005-08-24 05:56:56</date>
      <text>Сборная Латвии - Сборная России : 1 - 1.&lt;br /&gt;Рапид (Австрия) - Локомотив (Москва) : 1 - 0.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4436785" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4436785#t4436785</url>
      <user name="devol" username="_devol_" />
      <date>2005-08-24 07:46:48</date>
      <text>и Галковский, и Крылов. Если Д.Е. позиционирует себя как философа, мыслителя, то зачем так упорно, примитивно и с какой-то непонятной настойчивостью цепляться к каким-то холмогоркам (о том, что это де якобы "известный" журналист узнал только в ЖЖ ДЕГа), крыловым и прочим пионеркам?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какова вообще аудитория этих промокашек? Что такое газета "Спецназ России"? Я вот о ее существовании даже и не знал. И уверен, что 99,9% жителей Москвы ее не знают. Не говоря уже о всей стране. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второй глупый момент - работа на ГБ. Отдает чем-то старыми, затхлыми базарами диссидентов-щестидесятников. В общем, от Галковского большинство читателей ожидает мыслей, интересных статей, разговоров, публикаций, а не пинания каких-то малоизвестных литераторов. Нельзя сходить на ИХ уровень. А Д.Е. это как раз сделал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, Дмитрий Евгеньевич, заканчивайте, плиз, рекламу. </text>
      <subject>Одного поля ягоды</subject>
      <comments>
        <comment id="4437297" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4437297#t4437297</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2005-08-24 08:12:05</date>
          <text>Согласен в целом. Кстати, и я "Спецназ России" никогда не видел и не держал в руках, что это такое - не представляю.</text>
          <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4436785&amp;style=mine#t4436785</parent>
        </comment>
        <comment id="4437809" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4437809#t4437809</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-08-24 08:20:34</date>
          <text>Крылов-Холмогоров - это самые известные нац-пат публицисты жж-разлива. У Крылова - самый высокий рейтинг в жж (кстати, как и у Тельникова). Это внутренняя жж-разборка, об этом и, кажется, речь. </text>
          <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
          <comments>
            <comment id="4438577" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4438577#t4438577</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-24 08:53:29</date>
              <text>А Тельников - это еще кто?!</text>
              <subject>Это еще кто?!</subject>
              <comments>
                <comment id="4439345" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4439345#t4439345</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-24 09:05:35</date>
                  <text>Любимец жж-публики, её романтически озабоченного сектора.</text>
                  <subject>Re: Это еще кто?!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4439601" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4439601#t4439601</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-24 09:09:43</date>
                      <text>А пишется-то он как?</text>
                      <subject>Re: Это еще кто?!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4440625" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4440625#t4440625</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-08-24 09:18:46</date>
                          <text>Я не помню, т.к. просматривал рейтинги поп-сти, не сами жж, но по законам транскрипции из кир. в лат. должно быть на -off. </text>
                          <subject>Re: Это еще кто?!</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4439601&amp;style=mine#t4439601</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4439345&amp;style=mine#t4439345</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4438577&amp;style=mine#t4438577</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4437809&amp;style=mine#t4437809</parent>
            </comment>
            <comment id="4440881" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4440881#t4440881</url>
              <user name="devol" username="_devol_" />
              <date>2005-08-24 09:21:36</date>
              <text>&lt;i&gt;Это внутренняя жж-разборка, об этом и, кажется, речь. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что такое "внутренняя"? ЖЖ - это же просто блоги. Надумал - написал. Или просто написал. То есть, клеточки, где каждый гадит по своему разумению. Какие могут быть претензии? Но ДЕГ наезжает на крылова как на ПУБЛИЦИСТА, журналиста, литератора. А тот не является таковым. Т.е. поливание-то идет общественное. Но не того. &lt;br /&gt;Вот если бы Галковский взял и разобрал какого-нибудь Мераба Мамардашвили или на худой конец, того же Дугина или шарлатана калибра Л.Н. Гумилева - вот это да, это был бы хоть какой-то УРОВЕНЬ. А так что? &lt;br /&gt;Вывод: Галковский и Крылов - находятся на одном поле. </text>
              <subject>Не думаю</subject>
              <comments>
                <comment id="4443185" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4443185#t4443185</url>
                  <user name="Владимир Николаевич" username="vlad_nick" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79880521/5789047" height="100" width="75" />
                  <date>2005-08-24 09:47:18</date>
                  <text>Шарлатаны - это Лысенко и Фоменко.&lt;br /&gt;А Гумилев несчастный человек, умученный Софьей Власьевной.</text>
                  <subject>Вступлюсь за Гумилева</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4440881&amp;style=mine#t4440881</parent>
                </comment>
                <comment id="4444209" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4444209#t4444209</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-24 10:07:25</date>
                  <text>Это система блогов, внутри которой личные дневники переходят в состояние сообщающихся сосудов, некоторые блоги т.о. являются мини-форумами, где обсуждают заданные автором блога темы. Каждый жж-дневник обладает независимым и равноправным статусом, любая козявка может завести такой блог и обсудить за брата с выдающейся - или не очень - "в реале" персоной, обладателем такого же блога. Здесь все равны. Существует система блокировки или приватных дневниковых систем, пользуются этой услугой совсем мало, почти не пользуются, в основном предпочитают блоги открытые. Почему это Крылов не является публицистом и журналистом, в чем вы собираетесь убедить? Я вас не понимаю. Крылов - несомненно публицист и философ, по крайней мере, в сетевом масштабе это сверх-величина, а в условиях web-изации от частных квартир, до институтов и офисов, это значительно. Если бы разобрали Дугина или Гумилёва - это, разумеется, на порядок интереснее, но ни Дугин, ни Гумилев обладателями блогов не являются, а Крылов гоняет несвежий воздух по вентиляции, так что "поливание" и критика, я думаю, должны иметь место. Хаос надо как-то оформить, а то "сетевое равенство" уже немного зашкаливает, козявки наглеют. Все уже пресытились этим "равенством", и хотят иерархии. Конечно, Галковский и Крылов "на одном поле", и это странно, хоть и по заданной вполне естественно. Хочешь писать в сеть, принимай правила. "Говно возлюби и смиряйся", как у одного поэта. Не хочешь писать - не пиши. Но игнорировать Крылова и распухших тоже нечестно.</text>
                  <subject>Re: Не думаю</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4446513" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4446513#t4446513</url>
                      <user name="devol" username="_devol_" />
                      <date>2005-08-24 10:59:43</date>
                      <text>&lt;i&gt;.Почему это Крылов не является публицистом и журналистом, в чем вы собираетесь убедить?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt; - я не убеждаю. Я говорю о несоразмеримых уровнях людей. К примеру - один сидит и лабает заводскую многотиражку. Это один уровень. А другой - пишет в серьезном федеральном издании. Другой уровень. &lt;br /&gt;Так и тут. ДЕГ, как бы к нему не относились, все же хоть сделал такое, благодаря чему он УЖЕ вошел в историю, по крайней мере, философии. А Крылов, при всем к нему уважении, что и кто? "Крепкий журналист и т.п.". В одной Москве таких - несколько тысяч, без преувеличения. &lt;br /&gt;Ну зачем цепляться-то? Пусть себе человек кувыркается в своем спецназе России или как там...Стенгазету издает, в ЖЖ пишет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;а Крылов гоняет несвежий воздух по вентиляции, так что "поливание" и критика, я думаю, должны иметь место.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt; - для 3-4 тысяч читателей? Хе-хе...Смишно. Галковскому надо ориентироваться на аудиторию в РАЗЫ крупнее. А так получается, связался с редактором многотиражки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Но игнорировать Крылова и распухших тоже нечестно.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt; - не знаю, но мне кажется это лишняя реклама им. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;   </text>
                      <subject>Re: Не думаю</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4449073" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4449073#t4449073</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-08-24 11:37:42</date>
                          <text>&amp;gt;таких - несколько тысяч&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стоп, вы перебрасываете из блогосферы в "реал", а мы говорили до этого исключительно о сетевых разборках. Никто не собирается написать в газету про "спил фуражки" и оленьи рога. Только сеть, www, "виртуальная реальность". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;надо ориентироваться на аудиторию &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну вроде с книжной продукцией идет какой-то прогресс, но в сети масштабы именно на уровне 1000, 2000 и никак не больше. И место оно - сеть - уж больно неопрятное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;это лишняя реклама &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Судя по реакции Крылова, не сказать, что реклама, даже совсем не реклама. Это как проверка связи, сказал слово, а в ответ "обосрать, обдрочить рукав, сортир" и т.п., вместо аргументов банальные ругательства, подростковая лексика. Итог: Д.Е.Г. в белом костюме, Крылов в не очень белом. Так, получается? Вроде, так. </text>
                          <subject>Re: Не думаю</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4450865" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4450865#t4450865</url>
                              <user name="devol" username="_devol_" />
                              <date>2005-08-24 12:11:48</date>
                              <text>&lt;i&gt;Итог: Д.Е.Г. в белом костюме, Крылов в не очень белом. Так, получается? Вроде, так.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Увы, не так. Оба заплевались. ИМХО.&lt;br /&gt;Ну если последнему к этому не привыкать, то первому-то зачем...  </text>
                              <subject>Re: Не думаю</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4452913" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4452913#t4452913</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2005-08-24 01:33:13</date>
                                  <text>Это нормальный процесс сепарации, струпья и антисанитарию нельзя долго игнорировать, с отсечением лохмотьев Крылова стало неск. посвежее, и многие люди наконец-то определились. Онто-статус Крылова и Пионера-лж примерно сравнялись - не второй подтянулся, а первый чуть опустился - т.е. теперь как надо. </text>
                                  <subject>Re: Не думаю</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4456497" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4456497#t4456497</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-08-24 04:00:53</date>
                                      <text>На самом деле "полив" Крылова со стороны Д.Е. идет уже 9-й, что ли, месяц. И что? Уменьшилась у него аудитория? Да ни фига. Как опережал аудиторию Д.Е. в разы, так и опережает. Так что ваш вывод насчет "сепарации" и "многие люди наконец-то определились" - не более чем выдавание желаемого за действительное.</text>
                                      <subject>Толку-то?</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4457777" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4457777#t4457777</url>
                                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                          <date>2005-08-24 05:32:25</date>
                                          <text>Как-будто я не написал лично для вас выше про аудиторию на 8 т. знаков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Аудитория Крылова - чистые монголоиды, у них слюни изо рта текут. А в этот раз Крылова прошибло, и последовал отчаянный крик туалетного утёнка. Монголоиды аплодируют, поток слюноотделения интенсивнее. Всё, кажется, я с н о.</text>
                                          <subject>Re: Толку-то?</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4456497&amp;style=mine#t4456497</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="4468273" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4468273#t4468273</url>
                                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                          <date>2005-08-25 06:58:10</date>
                                          <text>Как опережал аудиторию Д.Е. в разы, так и опережает. &lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;--&lt;br /&gt;Сапожник, Вы же умный человек! Если Донцову читают сотни тысяч, а у Нарочницкой  тираж 2000, то это говорит не о бездарности Нарочницкой, согласитесь. Есть издательская политика, есть аудитория, есть прочие дефиниции. Но Нарочницкая - это АВТОР, а Донцова - макулатура.</text>
                                          <subject>Re: Толку-то?</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="4470321" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4470321#t4470321</url>
                                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                              <date>2005-08-25 10:08:50</date>
                                              <text>Но вы не сказали, говорит ли это о качестве а у д и т о р и и. Ведь Нарочницкую можно издать и 50 000. Найдутся ли покупатели?</text>
                                              <subject>Re: Толку-то?</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4468273&amp;style=mine#t4468273</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4456497&amp;style=mine#t4456497</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4452913&amp;style=mine#t4452913</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4450865&amp;style=mine#t4450865</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4449073&amp;style=mine#t4449073</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4446513&amp;style=mine#t4446513</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4444209&amp;style=mine#t4444209</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4440881&amp;style=mine#t4440881</parent>
                </comment>
                <comment id="4446257" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4446257#t4446257</url>
                  <user name="elatus" username="elatus" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                  <date>2005-08-24 10:58:58</date>
                  <text>То что вы не понимаете Гумилева, не дает вам&lt;br /&gt;морального права называть его шарлатаном.&lt;br /&gt;Немедленно извинитесь :\</text>
                  <subject>Re: Не думаю</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4448817" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4448817#t4448817</url>
                      <user name="devol" username="_devol_" />
                      <date>2005-08-24 11:36:46</date>
                      <text>увы, убог я разумом. Не понять мне его. А извиняться перед кем надо? </text>
                      <subject>Re:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4450609" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4450609#t4450609</url>
                          <user name="elatus" username="elatus" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                          <date>2005-08-24 12:10:19</date>
                          <text>Ритуально.&lt;br /&gt;Что бы читающие этот ЖЖ люди не&lt;br /&gt;получили предубеждения к Льву Николаевичу.</text>
                          <subject>Re:</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4452401" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4452401#t4452401</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-08-24 01:14:26</date>
                              <text>Ну привет, пассионарность это, как известно, страшное ругательство, которое придумал Л. Гумилёв. Т.е. пассионарность и все что с ней связано, необузданность нравов, хаотизм, примат инстинкта торговой жилки над нравственностью и интеллектом и т.п. Этот термин уже всеми разобран по косточкам, и никак иначе как страшное азиатское ругательство по отношению к азербайджанцам люди это не воспринимают. Так что предубеждение далеко шире пределов сего жж. Увы.</text>
                              <subject>Re:</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4452657" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4452657#t4452657</url>
                                  <user name="elatus" username="elatus" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                                  <date>2005-08-24 01:32:04</date>
                                  <text>Карно создал совершенно правильную теорию тепловых машин опираясь на абсолютно туфтовый термин "флогинстон"&lt;br /&gt;С Гумилевым та же история.</text>
                                  <subject>Re:</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4453169" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4453169#t4453169</url>
                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                      <date>2005-08-24 01:54:04</date>
                                      <text>Ну не от passion, пофантазируем, он бы отводил этот термин, а от virtue, не "пассионарность", а, скажем, "виртуальность", но теория-то горит синим пламенем, по ней выходит, что татары самые жизнеспособные и творческие ребята, а русские самые лохи, дегенераты и лентяи. Если так, совсем грубо и по-честному. Потом, Гумилёва давно прибрали евразийцы, и активно используют как одного из "своих" теоретиков. Хоть как, он, скажем, объясняет феномен "норманизма", к чему объективно привязано пассионарное ядро у норманнов и татар? Где общее (я не большой знаток Гумилёва и спрашиваю вас, как большого)? </text>
                                      <subject>Re:</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4454193" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4454193#t4454193</url>
                                          <user name="elatus" username="elatus" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                                          <date>2005-08-24 02:32:14</date>
                                          <text>Если коротко.&lt;br /&gt;Имеется куча железок, как их не складывай миллионом разных способов ничего толкового не получается. И только один единственный способ сложения железок в единое целое приводит к появлению компьютера.Теперь включаем его в розетку. Все полный комплект деталей и энергии соединенных в одно единственным правильным способом превращает груду железа в ЭВМ - у Гумилева это называется пассионарным толчком - компьютер заработал.&lt;br /&gt;С народами тоже так - бродили дикие монголы по степи и никуда не дергались. Пришел Чингисхан (а может и не он) "перекомбинировал железки" и компьютер заработал.&lt;br /&gt;Татары действительно жутко симпатичны - Д. Билялетдинов, например, или Измайлов. Особенно в дружбе с русским Сычевым.:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не важно кто кого "прибрал", вон Ницше нацисты цитировали, ну и что? Главное понимать, а не авторитетами прикрываться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Забудьте про норманизм, это теория конца 18 века давно не актуальна.</text>
                                          <subject>Гумилев</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="4455473" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4455473#t4455473</url>
                                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                              <date>2005-08-24 03:39:08</date>
                                              <text>Это чисто математическая абстракция, в исходе лежит не куча железок а набор готовых д е т а л е й (народ со своей историей болезни, анатомией и психикой) как потенциальная идея вычислительной машины (государство), они могут быть несовершенны, и хороший результат достигается путём набора комбинаций и усовершенствований. Чтобы сделать рабочий коннект, и лампочка замигала, и стала что-то отсчитывать нужен не пассионарный толчок, выраженный в волюнтаристском приложении отдельной персоны, а объективные обстоятельства, например перенаселение, заражение религиозной идеей и т.д. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Угасание пассионарности тогда свидетельствует либо о формализации религиозного начала, или о том, что демография устаканивается, или, скажем, случился переход от кочевья к обработке земли. Или, например, этнический субтрат "завоевателей" постепенно растворяется и складывающийся этнос принимает всё большие очертания "завоеванных".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, простите, видел монголов, эти люди в о о б щ е ни на что не способны, это действительно куча железок, тут ни Чингисхан, ни Александр, ни сам серпский православный бох не поможет. Я думаю, что с "монголами" некоторая неувязочка. Но об этом пока лишь одни немые вопросы в стену. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Норманизм, во-первых, теория вполне живая, во-вторых, я - уточню - о паннорманизме "эпохи викингов", какой религией или чьим волюнтаризмом это объясняет Гумилёв. И причем здесь вообще пассионарность, если она ничего в итоге не объясняет.</text>
                                              <subject>Re: Гумилев</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="4461105" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4461105#t4461105</url>
                                                  <user name="elatus" username="elatus" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                                                  <date>2005-08-24 08:04:10</date>
                                                  <text>&lt;q&gt;Я, простите, видел монголов, эти люди в о о б щ е ни на что не способны&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Я бы не стал так огульно.... Впрочем, греки нынче тоже не те.&lt;br /&gt;&lt;q&gt;а объективные обстоятельства, например перенаселение, заражение религиозной идеей и т.д. &lt;/q&gt; - это не объективные а субъективные обстоятельства: заражение религиозной идеей - Будда, Христос, Магомет,&lt;br /&gt;сулафия.&lt;br /&gt;Перенаселение - рисовые чеки, серп, сети ... продукт субъективного разума.&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Норманизм, во-первых, теория вполне живая, во-вторых, я - уточню - о паннорманизме "эпохи викингов", какой религией или чьим волюнтаризмом это объясняет Гумилёв.q&amp;gt;&lt;br /&gt;А что там непонятного?&lt;br /&gt;&lt;q&gt;И причем здесь вообще пассионарность, если она ничего в итоге не объясняет.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;абсолютно не причем, как и либидо Фрейда, прибавочная стоимость Маркса, демон Максвелла, кошка Шредингера и большинство остальных научных терминов. Просто писать статьи про неназванные вещи (свойства, отношения)очень тяжело&lt;/q&gt;</text>
                                                  <subject>Re: Гумилев</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4455473&amp;style=mine#t4455473</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4454193&amp;style=mine#t4454193</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4453169&amp;style=mine#t4453169</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4452657&amp;style=mine#t4452657</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4452401&amp;style=mine#t4452401</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4450609&amp;style=mine#t4450609</parent>
                            </comment>
                            <comment id="4458289" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4458289#t4458289</url>
                              <user name="devol" username="_devol_" />
                              <date>2005-08-24 05:55:25</date>
                              <text>&lt;i&gt;Ритуально.&lt;br /&gt;Что бы читающие этот ЖЖ люди не&lt;br /&gt;получили предубеждения к Льву Николаевичу.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt; - хе-хе, давайте Вы уж сначала ритуальное самоубийство совершите. :) А какое там предубеждение...Это нормы гигиены, санитарные нормы. Нельзя есть какашку. Нельзя читать и всерьез воспринимать бредни о суперменах-кочевниках и про неизвестную энергию из космоса. &lt;br /&gt;Хотя, если Вам нравится ЛНГ, то ради Бога. Но каждому должно быть отведено подобающее место. А место самоделкиных, носопыркиных и прочих - известно где.</text>
                              <subject>Re:</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4459825" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4459825#t4459825</url>
                                  <user name="elatus" username="elatus" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                                  <date>2005-08-24 07:03:33</date>
                                  <text>Не снижайте уровень, даже для носопыркиных.&lt;br /&gt;Один раз опустился до говнояза,  и все, вернуться к&lt;br /&gt;чистой мысли будет невозможно.&lt;br /&gt;Агитировать за Гумилева вас не буду, себе дороже.&lt;br /&gt;Просто не отказывайтесь a priori ни от одного&lt;br /&gt;возможного  источника знаний.&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re:</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4463409" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4463409#t4463409</url>
                                      <user name="devol" username="_devol_" />
                                      <date>2005-08-25 03:15:52</date>
                                      <text>Вместо того, чтобы изрекать с умным видом пошлости, Вы могли бы сразу сказать аудитории, какие же такие знания или точнее - источником каких знаний стал для Вас безграмотный недоучка Гумилев?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про унтерменшей-русских и юберменшей-кочевников? Про пассионарность, передающуюся половым путем? Трындеж про ландшафт? </text>
                                      <subject>Re:</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4464433" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4464433#t4464433</url>
                                          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                          <date>2005-08-25 06:09:31</date>
                                          <text>Как-то у Вас эмоционально получается. Ругаетесь. Есть ли у Вас свидетельства безграмотности - от корректоров или знакомых? Про недоученность - бывают выдающиеся самоучки. Скажем академик Зельдович не имел высшего образования (его заслуги не липовые). А Л.Н.Г. судьба потрепала - многое после такого будет извинительным. &lt;br /&gt;Насчёт ландшафта - чем Вам не нравится? Важный фактор, не слабей классовой борьбы.  А про кочевников - вижу, что Вы не верите, что те захватили пол-мира в 13-м веке. Так Вы за Фоменко, или придерживаетесь какой-нибудь другой гипотезы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re:</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="4465457" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4465457#t4465457</url>
                                              <user name="devol" username="_devol_" />
                                              <date>2005-08-25 07:30:14</date>
                                              <text>Я не ругаюсь. Я просто называю вещи своими именами. Шарлатана и недоучку назвал шарлатаном и недоучкой. В чем тут ругательство? Ходят, хороводы водят, а понять даже не могут - не ДЛЯ ВАС это написано. </text>
                                              <subject>Re:</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="4465713" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4465713#t4465713</url>
                                                  <user name="elatus" username="elatus" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                                                  <date>2005-08-25 08:11:46</date>
                                                  <text>Может поделитесь, что вас так разозлило в Гумилеве или гумилевцах?&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re:</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="4466993" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4466993#t4466993</url>
                                                      <user name="devol" username="_devol_" />
                                                      <date>2005-08-25 03:45:53</date>
                                                      <text>Будете удивлены, но - абсолютно ничего. Как может клоун разозлить? Никак. Просто у нас все носятся с ним, бормочут мантры: "пассионарность" и т.п. Как прозомбированные. </text>
                                                      <subject>Re:</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="4472881" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4472881#t4472881</url>
                                                          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                                          <date>2005-08-26 04:35:00</date>
                                                          <text>Шарлатаном в данном контексте называется человек сознательно обманывающий, или фальсифицирующий научные результаты, в корыстных целях. Автор ошибочной, или даже абсурдной теории вовсе не обязательно является шарлатаном. Есть ли у Вас доказательства шарлатанства Гумилёва? Пока Вы не представили ни одного аргумента по существу - ни про "недоученность", ни про "шарлатанство". На таком уровне можно ругать "гумилёвцев" (как политическую организацию) - тут&lt;br /&gt;дело во вкусах и в интересах (я бы не возражал, поскольку про них ничего не знаю).&lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Re:</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="4479281" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4479281#t4479281</url>
                                                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                              <date>2005-08-26 04:51:09</date>
                                                              <text>Хочу порекомендовать прочитать книжку Гари Франкфурта &lt;a href="http://www.pupress.princeton.edu/titles/7929.html" rel="nofollow"&gt;"On Bullshit"&lt;/a&gt;. К сожалению полного текста нет в инете, но на нее часто ссылаются в рунете последнее время. Так вот, характерным признаком bullshit'a согласно Ф. является не обман или фальсификация. Bullshiter предан прежде всего себе и своему, иногда очень искусно слепленному, карточному домику, его, собственно говоря, вообше не заботит "истина" как таковая. В эпоху взрывного роста коммуникации, особенно в варианте "один -всем" (блоги), количество billshit'a возростает соответственно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Критиковать такой хрустальный дворец из говна можно только изнутри (внутреннее отсутствие логики, передергивания, заглушки, отвлечение читателя в сторону эффектными поворотами и хлескими фразами и т.п.) То есть судить мастерство а не соответствие. Очевидно, что церковь была и остается самым серьезным игроком на этом поле. Гумилев принадлежит весь (ну, может, за исключение его работ по тибетской иконе) к этой кетегории. Сказал "напекло кочевнику голову - он побежал всех завоевывать". Это аксиома. Дальше все доказательство строится на такой вот "узкой" основе. И когда какой-нибудь носопыркин пытается "да, но были еще факторы.. надо принять во внимание", то его либо игнорируют, либо высмеивают, либо отдают на съедение преданным бандерлогам. Я оставляю вам возможность самому определить какие из нынешних властителей дум относятся к этой категории и насколько.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А шарлатан - это скорее профессиональное определение. Отнял молодой клоун у старого трубуну, старый принялся бегать, махать палочкой "шарлатан!"</text>
                                                              <subject>Суха теория, мой друг, но куча г.. бысто зеленеет</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="4486705" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4486705#t4486705</url>
                                                                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                                                  <date>2005-08-27 10:45:55</date>
                                                                  <text>&lt;i&gt;А шарлатан - это скорее профессиональное определение. Отнял молодой клоун у старого трубуну, старый принялся бегать, махать палочкой "шарлатан!"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну что ж, может и прав был старик. В старых обществах колдун (колдунья, шаман) играл разные роли, кроме роли жреца, например лечил по мере уменья данного общества. Что-то и вылечивал. Могу Вам в отместку порекомендовать книгу "La Sorciere" Жюля Мишеле (издана в 1862-м, наверно, её нет на WWW).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смысл жаргонных и ругательных слов всё время меняется. Изобрести не новое слово, а новое понятие - весьма сложно. То, что сейчас в англоязычной среде (по мнению  г.Франкфурта, как я понял из Вашей ссылки) обозначается "bullshit" (изначальный смысл -  скорее "грубая, глупая ложь") есть самая обычная вещь - основное содержание политики,  "общественных наук", торговли и других рядовых человеческих занятий. В гуманитарных  науках любое сильное утверждение-обобщение можно обозвать этим словом. Это естественно, поскольку в человеческом обществе всегда действует суперпозиция множества факторов, и попытки анализа, или выделения главного фактора, всегда спекулятивны, поскольку чистую систему, где только данный фактор бы действовал, обычно не найдешь. В естественных науках проще, поскольку можно пере-проверить опыты (а особо интересные результаты всегда пытаются повторить), теорию можно поймать на противоречиях с опытом, ошибках в метематике и т.д.). Тем не менее немало  людей, как говорят "full of shit", которые приукрашивают свои приличные исследования амбициозными спекуляциями. &lt;br /&gt;Понятие "шарлатан" более сильно и вполне определимо, даже в истории (не просто "человек мне неприятен, я с ним не согласен, сволочь"). Скажем - человек лжёт, что нашёл то-то и то-то в архивах. Или подбросил в раскоп чего-нибудь. Таких, бывает, ловят, часто через много лет, по подброшенным артефактам, или при перепроверке источников. Есть ли такие свидетельства против Гумилёва? &lt;br /&gt;Часто можно идентифицировать сомазванца, пытающегося стать шарлатаном, по незнанию азов предмета. Например историка - по незнанию дат, имён, событий и тд, описанных в стандартных учебниках. Есть ли такие свидетельства против Гумилёва? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;. Сказал "напекло кочевнику голову - он побежал всех завоевывать". Это аксиома.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Такого не попадалось. Но вот "devol" восхваление кочевника критиковал, а на вопрос, отрицает ли он захват этими кочевниками половины мира, не ответил. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;И когда какой-нибудь носопыркин пытается "да, но были еще факторы.. надо принять во внимание", то его либо игнорируют, либо высмеивают, либо отдают на съедение преданным бандерлогам.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это обычное дело в гуманитарных дисциплинах (анализ всегда уязвим).  Сам Гумилёв давно умер, а при жизни больше боролся за выживание против армии "волкодавов", чем сам командовал армией бандерлогов.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;i&gt;Я оставляю вам возможность самому определить какие из нынешних властителей дум относятся к этой категории и насколько&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то я почитал что-то Дугина - ничего не понял, ну думаю, ладно, так умно, что непонятно. Но тот ещё напихал в текст массу французских слов - ни к селу ни к городу. Стало очевидно, что либо шутник пишет пародию, либо просто бредятина. &lt;br /&gt;</text>
                                                                  <subject>Re: Суха теория, мой друг, но куча г.. бысто зеленеет</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="4534577" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4534577#t4534577</url>
                                                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                                      <date>2005-08-29 08:18:16</date>
                                                                      <text>&amp;gt;захват этими кочевниками половины мира, не ответил. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вы достоверно знаете про захват? Вон Г. рассказывает про события в Москве 14-ти летней давности, а все стоят с открытыми ртами. Но дело не в этом. А вот зачем под "захвать" нужно подводить какую-то зыбкую и никакого отношения не имеющую к истории идейку высыхания степи? Что это за доказательства? Те же представители точных наук, которые поперли в альтернативную историю, у себя в своих точных науках за такие "доказательства" выкатили бы профессора на тачке из аудитории. А зачем вообще нужны доказательства, если мы знаем что половину мира отхватили? А вот зачем. Мы знаем что всегда, когда имеет место "рим", 1-ый, 3-ий или 25-ый, то имеет место и колоссальное развитие всего: языка (ов), законов, культуры; происходит строительство. Это то что цементирует. А иначе это просто эпидемия или послеобеденный тяжелый сон масона-историка. Вон по Европе об то же время Черная Смерть прошлась. Тоже много чего изменила. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Есть ли такие свидетельства против Гумилёва? &lt;br /&gt;Не нужно никаких свидетельств. Мог бы быть историком, но захотел стать гуру. Нагородил кучу чего, но с литературной точки зрения горазо лучше Рыбаков с его Ордусью.</text>
                                                                      <subject>Re: Суха теория, мой друг, но куча г.. бысто зеленеет</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="4539185" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4539185#t4539185</url>
                                                                          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                                                          <date>2005-08-30 07:04:06</date>
                                                                          <text>&lt;i&gt;А вы достоверно знаете про захват?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не знаю. Но г. devol написал следующее :&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Вместо того, чтобы изрекать с умным видом пошлости, Вы могли бы сразу сказать аудитории, какие же такие знания или точнее - источником каких знаний стал для Вас безграмотный недоучка Гумилев?&lt;br /&gt;Про унтерменшей-русских и юберменшей-кочевников? Про пассионарность, передающуюся половым путем? Трындеж про ландшафт? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ежели бы г.devol придерживался традиционной истории (захвата пол-мира), то он должен был бы согласиться, что кочевники оказались "юберменшами". Споры могли бы быть только по вопросу - каким образом так получилось. Из его поста следует, что он отвергает кочевых сверхчеловеков, значит он придерживается какой-то альтернативной модели истории. Вот я его и спросил -  которой. Он не ответил. И правильно. Потому что тут Гумилёва было бы вовсе не в чем упрекнуть (не то что оскорблять) - за разработку текущей "Стандартной Модели" (термин из физики). Ну, в худшем случае, окажется, что эксперимент был неверен. Теория не описывает реальный мир, но это не её вина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;А вот зачем под "захвать" нужно подводить какую-то зыбкую и никакого отношения не имеющую к истории идейку высыхания степи? Что это за доказательства? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут ситуация интересная. Похоже, что Гумилёв оказался пионером целого направления.  Сейчас развились методы бурения ледников, осадочных пород и т.д., позволяющих  очень хорошо датировать образцы и определять температуру, содержание СО2, состояние растительности по пыльце, вулканической деятельности, увлажнённости (по пыли) и массу всего. Продвинулись назад на пол-миллиона лет.&lt;br /&gt;Вышла масса работ на похожую тему, дошло до полу-популярной литературы, могу  порекомендовать некоторые книги, где обсуждаются связь климата и среды с человеческой историей: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;J.Diamond "Collaps": автор широко известен интересными популярными книгами "The 3-rd Shimpanzee" etc&lt;br /&gt;B.Fagan "The Long Summer": на мой вкус, много многословных произвольных спекуляций, но хороший обзор экспериментальных методов и результатов. &lt;br /&gt;T.Flannery "The Future Eaters" - на примере Австралии, есть несколько ярких соображений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Вон по Европе об то же время Черная Смерть прошлась. Тоже много чего изменила.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Что из этого? Есть "Стандартная Модель", где имеет место "монгольское" завоевание. Историк разрабатывает какие-то аспекты явления. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Не нужно никаких свидетельств. Мог бы быть историком, но захотел стать гуру.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кому нужны, кому нет. Смотря, как человек себя осознаёт.&lt;br /&gt;В гуманитарных науках до сих пор царит феодальная система враждующих школ, каждый должен либо стать вассалом какого-нибудь сюзерена, либо сколачивать свою дружину (шайку). Всё это обычное дело.&lt;br /&gt;Да что там, даже физике были в то время школы в СССР - вот Ландау был гуру так гуру. Позволял себе. Гумилёв по положению был дискриминирован (не говоря о годах а Гулаге). Он ещё (о наглость!) пытался что-то обобщать, вместо того, чтобы изучать черепки (что он тоже делал), причём в то время, когда все обобщения должны были сводиться к "марксизму-ленинизму" прошедшему эволюцию от маниакального бреда до занудного бубнения. На этом фоне он кажется светлым пятном. В некоторой степени он продолжал линию российской  этнографии (увы, уничтоженной революцией), традиционно сильную и уважаемую в мире. Если неверно, то что ж - nice try. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                                          <subject>Re: Суха теория, мой друг, но куча г.. бысто зеленеет</subject>
                                                                          <comments />
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4534577&amp;style=mine#t4534577</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4486705&amp;style=mine#t4486705</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4479281&amp;style=mine#t4479281</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4472881&amp;style=mine#t4472881</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4466993&amp;style=mine#t4466993</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4465713&amp;style=mine#t4465713</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4465457&amp;style=mine#t4465457</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4464433&amp;style=mine#t4464433</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4463409&amp;style=mine#t4463409</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4459825&amp;style=mine#t4459825</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4458289&amp;style=mine#t4458289</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4450609&amp;style=mine#t4450609</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4448817&amp;style=mine#t4448817</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4446257&amp;style=mine#t4446257</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4440881&amp;style=mine#t4440881</parent>
                </comment>
                <comment id="4456753" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4456753#t4456753</url>
                  <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                  <date>2005-08-24 04:03:57</date>
                  <text>&lt;i&gt;Вот если бы Галковский взял и разобрал какого-нибудь Мераба Мамардашвили или на худой конец, того же Дугина или шарлатана калибра Л.Н. Гумилева&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;так разбирал же уже Канта в свое время... или Кожева в Управде...&lt;br /&gt;только предъявы все те же: "туки-тук, туки-тук":)) так что какая разница?&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Не думаю</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4468785" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4468785#t4468785</url>
                      <user name="Елена" username="bojarinja" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                      <date>2005-08-25 07:06:46</date>
                      <text>Вот если бы Галковский взял и разобрал какого-нибудь Мераба Мамардашвили или на худой конец, того же Дугина или шарлатана калибра Л.Н. Гумилева&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;--------------&lt;br /&gt;И Мераба разбирал, и Гумилева. Народ просто не читает тексты.</text>
                      <subject>Re: Не думаю</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4456753&amp;style=mine#t4456753</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4440881&amp;style=mine#t4440881</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4437809&amp;style=mine#t4437809</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4436785&amp;style=mine#t4436785</parent>
        </comment>
        <comment id="4438065" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4438065#t4438065</url>
          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
          <date>2005-08-24 08:39:59</date>
          <text>&lt;a href="http://www.traditio.ru/#Константин КРЫЛОВ" rel="nofollow"&gt; Крылов умеет писать интересно и "на уровне"&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4436785&amp;style=mine#t4436785</parent>
        </comment>
        <comment id="4440113" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4440113#t4440113</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-24 09:16:02</date>
          <text>Я редко даю оценки творчеству тех или иных людей, хотя мнение своё имею. На оцениваемых оценки производят мало впечатления, на третих лиц - тоже. Лучше исходить из фактов. Такие люди как Мошков, Паркер, Крылов и т.д. разбухли на интернете. Их разнесло как нитратные овощи, разнесло быстро, неправильно и наперекосяк. С одной стороны, они заняли относительно высокое место в пищевой пирамиде, с другой - заняли его случайно, вследствие стечения обстоятельств. Поэтому совершенно не знают как себя вести в подобной ситуации. 90% их обречено на вымирание, тоже какое-то "нитратное" - быстрое и неопрятное. 10% может зацепиться. Возможно зацепится Паркер - расчётливый провинциал-карьерист с длинным списком телефонов "нужных людей". Крылов, более талантливый и трудолюбивый, пока делает одну ошибку за другой. Друзья - липовые, место работы - провальное, 90% текстов пишет зря. "Этот птенец умрёт". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно наблюдать за Ставрогиной. "Мамина дочка" с куколками мутировала на интернет-дрожжах в журналистскую прошмандовку и пустилась во все тяжкие, вплоть до лагерной мамки. Если просечёт ситуацию, соскочит с отстойных 40-50-летних "патриотов", зацепится за модную молодёжную тусовку, может вполне дорости до модной активистки-журналистки. Сейчас молодёжь востребована. Образования у неё только нет.</text>
          <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
          <comments>
            <comment id="4441649" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4441649#t4441649</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-24 09:31:05</date>
              <text>Какие-то всё сплошные открытия (для меня)! А Ставрогина как пишется, Дмитрий Евгеньевич? Хоть почитаю как-нибудь...</text>
              <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
              <comments>
                <comment id="4442929" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4442929#t4442929</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-24 09:45:26</date>
                  <text>По законам транскрипции из кир. в лат. слово пишется с заменой на аналогичные алфавитные знаки. </text>
                  <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4441649&amp;style=mine#t4441649</parent>
                </comment>
                <comment id="4443697" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4443697#t4443697</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-24 09:53:18</date>
                  <text>Кажется она сейчас поменяла ник на holmogorova. Я её видел маленькой несколько раз - это бывшая дочь Василия Гыдова. В 16 лет послала родителей на три буквы, ушла из школы, родила ребёнка, засунула его на антресоли и теперь ходит по молодёжным тусовкам - себя ищет. Серьёзная девушка.     </text>
                  <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4444465" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4444465#t4444465</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-24 10:17:10</date>
                      <text>"Бывшая дочь" - это круто!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо, почитаю!</text>
                      <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4446769" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4446769#t4446769</url>
                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                          <date>2005-08-24 11:06:46</date>
                          <text>Круто? А вам не кажется, что публично измышлять грязные сплетни о чужой семейной жизни, о рассказывать гадости семье, куда Галковского неосмотрительно допускали, это уж как-то... чересчур даже. Будь ты хоть каким Гением, а подлость остется подлостью. Нет?</text>
                          <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4552497" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4552497#t4552497</url>
                              <user name="vadimbey" username="bey" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13786276/2638738" height="58" width="64" />
                              <date>2005-08-31 01:19:13</date>
                              <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/bey/113126.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/bey/11&lt;wbr /&gt;3126.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это-ж птенец гнезда &lt;strike&gt;петрова&lt;/strike&gt;...</text>
                              <subject>пионер, кого вы стыдите?</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4446769&amp;style=mine#t4446769</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4444465&amp;style=mine#t4444465</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4443697&amp;style=mine#t4443697</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4455729" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4455729#t4455729</url>
                      <user name="_inga" username="_inga" />
                      <date>2005-08-24 03:49:38</date>
                      <text>Вы, вероятно, на самом деле больны. Иначе вы просто подонок. &lt;br /&gt;Если многие  не напишут вам того же, то только из-за шока. Шел ценитель БТ по улице, за угол завернул, а там ДЕГ расчленяет младенца. Первая мысль - это не ДЕГ, это не младенец, он делает что-то другое. И бегом обратно. &lt;br /&gt;А делает он именно то. Он маньяк и садист, и это в нем главное.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4457265" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4457265#t4457265</url>
                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                          <date>2005-08-24 04:53:15</date>
                          <text>Ну допустим маньяк и садист, и это в нем главное... &lt;br /&gt;Предложение конечно маловероятное, но как гипотезу рассмотреть можно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но как быть со следующими двумя пунктами:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) ДЕ человек очень умный, прекрасно все планирует.&lt;br /&gt;   Если Вы свернули за угол и увидели как он там чем-то занимается с           младенцем, то значит он всего скорее именно и хотел получить такую          ситуацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) ДЕ человек по-своему лично честный, прямой ложью не занимается.&lt;br /&gt;   Всей правды может не говорить(и не говорит), но по крайней мере в рамках    этого ЖЖ повода усомниться в своей порядочности пока не давал.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Все. О чем тут еще говорить?&lt;br /&gt; Пухленького младенца Крылова жалко?&lt;br /&gt; Так его пока никто не расчленял, только по попке отшлепали.&lt;br /&gt; Визгу конечно много, сопли летят, неприятно...  &lt;br /&gt; Только вы подумайте о том чем этот "младенец" занимается и о миллионах      реальных младенцев которых угораздило родиться в РФ.&lt;br /&gt; А потом еще о миллионах которые не родились, тоже подумайте.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; GL&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4455729&amp;style=mine#t4455729</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4469297" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4469297#t4469297</url>
                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                          <date>2005-08-25 07:16:14</date>
                          <text>Девушка, Вы зачем с больной нервной системой лезете в литературу? НЕ знаю, чему вас в школе учили, но о литературной и общественно-политической полемике, о приемах этой полемики вы должны знать. Это обычные вещи, правда, людей непривычных они могут ужасать. Перечитайте полемику Вл.Соловьева со Страховым - Вам значительно полегчает.Если не поможет - то переписку Ленина.-))) </text>
                          <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4455729&amp;style=mine#t4455729</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4474417" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4474417#t4474417</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-08-26 07:14:46</date>
                          <text>Вы очень милы. Если бы неск. чаще излагали размышления в виде записей.. Вы и не представляете как бы мне этого хотелось..</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4455729&amp;style=mine#t4455729</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4443697&amp;style=mine#t4443697</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4441649&amp;style=mine#t4441649</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4440113&amp;style=mine#t4440113</parent>
            </comment>
            <comment id="4446001" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4446001#t4446001</url>
              <user name="devol" username="_devol_" />
              <date>2005-08-24 10:48:17</date>
              <text>&lt;q&gt;Друзья - липовые, место работы - провальное, 90% текстов пишет зря. "Этот птенец умрёт". &lt;/q&gt;&lt;br /&gt; - угу, провальное. Это ведь андерграунд полный. Но почему сразу "умрет"? Пищевая пирамида такова, что и в подвале должны сидеть люди и что-то творить. Возьмите для примера вашего пионерку - сидит и бухтит. И ничего. </text>
              <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
              <comments>
                <comment id="4447025" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4447025#t4447025</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2005-08-24 11:07:26</date>
                  <text>...и будет бухтеть. Над ним не каплет.</text>
                  <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4448561" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4448561#t4448561</url>
                      <user name="devol" username="_devol_" />
                      <date>2005-08-24 11:35:09</date>
                      <text>угу. пока не каплет. :)</text>
                      <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4449329" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4449329#t4449329</url>
                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                          <date>2005-08-24 11:42:03</date>
                          <text>Ужель Д.Е. готовится произвести в мою скоромную сторону волшебные масонские пассы обеими руками и произнести могучее заклятие "Крекс!-Пекс!-Фэкс!"? Как СТРАШНО жить на одной планете со столь могучим Гением!</text>
                          <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4451121" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4451121#t4451121</url>
                              <user name="devol" username="_devol_" />
                              <date>2005-08-24 12:15:37</date>
                              <text>не знаю. Это Вы у него и спрашивайте. А что касается лично меня...мне просто интересно, что или кто же вы такой. </text>
                              <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4451633" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4451633#t4451633</url>
                                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                  <date>2005-08-24 12:46:15</date>
                                  <text>А вы у Д.Е. спросите, он говорит, что знает ВСЁ &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/58161.html?thread=4450097#t4450097'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/58161.html?thread=4450097#t4450097&lt;/a&gt;</text>
                                  <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4451121&amp;style=mine#t4451121</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4449329&amp;style=mine#t4449329</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4448561&amp;style=mine#t4448561</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4447025&amp;style=mine#t4447025</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4446001&amp;style=mine#t4446001</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4440113&amp;style=mine#t4440113</parent>
            </comment>
            <comment id="4449585" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4449585#t4449585</url>
              <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
              <date>2005-08-24 11:44:00</date>
              <text>Ни одно из названных Вами имён (кроме Крылова) мне не знакомо.&lt;br /&gt;У меня несколько другой вопрос: в чём суть Ваших с Крыловом ИДЕЙНЫХ нестыковок? Личное - побоку. &lt;br /&gt;(Я тоже знаю людей, с которыми мы друг друга взаимно не переносим. Про их чисто человеческие художества я мог бы написать целую поэму. Но понимаю, что кроме меня самого это никому не интересно - поэтому с людьми говорю только о принципиальных моментах.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос офф-топик:&lt;br /&gt;Как Вы относитесь к Максиму Соколову? &lt;br /&gt;(Вопрос не праздный: в зависимости от ответа я мог бы предложить Вам почитать парочку своих текстов.)</text>
              <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
              <comments>
                <comment id="4450097" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4450097#t4450097</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-24 12:07:33</date>
                  <text>У Мошкова лучшая библиотека в рунете - &lt;a href='http://lib.ru/' rel='nofollow'&gt;http://lib.ru/&lt;/a&gt; , Паркер скоро сам к Вам придёт - у него наклёвывается телевизионный проект. Крылову до них далеко, а Ставрогиной далеко до Крылова. Т.о. с первыми двумя Вам вместно познакомиться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К Крылову я отношусь хорошо. Как и, например, к Пионеру. Человек бесится, стоит на голове, а не понимает того, что мне прекрасно известны все обстоятельства появления сего "светлого образа". Т.е. я одной фразой могу прекратить его свистопляску навсегда. Анонимность имеет свои преимущества, но она имеет и свои недостатки. Например, её можно выключить с одного щелчка, человек полетит по городской улице "безбелье". Я этого не делаю - пусть играется дальше. Почему не делаю? Во многом из-за симпатии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соколова считаю одним из лучших отечественных публицистов. Хотя он, помнится, что-то про меня и писал неудобьсказуемое. </text>
                  <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4451889" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4451889#t4451889</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2005-08-24 12:48:31</date>
                      <text>Так и я к вам, Дмитрий Евгеньевич, хорошо отношусь. Относился бы плохо, совсем другой разговор был. Я вам помочь хочу, помочь преодолеть болезнь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;  не понимает того, что мне прекрасно известны все обстоятельства появления сего "светлого образа".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это вас раводят, говорю Вам как друг.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4450097&amp;style=mine#t4450097</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4459057" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4459057#t4459057</url>
                      <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                      <date>2005-08-24 06:31:04</date>
                      <text>Вы ведь так и не ответили на мой вопрос: &lt;b&gt;каковы Ваши идейные разногласия с Крыловым?&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь если Вы высказываетесь в его адрес нелицеприятным образом, то это должно на чём-то основываться?&lt;br /&gt;Поэтому повторю свой вопрос в упрощённом виде:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;С ЧЕМ ВЫ У КРЫЛОВА / В ЧЁМ ВЫ С КРЫЛОВЫМ НЕ СОГЛАСНЫ?&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Или это - сугубо личное, которое почему-то должно быть интересно Вашим читателям?)</text>
                      <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4521777" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4521777#t4521777</url>
                          <user name="Роман Жильцов" username="zhiltsov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23572262/1593158" height="100" width="59" />
                          <date>2005-08-29 08:19:25</date>
                          <text>А вы почитайте повнимательнее предыдущие посты на эту тему, вот всё и станет ясно.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4459057&amp;style=mine#t4459057</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4450097&amp;style=mine#t4450097</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4449585&amp;style=mine#t4449585</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4440113&amp;style=mine#t4440113</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4436785&amp;style=mine#t4436785</parent>
        </comment>
        <comment id="4448305" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4448305#t4448305</url>
          <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
          <date>2005-08-24 11:33:55</date>
          <text>Крылов - не то что бы просто "сетевик" или редактор малотиражки. У него выходила книга ("Национальное поведение") - дизайн к ней делала моя хорошая знакомая. Книга, кстати, написана в гораздл более сдержанных тонах, чем интимные выступления в ЖЖ.</text>
          <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
          <comments>
            <comment id="4449841" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4449841#t4449841</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-08-24 11:56:18</date>
              <text>&lt;i&gt;С тех пор свет увидели «Особенности национального похмелья» А. Боровского, «Особенности национального следствия» Д. Серебрякова, «Особенности национального знахарства» В. Южнина, «Особенности национального варенья и разносолов» Н. Петровского и т. д. и т. п. [..] новой книги заместителя председателя правления Росбанка, доктора экономических наук Михаила Алексеева и публициста Константина Крылова «Особенности национального поведения» выглядит как удачная пародия. Книга, собственно, о том и написана: почему мы, русские, поступаем так, а не иначе. Почему выходим на Сенатскую, мусорим в подъездах, придумываем дурацкие заголовки. Почему мы такие, и как нам жить дальше. &lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://beta.interros.ru/magazine/02-2002/review/science/' rel='nofollow'&gt;http://beta.interros.ru/magazine/02-200&lt;wbr /&gt;2/review/science/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Судя по рецензии, содержание книги те же интимные декларации, припудренные "сдержанным тоном" д.э.н. Михаила Алексеева.</text>
              <subject>Особенности национальной рыбалки</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4448305&amp;style=mine#t4448305</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4436785&amp;style=mine#t4436785</parent>
        </comment>
        <comment id="4464177" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4464177#t4464177</url>
          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
          <date>2005-08-25 05:37:36</date>
          <text>Публицистика... И величайшие не ленились. Помните: &lt;br /&gt;"Охотник до журнальной драки...   "&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Закон жанра</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4436785&amp;style=mine#t4436785</parent>
        </comment>
        <comment id="4497457" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4497457#t4497457</url>
          <user name="Виктор Милитарев" username="militarev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5676112/1149076" height="56" width="100" />
          <date>2005-08-28 11:30:02</date>
          <text>так Егор девушку увел, на которую Великий Русский Писатель (ТМ) дрочил и облизывался. Вот Димон и бесится</text>
          <subject>Re: Одного поля ягоды</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4436785&amp;style=mine#t4436785</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4438833" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4438833#t4438833</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-24 09:00:48</date>
      <text>Такое чудесное объявление в сегодняшнем "Ищу работу", что не могу не перепостить. Пусть Д.Е. порадуется!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ищу работу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Образование: Высшее юридическое, Академия ФСБ (окончил в 2003 году с красным дипломом).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Умею. Писать всяческие статьи, осуществлять редактуру, корректуру, переводить (английский, чешский, сербский), вести переговоры и вообще общаться с людьми, составлять докумены, в том числе аналитические, организовывать и координировать работу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опыт работы. 3 года в общей сложности в различных печатных изданиях, осуществление переводов, мониторинг.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Характер: общителен, работожелателен, исполнителен. Хочу и могу инициативу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сферы: журналистика, реклама, пиар. А вообще готов рассмотреть предложения о любой деятельности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Допустимо с командировками по СНГ, в том числе с длительным проживанием вне Москвы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хочу: 800-1000 чистыми для начала и соцпакет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С предложениями и советами: сюда, в аську: 226402880, в почту: fish_question@mail.ru&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо. Саша"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не верите - сходите, посмотрите сами!</text>
      <subject>Журналист из ФСБ ищет работу</subject>
      <comments>
        <comment id="4440369" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4440369#t4440369</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2005-08-24 09:16:09</date>
          <text>Сразу видно интеллигентного человека. Вас ЧТО смутило?</text>
          <subject>Re: Журналист из ФСБ ищет работу</subject>
          <comments>
            <comment id="4441137" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4441137#t4441137</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-24 09:24:41</date>
              <text>МЕНЯ?! Да нет, меня - ничего. Вот думаю - не позвонить ли Саше. Возможно, и у меня для него найдется работенка...</text>
              <subject>Re: Журналист из ФСБ ищет работу</subject>
              <comments>
                <comment id="4443953" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4443953#t4443953</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2005-08-24 10:06:18</date>
                  <text>Так позвоните, почему нет.</text>
                  <subject>Re: Журналист из ФСБ ищет работу</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4444721" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4444721#t4444721</url>
                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-24 10:30:23</date>
                      <text>интеллигентного? это вы вдруг как похвалу? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;гыгы</text>
                      <subject>Re: Журналист из ФСБ ищет работу</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4443953&amp;style=mine#t4443953</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4441137&amp;style=mine#t4441137</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4440369&amp;style=mine#t4440369</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4438833&amp;style=mine#t4438833</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4445745" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4445745#t4445745</url>
      <user name="MOR" username="mor_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-24 10:45:46</date>
      <text>Ходасевича я не читал. Крылова тоже. Я читал Достоевского. В "Бесах": "Они уверены, что я тоже шпион. Все Они,&lt;br /&gt;от неуменья вести дело, ужасно любят обвинять в шпионстве".</text>
      <subject>Мои три копейки.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4453425" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4453425#t4453425</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-24 01:57:59</date>
      <text>ну а что такого? в московском представительстве крупной британской консалтинговой фирмы начальником департамента по связям с общественностью, а также его замом - два парня ОТТУДА. Действительно по 2 иностранных языка знают в совершенстве. Только вот незадача - оба невыездные. В Лондон на конференцию им. Адама Смита их так и не пустили.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4453681" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4453681#t4453681</url>
      <user name="mag_god" username="mag_god" />
      <date>2005-08-24 02:08:19</date>
      <text>Классик продолжает дрочить. Не может отказать себе в удовольствии.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4454961" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4454961#t4454961</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-08-24 02:41:05</date>
      <text>Путаница какая-то выходит. Говорят, что термин "интеллигенция" придумал писатель Боборыкин. Дмитрий Евгеньевич почему-то считает интеллигенцию КЛАССОМ и себя относит к этому придуманному Боборыкиным классу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то примитивно все получается по Марксу и Боборыкину. Борьба какая-то получается внутриклассовая. БЕСТОЛКОВАЯ ВОЗНЯ, ШУМ, ГАМ - СТЫД и СРАМ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, вы же писатель не хуже Боборыкина, придумайте что-нибудь попроще и поинтереснее, чем КЛАСС ИНТЕЛЛИГЕНЦИИ. Скажем, КЛАСС МУРЗИЛОК и бывших интеллигентов - ДРАМБОВ и БЛЯМБОВ. ЛЮМПЕН-ИНТЕЛЛИГЕНЦИЯ.</text>
      <subject>ЛЮМПЕН-ИНТЕЛЛИГЕНЦИЯ</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4462129" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4462129#t4462129</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2005-08-24 11:15:58</date>
      <text>Прочитал и прослезился. До чего жалостлив ДЭГ, до чего классово солидарен! Кудахчет над Крыловым, хочет помочь. Крылов брезгливо взлянул на назойливца, а тот возликовал – ПРОШИБЛО! И снова убивается, «стонет папашей нежности нашей».&lt;br /&gt;Тут я понял ГЛАВНОЕ – у ДЭГа нет интеллигентных друзей. Доказывается это от противного – если бы ДЭГа окружали интеллигентные люди, то они помогли бы самому ДЭГу (не корысти ради, а из классовой интеллигентской солидарности):&lt;br /&gt;а) понять, что «Спецназ» распространяется с теми же людьми, что и газета «Завтра», обе газеты близки по духу, и не издаются ФСБ, равно как  «МК» не издается зюгановцами.  &lt;br /&gt;б) жениться. Хотя, возможно, уже поздно. Внимание ДЭГа всецело переключилось на Крылова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4474929" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4474929#t4474929</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-08-26 07:41:36</date>
          <text>Газета "Завтра" печатный орган (т.е. &lt;a href="http://www.delf.ru/Price/gerb/200-PICT.jpg" rel="nofollow"&gt;&lt;font size="1"&gt;куриная лапка&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;) ФСБ и очень близка по духу со "Спецназом", это верно. И я думаю, факт, что Крылов крутится в "Спецназе", этап преодоления интрофеминизации, которой страдают многие интеллигенты. В его стихах эта проблема зацикливается на себя. Надо объяснить Константину, что "Спецназ" - не лучший выход. Есть другие, более достойные варианты, где он сможет преодолеть свою фемининность и (судя по уровню публикаций) интеллектуальную беспомощность. "Бросил своих он товарищей, бросил набеги творить.." [напевает] а заодно и стихи писать, несерьёзное это дело. Как высморкаться.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4462129&amp;style=mine#t4462129</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4463665" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4463665#t4463665</url>
      <user name="ankon7" username="ankon7" />
      <date>2005-08-25 04:13:04</date>
      <text>Отдаю должное Галковскому как прекрасному бильярдисту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ударяя по одному шару, он вгоняет в лузу совсем другой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, якобы ударяя по "присяжным", на самом деле он бил по Япончику.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и сейчас, изображая нападение на Крылова, на самом деле он преследует другие цели.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя я еще не совсем понимаю какие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ничего, разберемся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ. За РиЖ.</text>
      <subject>бильярд</subject>
      <comments>
        <comment id="4466481" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4466481#t4466481</url>
          <user name="Владимир" username="vladt" />
          <date>2005-08-25 11:16:32</date>
          <comments>
            <comment id="4467249" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4467249#t4467249</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-08-25 03:59:56</date>
              <text>Написано по поводу БТ Галковского:&lt;br /&gt;"Где Западная мысль предпочитает оперировать противоположностями и базируется на нейтральных, научно обоснованных понятиях, русская мысль преднамеренно движется в противоположных направлениях чрезмерного пророчества и неустанной иронии, раскачиваясь между двумя полюсами, вместо попытки их восстановления и устойчивого синтеза." (Mikhail Epstein. Phoenix of Philosophy, &lt;a href='http://www.emory.edu/INTELNET/ar_phoenix_philosophy.html' rel='nofollow'&gt;http://www.emory.edu/INTELNET/ar_phoeni&lt;wbr /&gt;x_philosophy.html&lt;/a&gt;) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Михаил Эпштейн, соавтор Евы Адлер. Ага, той самой специалистке по Виргилию и русскому мату, что дала бабки на печатание БТ.</text>
              <subject>Любомудрие по пятницам, бельецо по понедельникам</subject>
              <comments>
                <comment id="4469041" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4469041#t4469041</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2005-08-25 07:10:24</date>
                  <text>Интересное совпадение. Дело в том, что я читал много разных эссе Михаила Эпштейна, написанных довольно давно (в них потом не раз те или иные "критики" видели пресловутую "русофобию", хотя эссе были очень хорошие). Там есть кое-какое идейно-тематическое пересечение с БТ, хотя это (я абсолютно уверен) - совершенно независимо написанные вещи.</text>
                  <subject>Re: Любомудрие по пятницам, бельецо по понедельникам</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4470065" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4470065#t4470065</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-08-25 09:57:31</date>
                      <text>&amp;gt; иные "критики" видели пресловутую "русофобию"&lt;br /&gt;Это как еврейские критики видят везде антисемитизм, или европейские "критики" не могут избавиться от антиамериканизма как от кислой отрыжки после обеда. Удобно.</text>
                      <subject>Re: Любомудрие по пятницам, бельецо по понедельникам</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4471601" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4471601#t4471601</url>
                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                          <date>2005-08-25 11:07:39</date>
                          <text>Тут проблема в том, что один и тот же текст можно порой интерпретировать и как восхваление, и как "фобию". Для меня это почти что критерий качественности текста. Я много раз говорил, что лучшая книга, например, о Сталине должна быть такой, чтобы сталинист воспринял её как панегирик, а антисталинист - как обличение. Или возьмите "Прогулки с Пушкиным" Терца. Мне эта книга вообще-то не нравится, но её воспринимали и как издевательство, и как "признание в любви". Это же касается и многих других "проблемных" вопросов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вообще не перевариваю авторов, о чём бы они ни писали, если все голы забиваются только в одни ворота. Это показывает прежде всего уровень пишущего. Сколько сейчас в ЖЖ текстов "за русских"! Если там все 100% только "за", то это заведомо является мусором и словесным поносом. Оголтелые антикоммунистические писания тоже из этой оперы.</text>
                          <subject>об уровне критики</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4479537" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4479537#t4479537</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2005-08-26 05:11:54</date>
                              <text>&amp;gt;  Если там все 100% только "за", то это заведомо является мусором и словесным поносом&lt;br /&gt;Если это платная пропаганда, то фтопку, а если человек сам, за бесплатно, каждый день несет однообразную ахинею, то необходимо медицинское вмешательство. Для русских читателей, традиционно уважающих печатное слово, скачок к "блогоречи", мне кажется, может быть шоковым. Отсюда явные перекосы, непонимание жанра. В Америке десятками лет существует т. наз. hate radio. Ведущий, обычно безответственный и необразованный болтун, начинает каждое утро, смачно рыгнув, свое "кофей я сегодня пила без всякого удовольствия". Затем, в зависимости от целевой аудитории "потока ненависти", начинает раскрутку про задолбавших либерастов, жыдофф, СМИ, нефтяных баронов, мужиков (если ведущая  - баба), ссущих стоя феминисток и т.д. Потом начинают звонить сердитые домохозяйки "I'm mad, can't take it anymore!" Люди работают, окучивают недовольный электорат, получают бабки. Некоторые из них профессиональные провокаторы, засланные другой стороной чтобы обосрать идею грубой ее интерпретацией. Отличительная черта - это на 80-100% импровизация. Поэтому зайдя к Крылову и почитав 3-4 поста, я все сразу узнал и отвалил. Не моя радиостанция.</text>
                              <subject>Re: об уровне критики</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4483377" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4483377#t4483377</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-08-27 03:22:18</date>
                                  <text>"Импровизирует" и ладно. Может до чего остроумного доимпровизируется. Плохо, что десяток радиоклещей изголяется и набивается в родственники к русскому народу. Т.е. будучи андеграундом лезет по центру. Если Крылов говорит, что ходит в женском платье, скрывает свою биографию или участвует в зороастрийских радениях, это его личные проблемы. Для кустаря-одиночки даже и хорошо. "Оригинал". Но когда такой оригинал изображает из себя столп и утверждение истины, садится за стол и начинает изрекать прописные истины... Они уж и благотворительностью занимаются. БлОготворительность - ради бога. А благотворительностью должна заниматься не андеграундная шантрапа, а "лучшие люди города".   </text>
                                  <subject>Re: об уровне критики</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4530737" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4530737#t4530737</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2005-08-29 05:23:53</date>
                                      <text>Дилетантизм махровый, поучились бы у батьки Лимона "оригинальности". Кто-то сказал, что народ это те кто хочет "быть как все"(keep up with Jones). Причем независимо от того, где эти все: ходят ли в юбках ниже колен или спаривают девственницу с ишаком. Мэйнстрим. А кто из нового поколения РФ хочет быть как все? Где русский мэйнстрим? Поэтому, мне кажется, ваши удары по ним с позиций железобетонной мещанской "правильности" уходят в воздух. На школьнице женился? Атлична! Пусть подружек приведет. Удивляет не то что классическая русская литература была зациклена на моральных вопросах, а то что эти вопросы поднимали такие люди как Достоевский и Чехов. Рядом с ними какой нибудь Лимон - жалкий закомплексованный филистер.                                                                  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бабки собирают? Да Kрылов мог бы в 100 раз больше заработать если бы под псевдонимом тискал в месяц по фантастическому рОману про какую-нибудь супер телку по кличке Барракуда, кастрирующей нерусь в железных объятиях.</text>
                                      <subject>Re: об уровне критики</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4532273" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4532273#t4532273</url>
                                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                          <date>2005-08-29 06:43:05</date>
                                          <text>&lt;i&gt;Бабки собирают? Да Kрылов мог бы в 100 раз больше заработать если бы под псевдонимом тискал в месяц по фантастическому рОману про какую-нибудь супер телку по кличке Барракуда, кастрирующей нерусь в железных объятиях.&amp;lt;/&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это ж скока, 100-200 тысяч долларов в месяц? Самый высокооплачиваемый писатель этого рода, некий Никитин, думаю, за всю карьеру заработал около этой суммы.&lt;/i&gt;</text>
                                          <subject>Re: об уровне критики</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="4532529" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4532529#t4532529</url>
                                              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                              <date>2005-08-29 06:45:46</date>
                                              <text>Кстати, интересно что они знакомы с Крыловым, и Крылов был героем одной из книг Никитина.</text>
                                              <subject>Re: об уровне критики</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4532273&amp;style=mine#t4532273</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4530737&amp;style=mine#t4530737</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4483377&amp;style=mine#t4483377</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4479537&amp;style=mine#t4479537</parent>
                                </comment>
                                <comment id="4486449" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4486449#t4486449</url>
                                  <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                                  <date>2005-08-27 10:44:57</date>
                                  <text>Ага, примерно то, только попроще. </text>
                                  <subject>Re: об уровне критики</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4479537&amp;style=mine#t4479537</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4471601&amp;style=mine#t4471601</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4470065&amp;style=mine#t4470065</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4469041&amp;style=mine#t4469041</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4467249&amp;style=mine#t4467249</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4466481&amp;style=mine#t4466481</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4463665&amp;style=mine#t4463665</parent>
        </comment>
        <comment id="4531249" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4531249#t4531249</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-08-29 05:28:57</date>
          <text>А чем "В РиЖ! За РиЖ!" лучше чем "Хуз-з-за!!!"</text>
          <subject>Re: бильярд</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4463665&amp;style=mine#t4463665</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4464945" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4464945#t4464945</url>
      <user name="samir74" username="ex_samir74" />
      <date>2005-08-25 07:04:15</date>
      <text>Сибирской народ самобаской.</text>
      <comments>
        <comment id="4467761" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4467761#t4467761</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-25 06:25:45</date>
          <text>Жымжымхырение умклайдает?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html?thread=4464945&amp;style=mine#t4464945</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>