<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2010-12-12 14:46:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/1110.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Продолжим информатирование.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, из текущей информации о Василиске не складывается целостного представления о функциональных особенностях этого ресурса. Собственно люди не понимают, что такое Василиск, как он работает и как устроен. И когда впервые заработал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Формально Василиск появился в 2006 году.  Формально, потому что в 2006 году он гипотетически МОГ быть василиском. Но не стал. Для раскочегаривания системы потребовалось три года напряжённой работы большой корпорации, весьма слабо связанной с самим объектом раскрутки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Василиск это не сайт, на котором публикуется компрометирующая информация, это даже не коллектив людей, которые препарируют такую информацию (из-за википедии «Викиликс» звучит как «энциклопедия слива»), это сама возможность такого слива. Василиск – мировой сливной бачок, куда ежедневно анонимно сливаются ДЕСЯТКИ ТЫСЯЧ приватных документов со всего мира. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для создания подобного атрефакта 21 века была нужна: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) анонимность, упрощающая слив до нажатия клавиши;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) колоссальный диаметр слива, в идеальном случае – одна дыра на всю планету, куда вбрасываются терабайты конфиденциальной инфы; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в) – отсутствие дееспособных людей, а желательно вообще людей, участвующих в этом процессе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С точки зрения интернет-технологий ПЕРВОНАЧАЛЬНО «Викилиск» был особой разновидностью вики – это вика с полностью зашифрованным входом-выходом – на уровне военных программ связи. Этим обеспечивалась анонимность и снималась проблема выхода на потребителя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Напомню, что «вика» - это сайт со встроенной возможностью коллективного редактирования. Откуда взялось само слово – большой вопрос. Погуглите и найдёте много интересного. В том числе и почему утята обзывают «Викиликс» василиском :) ).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Продать информацию так нельзя, но иначе её ранее нельзя было и обнародовать. Расклейка листовок в общественных уборных была неэффективной и опасной, создание сайта давало эффект, но требовало особой квалификации (в смысле хакерского путания следов). При создании сайта также возникала неизбежная развилка. Или постройка хорошо законспирированного ресурса, - что по мере построения сводило всю затею к варианту уборной, - или легальная страничка, с неизбежной персонификацией и последующей обработкой персоны со стороны государства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К моменту возникновения «Викиликса» ресурсом последнего типа уже 10 лет владел почтенный стукач Джон Янг. Упор тут не на слове «стукач», а на слове «почтенный». Это пожилой правозащитник, настроенный, в общем, миролюбиво, от жизни уставший, и с дотошностью профессионального архивариуса публикующий всякого рода лабуду. «Хотите бордельеро – будет бордельеро». Если на горизонте появляется что-то серьёзное, такие приятные старички звонят кому надо. Бывает это редко, потому что участвовать в подобном «Сайте Компромат» особо не хочется. (В сторону замечу, что профессиональный «борец с произволом» после 40-ка лет становится смешным, а после 50-ти – подозрительным.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Викиликс» взял ресурс (и аудиторию) Янга (сайт «Cryptome»), и снабдил его автоматической защитой от приятного старичка. Ресурсы сайта были разнесены при помощи пиринговой сети Freenet, что сделало владельцев независимыми от конкретного хостинга и, следовательно, свободными от шантажа государства, Tor обеспечивал анонимность передаваемой информации, а система PGP – её конфиденциальность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перескочив сразу с «а» на «в» замечу что все три технологии, - и в этом фишка, - это технологии НЕ ТРЕБУЮЩИЕ НАЛИЧИЯ ЛЮДЕЙ. То есть люди нужны, но как элементы одноуровневой сети. Они нужны «вообще», а не конкретно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пиринговая сеть - это неиерархическое соединение компьютеров. Там нет сервера и клиента, каждый компьютер получает информацию и одновременно участвует в её передаче и обработке, выделяя часть дискового пространства для всеобщего доступа. Сервер можно захватить, из сервера можно поразить подключённые к нему компьютеры, но пиринговая сеть жива, пока там есть живые компьютеры-нейроны. А их, извините, не десятки, а сотни, тысячи и даже сотни тысяч (случай файлообменников). Кроме того, взятый за жабры нейрон будет хлопать глазками и даже толком не понимать, что ему инкриминируют. Это всё равно, что обвинить приставочника в создании нового поколения термоядерного оружия (как известно, одним из мощнейших компьютеров на земном шаре стала сеть Плейстейшенов).  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Tor» это технология «луковой маршрутизации», обеспечивающий анонимность доставки и невозможность перехвата информации на  пути к цели. Хоть какую-то дееспособность там можно увидеть только у владельца последнего компьютера огромной ветвящейся цепи (хотя по сути он подписывается сам не зная на что), что опять-таки полностью нейтрализуется последней частью триады – программой PGP, осуществляющей внутреннее шифрование доставляемой информации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реально никому из участников процесса (владельцев компьютеров) нельзя ничего инкриминировать. Представьте, что люди обладают «релейной телепатией», то есть могут неосознанно транслировать чужие мысли, но сами при этом транслируемых мыслей не слышат. Это делают технические отделы мозга, не включённые в круг сознания. Ну и за что таких людей наказывать? Можно бить тяпкой по головам, но если это многомиллионная СЕТЬ, никаких тяпок не хватит. К тому же плевать в океан не рекомендуется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако я намеренно пропустил пункт «б». Без «б» проект работать не будет. Он три года и не работал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагаю, что первоначально авторы толком не понимали, как он будет функционировать. Им казалось, что это будет нечто вроде «википедии», где полученная информация будет анонимно (абсолютно анонимно) редактироваться-верифицироваться пользователями. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще идея «коллективного разума» это слабое место интернет-идеологов, например Циммерман успешно навернулся с протоколом сети доверия в PGP. По своей природе люди индивидуалисты и массовые альтруистические действия несовместны с дачей на себя информации и тому подобным экстримом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Функции вики только затрудняли дело, потому что нормальных людей не прибыло, а по сети Freenet густо полез неадекват. Изначально там обитали слабоумные психопаты, борющиеся с мировыми жидомасоноанглопедофилокоммунистичесикит&lt;wbr /&gt;айскоутиноинопланетянскими заговорами, или решающие свои сексуальные проблемы – как всегда несложные. С т.з. информации и массового пользователя сети Freenet не было, и нет. Если человек сидит в форумах Фроста – его следует автоматом вносить в базу местного психдиспансера. Это СИМПТОМ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Присоединённая к Василиску система заработала, как работают вентиляционные трубы в жилом доме. Но изначально в вентиляционных ходах живут пауки и мокрицы. Поэтому в процессе создания сливного «хаба» фунцию вики уничтожили. Нельзя даже сказать, что вика явилась рабочей ступенью Василиска, успешно сгоревшей в верхних слоях атмосферы. Она просто отвалилась как короста. Василиск с т.з. компьютерной это просто раскрученный многоадресный сайт без возможности редактирования и коллективной верификации информации. То есть штука НЕ САМОБЕГЛАЯ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это очень серьёзный прокол, который будут стараться залатать последующей «викизацией» василисков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Провалилась и технология получения информации методом хакерства, на которую изначально сделали ставку авторы проекта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В своё время пользователей довольно назойливо тыкали в неустранимую уязвимость Тора, позволяющую собирать информацию большим группам энтузиастов (особенно организованным в единую структуру). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема Тора в том, что он надёжно обеспечивает анонимность серьёзных (т.е. достаточно коротких) сообщений, но его задачей не является обеспечение конфиденциальности самой информации. Чел, который сидит в конце цепочки, получает в своё распоряжение плохо зашифрованное, а то и почти не зашифрованное содержание анонимного послания. Причём анонимность тоже не достигается, – он не знает айпи, но может видеть подпись. Именно таким убогим способом Ассанж и Ко собрали (или сказали, что собрали) основную массу первоначальной инфы. В основном она касалось Китая, и вообще сам проект был ориентирован на Китай (я полагаю, с дальнейшим расширением на БРИК). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С точки зрения пункта «б» проект василиска НЕ МОГ БЫТЬ ОСУЩЕСТВЛЕН ЕСТЕСТВЕННЫМ ПУТЁМ. Цепная реакция добровольного слива могла начаться только после превращения сайта Ассанжа в мировой хит, а чтобы он превратился в мировой хит, нужна была цепная реакция. Для начала цепной реакции должна была также решится проблема верификации сливаемой инфы, что опять-таки было возможно только в случае раскрутки, позволяющей иметь большой штат аналитиков и специалистов из государственных организаций. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если брать не легендирование задним числом, а реальный ход событий, интернет-возгонка проекта заняла несколько лет и, в общем, закончилась провалом. Не помогло ничего – ни разоблачения жульничества с глобальным потеплением, ни публикации секретных документов сайентологов, ни масса материалов по политической ситуации в ряде африканских стран (с обратной связью (!) – в Кении, например, эти материалы использовались в выборах), ни Гуантанамо, ни Ирак, ни Афганистан. Все публикации проходили с поразительном равнодушием интернет-сообщества (даже списки запрещённых сайтов Австралии, документы об отмывании денег швейцарскими банками и содержимое е-мейла Сары Пейлин), а мощная реклама в обычных СМИ выглядела именно как реклама – неуместная шумиха по пустякам. Ассанжу ещё в 2008 году присудили премию Эмнисти Интернешнл – тоже с нулевым эффектом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сколько-нибудь серьёзное внимание на Ассанжа публика обратила только в 2010 году, когда публикация 90 тысяч военных отчётов по Афганистану (т.н. «Дневник афганской войны»). и то не прямо, а после ареста передавшего документы американского сержанта, обвинённого в разглашении государственной тайны. (Кстати на него стукнул один из хакерских гуру.) Затем опубликовали 400 000 документов по Ираку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С этого времени ресурс стал достаточно массивным, а власти США фактически верифицировали подлинность документов. Но ситуация колебалась, потому что речь шла о малоинтересной технической документации. Дело переломили только  публикацией 250 тысяч документов из диппериписки США, аутентичность которой тут же была подтверждена Хилари Клинтон. Это первая РЕАЛЬНАЯ публикация василиска, имеющая ПРИНЦИПИАЛЬНОЕ значение в изменении общей информационной ситуации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Долгое время авторы Викиликса надеялись, что «250 000 документов» появятся в результате (на фоне) работ десятков добровольных информаторов, но этого не произошло и придумали несчастного сержанта-трансвестита, который один передал документов больше, чем вся деятельность иностранных шпионов за 5 лет и все утечки в западной прессе за 50.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На этом этапе проблема пункта «б» была наконец решена. Правда откуда взялась «а» и «в» Ассанж объяснить может, а вот «б» - нет. Раздаётся детский лепет о Торе, сумасшедших американских сержантах и грошовых пожертвованиях, на которые существует всё это великолепие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вскоре период 2006-2009 года будет благополучно забыт, что, в общем, справедливо. Ибо «Василиск» как василиск появился во второй половине 2010 года. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похоже что сейчас, после такого удара кардиостимуляции, мельница заработала сама. Но сам факт стимуляции-симуляции свидетельствует о существенном непонимании интернет-технологии. Ею занимаются внешние люди, торопятся и действуют достаточно топорно. Впрочем, так и бывает в действительно новаторских случаях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как бы то ни было, на нашей планете в 2010 году образовалась мировая информационная воронка. Разумеется, в виде (пока) «мирного атома» – на нём сидит контора и стрижёт купоны. Какого рода – об этом далее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Продолжение следует)</text>
    <subject>674. ВАСИЛИСК - 2</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/177321.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/177918.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="39651889" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39651889#t39651889</url>
      <user name="garay: &quot;иногда я бываю не прав&quot;" username="garay" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56777090/11991448" height="100" width="75" />
      <date>2010-12-12 11:50:33</date>
      <text>Читать буду, как всегда с интересом...&lt;br /&gt;Но вы не откомментируете кратко происходившее вчера, да и не оконченное.&lt;br /&gt;Ваше суждение особенно интересно.</text>
      <comments>
        <comment id="39652145" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39652145#t39652145</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-12-12 11:52:13</date>
          <text>По большому счёту это и есть комментарий.</text>
          <comments>
            <comment id="39655473" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39655473#t39655473</url>
              <user name="garay: &quot;иногда я бываю не прав&quot;" username="garay" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56777090/11991448" height="100" width="75" />
              <date>2010-12-12 12:14:05</date>
              <text>Таки - да. В плане запусков управляемых цепных реакций.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39652145&amp;style=mine#t39652145</parent>
            </comment>
            <comment id="39660081" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39660081#t39660081</url>
              <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
              <date>2010-12-12 13:19:53</date>
              <text>Судя по видеозаписи - технология начала 20 века. Провокаторы видны. Как отдаются команды видно. Из нового - только вербовка и объявление времени и места через инет. </text>
              <subject>вчера вроде бы попроще было</subject>
              <comments>
                <comment id="39660849" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39660849#t39660849</url>
                  <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
                  <date>2010-12-12 13:28:57</date>
                  <text>Каждый был себя стратегом, видя бой со стороны. &lt;br /&gt;Я там был. Никаких провокаторов и команд не было, люди сами поднялись и делали именно то, что хотят.</text>
                  <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                  <comments>
                    <comment id="39661361" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39661361#t39661361</url>
                      <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
                      <date>2010-12-12 13:36:20</date>
                      <text>В 1917 они тоже делали именно то, чего сами хотели. И провокаторов учасникам видно не было :) Посмотрите видео. Со стороны. :)</text>
                      <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                      <comments>
                        <comment id="39670321" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39670321#t39670321</url>
                          <user name="Mikhail Orlov" username="orloffm" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55195028/1546277" height="100" width="100" />
                          <date>2010-12-12 16:53:13</date>
                          <text>Дайте ссылку на конкретное видео и укажите, на что смотреть. А то вы притягиваете за уши то, чего нет.</text>
                          <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                          <comments>
                            <comment id="39670577" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39670577#t39670577</url>
                              <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
                              <date>2010-12-12 17:15:01</date>
                              <text>&lt;i&gt;Дайте ссылку на конкретное видео&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;object width="480" height="385"&gt;&lt;param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/EgKQTtLTbsg?fs=1&amp;amp;hl=ru_RU"&gt;&lt;/param&gt;&lt;embed src="http://www.youtube.com/v/EgKQTtLTbsg?fs=1&amp;amp;hl=ru_RU" type="application/x-shockwave-flash" width="480" height="385" allowScriptAccess="never" &gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;</text>
                              <subject>Re: вчера вроде бы попроще было </subject>
                              <comments>
                                <comment id="39671345" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39671345#t39671345</url>
                                  <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
                                  <date>2010-12-12 18:15:26</date>
                                  <text>похоже :)</text>
                                  <subject>Re: вчера вроде бы попроще было </subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39670577&amp;style=mine#t39670577</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39670321&amp;style=mine#t39670321</parent>
                            </comment>
                            <comment id="39671089" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39671089#t39671089</url>
                              <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
                              <date>2010-12-12 18:13:17</date>
                              <text>Да вот хотя бы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.youtube.com/watch?v=AZEEnwuvDjk&amp;feature=youtube_gdata_player' rel='nofollow'&gt;http://www.youtube.com/watch?v=AZEEnwuv&lt;wbr /&gt;Djk&amp;feature=youtube_gdata_player&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Провокатор - толстый мужик в голубой куртке. Остальные - подвыпившие детки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще истерия организована профессионально. А удержать от съезжария с квтушек толпу разгоряченных подростков не  каждому профессионалу под силу. Любопытно. </text>
                              <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39670321&amp;style=mine#t39670321</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39661361&amp;style=mine#t39661361</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39660849&amp;style=mine#t39660849</parent>
                    </comment>
                    <comment id="39661873" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39661873#t39661873</url>
                      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                      <date>2010-12-12 13:39:59</date>
                      <text>В оригинале "каждый мнит себя стратегом".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что до провокаторов, вот пожалуйста, провокатор из Румола:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://palmoliveprotiv.livejournal.com/130086.html'&gt;http://palmoliveprotiv.livejournal.c&lt;wbr /&gt;om/130086.html&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39660849&amp;style=mine#t39660849</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39660081&amp;style=mine#t39660081</parent>
                </comment>
                <comment id="39661617" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39661617#t39661617</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2010-12-12 13:37:39</date>
                  <text>Из нового ИМХО это именно использование фанатов, которые:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) очень многочисленны&lt;br /&gt;б) организованы и сплочены&lt;br /&gt;в) агрессивны&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В перспективе мы наверно увидим конвергенцию фанатов с националистами и рождение настоящего национального движения.</text>
                  <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                  <comments>
                    <comment id="39662129" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39662129#t39662129</url>
                      <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
                      <date>2010-12-12 13:44:39</date>
                      <text>Никакого национального движения на базе гопоты построить не удастся. Их только на грязную работу выпускать. Но Куратор возможности показывает. </text>
                      <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                      <comments>
                        <comment id="39662641" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39662641#t39662641</url>
                          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                          <date>2010-12-12 13:48:40</date>
                          <text>Интересно, а рабочие начала XX века у Вас кто? Интеллектуалы с семью пядями во лбу что ли? При политизации фанатской среды, перспективы у неё прекрасные.</text>
                          <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                          <comments>
                            <comment id="39663153" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39663153#t39663153</url>
                              <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
                              <date>2010-12-12 13:55:10</date>
                              <text>Рабочие начала 20 века в лучшем случае были статистами в чужой постановке.&lt;br /&gt; Я же вроде ясно сказал - на грязную работу сгодятся. Замочить кого, или стекла на Тверской погромить. </text>
                              <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                              <comments>
                                <comment id="39663665" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39663665#t39663665</url>
                                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-12-12 14:04:17</date>
                                  <text>И эти будут статистами (точнее, питательной средой). Ведь до недавнего времени даже их не существовало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По сравнению с прежними карликовыми квазинационалистическими псевдоорганизациями, возглавляемыми разными крылогоровыми, восстание "Спартака" это огромный шаг вперёд. Шаг от прежних забитых советских терпил до мрачных постсоветских громил.</text>
                                  <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="39664433" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39664433#t39664433</url>
                                      <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
                                      <date>2010-12-12 14:18:58</date>
                                      <text>Питательной средой для червей на кладбище? Да будут.&lt;br /&gt;Полно таких уже было в постсоветское время. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы им только революционность не приписывайте. Это все на подростковых гормонах, и пока неясно  какой стороной их развернут взрослые дяди. </text>
                                      <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="39665457" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39665457#t39665457</url>
                                          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                                          <date>2010-12-12 14:34:05</date>
                                          <text>В постсоветское время таких не было в принципе. Постсоветское время это время сплошных кущевских. Два всплеска на фоне общего болота - это Кондопога и восстание "Спартака". И в обоих главную роль играла молодёжь ("гопота", по-Вашей терминологии).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не знаю, что такое революционность, но три пункта собственных критериев (ну как "собственных", это обычные критерии для оценки влиятельности любого политического движения) я изложил выше. Ничего подобного ни у кого другого нет - НБП слишком малочислена, КПРФ и Ко слишком травоядны и идеологически невнятны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что до гормон, то это пальцем в небо. Во всех странах молодёжь самая политически активная часть населения. За исключением опять-таки РФ 90-х - этого чудесного Бермудского треугольника, где даже молодёжь удалось политически стерилизовать.</text>
                                          <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="39669809" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39669809#t39669809</url>
                                              <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
                                              <date>2010-12-12 16:42:27</date>
                                              <text>Во всем мире политически осмысленную деятельность ведут  студенты, а не деклассированные элементы. Т. е. люди нормально отучившиеся в нормальной средней школе. Да и там это скорее разменная монета для взрослых дядь с вполне прагматичными интересами. Декласированные элементы тоже шалят, но по глупому - как арабы недавно. И  с ними не церемонятся. Так и с манежными будет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кущевцы - это просто следующий этап развития подростка. Сначала стенка на стенку ходит, потом в армию, потом либо выздоравливает, либо в банду идет. Если в промежутке в тюрьму не попадает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Манеж уже громили лет пять назад - те же болельщики. И в 93 м заварушка была. Тоже думали, что народ их поддержит. Ничего нового.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Две тыщи мелкой шпаны - не сила. В Англии их в десятки раз больше зараз собирается - и когда зарываются, их разгоняют водометами. И покой. А в целом   относятся с пониманием  - пролетариат отдыхает. Как у нас к пьяным десантникам  в день ВДВ. </text>
                                              <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="39673393" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39673393#t39673393</url>
                                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                  <date>2010-12-12 19:09:42</date>
                                                  <text>&lt;a href='http://blogs.yandex.ru/search.xml?author=http%3A%2F%2Fstarphysicist.livejournal.com%2F&amp;ft=comments&amp;rd=0&amp;group=2' rel='nofollow'&gt;http://blogs.yandex.ru/search.xml?autho&lt;wbr /&gt;r=http%3A%2F%2Fstarphysicist.livejournal.c&lt;wbr /&gt;om%2F&amp;ft=comments&amp;rd=0&amp;group=2&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;В sapojnik.livejournal.com 188 записей&lt;br /&gt;В galkovsky.livejournal.com 54 записи&lt;br /&gt;приятно познакомиться&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Две тыщи мелкой шпаны - не сила. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда, сами менты называют 6 тысяч, но ход мысли понятный. Русских мало, они слабые, их в общем нет и сейчас повалятся от ветра. Тбилиси-то красивый город, а?</text>
                                                  <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="39673905" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39673905#t39673905</url>
                                                      <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
                                                      <date>2010-12-12 19:24:06</date>
                                                      <text>Ход мысли понят НЕВЕРНО :) Хотя к основной теме поста - использование инета для манипулирования пролетарскими массами это отношения не имеет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За статистику спасибо. Я и не заметил, что уже столько комментов настрочил. Все правильно, тусуюсь  только в двух блогах ЖЖ.  :)</text>
                                                      <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39673393&amp;style=mine#t39673393</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="39676465" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39676465#t39676465</url>
                                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56643982/865864" height="70" width="63" />
                                                      <date>2010-12-12 21:02:50</date>
                                                      <text>Володимир, это НЕ Я, уймитесь! :)))))</text>
                                                      <subject>Бдит Володька!</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="39679281" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39679281#t39679281</url>
                                                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                          <date>2010-12-13 00:10:44</date>
                                                          <text>Я что, я ни-ни. Вестимо, сей есть Распутинъ. Вот он бдит.</text>
                                                          <subject>Re: Бдит Володька!</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="39708209" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39708209#t39708209</url>
                                                              <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
                                                              <date>2010-12-13 18:02:56</date>
                                                              <text>Думаете я аватар Сапожника? Повеселили :))))</text>
                                                              <subject>Re: Бдит Володька!</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39679281&amp;style=mine#t39679281</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39676465&amp;style=mine#t39676465</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39673393&amp;style=mine#t39673393</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="39676977" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39676977#t39676977</url>
                                                      <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
                                                      <date>2010-12-12 21:28:19</date>
                                                      <text>Да там у сапожника прикормлены толстые троли русофобы, вчера показали как русские если совсем прижмёт, ослоёбов будут убивать, ну и они и испугались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенно интересно как буквально за несколько дней из сапожника демократия вся слезла, и остался голый либеро-фашист.&lt;br /&gt;И этот человек создаёт demokratiya_ru &lt;a href='http://community.livejournal.com/demokratiya_ru/'&gt;http://community.livejournal.com/demokr&lt;wbr /&gt;atiya_ru/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Лучше бы сразу назвал своё сообщество либеро-фашизм.ру и не вводил бы в заблуждение честных демократов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем сапожник дарю правильное название бесплатно, LIBERO-FASHIZM.RU</text>
                                                      <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="39709489" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39709489#t39709489</url>
                                                          <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
                                                          <date>2010-12-13 18:05:45</date>
                                                          <text>Так это толстые троли Сапожника вчера показали? Пойдете вторым номером после сыщика Володимира :)</text>
                                                          <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="39711281" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39711281#t39711281</url>
                                                              <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
                                                              <date>2010-12-13 18:22:56</date>
                                                              <text>starphysicist,Так я вас лично толстым тролем русофобом и назвал.&lt;br /&gt;Как говорится только правда, ничего личного.</text>
                                                              <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="39712561" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39712561#t39712561</url>
                                                                  <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
                                                                  <date>2010-12-13 18:37:35</date>
                                                                  <text>Так я вас вроде тоже глупым азиатским клоуном назвал. Только правда и ничего личного :)</text>
                                                                  <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39711281&amp;style=mine#t39711281</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39709489&amp;style=mine#t39709489</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39676977&amp;style=mine#t39676977</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39673393&amp;style=mine#t39673393</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39669809&amp;style=mine#t39669809</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="39840049" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39840049#t39840049</url>
                                                  <user name="ddd_9k" username="ddd_9k" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58317058/11818834" height="100" width="100" />
                                                  <date>2010-12-15 19:41:49</date>
                                                  <text>8, а не 5 лет назад фаны громили манежку. Тогда бутикам и ларькам здорово досталось.</text>
                                                  <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39669809&amp;style=mine#t39669809</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39665457&amp;style=mine#t39665457</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39664433&amp;style=mine#t39664433</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39663665&amp;style=mine#t39663665</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39663153&amp;style=mine#t39663153</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39662641&amp;style=mine#t39662641</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39662129&amp;style=mine#t39662129</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39661617&amp;style=mine#t39661617</parent>
                    </comment>
                    <comment id="39678513" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39678513#t39678513</url>
                      <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
                      <date>2010-12-12 23:45:59</date>
                      <text>«В перспективе мы наверно увидим конвергенцию фанатов с националистами и рождение настоящего национального движения.»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эта фраза говорит о полном непонимании вами предмета о котором вы выносите экспертные суждения.&lt;br /&gt;99% фанатов националисты.</text>
                      <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                      <comments>
                        <comment id="39683121" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39683121#t39683121</url>
                          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                          <date>2010-12-13 06:36:11</date>
                          <text>Вы не в теме, причём сильно.</text>
                          <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                          <comments>
                            <comment id="39684145" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39684145#t39684145</url>
                              <user name="Pilat2" username="pilat2" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93248670/12791694" height="96" width="100" />
                              <date>2010-12-13 08:29:15</date>
                              <text>Для меня всегда удивительны был тот факт, что фанатские движения являлис КРАЙНЕ АПОЛИТИЧНЫМИ. Ничем другим, кроме как умелой манипуляцией, я это объяснить не могу. Видимо, фанатские клубы - это действительно такой искусственный конструкт для отвлечения иолодежи от реальных проблем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот факт: переходы из команды в команду, "продажи" игроков, прием в команды "варягов" никогда не вызывал даже тени протеста у футбольных фанатов. А ведь на наших глазах прошла коммерциализация футбола - когда игроки продаются и покупаются. Такая "коммерция" никак не совместима с националистической идеологией. И тем не менее возмущения не было. Были инициативы как раз обратные: "Быстрова на продажу", например... Вот вам и весь "национализм" фанатов.</text>
                              <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                              <comments>
                                <comment id="39686193" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39686193#t39686193</url>
                                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-12-13 09:35:39</date>
                                  <text>Похоже, что так. Какие-то контакты с националистами у фанатов есть (говорят, например, ДПНИ завсегдатаи на спартаковских трибунах), но на фоне десятков миллионов российских фанатов это считанные проценты. Да и те, мне кажется, не столько разделяют националистическую идеологию (внятной идеологии нет и у самих националистов), сколько рады получить дополнительный канал для выпуска своей агрессии. Тем же спартаковцам всё равно кого мочить - что "коней", что "чурок".</text>
                                  <subject>Re: вчера вроде бы попроще было</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39684145&amp;style=mine#t39684145</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39683121&amp;style=mine#t39683121</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39678513&amp;style=mine#t39678513</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39661617&amp;style=mine#t39661617</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39660081&amp;style=mine#t39660081</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39652145&amp;style=mine#t39652145</parent>
            </comment>
            <comment id="39682353" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39682353#t39682353</url>
              <user name="svoisovremennik" username="svoisovremennik" />
              <date>2010-12-13 06:17:47</date>
              <text>Вы хотите сказать про сетевое пиринговое сообщество фанатов ,регенирирующиеся и почти не нуждающиеся в руководстве ?Хотелось бы услышать иное - как стоит к этому относится и возможные последствия.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39652145&amp;style=mine#t39652145</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39651889&amp;style=mine#t39651889</parent>
        </comment>
        <comment id="39659825" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39659825#t39659825</url>
          <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
          <date>2010-12-12 13:11:35</date>
          <text>&lt;a href='http://xclass.livejournal.com/70357.html'&gt;http://xclass.livejournal.com/70357.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="39660337" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39660337#t39660337</url>
              <user name="garay: &quot;иногда я бываю не прав&quot;" username="garay" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56777090/11991448" height="100" width="75" />
              <date>2010-12-12 13:20:09</date>
              <text>Спасибо!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39659825&amp;style=mine#t39659825</parent>
            </comment>
            <comment id="39660593" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39660593#t39660593</url>
              <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
              <date>2010-12-12 13:24:22</date>
              <text>Принцип работал, работает и будет работать. На этом строится любое управление чем угодно.</text>
              <subject>разделяй и властвуй</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39659825&amp;style=mine#t39659825</parent>
            </comment>
            <comment id="39662897" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39662897#t39662897</url>
              <user name="vasya_hloub" username="vasya_hloub" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101351473/20192654" height="100" width="100" />
              <date>2010-12-12 13:54:29</date>
              <text>да уж.&lt;br /&gt;интересно&lt;br /&gt;посмотрим.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39659825&amp;style=mine#t39659825</parent>
            </comment>
            <comment id="39666737" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39666737#t39666737</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2010-12-12 14:43:00</date>
              <text>За рекламу, конечно, большое спасибо, но, мне кажется, уместнее было бы просто дать исходную ссылку:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/55243.html?thread=3962315'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/55&lt;wbr /&gt;243.html?thread=3962315&lt;/a&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39659825&amp;style=mine#t39659825</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39651889&amp;style=mine#t39651889</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39652657" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39652657#t39652657</url>
      <user name="alexeymeeres" username="alexeymeeres" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89160747/13553990" height="80" width="52" />
      <date>2010-12-12 11:55:28</date>
      <text>Ну и как это принимать? До еды или вместо? </text>
      <subject>Василиск для &amp;quot;чайников&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="39652913" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39652913#t39652913</url>
      <user name="М.С. Сулейманов" username="stalin_ist" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124977624/9003696" height="100" width="70" />
      <date>2010-12-12 11:58:29</date>
      <text>+&lt;br /&gt;Получается "вводная часть" к основной теме: что это за "контора", которая стрижёт купоны? И что собою эти "купоны" представляют?</text>
      <comments>
        <comment id="39655729" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39655729#t39655729</url>
          <user name="М.С. Сулейманов" username="stalin_ist" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124977624/9003696" height="100" width="70" />
          <date>2010-12-12 12:15:58</date>
          <text>И что вы можете сказать в ответ утверждению: "В лице "WikiLeaks" мировое правительство объявило войну правительствам национальным"? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39652913&amp;style=mine#t39652913</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39653169" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39653169#t39653169</url>
      <user name="СОЦІАЛЬНА ТВАРИНА" username="trohy_snihu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66256310/13422280" height="100" width="100" />
      <date>2010-12-12 11:59:35</date>
      <text>тема английской криптоколонии раскрьіта недостаточно хорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;тема ольшанского вовсе не раскрьіта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и шо то очень уж давно мьі о козлачкове читали..</text>
      <comments>
        <comment id="39657265" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39657265#t39657265</url>
          <user name="vasya_hloub" username="vasya_hloub" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101351473/20192654" height="100" width="100" />
          <date>2010-12-12 12:33:38</date>
          <text>что-то вас много слишком в камментах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;купите себе сборник прикладного свиноводства, довизантийскую историю украины или что-нибудь еще, если тема поста вас не интересует.</text>
          <comments>
            <comment id="39657777" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39657777#t39657777</url>
              <user name="СОЦІАЛЬНА ТВАРИНА" username="trohy_snihu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66256310/13422280" height="100" width="100" />
              <date>2010-12-12 12:35:16</date>
              <text>&lt;br /&gt;у меня уже есть трипольская камасутра!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39657265&amp;style=mine#t39657265</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39653169&amp;style=mine#t39653169</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39653425" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39653425#t39653425</url>
      <user name="gausov" username="gausov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98428832/18351289" height="89" width="100" />
      <date>2010-12-12 12:02:04</date>
      <text>Wiki wiki means "quick" in Hawaiian. The first wiki was created by Ward  in 1995. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Cunningham has a current interest in tracking the number and location of wiki page edits as a sociological experiment and may even consider the degradation of a wiki page as part of its process to stability.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;We provide space and assistance to a few worthwhile projects and are sometimes confused with others.&lt;br /&gt;Kaweah River Page&lt;br /&gt;English Sports Car: C2.COM&lt;br /&gt;Optical Tracking of Apollo Spacecraft&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;From 1969 to 1972 direct observations of Apollo spacecraft were conducted from Pine Mountain Observatory in the high desert of Central Oregon. This site collects artifacts from this pioneering work.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="39682609" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39682609#t39682609</url>
          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
          <date>2010-12-13 06:30:16</date>
          <text>Вообще - то Wiki на гавайском языке читается, как "Вайки", а не "Вики". Например, название района Гонолулу Вайки-ки тоже имеет этот корень (означает "быстрая вода").</text>
          <subject>Wiki</subject>
          <comments>
            <comment id="39684401" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39684401#t39684401</url>
              <user name="Pilat2" username="pilat2" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93248670/12791694" height="96" width="100" />
              <date>2010-12-13 08:33:39</date>
              <text>Вообще-то имелась ввиду "ВИККА". Викка - это религия ведьм и колдунов, поклоняющихся языческим богам. </text>
              <subject>ВИККА</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39682609&amp;style=mine#t39682609</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39653425&amp;style=mine#t39653425</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39653681" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39653681#t39653681</url>
      <user name="oktavian_august" username="oktavian_august" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101458011/23138279" height="100" width="74" />
      <date>2010-12-12 12:02:39</date>
      <text>Ключевые вопросы:&lt;br /&gt;1)в правдивости информации на викиликсе раз. &lt;br /&gt;2)Почему там нет ни слова ни про масонов, ни про "метрополию" не про "криптоколонию", двас. 3)От кого и против кого это информация распространяется, трис. &lt;br /&gt;Причём эти три вопроса существуют воедино и при их разрыве их суть потеряется. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но при этом я уверен что в вашем уютненьком бложике они останутся без ответа, зато залипуха про биографии главных участников продолжится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;update: теперь же началась залипуха про техническое устройство=))))</text>
      <comments>
        <comment id="39654449" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39654449#t39654449</url>
          <user name="СОЦІАЛЬНА ТВАРИНА" username="trohy_snihu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66256310/13422280" height="100" width="100" />
          <date>2010-12-12 12:11:42</date>
          <text>&lt;br /&gt;галковскому в последнее время разве что некрологи получается хорошо писать, жанр освоен блестяще.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вот всякие теории заговоров как-то сами собой исчерпались, - да, видишь фигурантов, видишь веревочку, натянутую между ними, а кто кого дергает - непонятно.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39653681&amp;style=mine#t39653681</parent>
        </comment>
        <comment id="39656753" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39656753#t39656753</url>
          <user name="argument152" username="argument152" />
          <date>2010-12-12 12:29:19</date>
          <comments>
            <comment id="39677745" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39677745#t39677745</url>
              <user name="hvostich" username="hvostich" />
              <date>2010-12-12 22:28:44</date>
              <text>Очень похоже на правду. Гораздо более всего, что доводилось слышать на этот счет.</text>
              <subject>похоже на правду</subject>
              <comments>
                <comment id="39678001" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39678001#t39678001</url>
                  <user name="argument152" username="argument152" />
                  <date>2010-12-12 22:34:08</date>
                  <comments>
                    <comment id="39678769" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39678769#t39678769</url>
                      <user name="hvostich" username="hvostich" />
                      <date>2010-12-13 00:00:20</date>
                      <text>а нет более убедительных объяснений для создания столь широкомасштабной заварухи.&lt;br /&gt;ДЕГ очень убедительно показал, как мучительно впаривали данный ресурс, и наконец, пришлось найти и посадить зачинщика, довести это все до уровня международного скандала и вообще раскрутить. на самом-то деле, то с каким упорством продвигают все эти "сенсации", не может быть частной диссидентской инициативой. то, что ресурс кормится с пользовательских пожертвований - тоже слабо верится. насчет РФ не знаю, весь ли бумажный - это спорный вопрос (и осталось ли что шпионить американцам у РФ), но в любом случае открываются возможности для шантажа, личной мести и т.д. - перевести любую бумажку в электронную форму при условии анонимности ничо не стоит; другое дело что есть бумаги, по которым число ответственных ограничивается 1-2 человеками - при чем здесь анонимность... в общем, и эта хитрая цепь рассуждений в идеале приводит в тупик; но делаются в жизни некоторые дела, которые не могут ускользнуть из вида стороннего наблюдателя - остается лишь найти весомую мотивацию для слива.</text>
                      <subject>Re: похоже на правду</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39678001&amp;style=mine#t39678001</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39677745&amp;style=mine#t39677745</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39656753&amp;style=mine#t39656753</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39653681&amp;style=mine#t39653681</parent>
        </comment>
        <comment id="39692337" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39692337#t39692337</url>
          <user name="berezark" username="berezark" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
          <date>2010-12-13 12:44:23</date>
          <text>Там амерТТТТТтТ&lt;br /&gt;ТТТТТ</text>
          <subject>Т</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39653681&amp;style=mine#t39653681</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39654193" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39654193#t39654193</url>
      <user name="Алексей Борисов" username="aleksei_borisov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96866298/20506625" height="96" width="100" />
      <date>2010-12-12 12:09:37</date>
      <text>Похоже, формируется такое информационное "коллективное бессознательное".&lt;br /&gt;Информационное поле, которое будет обладать безусловным авторитетом.&lt;br /&gt;Такая штука, которая может заменить и политику, и идеологию, и религию.</text>
      <comments>
        <comment id="39655985" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39655985#t39655985</url>
          <user name="СОЦІАЛЬНА ТВАРИНА" username="trohy_snihu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66256310/13422280" height="100" width="100" />
          <date>2010-12-12 12:16:02</date>
          <text>&lt;br /&gt;авторитетом оно может обладать разве что в силу своей анонимности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;заменить предьідущие институтьі оно не может - разве что подменить, ибо представляет собой [управляемьій] хаос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;темньіе века грядут.</text>
          <comments>
            <comment id="39661105" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39661105#t39661105</url>
              <user name="Алексей Борисов" username="aleksei_borisov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96866298/20506625" height="96" width="100" />
              <date>2010-12-12 13:33:10</date>
              <text>Авторитет в силу громадного размера информационнной воронки и уверенности в "истинности" информации.&lt;br /&gt;Уверенность именно из-за размеров - от мысли что создать такую громадную туфту вряд ли кому под силу.&lt;br /&gt;Ну и Госдеп будет время от времени подтверждать  :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39655985&amp;style=mine#t39655985</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39654193&amp;style=mine#t39654193</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39655217" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39655217#t39655217</url>
      <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106399878/26351081" height="100" width="90" />
      <date>2010-12-12 12:13:14</date>
      <text>Да написано интересно, но будем ждать продолжения.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="39656241" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39656241#t39656241</url>
      <user name="reflecter_k" username="reflecter_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116053046/8939754" height="80" width="100" />
      <date>2010-12-12 12:17:43</date>
      <text>То есть Вы ведете к тому что какая-то Организация (государство США, корпорация, группы элит) поняла что появилась вся возможность и инфраструктура для таких сливов (интернет, анонимность, информация на цифровых носителях а не в виде папок с документами).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Осознав это, организация принялась столбить место - первыми раскрутили ресурс.&lt;br /&gt;Чтобы все сливы шли через их сайт и их аналитиков.</text>
      <comments>
        <comment id="39657521" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39657521#t39657521</url>
          <user name="oktavian_august" username="oktavian_august" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101458011/23138279" height="100" width="74" />
          <date>2010-12-12 12:34:12</date>
          <text>А вам не кажется, что это уже немного шизофренией попахивает?</text>
          <comments>
            <comment id="39659569" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39659569#t39659569</url>
              <user name="reflecter_k" username="reflecter_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116053046/8939754" height="80" width="100" />
              <date>2010-12-12 13:05:24</date>
              <text>Не кажется.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39657521&amp;style=mine#t39657521</parent>
            </comment>
            <comment id="39672113" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39672113#t39672113</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2010-12-12 18:48:54</date>
              <text>Крестьянин, загугли перевод слова "honey pot". Технологии провокаторства в разведках использовались с самого начала. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39657521&amp;style=mine#t39657521</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39656241&amp;style=mine#t39656241</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39656497" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39656497#t39656497</url>
      <user name="Евгений Княгинин" username="evgknyaginin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119638789/26521797" height="100" width="82" />
      <date>2010-12-12 12:21:00</date>
      <text>Эта информационная воронка больше напоминает черную дыру - она обесценивает любую информацию. &lt;br /&gt;Рано или поздно, как предрекал Нильс Бор, человечество захлебнется в продуктах своей жизнедеятельность, причем, в первую очередь, в информационных.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="39658033" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39658033#t39658033</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2010-12-12 12:38:58</date>
      <text>Как всегда хорошо, но часто в Ваших "философских" постах (подобных этому) по тексту рассыпаны отдельные фразы, которые заставляют гадать, что же автор конретно имел в виду.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и здесь:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Для создания подобного атрефакта 21 века была нужна: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) анонимность, упрощающая слив до нажатия клавиши;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) колоссальный диаметр слива, в идеальном случае – одна дыра на всю планету, куда вбрасываются терабайты конфиденциальной инфы; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в) – &lt;b&gt;отсутствие дееспособных людей, а желательно вообще людей, участвующих в этом процессе&lt;/b&gt;.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;В процессе чего? Процессе слива или процессе создания артефакта? По уму вроде в процессе создания, потому что "слив без людей" - это Эшелон. С другой стороны, как можно создать что-то без людей? Функционировать - да. Но создать...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Если на горизонте появляется что-то серьёзное, такие приятные старички звонят кому надо. Бывает это редко, потому что участвовать в подобном «Сайте Компромат» особо не хочется.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Что бывает редко? Янг редко звонит "кому надо" (редко, потому что Важным Людям консультировать держателя сливного бачка не особо хочется). Или редко бывает важная информация? Тогда не совсем понятно, что именно и кому именно не хочется. Подозреваю, речь идёт о слабой анонимности, о том, что людям не хочется светить своё имя и т.д. Но из текста рядом этого никак не следует, об анонимности ниже разговор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и мелочь:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Перескочив сразу с «а» на «с» замечу что все три технологии, - и в этом фишка, - это технологии НЕ ТРЕБУЮЩИЕ НАЛИЧИЯ ЛЮДЕЙ.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсюда у ниже у Вас "a" и "c", а выше "а", "б", "в".</text>
      <comments>
        <comment id="39668017" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39668017#t39668017</url>
          <user name="↑☼↓" username="testmodule_01" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120470031/11329456" height="100" width="100" />
          <date>2010-12-12 15:22:03</date>
          <text>Не стоит думать что маэстро понимает всё из того что он пишет.&lt;br /&gt;Часто это просто ретрансляция + вероятностная постобработка.&lt;br /&gt;Посему, фрагменты мозайки, им не понимаемые, остаются между строк и прикрываются деловой скорпионьей солидностью. Excusably.</text>
          <subject>Hypnofractals</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39658033&amp;style=mine#t39658033</parent>
        </comment>
        <comment id="39703345" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39703345#t39703345</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-12-13 17:33:06</date>
          <text>1. Люди не должны участвовать в процессе слива, также как люди не участвуют например в процессе делания вами записей в моём блоге. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Не хочется светиться в ресурсе непонятного альтруиста с невнятной биографией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. "с" на "в" исправил, спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще же замечу, что абсолютно понятный текст написать невозможно. Обычный язык и язык математический - разные вещи. Я стараюсь писать ясно, иногда в степени доступности перегибаю палку, потому что из-за жизненных обстоятельств привык общаться с людьми, стоящими по сравнению со мной на более низком уровне. Такой вот синдром школьного учителя.</text>
          <comments>
            <comment id="39706161" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39706161#t39706161</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2010-12-13 17:44:31</date>
              <text>Про разность живого языка и математического - понятно, но видимо тут не совсем я удачный пример привёл. Просто у Вас иногда в подобных текстах встречаются целые каскады следующих друг за другом ярких образов, сравнений и т.п., от которых идёт кругом голова и вообще не понятно, о чём речь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эт, я не в качестве претензии, а "простым людям не понятно". :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39703345&amp;style=mine#t39703345</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39658033&amp;style=mine#t39658033</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39658289" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39658289#t39658289</url>
      <user name="golitsyn" username="golitsyn" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70795112/12510584" height="100" width="100" />
      <date>2010-12-12 12:42:56</date>
      <text>Операция "Викиликс" уже успешно завершена. "Хвост" отстрелили несколько дней назад. Единственное, что остаётся достопочтенной публике, так это строить conspiracy theory на тему персонификации "разработчиков" этой операции и наименования головной конторы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;* А Ассанжа, по любому, следует наградить закрытым указом президента:))) Затем, украсть из каталажки (опыт есть) и поселить на даче в Барвихе (опыта - завались). </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="39658545" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39658545#t39658545</url>
      <user name="flammar" username="flammar" />
      <date>2010-12-12 12:44:43</date>
      <text>&lt;q&gt;Представьте, что люди обладают «релейной телепатией», то есть могут неосознанно транслировать чужие мысли, но сами при этом транслируемых мыслей не слышат.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ви будете сьмеяться, но приблизительно так и есть. Даже необязательно люди - животные тоже могут, правда, с некоторым "обрезанием" того, что через узкий канал не проходит. Есть довольно правдоподобная гипотеза, что речь, сознание и разум первоначально служили защитой от передаваемых телепатически враждебных мыслеформ, с помощью которых предки современных цыган "заморачивали" людей на полезное для них (этих самых протожитан) поведение и т.о. употребляли протолюдей в пищу, в рабство и сексуально. Ну а потом у них нашлось побочное применение, которое вскоре стало основным.</text>
      <comments>
        <comment id="39668529" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39668529#t39668529</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2010-12-12 16:20:14</date>
          <text>Учитывая, что компьютер фактически суть расширение мозга ((с) Дмитрий Евгеньевич), оно выходит так даже буквально.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39658545&amp;style=mine#t39658545</parent>
        </comment>
        <comment id="39679025" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39679025#t39679025</url>
          <user name="olha_links" username="olha_links" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93888458/9527250" height="100" width="65" />
          <date>2010-12-13 00:06:09</date>
          <text>Об этой эмпатии писал Поршнев "О начале человеческой истории".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39658545&amp;style=mine#t39658545</parent>
        </comment>
        <comment id="39684657" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39684657#t39684657</url>
          <user name="Pilat2" username="pilat2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93248670/12791694" height="96" width="100" />
          <date>2010-12-13 08:39:23</date>
          <text>Спасибо, что объяснил простыми словами. Отсюда это предание - стоит произнести нужное Слово, и морок пропадает.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39658545&amp;style=mine#t39658545</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39658801" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39658801#t39658801</url>
      <user name="player2009" username="player2009" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
      <date>2010-12-12 12:57:38</date>
      <text>То есть вчера на Манежной была проведена такая принудительная кардиостимуляция русского национализма - если бардак нельзя предотвратить его нужно возглавить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда вопрос простой - нам явят русского Ассанджа или выберут на конкурентной основе?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то пока плохо с лидерами русского национального движения - холмогороокрыловомилитарёволимоновы не впечатляют - изготовление у них явно для камерно-будуарного использования - для западных журналистов делалось - "биф а-ля рюс" - могут в толпе и отоварить, спутав (верно определив) национальность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из того что объективно можно предположить - это господин Навальный - физия русская, и как раз сейчас в нужном месте стажируется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну что ж - если так, то вполне прилично - почти Аргентина - я не против.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он, кстати, уже почти Ассандж - с добрыми самаритянами из счетной палата. </text>
      <comments>
        <comment id="39677233" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39677233#t39677233</url>
          <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
          <date>2010-12-12 21:38:03</date>
          <text>У русского беспощадного бунта вожди появляются опосля, когда всех уже выепут в афедрон.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У любой революции вожди меняются на ходу, вы что думаете что если бы мы победили в 1993 то Руцкой а уж тем более Хасбулатов, долго бы усидели на своих креслах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и не смешите людей, из Навального вождь Русского бунта как из моей бабушки балерина.</text>
          <subject>У любой революции вожди меняются на ходу</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39658801&amp;style=mine#t39658801</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39659057" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39659057#t39659057</url>
      <user name="Вадим" username="batva" />
      <date>2010-12-12 13:01:14</date>
      <text>много про пгп, на которое всегда у спецслужб найдется противоядие, и мало про то, ради чего все это.&lt;br /&gt;как ребята делают деньги? не на баннерах же. берут деньги за непубликацию? </text>
      <comments>
        <comment id="39664177" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39664177#t39664177</url>
          <user name="malchikk" username="malchikk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57691577/9231904" height="100" width="100" />
          <date>2010-12-12 14:18:43</date>
          <text>добровольные пожертвования</text>
          <comments>
            <comment id="39672369" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39672369#t39672369</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2010-12-12 18:53:41</date>
              <text>...от начальства сотрудникам.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39664177&amp;style=mine#t39664177</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39659057&amp;style=mine#t39659057</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39659313" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39659313#t39659313</url>
      <user name="utgard_loky" username="utgard_loky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89059629/17477703" height="100" width="81" />
      <date>2010-12-12 13:01:49</date>
      <text>События дела Ассанжа, заставляют вспомнить дело Дрейфуса.&lt;br /&gt;В 1894г французы обнаружили у немцев свои секретные документы. Начальник разведки подполковник Анри представил записку якобы сопроваждавшиую эти документы. Бумагу признали написаной евреем Дрейфусом. Его признали изменником и сослали на каторгу.&lt;br /&gt;Сначала за Дрейфуса выступала только его родня, желая отменить приговор. Но потом в в дело влез новый начальник разведки полковник Пикар. Долживший что почерк записк мог принадлежать аристократу Эстергази. Пикар тут же был снят с должности, а попытка брата Дрейфуса обвинить Эстергази провалилась.&lt;br /&gt;Но дальше в дело вступает Эмиль Золя пишущий в газете письмо презеденту "Я обвиняю".&lt;br /&gt;В результате общество раскалывается попалам.&lt;br /&gt;Тогда это закончилось победой дрейфусаров, тех кто был за то чтобы вынести сор из избы.&lt;br /&gt;Посмотрим чем все закончится на этот раз.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Когда Ассанж получит свой орден?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="39663921" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39663921#t39663921</url>
      <user name="Александр" username="dom3d" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117459521/16264460" height="100" width="80" />
      <date>2010-12-12 14:16:52</date>
      <text>Галковский купился на версию, что ВикиЛикс - это проект правительства США.&lt;br /&gt;Не он первый.</text>
      <comments>
        <comment id="39665201" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39665201#t39665201</url>
          <user name="starphysicist" username="starphysicist" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102448595/28960337" height="63" width="47" />
          <date>2010-12-12 14:28:51</date>
          <text>вроде сказано почти открытым  текстом в василиске-1  :)</text>
          <subject>британии</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39663921&amp;style=mine#t39663921</parent>
        </comment>
        <comment id="39736625" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39736625#t39736625</url>
          <user name="Дивлюсь я нa небо..." username="procol_harum" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107482676/12031203" height="100" width="74" />
          <date>2010-12-14 07:49:18</date>
          <text>Скорее всего, это проект Израиля. Так считает большинство:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.davidduke.com/general/israel-mentioned-in-only-77-wikileaks-documents_21446.html' rel='nofollow'&gt;http://www.davidduke.com/general/is&lt;wbr /&gt;rael-mentioned-in-only-77-wikileaks-docu&lt;wbr /&gt;ments_21446.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Информация тщательно фильтруется, то, что нельзя, не публикуется. Израиль и еврейские организации не затрагиваются. Список B'nai Brit не опубликован, а вот список British National Party ВикиЛикс разместил.</text>
          <comments>
            <comment id="39737649" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39737649#t39737649</url>
              <user name="Александр" username="dom3d" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117459521/16264460" height="100" width="80" />
              <date>2010-12-14 08:29:50</date>
              <text>Я считаю, что это проект Асанджа</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39736625&amp;style=mine#t39736625</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39663921&amp;style=mine#t39663921</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39664689" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39664689#t39664689</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2010-12-12 14:19:43</date>
      <text>«250 000 документов» цифра лукавая. В настоящий момент на wikileaks доступно только 1 344 документа. Действуют по принципу "Утиной правды" - хорошего понемногу.</text>
      <subject>250 000 документов</subject>
      <comments>
        <comment id="39666225" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39666225#t39666225</url>
          <user name="chudokol" username="chudokol" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
          <date>2010-12-12 14:39:56</date>
          <text>3000 одних курьеров.</text>
          <subject>Re: 250 000 документов</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39664689&amp;style=mine#t39664689</parent>
        </comment>
        <comment id="39672625" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39672625#t39672625</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2010-12-12 18:55:22</date>
          <text>Такими темпами 1000 недель = на 20 лет хватит.</text>
          <subject>Re: 250 000 документов</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39664689&amp;style=mine#t39664689</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39665713" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39665713#t39665713</url>
      <user name="crosszzzz" username="crosszzzz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104677957/14872451" height="100" width="100" />
      <date>2010-12-12 14:38:29</date>
      <text>Дык кто победит-то? Гражданское общество анонимусов или манипуляторы, вшивающие всем чипы для тотального контроля над психикой?</text>
      <comments>
        <comment id="39672881" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39672881#t39672881</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2010-12-12 18:55:50</date>
          <text>жидомасоноанглопедофилокоммунистичесикит&lt;wbr /&gt;айскоутиноинопланетяне</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39665713&amp;style=mine#t39665713</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39665969" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39665969#t39665969</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2010-12-12 14:39:13</date>
      <text>Хиллари должна уйти. Через труп Обамы. Или АНБ усугубит слив. Только Сара Пейлин падымет Амэрику на дыбы.</text>
      <subject>Тема сисек не раскрыта.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="39667761" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39667761#t39667761</url>
      <user name="lynx_2010" username="lynx_2010" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100600707/27491883" height="100" width="100" />
      <date>2010-12-12 15:19:48</date>
      <text>&lt;a href='http://habrahabr.ru/blogs/mass_media/109755/' rel='nofollow'&gt;http://habrahabr.ru/blogs/mass_media/10&lt;wbr /&gt;9755/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Процесс пошел. Openleaks идет на смену Wikileaks</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="39669297" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39669297#t39669297</url>
      <user name="nik_ej" username="nik_ej" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96056810/18413138" height="100" width="80" />
      <date>2010-12-12 16:32:09</date>
      <text>&lt;a href="http://pics.livejournal.com/klim_vo/pic/0004ctca/" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://pics.livejournal.com/klim_vo/pic/0004ctca/s640x480" width="571" height="480" border="0" /&gt;&lt;/a&gt;</text>
      <subject>КТО ОРГАНИЗОВАЛ БУЗУ НА МАНЕЖНОЙ?</subject>
      <comments>
        <comment id="39676209" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39676209#t39676209</url>
          <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106399878/26351081" height="100" width="90" />
          <date>2010-12-12 21:01:04</date>
          <text>+стопитцот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Колокольцев сказал путленгу в маске, сними маску я целый генерал, а путленг послал его, и не снял маску ведь он главнокомандующий, что ему какой то генерал лейтенант.&lt;br /&gt;Пускай молится если звёздочки не слетят.</text>
          <subject>Re: КТО ОРГАНИЗОВАЛ БУЗУ НА МАНЕЖНОЙ?</subject>
          <comments>
            <comment id="39838257" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39838257#t39838257</url>
              <user name="ddd_9k" username="ddd_9k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58317058/11818834" height="100" width="100" />
              <date>2010-12-15 19:33:34</date>
              <text>Не он уже не главнокомандующий.</text>
              <subject>Re: КТО ОРГАНИЗОВАЛ БУЗУ НА МАНЕЖНОЙ?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39676209&amp;style=mine#t39676209</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39669297&amp;style=mine#t39669297</parent>
        </comment>
        <comment id="39695409" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39695409#t39695409</url>
          <user name="Павел" username="reeders" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
          <date>2010-12-13 15:48:07</date>
          <text>буза организована, чтобы отвлечь внимание от василиска</text>
          <subject>Re: КТО ОРГАНИЗОВАЛ БУЗУ НА МАНЕЖНОЙ?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39669297&amp;style=mine#t39669297</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39670065" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39670065#t39670065</url>
      <user name="randolfcarter" username="randolfcarter" />
      <date>2010-12-12 16:51:33</date>
      <text>&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Wicca' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Wicca&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;Возможно написание Wica. &lt;br /&gt;Викка это религия и форма современного колдовства. Появилась в 20-м веке. &lt;br /&gt;Крупнейшее течение - Британская традиционная викка. &lt;br /&gt;В фейсбуке много викканов, кстати. &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="39670833" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39670833#t39670833</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-12-12 17:23:56</date>
      <text>Спасибо. Три источника и три составные части Василиска доставляют. &lt;br /&gt;а) анонимность залива инфы &lt;br /&gt;б) масштаб обеспечивает самоподдерживающийся процесс &lt;br /&gt;в) анонимность раздачи инфы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но эта схема пока что проект, некий идеал. Ведь пока на раздаче сидит некая конора, мотивация для залива инфы сомнительна. Где гарантии, что инфа будет роздана?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, на текущий момент сия контора сливает инфу против государств. Велика ли у частного лица мотивация насолить государству?</text>
      <comments>
        <comment id="39687729" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39687729#t39687729</url>
          <user name="paidiev" username="paidiev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
          <date>2010-12-13 10:40:03</date>
          <text>Контора взломала шифры США, системы защиты. Это революция.&lt;br /&gt;И просто парализовала работу государства США. &lt;br /&gt;И сейчас начнут заливать и опасную информацию, что выозвет обострение драки ив странах, которвые им не нраваятся "ваш зам назвал вас земляным червяком и украл ваши личные деньги".</text>
          <subject>И пункт г).</subject>
          <comments>
            <comment id="39735089" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39735089#t39735089</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2010-12-14 06:47:31</date>
              <text>Парализовала? США? Что-то не заметно. Рынок вообще Василиска не заметил.</text>
              <subject>Re: И пункт г).</subject>
              <comments>
                <comment id="39749937" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39749937#t39749937</url>
                  <user name="paidiev" username="paidiev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
                  <date>2010-12-14 16:09:59</date>
                  <text>Рынок сейчас вообще ничего не замечает.И причины этого становятся ясны даже простым людям.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://worldcrisis.ru/crisis/bossart/author_replics_t'&gt;http://worldcrisis.ru/crisis/bossart/au&lt;wbr /&gt;thor_replics_t&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Re: И пункт г).</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39735089&amp;style=mine#t39735089</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39687729&amp;style=mine#t39687729</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39670833&amp;style=mine#t39670833</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39673649" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39673649#t39673649</url>
      <user name="ochevidec2007" username="ochevidec2007" />
      <date>2010-12-12 19:16:25</date>
      <text>Голливуд готовит сразу четыре фильма об Ассанже. Его может сыграть Бред Питт&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Четыре кинопроекта об основателе скандально известного интернет-ресурса WikiLeaks Джулиане Ассанже вскоре стартуют в Голливуде, сообщает в субботу интернет-портал об американском шоу-бизнесе Wrap. Режиссером одного из проектов станет известный американский документалист Майкл Мур - автор нашумевшего фильма "Фаренгейт 9\11" , который уже высказался в поддержку Ассанжа в социальной сети Twitter. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По данным издания, в своей новой картине Мур собирается сфокусироваться на связях между правительствами разных стран и "разоблачить способы, которые они используют для вовлечения ничего не подозревающих граждан в свои махинации". Кроме того, для своей новой картины Мур собирается раздобыть новые секретные документы и данные. Бюджет всех картин может составить от 7 до 100 миллионов долларов. Помимо Майкла Мура, в проектах могут принять участие такие известные режиссеры, как Стивен Гэган, Джон Камерон Митчел, Роланд Эммерих, снявший фильм-катастрофу "2012", и создатели "Социальной сети" Аарон Соркин и Девид Финчер. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В качестве претендентов на роль Ассанжа в проектах фигурируют Лайэм Нисон, Аарон Экхарт и даже Бред Питт. При этом жанры будущих картин - от приключенческого до документального, сообщает сайт. Несмотря на четыре кинопроекта, работа над которыми уже ведется, возможно появление и новых продюсеров, заинтересовавшихся историей Ассанжа, отмечает издание. .." &lt;a href='http://www.newsru.com/cinema/11dec2010/assange.html' rel='nofollow'&gt;http://www.newsru.com/cinema/11dec2&lt;wbr /&gt;010/assange.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;-----------------&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Серьёзная раскрутка акции Ассанжа.  Голливуд охватит тех, кого не охватили СМИ с Интернетом. Напомню:  когда началась подготовка по вторжению США в Иран (и она до сих пор идёт.. Ассандж только притормозил её), было подготовлено  2 (два) фильма об Александре Македонском. Первый - от Оливера Стоуна провалился в прокате, поэтому  второй проект был заморожен. &lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80_(%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D&lt;wbr /&gt;0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D&lt;wbr /&gt;1%80_(%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно, передовая западная демократия - это Александр Великий, а варвары - это персы и царь Дарий (то есть Иран и Ахмадинежад). И ведь что любопытно  - с 2004 года  вторжения  США в Иран так и не состоялось. Пока. Теперь вот Ассанж тормозит.&lt;br /&gt; </text>
      <subject>Голливуд готовит сразу четыре фильма об Ассанже.  </subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="39674161" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39674161#t39674161</url>
      <user name="chelovert" username="chelovert" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102957805/29436178" height="100" width="65" />
      <date>2010-12-12 19:28:35</date>
      <text>Разумеется цель - провокация. Стравить лбами третий мир. Чей Ассандж? Якобы, австралийский. Живёт в Лондоне. Ебётся в Стокгольме. Обвиняется в шпионаже Штатами. Арестовывается англичанами. Связка Лондон - Вашингтон совершенно не просматривается. Для чего? Для всеобщего,естественно,благоденствия.Для свободы слова и прав человека. Для примата гуманизма, как и всегда. Кто потребляет 80% мирового продукта последние 50 лет? Да... Загадка сфинкса. Для этого нужен Викилиск с его 1.5 млрд. документов? Как просто было всего 100 лет назад. Один 16 летний Гаврила Принцип. Позднее 6 немецких диверсантов.И всё. Мир - в руинах и нищете. Продажи ничтожнейшего барахла для простого выживания приносят трилионные прибыли. </text>
      <subject>Цели прежние</subject>
      <comments>
        <comment id="39677489" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39677489#t39677489</url>
          <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
          <date>2010-12-12 21:46:31</date>
          <text>Дак в том то и дело, что сейчас компромат не работает, я имею в виду для развёртывания настоящей войны.&lt;br /&gt;Вроде слито документально подтверждённое, что Саудовская Аравия просит США бомбить Иран атомными бомбами, и ничего пшик, молчат и Иран и Саудиты.&lt;br /&gt;Для настоящей войны, нужно как и до постмодерна, реальные дивизии и реально начинать войну.&lt;br /&gt;А Викиликсами войну не начнёшь.&lt;br /&gt;В лучшем случае в какаой нибудь Румынии очередную оранжевую революцию.</text>
          <subject>Re: Цели прежние</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39674161&amp;style=mine#t39674161</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39679537" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39679537#t39679537</url>
      <user name="antipod65" username="antipodus65" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98651568/25412369" height="100" width="100" />
      <date>2010-12-13 00:18:28</date>
      <text> А вот Депардье готовится снять фильм о РоспутИне. Говорит, очень его увлекает этот персонаж, "святой черт". Так что если денег наскребет, так еще и снимет. Сам, понятно, РоспутИна будет играть. </text>
      <subject>Ро-ростпутИн!!</subject>
      <comments>
        <comment id="39681329" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39681329#t39681329</url>
          <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106399878/26351081" height="100" width="90" />
          <date>2010-12-13 02:19:23</date>
          <text>Депардье Распутин это будет интересно, жалко староват он стал.</text>
          <subject>Re: Ро-ростпутИн!!</subject>
          <comments>
            <comment id="39681841" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39681841#t39681841</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2010-12-13 05:27:20</date>
              <text>Алису Фридриховну будет играть Мяу-Мяу?</text>
              <subject>Re: Ро-ростпутИн!!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39681329&amp;style=mine#t39681329</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39679537&amp;style=mine#t39679537</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39680049" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39680049#t39680049</url>
      <user name="olha_links" username="olha_links" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93888458/9527250" height="100" width="65" />
      <date>2010-12-13 01:15:13</date>
      <text>длительно и интенсивно вливать туда достаточно большое количество ложной информации, и все. Там и так достаточно сложно разобраться неподготовленному человеку, а специалист никому ничего не докажет. Потому что ему быстро заткнут рот, если достанет.&lt;br /&gt;Хотя скорее всего, он замолчит сам от усталости и голода.&lt;br /&gt;Или его выставят дураком.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, о реальная жизнь обычных людей и информация, которой они обладают, не связаны друг с другом непосредственно, а опосредованно, благодаря мутным потокам СМИ. "Органон" любого отравлен этим "алкоголем". И никакая живительная чистая влага ему не поможет. Более того, может убить. А он жить хочет, вот и будет пить привычную гадость.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Но ведь уничтожить такую структуру легко:</subject>
      <comments>
        <comment id="39682865" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39682865#t39682865</url>
          <user name="romanrostovcev" username="romanrostovcev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105063214/31342066" height="73" width="100" />
          <date>2010-12-13 06:30:45</date>
          <text>Можно подумать, что для "неподготовленного человека" имеет большое значение  правдивая информация или ложная. 99,9% информации в и-нете это сплетни, которые к жизни "неподготовленного человека" никакого отношения не имеют. Это самый НЧ вообще потребляет не "информацию". Он потребляет то, что щекочет его остаточные нервные окончания, "новости" как жанр - это атавизм "домолекулярного состояния" общества... они давно выродились в "байки из склепа" - почитать прикольно, а так - не нужны.</text>
          <subject>Re: Но ведь уничтожить такую структуру легко:</subject>
          <comments>
            <comment id="39693105" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39693105#t39693105</url>
              <user name="olphoto" username="olphoto" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99750253/26624277" height="73" width="100" />
              <date>2010-12-13 12:50:33</date>
              <text>Вы правы. </text>
              <subject>Re: Но ведь уничтожить такую структуру легко:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39682865&amp;style=mine#t39682865</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39680049&amp;style=mine#t39680049</parent>
        </comment>
        <comment id="39688497" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39688497#t39688497</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2010-12-13 11:16:41</date>
          <text>Это до некоторой степени верно по такой сайт один, но когда технология отработана и широко разрекламирована, а подобных сайтов десятки... Один закроется ("закроют") - пять новых появятся.</text>
          <subject>Re: Но ведь уничтожить такую структуру легко:</subject>
          <comments>
            <comment id="39692849" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39692849#t39692849</url>
              <user name="olphoto" username="olphoto" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99750253/26624277" height="73" width="100" />
              <date>2010-12-13 12:49:38</date>
              <text>более того, если залить ложью один, то и другим веры не будет. Как мы определим, не работая сами в соответствующих структурах, где правда, а где ложь. Да и работники тоже не могут быть во всех отраслях специалисты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас ведь очень интересный мир возникает, когда иллиминируется сам термин "доверие к информации". А кто его знает, что там у них было? Свидетели всюду и свидетелей нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что возлагать надежды на то, что человечество резко поумнеет в интернетную эпоху, не оправдано.</text>
              <subject>Лить  ложь можно во все сайты,</subject>
              <comments>
                <comment id="39693361" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39693361#t39693361</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2010-12-13 13:23:18</date>
                  <text>Ну так и нынешние вики-сайты можно "вандализировать". Причём не просто удалять контент или заменять его какой-нибудь похабщиной, а тонко вставлять в статью 1-2 мелких, правдоподобных факта, на самом деле не имеющих отношение к реальности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того, это не просто "можно", это активно практикуется. И тем не менее вики-сайты нормально (я бы даже сказал хорошо) существуют и даже растут день ото дня вширь и вглубь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Естественно, проблема проверки сливаемой информации есть (хотя, кому надо тот и в ворохе вранья нужную информацию откопает), как и проблема обесценивания информации в "гиперинформационную эпоху" (с) ДЕГ. Вон Эрик Шмидт (исполнительный директор Google) недавно сказал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Пять экзабайт информации создано человечеством с момента зарождения цивилизации до 2003 года, но столько же сейчас создаётся каждые два дня, и скорость увеличивается… Люди не готовы к технологической революции, которая должна произойти&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Но по-моему эти проблемы вполне решаемы. А нет, так ещё чего-нибудь придумают. На одном wikileaks свет клином не сошёлся.</text>
                  <subject>Re: Лить  ложь можно во все сайты,</subject>
                  <comments>
                    <comment id="39703857" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39703857#t39703857</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2010-12-13 17:35:25</date>
                      <text>и уже устала при этом приговаривать: "В надежде, что кто-нибудь исправит или напишет лучше".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите ли, я люблю путешествовать, и когда встречаю что-то интересное, начинаю изучать в меру сил более подробно, чем говорится в путеводителе или рассказывает гид. Ну, зануда я.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Часто выясняю, что написанное в Википедии не подкреплено никакими данными. Очень часто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, в Португалии часто рассказывают о коронации трупа Инес де Кастро. Карл Брюллов написал трогательное полотно на тему ее убийства. А ничего этого не было. &lt;br /&gt;О чем я и написала, исправив. Это легенды. Очень интересные своим генезисом, но не более чем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, пыталась примерно установить время их формирования и кто первым руку приложил. К сожалению, не преуспела. Примерно через 200 лет, уже после "Лузиад" Камоэнса. И так и не смогла найти специалистов по португальской истории, которые мне бы помогли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Английская Википедия несколько лучше, но и там слишком часто встречаются не менее вопиющие случаи. Например, про Диого Алвареса Коррейо (Карамуру), что его жену-индианку якобы крестила сама Екатерина Медичи, будучи королевой Франции. Но она в это время была 8-летним ребенком!&lt;br /&gt;ВЫяснила, что да, Катерина крестила, но жена корсара, авантюриста и путешественника Картье.&lt;br /&gt;Ну ничего себе нестыковочки!</text>
                      <subject>Сама пишу статьи в Википедию на русском и ангилйском</subject>
                      <comments>
                        <comment id="39708465" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39708465#t39708465</url>
                          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                          <date>2010-12-13 18:03:05</date>
                          <text>Ну как сказать. Википедия в своих документах, описывающих цели и задачи проекта, чётко ведь говорит, что "исследовательскую деятельность она не ведёт и исследовательские работы к опубликованию не принимает". Если что-то написано в более-менее авторитетной книге - милости просим, а если Вы проделали какую-то исследовательскую работу - её следует публиковать в специализированном журнале.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если же речь не о белом пятне, а просто о мифе или заблуждении, достаточно на этот факт указать и для подтверждения своих слов сослаться на какую-либо авторитетную книгу.</text>
                          <subject>Re: Сама пишу статьи в Википедию на русском и ангилйском</subject>
                          <comments>
                            <comment id="39714865" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39714865#t39714865</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2010-12-13 19:12:41</date>
                              <text>То есть от балды, что ли? Конечно, я со ссылками на более авторитетные, чем гм... я сама, источники, а не с потолка придумала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело, что те статьи, которые я исправляла, как раз ни на кого вообще не ссылались!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, в каком виде они существовали? В рубрике "Это незавершенная статья про... бляху-муху". И так они существуют годами. Их читают люди и думают, что это все вранье.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что в Вики со ссылками творится??? Не работают большинство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы посмотрите внимательно, поройтесь в Википедии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какая у меня может быть исследовательская работа, если я не специалист? Мне просто интересно и смотрю по сторонам. И иногда что-то делаю, если вижу совсем глупость и есть время ее подправить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что про ложь в сети и авторитетных источниках знаю очень хорошо. Это знание не мешает доверию, если на основании этого не нужно принимать серьезных решений, а если нужно, то все равно обращаешься к специалистам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А специалисты в случае какой-то компрометирующей правительство информации в подавляющем большинстве работают на то же государство, кроме того боятся за свою репутацию. </text>
                              <subject>А как же писать в Википедию или  куда-либо без ссылок?</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39708465&amp;style=mine#t39708465</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39703857&amp;style=mine#t39703857</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39693361&amp;style=mine#t39693361</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39692849&amp;style=mine#t39692849</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39688497&amp;style=mine#t39688497</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39680049&amp;style=mine#t39680049</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39684913" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39684913#t39684913</url>
      <user name="romanrostovcev" username="romanrostovcev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105063214/31342066" height="73" width="100" />
      <date>2010-12-13 08:48:09</date>
      <text>В Стокгольме произошел двойной теракт – в центре города взорвалась машина, а затем смертник привел в действие пояс со взрывчаткой. По предварительным данным, подорвался 29-летний уроженец из Ирана, приехавший из Великобритании.</text>
      <subject>Разъянительная работа</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="39686705" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39686705#t39686705</url>
      <user name="Плахов Леонид Петрович" username="1st_figure" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117061942/21887401" height="100" width="100" />
      <date>2010-12-13 09:55:25</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt; Пиринговая сеть - это неиерархическое соединение компьютеров. &amp;lt;&amp;lt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интернет неустранимо иерархичен, провайдер вечен. Пиринг это наложение неиерархичной модели на иерархичную базу.</text>
      <comments>
        <comment id="39690545" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39690545#t39690545</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-12-13 11:54:54</date>
          <text>Если провайдеров мало и анонимное использование провайдеров невозможно - конечно.</text>
          <comments>
            <comment id="39691313" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39691313#t39691313</url>
              <user name="Плахов Леонид Петрович" username="1st_figure" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117061942/21887401" height="100" width="100" />
              <date>2010-12-13 12:01:35</date>
              <text>Сам себе провайдер?&lt;br /&gt;Есть одна неустранимая проблема в сколь-нибудь обширной сети - уникальность идентификатора участника.&lt;br /&gt;Вряд ли хозяева процесса позволят внедрение стандартов идентификации (и аутентификации), обеспечивающих действительную независимость участников. Не говоря уже об анонимности.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39690545&amp;style=mine#t39690545</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39686705&amp;style=mine#t39686705</parent>
        </comment>
        <comment id="39691057" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39691057#t39691057</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2010-12-13 12:01:16</date>
          <text>&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/Netsukuku' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Netsukuku&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39686705&amp;style=mine#t39686705</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39686961" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39686961#t39686961</url>
      <user name="romanrostovcev" username="romanrostovcev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105063214/31342066" height="73" width="100" />
      <date>2010-12-13 10:20:29</date>
      <text>"Марк Мэдофф, старший сын создателя финансовой пирамиды Бернарда Мэдоффа, покончил с собой 11 декабря, через два года после ареста своего отца. 46-летний Мэдофф был обнаружен в субботу, в 7.30 утра по местному времени, повешенным на собачьем поводке на трубе под потолком гостиной своей квартиры на Манхэттене. По версии полиции, произошло самоубийство.&lt;br /&gt;«Предсмертной записки мы не обнаружили. На данный момент мы проверяем всю переписку по электронной почте и опрашиваем членов семьи Мэдоффа»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати при самоубийстве глагол "повешенным" не употребляется.</text>
      <subject>Разъяснительная работа -2 </subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="39687473" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39687473#t39687473</url>
      <user name="ochevidec2007" username="ochevidec2007" />
      <date>2010-12-13 10:31:54</date>
      <text>Портал dp.ru, "зеркало" WikiLeaks и суфийская притча "Когда меняются воды"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Портал "Деловой Петербург" стал, пожалуй, первым российским интернет-СМИ, решившим помочь в распространении информации сайта WikiLeaks. Официальное "зеркало" сайта, созданного Джулианом Ассанжем, теперь доступно по адресу: WikiLeaks.dp.ru. ..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;..Мы пошли на этот шаг осознанно, даже учитывая тот факт, что работа ряда "зеркал" уже сорвана хакерами, работающими (пока) на неизвестных лиц. Поддержать WikiLeaks портал dp.ru решил, учитывая востребованность этого ресурса со стороны общественности. Мы считаем, что деятельность WikiLeaks позволяет людям более четко определить, чем в действительности руководствуются главы их государств...." &lt;a href='http://www.dp.ru/a/2010/12/13/Portal_dp_ru_otkril__ofic' rel='nofollow'&gt;http://www.dp.ru/a/2010/12/13/Portal_dp&lt;wbr /&gt;_ru_otkril__ofic&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;-----------------------&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам ли ДП разобрался или подсказал кто, что WikiLeaks - глобальная акция, явление с серьёзными последствиями - не важно. Чем больше будет "WikiLeaks- ов", тем лучше для общества в его текущем толпо-"элитарном" состоянии. На самом деле, еще в старой суфийской притче "Когда меняются воды" было описано это явление: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Когда меняются воды&lt;br /&gt;   Однажды Хидр, учитель Моисея, обратился к человечеству с предостережением. &lt;br /&gt;   - Наступит такой день, - сказал он, - когда вся вода в мире, кроме той, что будет специально собрана, исчезнет. Затем ей на смену появится другая вода, от которой люди будут сходить с ума. Лишь один человек понял смысл этих слов. Он собрал большой запас воды и спрятал его в надёжном месте. Затем он стал поджидать, когда вода изменится. &lt;br /&gt;   В предсказанный день иссякли все реки, высохли колодцы, и тот человек, удалившись в своё убежище, стал пить из своих запасов. &lt;br /&gt;   Когда он увидел из своего убежища, что реки возобновили свое течение, то спустился к другим сынам человеческим. Он обнаружил, что они говорят и думают совсем не так, как прежде, они не помнят ни то, что с ними произошло, ни то, о чём их предостерегали. Когда он попытался с ними заговорить, то понял, что они считают его сумасшедшим и проявляют к нему враждебность либо сострадание, но никак не понимание. &lt;br /&gt;   Поначалу он совсем не притрагивался к новой воде, и каждый день возвращался к своим запасам. Однако в конце концов он решил пить отныне новую воду, так как его поведение и мышление, выделявшие его среди остальных, сделали жизнь невыносимо одинокой. Он выпил новой воды и стал таким, как все. Тогда он совсем забыл о своем запасе иной воды, а окружающие его люди стали смотреть на него как на сумасшедшего, который чудесным образом излечился от своего безумия. &lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;   Легенда часто связывается с Зу-н-Нуном египтянином, который умер в 850 году и считается автором этой истории, по меньшей мере, в одном из обществ вольного братства каменщиков. Во всяком случае, Зу-н-Нун - самая ранняя фигура в истории дервишей ордена Маламати, который, как часто указывалось западными исследователями, имел поразительное сходство с братством масонов. Считается, что Зу-н-Нун раскрыл значение фараонских иероглифов. &lt;br /&gt;   Этот вариант рассказов приписывается Сеиду Сабиру Али Шаху, святому из ордена Чиштия, который умер в 1818 году. (источник: Идрис Шах. Сказки дервишей) &lt;br /&gt;-----------------&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В русской культуре ещё 20 лет назад стали публиковаться  управленческие знания под эпическим названием "Мёртвая вода" (Концепция общественной безопасности - КОБ). WikiLeaks публикует фактологию, санкционированно публикует. КОБ публикует методологию, как общественная инициатива.&lt;br /&gt;См. в сборнике от 1997 г.  главу "Суфизм и масонство:  в чём разница?" &lt;a href='http://www.razumei.ru/files/VP/pdf/books/19970423_Intellect_pozicia2.pdf' rel='nofollow'&gt;http://www.razumei.ru/files/VP/pdf/book&lt;wbr /&gt;s/19970423_Intellect_pozicia2.pdf&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="39688241" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39688241#t39688241</url>
      <user name="semonsemenich" username="semonsemenich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119012211/13093959" height="100" width="100" />
      <date>2010-12-13 10:57:28</date>
      <text>Как прогроаммист с большим стажем, с прискорбием вынужден признаться: мало что понял...&lt;br /&gt;Я, правда, не совсем специалист по инету или сетям... Но рядом... Горько...</text>
      <comments>
        <comment id="39695921" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39695921#t39695921</url>
          <user name="Павел" username="reeders" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
          <date>2010-12-13 15:56:39</date>
          <text>читал и думал - интересно сколько прочитавших написанное поймёт?  &lt;br /&gt;закралась крамольная мысль - сколько я сам понял из других постов :(</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39688241&amp;style=mine#t39688241</parent>
        </comment>
        <comment id="39851313" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39851313#t39851313</url>
          <user name="sstrukster" username="sstrukster" />
          <date>2010-12-15 20:45:50</date>
          <text>Бред, точнее, товарищ гуманитарий прочитал по верхам, а смысла не понял.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39688241&amp;style=mine#t39688241</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39689521" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39689521#t39689521</url>
      <user name="ochevidec2007" username="ochevidec2007" />
      <date>2010-12-13 11:34:42</date>
      <text>Вашему вниманию предлагается АНАЛИТИЧЕСКАЯ ЗАПИСКА авторского коллектива Концепции общественной безопасности:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; " WikiLeaks  и глобальная смена управления: главные причины и перспективы " (на 8 страниц):&lt;br /&gt;Фрагмент:&lt;br /&gt;"... В информационном обществе также доминируют властные иерархии. Правда, организованы они не так, как прежде — на основе личностей, компаний или организаций, а на основе членства в тех или иных сетях. На нижнем уровне этой пирамиды располагается консьюмтариат, заключённый в сеть неограниченного потребления, членом которой может стать любой желающий. Основная деятельность этой сети — потребление — регулируется свыше. Система подсказывает желания с помощью рекламы и затем выделяет основательные ресурсы, чтобы поддерживать потребление на уровне, устраивающем нетократов. Этот гиперкапитализм превращён в своего рода успокоительное средство: главное — не рост прибылей, а предупреждение беспорядков, направленных против нетократии. Над этой массивной базальной сетью постоянно возникают и обновляются сети меньших размеров, конкурирующие между собой. Они функционируют согласно капиталистическим принципам (подходящая модель — это традиционный гольф-клуб). Доступ получают только те, кто может себе это позволить. На вершине иерархии те, кто обладает возможностями привлекать внимание, другими словами, те, кто обладает знанием и сетью полезных связей, которые могут быть полезны для данной конкретной сети. Именно здесь, на верху иерархии, мы обнаруживаем правящий класс нетократов.&lt;br /&gt;... Интерес нетократической власти к секретности и эксклюзивности, в сочетании с убыстряющимся темпом перемен в обществе, означают, что правила нетократического общества будет невозможно формализовать. Как результат того, что правила сетевого этикета не писаны, а просто подразумеваются, на уровне интуиции, а не сознания, отсутствие правил будет единственным правилом общества, характеризуемого постоянным движением и прерывностью. Законы и правила в их традиционном западном разнообразии отыграли свою роль. Любопытно в данных обстоятельствах то, что нетократия достигает превосходства над капиталистами и консьюмтариатом, используя добродетели мобилистической философии. В сетях самого высокого уровня нет места для хвастовства и самонадеянности. Вместо этого наибольшее признание имеют открытость и щедрость» (выделенное — попытка камуфляжа Глобального Предиктора..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;... Россия и ВикиЛикс&lt;br /&gt;Политтехнология, о которой было сказано выше, на территории СССР уже отработала своё в годы перестройки. В течение жизни одного поколения она не может быть вторично употреблена с тем же результатом. Это означает, что реакция социальных систем в странах устоявшейся либерально-буржуазной демократии и в России на демонстрацию «скелетов» из шкафов будет разной.&lt;br /&gt;В частности:&lt;br /&gt;•	постсоветская «элита» на порядки циничнее, нежели «элита» стран Запада: т.е. её публичной демонстрацией «скелетов» из её шкафов не проймёшь;&lt;br /&gt;•	а народ утрачивает доверие к властной «элите» и не обольщается в отношении якобы отсутствия «скелетов» в её шкафах (в частности, все способные думать понимают, что события в Кущёвской, — экстремальное проявление повсеместной нормы злоупотреблений властью, правового нигилизма постсоветской власти и её слияния с откровенным криминалитетом на всех уровнях пресловутой «вертикали» на основе их нравственно-этической единосущности);&lt;br /&gt;•	в России более 20-ти лет существует своя концептуально властная «нетократия», развивающая и проводящая в жизнь концепцию управления объективным (в смысле неизбежности интеграции производительных сил общества) процессом глобализации, альтернативно-объемлющую библейскую концепцию — Концепцию общественной безопасности. &lt;br /&gt;Отечественная «нетократия» превосходит концептуально безвластную нетократию так называемых «развитых стран» буржуазно-либеральной демократии — как в своей мере понимания происходящего, перспектив и потребностей общественного развития в глобальных масштабах, так и в дееспособности..."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://dotu.ru/files/2010/12/20101212_WikiLeaks.pdf' rel='nofollow'&gt;http://dotu.ru/files/2010/12/20101212_W&lt;wbr /&gt;ikiLeaks.pdf&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;-----------------------&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>WikiLeaks - буревестник нетократии </subject>
      <comments>
        <comment id="39690289" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39690289#t39690289</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-12-13 11:51:45</date>
          <text>Инженер должен работать на производстве, а не писать книжки. Советский инженер после ЛТП может использоваться в качестве чернорабочего.</text>
          <subject>Re: WikiLeaks - буревестник нетократии </subject>
          <comments>
            <comment id="39690801" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39690801#t39690801</url>
              <user name="ochevidec2007" username="ochevidec2007" />
              <date>2010-12-13 11:57:32</date>
              <text>Поживём/увидим.&lt;br /&gt;Вас оскорбляют, Вы оскорбляете.&lt;br /&gt;К истине это отношения не имеет.</text>
              <subject>Re: WikiLeaks - буревестник нетократии </subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39690289&amp;style=mine#t39690289</parent>
            </comment>
            <comment id="39691825" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39691825#t39691825</url>
              <user name="finnikk" username="finnikk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115667053/23683299" height="100" width="98" />
              <date>2010-12-13 12:20:00</date>
              <text>бугааа :)</text>
              <subject>Re: WikiLeaks - буревестник нетократии </subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39690289&amp;style=mine#t39690289</parent>
            </comment>
            <comment id="39695153" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39695153#t39695153</url>
              <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
              <date>2010-12-13 15:47:37</date>
              <text>А это не инженеры, это отставные военные (кажется большей частью из морского флота). Вы же уважаете военных интеллектуалов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: WikiLeaks - буревестник нетократии </subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39690289&amp;style=mine#t39690289</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39689521&amp;style=mine#t39689521</parent>
        </comment>
        <comment id="39851057" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39851057#t39851057</url>
          <user name="sstrukster" username="sstrukster" />
          <date>2010-12-15 20:45:25</date>
          <text>КОБ? Одноизвилинный енерал с шараме навыкате? Гыгы.</text>
          <subject>Re: WikiLeaks - буревестник нетократии </subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39689521&amp;style=mine#t39689521</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="39695665" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39695665#t39695665</url>
      <user name="fon_pupkin" username="fon_pupkin" />
      <date>2010-12-13 15:55:29</date>
      <text>Раз уж затронута тема Интернета и сетевых проектов, то расскажите, пожалуйста, про торренты, файлообменные сети, "пиратские партии" в Европе.</text>
      <subject>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="39850801" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=39850801#t39850801</url>
      <user name="sstrukster" username="sstrukster" />
      <date>2010-12-15 20:44:48</date>
      <text>Ох, подводит гуманитария отсутствие технических знаний, подводит.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="40355377" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/177457.html?thread=40355377#t40355377</url>
      <user name="hirvikki, дадаистъ-черносотенецъ" username="hirvikki" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105368475/24672603" height="100" width="63" />
      <date>2010-12-21 01:42:31</date>
      <text>а вдруг викиликс проект всемирного ТУРЕЦКОГО заговора ? и именно под покорение Тураном Ирана? </text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>