<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-01-05 14:54:00</date>
    <text>По поводу &lt;a href="http://www.topos.ru/cgi-bin/article.pl?id=1858" rel="nofollow"&gt; рецензии Павла Басинского&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как и в случае Нифонтова несколько замечаний-уточнений. Собственно, два (второе в отдельном посте):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-поводу моего "антишестидесятничества". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оно сильно преувеличено. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Против шестидесятников я выступил в период "предпостперестройки" 1991-1993 года, во время их пира во время чумы. Исчерпали себя шестидесятники именно тогда, и именно потому что остались в совершенно новых условиях тем, кем были, причём с роковой возрастной усушкой-утруской. Поколение же шестидесятников - Великое, люди они, не в пример последующим последышам, - "с божьей искрой", иногда - с проблеском гениальности. Я в значительной степени не стал печататься дальше из-за этого. Из-за того, что враги шестидесятников увидели в Галковском только то, что хотели увидеть, и стали всячески раздувать. Я же начал с письма Шемякину (шестидесятнику) и Синявскому (тоже шестидесятнику) по поводу Высоцкого (шестидесятника). И эти письма, ироничные и не без яда, были написаны всё-таки дружески по просьбе шестидесятницы же Людмилы Абрамовой с целью вполне конструктивной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между прочим, Басинский сам опровергает себя, рефлексируя по-поводу шестидесятнической комедии "Добро пожаловать или "Посторонним вход воспрещён"". Даже эта легковесная лента, как он показал, имеет свой подтекст и внутреннней объём. Это и есть главный признак мастерства. Неужели не видно, что авторы смеялись там и над самими собой? Ещё как! Вспомните сцену "подпольного съезда" под лагерной трибуной. А шутили так люди помнящие лагеря ДРУГИЕ, в этих лагерях часто потерявшие родителей. И "Застава Ильича" и "Иду, шагаю по Москве". Ведь это фильмы талантливых озорных мальчишек, ничего не знающих, с кашей в голове. Но молодых, талантливых. И добрых. Вот в чём штука. Другое дело, что 19.08.1991 они антигосударственный переворот чеченских уголовников  изобразили "демократической революцией",  затоптали приехавшего в Россию Солженицына и подписали себе политический смертный приговор аплодисментами расстрелу Белого дома. Это "итог", о котором я их предупреждал. Но это нисколько не перечёркивает "шестидесятых годов шестидесятников". Более того, в свете последнего десятилетия шестидесятые всё больше превращаются в недосягаемый образец. Аксёнов и Трифонов на фоне Платонова и Булгакова выглядели бледновато. На фоне Сорокина и Пелевина это ЛЮДИ. Что касается меня, то я "вне игры". Я давно уже продвинулся в стадию космополитизма.</text>
    <subject>49. РУКИ ПРОЧЬ ОТ ШЕСТИДЕСЯТНИКОВ!</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/12385.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/12825.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="466915" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=466915#t466915</url>
      <user name="senz" username="senz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/927098/435760" height="100" width="68" />
      <date>2004-01-05 05:06:52</date>
      <text>"Я шагаю по Москве".&lt;br /&gt;Ошибка и у Вас, и у Басинского.&lt;br /&gt;А что, инициатором "Энциклопедии Высоцкого" выступала тогда &lt;i&gt;сама&lt;/i&gt; Людмила Абрамова?</text>
      <comments>
        <comment id="467427" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=467427#t467427</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-01-05 05:32:12</date>
          <text>К энциклопедии был причастен Дом-музей Высоцкого, но делала его самостоятельная творческая группа. Я, как член группы, а затем как руководитель с Домом-музеем общался через Абрамову. Она попросила написать письма Шемякину и Синявскому, чтобы активизировать их участие в проекте. Тексты писем я предварительно показал Абрамовой и опубликовал письмо к Шемякину в НГ с её "благословения". Сама творческая группа была создана Абрамовой. На меня Абрамова произвела самое положительное впечатление. Я на неё, кажется, тоже :-) Проект завалился не из-за идеологии, а по причинам финансово-организационным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="467939" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=467939#t467939</url>
              <user name="senz" username="senz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/927098/435760" height="100" width="68" />
              <date>2004-01-05 05:41:16</date>
              <text>Ну да, она в Доме-музее была (и, наверное, осталась) кем-то вроде "худрука". А сын ее, Никита Высоцкий - кажется, директор. Или какой-нибудь "президент". :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=467427&amp;style=mine#t467427</parent>
            </comment>
            <comment id="7470819" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=7470819#t7470819</url>
              <user name="всех жаль  все  свободны" username="shwarz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98931344/6598874" height="100" width="73" />
              <date>2006-09-11 18:45:09</date>
              <text>если идея еще реанимируема- самое время к ней вернуться &lt;br /&gt; фин\орг обстоятельства мне в некотором приближении известны и с Никитой  вполне можно начинать разговаривать&lt;br /&gt; если это есть среди Ваших приоритетов)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;хотите- скрытым комментом велкам</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=467427&amp;style=mine#t467427</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=466915&amp;style=mine#t466915</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="467171" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=467171#t467171</url>
      <user name="krekman" username="krekman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2331573/652232" height="75" width="100" />
      <date>2004-01-05 05:10:18</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, так куда мы катимся, если и Аксенов и Трифонов - ЛЮДИ по сравнению с Сорокиным и Пелевиным. Что нас ждет впереди, если потомкам мы оставим только последних товарищей, или же нам еще долго вариться в котле, подогреваемом шестидесятниками?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вообще, на Ваш взгляд - что уже сейчас мы можем предложить будущим поколениям? Как наше время (90-е, нач. 2000) обозвать?</text>
      <comments>
        <comment id="467683" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=467683#t467683</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-01-05 05:39:30</date>
          <text>&amp;gt;И вообще, на Ваш взгляд - что уже сейчас мы &lt;br /&gt;&amp;gt;можем предложить будущим поколениям? Как наше &lt;br /&gt;&amp;gt;время (90-е, нач. 2000) обозвать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот-вот. С этого перестройка и началась: кто мы такие и как нам наше время назвать. А 60-десятники не рефлексировали, а жили. Писали книги, снимали фильмы, ездили по всему миру, ухаживали за женщинами, били морды стукачам. Поэтому в историю и вошли. Вошли навечно. Потому что были не канцелярской фикцией, а живыми людьми. И людьми, надо признаться, симпатичными. </text>
          <comments>
            <comment id="468195" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=468195#t468195</url>
              <user name="krekman" username="krekman" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2331573/652232" height="75" width="100" />
              <date>2004-01-05 06:26:43</date>
              <text>А по-моему вообще никаких шестидесятников и не было. Соглашусь с Вами - были озорные мальчишки, которым дали в распоряжение маленький уголок общей песочницы. Но в таком случае озорными мальчишками были и революционеры в 17-м, и "быки" 90-х, тоже, надо признаться, симпатичные люди. В чем-то. Наверное.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=467683&amp;style=mine#t467683</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=467171&amp;style=mine#t467171</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="468451" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=468451#t468451</url>
      <user name="Роман Жильцов" username="zhiltsov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23572262/1593158" height="100" width="59" />
      <date>2004-01-05 06:42:29</date>
      <text>От многих людей, а теперь вот и от Басинского, слышу о Вашем, ну, что ли, пренебрежительном отношении к мужикам, к деревне... Сам тоже, конечно, замечал. Хотелось бы почитать ваши комментарии.  </text>
      <subject>Отношение &amp;quot;к русской деревне и мужику&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="488163" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=488163#t488163</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2004-01-23 11:57:19</date>
      <text>жаль, что этих "шестидисятников" хотя бы частично не поубивали. они наверное до 90х были в шоке, что их не поубивали, как пятидесятников, сороковников и тридцатников. А в 90е ОПОМНИЛИСЬ и решили, РАЗ НЕ УБИЛИ ЗНАЧИТ ВСЕ МОЖНО. Те, кто раньше опомнились (или догадались) назывались диссидентами и шибко потм уважались.</text>
      <subject>гы</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="489955" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=489955#t489955</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-01-28 06:55:52</date>
      <text>Задело меня кое-что, Дмитрий Евгеньевич. А именно - Ваше обозначение "путча" 1991 года как "бунта чеченских уголовников". Во-первых, почему чеченских? Из-за Хасбулатова? Во-вторых - почему "уголовников"?&lt;br /&gt;Поймите, Дмитрий Евгеньевич: тут дело в том, что 19 августа я сам был у Белого дома. И 20-го тоже. Это у меня - ЛИЧНЫЕ воспоминания. Причем - именно как о чем-то большом и светлом, в чем довелось поучаствовать ЛИЧНО. "Посетить сей мир в его минуты роковые..." Понимаю, что подставляюсь с этим пафосом, но сказать так должен - потому что так чувствую.&lt;br /&gt;И еще помню, что ночью на 21 - в самую страшную ночь - я струсил. Все штурма ждали. Это действительно было. Люди чувствовали, что их сейчас, возможно, будут УБИВАТЬ. И погода была, помню, наимерзейшая - нудный моросящий дождь, который шел с перерывами весь день и всю ночь.&lt;br /&gt;И я свалил где-то ближе к часу ночи - пока метро еще работало. Ну его к черту - мерзнуть под дождем, не спать, да мама еще дома с ума сходит... А на самом деле - струсил элементарно... Так что все танки и БТРы там без меня горели.&lt;br /&gt;Но я был у Белого дома утром 19-го, в самом начале. Часов в 10 пришел. Когда там еще только-только народ собираться начал. Буквально еще человек 150, может, 200 подошло. Женщины, мужчины, такие как я - студенты или выпускники недавние... Все возбужденные, ничего не понимающие. Тогда еще никакого забора возле БД не было. Подошли прямо к парадному входу, кучкуемся. А разговоры-то все - тоже возбужденные, с надрывом: "Да что же это такое?! Да этого ж нельзя допустить! (про ГКЧП) Да как ОНИ смеют!" И постепенно - "Надо сопротивляться! Это ж надо - танки ввели! Да мы..." И вдруг мысль - "НАДО БАРРИКАДЫ ДЕЛАТЬ!" &lt;br /&gt;Для 1991 - ведь совершенно ДИКАЯ, НЕМЫСЛИМАЯ вещь! Какие баррикады в СССР, в центре Москвы?!&lt;br /&gt;А погода уже стала ощутимо портиться. С утра тучки ходили, и тут раз - и дождик зарядил. Мелкий, но холодный и противный (он так еще два дня подряд будет периодически поливать). И все - буквально все - не сговариваясь, побежали под навес у самого центрального подъезда БД - прятаться от дождика.&lt;br /&gt;Мне это тогда еще показалось странным - люди рассуждают, как они вот сейчас начнут от правительственных войск баррикады строить в центре Москвы - против танков! - а от дождика прячутся...&lt;br /&gt;А потом - как и сегодня - мне это все представляется каким-то... милым, что ли? Ведь потом мы действительно вышли и начали строить баррикады. &lt;br /&gt;И если кто говорит сегодня, что все это, дескать, была бутафория и все это понимали - так не верьте, Дмитрий Евгеньевич! Был реальный СТРАХ. В воздухе разлитый. Это говорю я - человек, который СТРУСИЛ-таки в самый решающий момент.&lt;br /&gt;А люди его преодолели. Много людей. &lt;br /&gt;Причем же здесь уголовники, Дмитрий Евгеньевич?&lt;br /&gt;А атмосфера? Какая была атмосфера в Москве 22-го, КОГДА ВСЕ КОНЧИЛОСЬ? Я своим ощущениям верю, Дмитрий Евгеньевич. Это было ощущение всеобщего СЧАСТЬЯ. Люди на улицах друг другу улыбались. Такого не подделаешь. Именно - День Победы. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Об августе 1991</subject>
      <comments>
        <comment id="91072483" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=91072483#t91072483</url>
          <user name="Максим Солохин" username="palaman" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110915107/16667038" height="100" width="91" />
          <date>2015-06-11 12:17:14</date>
          <text>Майдан...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/12771.html?thread=489955&amp;style=mine#t489955</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>