<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2015-10-16 09:00:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ3/3494.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Я начал блог в ЖЖ 10 октября 2003 года, то есть 12 лет назад. С поста пятого-десятого, попробовав вещь, я решил, что сделаю 949 записей – по числу «примечаний» в «Бесконечном Тупике». Собственно, блог это «четвёртая часть» этой книги. Напомню, что там есть небольшая статья, затем развёрнутый комментарий и, наконец, 949 примечаний к комментарию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда я написал свою книгу, то с ужасом убедился, что, несмотря на то, что она вызывает большой, а отчасти и ажиотажный интерес, читателей у меня нет. И они не появятся. Точно так же, как для «Третьей части» мне пришлось создать издательство, так как мою книгу не стал издавать никто, я решил создать круг читателей – 10-20 тысяч человек, с которыми я на протяжении 12 лет беседовал, спорил, которым объяснял неясные и непонятные места в своём мировоззрении, приучал к интеллектуальной независимости и к уважению чужих взглядов. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько это удалось, не мне судить, но то, что что-то удалось, для меня очевидно. А значит, время было потрачено не зря. Да мне, не скрою, было и интересно беседовать со своими читателями. Но без общей цели в голове я бы конечно не стал столько лет и столь методично вести пространные диалоги в блогосфере. Потому что разговор всегда шёл сквозь неизбежные помехи, а я в реальной жизни соблюдаю интеллектуальную гигиену и не общаюсь с глупыми и душевно нездоровыми людьми. Совсем. Здесь всё это приходилось терпеть 12 лет и каждый день. Ибо на каждый пост со ста комментаторами всегда было 2-3-4 чудака, решивших впервые в жизни осуществить свою мечту – поговорить не в палате с лечащим врачом или жалостливым родственником, а с всамделишным собеседником. В общем, газет без карикатур не бывает, и я старался использовать подобный лепет для юмористики и иллюстраций, но это забавно выглядит со стороны. В момент работы с несчастными никаких положительных эмоций у меня не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всего за 12 лет я сделал около 20 000 комментариев (в ответ на 370 000). Мне бы хотелось, чтобы читатели читали содержательные комментарии подряд и следили за ходом мысли. Я знаю, что многие так и читают мой ЖЖ, - как огромную книгу. Значит, идея удалась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;20-летним молодым человеком я открыл для себя Розанова – целый мир ушедшей России: мир классической культуры, прекрасной литературы, свежих чувств, мыслей, надежд и заблуждений. Даже в своих заблуждениях эта эпоха была обаятельна. Одновременно с ощущением красочного и сложного мира, который я увидел через открытую дверь «Опавших листьев», возникло отчётливое понимание того, что этот мир ушёл, и чем больше он жив в вечном мире европейской культуры, тем дальше от него отстоит серая и тусклая жизнь моих современников. Мне захотелось соединить «распавшуюся связь веков» и снова научить русских мыслить. Так как они умели раньше. В результате получился «Бесконечный тупик», а затем «galkovsky.livejournal.com» - интернет несуществующего мира, тем не менее взаимодействующий, иногда агрессивно, с тем, что у нас есть на самом деле. Но особенность идеологической жизни такова, что теперь это уже есть тоже. И останется дальше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У читателей, которые взяли за труд прочитать мой блог целиком, или в его значительной части, несомненно, сложился некоторый образ автора. Он в той или иной степени ложный, потому что блог это жанр, и выступая в этом жанре, я неизбежно должен был соблюдать его каноны. В реальной жизни я другой. Сама благосфера мне претит безапелляционностью, субъективизмом и пренебрежительным отношением к доказательной базе. Я бы действовал иначе, если бы даже писал статьи в газетах (я, кстати, их и писал параллельно ЖЖ, и можно сопоставить другой уровень доказательности и литературной отделки), тем более тексты в журналах, особенно научных, и тем более научные книги. То же касается художественных текстов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но есть здесь и несомненные преимущества. Например, имея всегда в параллельном доступе огромный корпус систематизированных научных знаний, можно разумно сокращать фактографию и аппарат ссылок, предполагая, что в отзывчивой среде википедий и поисковых систем любой пользователь 70% технической работы проведёт сам и без каких-либо усилий. Наоборот, ему будет только интересно углубиться в боковые коридоры, куда я лишь посветил фонариком. Это позволяет оперировать общим контуром данных без серьёзных усилий и резко облегчает интеллектуальное повествование.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первоначально я предполагал, что всё займет лет 6 и объём будет поменьше. Хотел больше рассказать о себе и своих впечатлениях-воспоминаниях, а по истории не думал высказываться в таком объёме. Однако с воспоминаниями меня грубо оборвали, а исторические штудии многих заинтересовали не на шутку. Тема компьютерного хулиганства, одна из основных в начале,  постепенно усохла за неактуальностью – люди в своей массе научились отличать человеческие слова от звуковых помех, и на помехи досадовать, но не обижаться.  По поводу литературы (в основном, её истории) я хотел много написать, но так толком и не высказался. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё благодаря блогу я женился :) и познакомился с многими интересными людьми. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И в чём-то изменил свои взгляды – хотя даже в начале пути мне было за сорок. Например, я стал иначе относиться к пишущим дилетантам. В доинтернетовский период порог писания был высок, и если люди писали непрофессионально, это, как правило, было придурью и комедией положений. Но «читателя» постепенно сменил «пользователь», и выражать свои мысли публично стало естественно. Появилась массовая письменная речь, причём довольно высокого уровня. Иногда блоги программистов, врачей, инженеров читать очень интересно – и написано хорошо, и узнаёшь что-то новое. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам ЖЖ исчерпал себя лет пять назад – на смену ему пришли другие блогосферы. Но из-за общего усиления цензуры в РФ он получил второе дыхание и, если его совсем не прихлопнут (что возможно), продуктивно просуществует энное количество лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не собираюсь закрывать свой блог совсем – здесь будут сообщения о моей жизни, о моём творчестве, о моих проектах, ссылки и перепечатки. Я только не буду больше вести диалоги. Ибо дело сделано, а для меня лично это не самоцель. Комменты можно оставлять, я их буду стараться просматривать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если хватит времени и сил, планирую переиздать ЖЖ в формате электронного текста и на бумаге.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Новые записи будут иметь отдельную нумерацию: PS-1, PS-2 и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо тем, кто помогал и тем, кто не мешал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хочу пожелать блогерам интересных постов и продуктивного общения. Большинство из вас не застали советского безынтернетья, и не понимает, какое это счастье – иметь возможность высказаться и быть услышанным. Дай Бог, чтобы вы насчёт рая, в котором живёте, пребывали в счастливом неведении как можно дольше. Каждый год свободы слова в России – большой шаг на пути национального возрождения.</text>
    <subject>949. ЭТА КНИГА НЕ ИМЕЕТ КОНЦА, НО ОНА ЗАКОНЧЕНА</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/250158.html</prev_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="93384883" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93384883#t93384883</url>
      <user name="veron_rus" username="veron_rus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124325036/2841289" height="100" width="68" />
      <date>2015-10-16 06:08:53</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, огромное спасибо Вам за то, что Вы есть.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93385139" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93385139#t93385139</url>
      <user name="byyj" username="byyj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
      <date>2015-10-16 06:10:43</date>
      <text>Спасибо</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93385395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93385395#t93385395</url>
      <user name="byyj" username="byyj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
      <date>2015-10-16 06:10:43</date>
      <text>Спасибо</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93385651" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93385651#t93385651</url>
      <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:11:56</date>
      <text>было интересно. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93385907" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93385907#t93385907</url>
      <user name="kirovtanin" username="kirovtanin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54751288/11528897" height="100" width="84" />
      <date>2015-10-16 06:12:02</date>
      <text>Уходит эпоха...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93386163" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93386163#t93386163</url>
      <user name="mega_herz" username="mega_herz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55131315/11548292" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:15:01</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, большое спасибо за ваш труд и огромное ангельское терпение в течении всех этих лет. Ваши записи это один из смыслов существования ЖЖ и я рад, что мог в реальном времени читать вас и ваши комментарии, которые существенно поправили мою точку зрения на многие и многие вещи. Всего вам самого наилучшего в дальнейшей жизни и спасибо. :-)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93386675" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93386675#t93386675</url>
      <user name="v_vashurin" username="v_vashurin" />
      <date>2015-10-16 06:16:33</date>
      <text>Спасибо вам!&lt;br /&gt;Все ваши посты были очень полезны и информативны!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93386931" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93386931#t93386931</url>
      <user name="shalj" username="shalj" />
      <date>2015-10-16 06:17:53</date>
      <text>Очень жаль. Фактически вы единственный автор, из-за которого стоило читать ЖЖ. Надеюсь, что передумаете или найдете другой формат. Пожалуйста, не оставляйте творчество. &lt;br /&gt;П.А.</text>
      <comments>
        <comment id="93388979" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93388979#t93388979</url>
          <user name="Lx" username="lx_photos" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104957766/11719920" height="99" width="99" />
          <date>2015-10-16 06:24:55</date>
          <text>ошибка&lt;br /&gt;второй - это я</text>
          <comments>
            <comment id="93389747" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93389747#t93389747</url>
              <user name="shalj" username="shalj" />
              <date>2015-10-16 06:27:06</date>
              <text>Да, да. Как раз вы тот "2-3-4" из текста, Д.Е. вас уже упомянул.</text>
              <comments>
                <comment id="93392563" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93392563#t93392563</url>
                  <user name="Lx" username="lx_photos" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104957766/11719920" height="99" width="99" />
                  <date>2015-10-16 06:36:02</date>
                  <text>опять ошибка, да :)&lt;br /&gt;мне и так есть с кем поговорить, и у меня очень интересный журнал</text>
                  <comments>
                    <comment id="93399987" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93399987#t93399987</url>
                      <user name="Alexei Khristoforov" username="rusarborist" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125130637/69172818" height="65" width="100" />
                      <date>2015-10-16 07:34:42</date>
                      <text>Да журнал толковый и весьма специализированный, при моем уровне технических знаний практически талмуд. А вот мой отец авиадиспетчер который сейчас стоит рядом говорит что ему все понятно)</text>
                      <comments>
                        <comment id="93403059" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93403059#t93403059</url>
                          <user name="Lx" username="lx_photos" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104957766/11719920" height="99" width="99" />
                          <date>2015-10-16 08:04:48</date>
                          <text>вот видите, я ведь был прав :)&lt;br /&gt;читайте на здоровье</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93399987&amp;style=mine#t93399987</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93392563&amp;style=mine#t93392563</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93389747&amp;style=mine#t93389747</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93388979&amp;style=mine#t93388979</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93386931&amp;style=mine#t93386931</parent>
        </comment>
        <comment id="93404851" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93404851#t93404851</url>
          <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
          <date>2015-10-16 08:11:46</date>
          <text>Ага, точно, не оставляйте творчество и диалог. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93386931&amp;style=mine#t93386931</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93387187" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93387187#t93387187</url>
      <user name="robertfripp2" username="robertfripp2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108980349/35881026" height="96" width="95" />
      <date>2015-10-16 06:19:32</date>
      <text>Спасибо.&lt;br /&gt;И просим прощения за созданные помехи.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93387443" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93387443#t93387443</url>
      <user name="1a1 -&gt; Первый в алфавите :)" username="1a1" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81151956/8868632" height="100" width="76" />
      <date>2015-10-16 06:20:25</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо за эти годы!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Печально, что "эта книга закончена".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надеюсь, у вас еще найдется время/место/желание продолжать рассказывать интересное/важное, &lt;br /&gt;светить в неявные "боковые тоннели" и хотя бы иногда вступать в диалог с читателями...  &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93387699" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93387699#t93387699</url>
      <user name="mamapomexacemc" username="mamapomexacemc" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71007926/14730870" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:20:45</date>
      <text>10-ый</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93387955" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93387955#t93387955</url>
      <user name="nemetss" username="nemetss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52704636/7432890" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:22:08</date>
      <text>Вами проделана огромная работа, снимаю шляпу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;= По поводу литературы (в основном, её истории) я хотел много написать, но так толком и не высказался. =&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно ли надеяться, что Вы все же сделаете серию постов на тему литературы и ее истории? Очень интересная тема.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93388211" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93388211#t93388211</url>
      <user name="Vasya" username="vagonsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22780660/1018217" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:23:14</date>
      <text>Большое спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93388467" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93388467#t93388467</url>
      <user name="le_irp" username="le_irp" />
      <date>2015-10-16 06:23:55</date>
      <text>Спасибо вам, Дмитрий Евгеньевич. Не скрою, что ваш блог изрядно повлиял на мой образ мыслей, что, насколько я понимаю, и соответствует вашим целям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако немного беспокоюсь вопросом относительно исторических штудий - будут ли ещё, или же это отныне пройденный этап?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93388723" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93388723#t93388723</url>
      <user name="Lx" username="lx_photos" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104957766/11719920" height="99" width="99" />
      <date>2015-10-16 06:24:30</date>
      <text>спасибо&lt;br /&gt;успехов</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93389235" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93389235#t93389235</url>
      <user name="Yura Schloenski" username="schloenski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1456144/522424" height="74" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:26:15</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо за ваш труд. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я многому научился, читая ваш журнал. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93389491" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93389491#t93389491</url>
      <user name="koenigroller" username="koenigroller" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35799555/8434290" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:26:22</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Без вас "срыв покровов" не состоялся бы так скоро.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93390003" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93390003#t93390003</url>
      <user name="Yung Drung Dargye" username="y_d_dargye" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124084803/383012" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:28:14</date>
      <text> 7-е письмо прямо. :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В.В.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93390259" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93390259#t93390259</url>
      <user name="Nomad" username="teknomad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20862495/900597" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:28:48</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93390515" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93390515#t93390515</url>
      <user name="gloger" username="den_tokarsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122220164/4061488" height="95" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:29:00</date>
      <text>Жаль, в последнее время это был единственный блог в ЖЖ, который я читал. Было очень интересно и полезно. В любом случае, огромное спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93390771" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93390771#t93390771</url>
      <user name="Mikhail Kopylov" username="Mikhail Kopylov" type="I" />
      <date>2015-10-16 06:30:22</date>
      <text>Не было снега, да вдруг намело. Жаль, что многолетний интересный проект завершается.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93391027" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93391027#t93391027</url>
      <user name="Conway Twitty" username="emptyblackbox" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87490046/8999388" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:30:25</date>
      <text>Жаль. Это был один из стОящих журналов, будет очень грустно без этих блестящих статей и первоклассной аналитики. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93391283" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93391283#t93391283</url>
      <user name="saburomix" username="saburomix" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111768218/24166375" height="100" width="72" />
      <date>2015-10-16 06:30:52</date>
      <text>Огромное спасибо Вам, Дмитрий Евгеньевич. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93391539" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93391539#t93391539</url>
      <user name="volganoodle" username="volganoodle" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52693945/11273380" height="90" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:34:15</date>
      <text>Грустно, что так, но всё имеет начало и конец.&lt;br /&gt;Спасибо за интересные посты и неординарные мысли!&lt;br /&gt;Будем жить и ждать Ваши замечательные тексты.&lt;br /&gt;Наилучшие пожелания Вам и Вашим близким!&lt;br /&gt;Еще раз спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93391795" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93391795#t93391795</url>
      <user name="volganoodle" username="volganoodle" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52693945/11273380" height="90" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:34:16</date>
      <text>Грустно, что так, но всё имеет начало и конец.&lt;br /&gt;Спасибо за интересные посты и неординарные мысли!&lt;br /&gt;Будем жить и ждать Ваши замечательные тексты.&lt;br /&gt;Наилучшие пожелания Вам и Вашим близким!&lt;br /&gt;Еще раз спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93392051" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93392051#t93392051</url>
      <user name="gvardeets" username="gvardeets" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79806225/13616682" height="100" width="80" />
      <date>2015-10-16 06:35:14</date>
      <text>Спасибо вам, Дмитрий Евгеньевич, за всю вашу интеллектуальную смелость.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93392307" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93392307#t93392307</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:35:54</date>
      <text>Спасибо. С удовольствием читал ваш блог с самого начала.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93392819" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93392819#t93392819</url>
      <user name="Al Le" username="Al Le" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125408156/76802374" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 06:37:48</date>
      <text>Оставляю первый свой комментарий в этом блоге. Забавно, что этот комментарий является ответом на "последний" пост, учитывая сколь сильное влияние вы оказали на меня.&lt;br /&gt;Уверен в Вашем таланте и жизненной силе, и что конец одного, положит начало новому. Помимо комментаторов и активных участников, существует огромная тихая аудитория слушателей, которая молчаливо грелась, молча уходила, молча переваривая вашу мудрость.&lt;br /&gt;Спасибо Вам за эту мудрую книгу. За способность видеть главное, за толщей мути</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93393075" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93393075#t93393075</url>
      <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
      <date>2015-10-16 06:37:54</date>
      <text>Всё хорошее когда-нибудь заканчивается.&lt;br /&gt;Спасибо Вам огромное за всё, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments>
        <comment id="93405107" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93405107#t93405107</url>
          <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
          <date>2015-10-16 08:12:51</date>
          <text>Что теперь делать, и кого читать? </text>
          <comments>
            <comment id="93407155" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93407155#t93407155</url>
              <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
              <date>2015-10-16 08:22:12</date>
              <text>Ну, читать-то можно и Дмитрия Евгеньича:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Я не собираюсь закрывать свой блог совсем – здесь будут сообщения о моей жизни, о моём творчестве, о моих проектах, ссылки и перепечатки. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Только вот общаться путь заказан:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Я только не буду больше вести диалоги. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это очень жаль. Иногда комментарии бывают интереснее текста.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93405107&amp;style=mine#t93405107</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93393075&amp;style=mine#t93393075</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93393331" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93393331#t93393331</url>
      <user name="Alexander" username="grishnov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65700349/10050810" height="100" width="95" />
      <date>2015-10-16 06:39:29</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Больщое спасибо! &lt;br&gt;Книга была бы очень кстати.&lt;/p&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93393587" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93393587#t93393587</url>
      <user name="Micromesistius Igneus" username="Micromesistius Igneus" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120335586/61484510" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 06:40:57</date>
      <text>Конец эпохи.&lt;br /&gt;Спасибо за то, что изменили меня.&lt;br /&gt;Надеюсь, что творчество вы не бросите.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93393843" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93393843#t93393843</url>
      <user name="yarcprofi" username="yarcprofi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89385159/20338482" height="55" width="48" />
      <date>2015-10-16 06:41:13</date>
      <text>Спасибо Дмитрий Евгеньевич за удовольствие при чтении вашего блога! Даже хорошая книга когда то заканчивается. Надеюсь, будет написана новая)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93394355" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93394355#t93394355</url>
      <user name="lacedon2" username="lacedon2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122550471/50047872" height="100" width="84" />
      <date>2015-10-16 06:49:13</date>
      <text>Очень жаль, считаю ваш блог одним из самых интересных в жж.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В посте номер 946 вы написали :"Помню только самую общую схему и два-три фрагмента, их и изложу – тоже в 2-3 постах. "&lt;br /&gt;Будет ли заключительная запись по Китаю ?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93394611" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93394611#t93394611</url>
      <user name="woronin" username="woronin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38121841/8896112" height="100" width="99" />
      <date>2015-10-16 06:54:48</date>
      <text>Спасибо. Старался читать и записи, и ваши комментарии</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93394867" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93394867#t93394867</url>
      <user name="Николай Гусев" username="Николай Гусев" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122234712/38462362" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 06:55:48</date>
      <text>Спасибо, будем ждать еще.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93395123" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93395123#t93395123</url>
      <user name="rus" username="syelo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:59:43</date>
      <text>Очень-очень жаль, до слёз.&lt;br /&gt;Надеюсь, конец одного - это начало чего-то другого.&lt;br /&gt;Всего Вам хорошего!&lt;br /&gt;Если что - я (мы) здесь. Ждём.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93395379" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93395379#t93395379</url>
      <user name="mmnt" username="mmnt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:03:38</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо.&lt;br /&gt;Читать вас будем в любом виде, как вам это удобнее оформить.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93395635" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93395635#t93395635</url>
      <user name="wwwal" username="wwwal" />
      <date>2015-10-16 07:05:22</date>
      <text>Спасибо большое.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93396147" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93396147#t93396147</url>
      <user name="keinechance" username="keinechance" />
      <date>2015-10-16 07:06:48</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, большое спасибо за Вашу работу!&lt;br /&gt;Ваш блог это большая половина ЖЖ и я думаю, что с Вашим уходом этот ресурс окончательно усохнет.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93396403" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93396403#t93396403</url>
      <user name="Евгений Дробышев" username="eednew" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86833823/14344941" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:08:07</date>
      <text>Спасибо. А я-то удивлялся, почему Вы упорно пишете сюда такие большие тексты. Оказывается, как всегда, по плану.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93396659" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93396659#t93396659</url>
      <user name="Alexander  Volovik" username="Alexander  Volovik" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121409236/59229362" height="80" width="80" />
      <date>2015-10-16 07:09:57</date>
      <text>Спасибо, за Ваши труды, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Успехов Вам в новых начинаниях!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93396915" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93396915#t93396915</url>
      <user name="vedroid" username="vedroid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35310629/8160168" height="100" width="73" />
      <date>2015-10-16 07:14:27</date>
      <text>Неужели теперь нечего будет в ЖЖ читать?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93397171" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93397171#t93397171</url>
      <user name="burust" username="burust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93403038/22161551" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:20:24</date>
      <text>Э, нет. Если сказал, что 949, то 949, и никаких PS-1, PS-2. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отвечай за свои слова, закрывай полностью, будь мужиком, блеать!</text>
      <comments>
        <comment id="93403571" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93403571#t93403571</url>
          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
          <date>2015-10-16 08:08:04</date>
          <text>Вам-то что? Все равно читать не будете - только звуковые помехи создавать.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93397171&amp;style=mine#t93397171</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93397427" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93397427#t93397427</url>
      <user name="ЮРИЙ" username="flyer_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59888632/8749398" height="73" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:22:21</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич! Спасибо за Ваш блог!&lt;br /&gt;5-6 лет назад случайно начал читать этот блог. &lt;br /&gt;Вскоре решил, что мне обязательно надо перечитать его с самого начала с комментариями.&lt;br /&gt;Многое узнал, что - то открылось по новому. Часто читая пост мысленно дискутировал или что то обсуждал с Вами.&lt;br /&gt;Видимо это черта нового дивного мира, когда человек, который никогда и не слышал о тебе, становится твоим хорошим знакомым.&lt;br /&gt;Я надеюсь, что ваш ЖЖ , возможно с интересными комментариями Вас и других пользователей, будет в той или иной форме издан.&lt;br /&gt;Рукописи как известно не горят . . .&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93397683" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93397683#t93397683</url>
      <user name="ad_notandam" username="ad_notandam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120921787/64163907" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:23:43</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо Вам за то, что научили говорить, открыли другой мир, за труд и терпение. Без вас моя жизнь была бы много хуже</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93397939" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93397939#t93397939</url>
      <user name="Alexei Khristoforov" username="rusarborist" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125130637/69172818" height="65" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:25:36</date>
      <text>Спасибо ДЕГ, журнал у Вас в самом деле один из лучших, но я являясь нейтральным) галковскоманом недоумеваю по поводу прекращения диалога. Скажем Вам действительно не зачем вступать в диалоги со мной, потому то я и не комментирую почти, но некоторые коментарии достойнейших людей апелирующих Вам требуют ответа. Скажем диалог с Богемиком для меня лично был гораздо более интересным чем сам знаменитый пост Богемика (чьими постоянными читателями являются кстати и значительная часть Ваших). Понимаю что у Вас сейчас стало меньше свободного времени нужно играть в лошаку  с сыновьями, железную дорогу строить и это наверняка гораздо приятнее чем сидеть в очках перед монитором, однако хотелось нам хотелось бы и далее видеть весь этот интервал не в последнюю очередь в качестве современного учебника по риторике. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93398195" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93398195#t93398195</url>
      <user name="kyryu_yia" username="kyryu_yia" />
      <date>2015-10-16 07:26:05</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93398451" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93398451#t93398451</url>
      <user name="lp_lp_lp_lp" username="lp_lp_lp_lp" />
      <date>2015-10-16 07:26:12</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, огромное спасибо за Ваш труд. Без него все было бы много хуже у многих и многих.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93398707" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93398707#t93398707</url>
      <user name="Миша" username="pikitan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1454763/484653" height="89" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:29:57</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, когда-то знакомство с Вашим творчеством позволило мне начать мыслить, а присутствие в ЖЖ - многому научило и позволило увидеть ошибки. Спасибо Вам за труд.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93398963" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93398963#t93398963</url>
      <user name="Военный музей" username="military_museum" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122685905/68486218" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:31:26</date>
      <text>Спасибо и удачи Вам!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93399219" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93399219#t93399219</url>
      <user name="Trojanen" username="kaapoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75294415/15435710" height="100" width="88" />
      <date>2015-10-16 07:31:46</date>
      <text>Огромное спасибо, Дмитрий Евгеньевич. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93399475" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93399475#t93399475</url>
      <user name="knigoprovod" username="knigoprovod" />
      <date>2015-10-16 07:32:21</date>
      <text>&amp;gt;...мира, который я увидел через открытую дверь «Опавших листьев»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прочитал и пошёл поднял цену на Опавшие листья (Уединённое) на 100 рублей.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93400243" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93400243#t93400243</url>
      <user name="ramches" username="ramches" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125138600/34487890" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:36:05</date>
      <text>Спасибо. Хочется верить,что на этом грустном слове Ваша помощь в возрождении национального самосознания не закончится))&lt;br /&gt;Сейчас читаю с начала Ваш журнал, примерный период - начало 2009 года, теперь придется это делать более вдумчиво, растягивать, так сказать, удовольствие))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93400499" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93400499#t93400499</url>
      <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
      <date>2015-10-16 07:41:03</date>
      <text>Спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нам всем очень повезло.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93400755" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93400755#t93400755</url>
      <user name="Egor  Anatolevich" username="Egor  Anatolevich" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124324426/73469540" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 07:41:36</date>
      <text>Читаю "Опавшие листья", Спасибо</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93401011" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93401011#t93401011</url>
      <user name="vgamidov" username="vgamidov" />
      <date>2015-10-16 07:44:02</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо Вам огромное за многолетний труд! Я впервые ознакомился с Вашим творчеством 3 года назад и с тех пор перечитал большую часть того, что Вы когда-либо писали. Все эти годы, просматривая свою электронную почту, с трепетом ожидал писем от LiveJournal с заголовком "galkovsky updated their journal!". Жаль, что Вы решили завершить этот проект. Очень надеюсь, что у Вас будет желание и возможность, если не вести диалог, то хотя бы "подсвечивать фонариком... боковые коридоры" для своих постоянных читателей. Спасибо Вам еще раз! Искренне Ваш, Вадим.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93401267" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93401267#t93401267</url>
      <user name="Awesomer get Laiden" username="bloody_pu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80203857/16572924" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:44:59</date>
      <text>Оригинально, конечно :)&lt;br /&gt;Автор хотел посвятить блог своим мемуарам, но был "грубо одёрнут", т.к. детские фотографии и воспоминания есть у всех.&lt;br /&gt;При этом исторические опусы реально привлекли внимание, но тут уже сам автор решил грубо оборвать хотя бы и "щадящий режим", ибо, получается, они были лишь прикормкой. Прикормкой для чего? Для возобновления блога в режиме мемуаров? Растеряете аудиторию снова.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93401523" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93401523#t93401523</url>
      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735375/11261363" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:45:35</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, большое спасибо за все - за БТ, за этот блог, за Утиное движение, за РЛ клуб, за поездки в Троицк, на пикники, в Исландию.&lt;br /&gt;Пусть не везде был-участвовал, но ведь мог!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда-то давно в 2004 году открыл для себя Галковского будучи совсем молодым человеком, который не понимал, что происходит вокруг, и пытался постичь реальность вокруг: в каком государстве он живет, почему вокруг постоянно происходят какие-то странные события - уж больно нелогично себя всегда вела РФ как государство.&lt;br /&gt;Так что для меня Вы не просто посветили фонариком, а это был настоящий прожектор на паровозе, который промчал меня так далеко и так быстро, как сам я никогда не смог бы. Первые 2 года чтения данного блога я часами копал инет, пытаясь опровергнуть абсурдную для меня тогда идею английского владычества, но ничего не получалось. Напротив - раз за разом удостоверялся в ее правоте и в правоте чуть ли не любой мысли, озвученной здесь автором. Благодаря Вам я увидел и открыл для себя столько всего, что уже не представляю как развивалась бы моя жизнь без этого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Учитывая сколько всего здесь было написано, пусть и с трудом, но представляю как тяжело Вам было общаться с жж-блогосферой и с людьми вообще, когда вокруг все не просто слепенькие-глухонькие, но при этом еще и уверены, что всё знают, а некоторые еще и ведут себя чересчур нагло. Но спасибо, что это общение было - лично я действительно многому научился (насчет интеллектуальной независимости не уверен - едва ли этому можно научиться, а вот уважению чужих взглядов и социальной и словесной гигиене - точно).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То что жж себя исчерпал было понятно уже некоторое время (для меня - года 3) назад, но раз здесь есть Галковский, то уже ради этого стоило здесь "жить".&lt;br /&gt;Сейчас придется перемещаться в другие блогосферы, и привыкать жить без этого позитивного мандража "когда же будет НПД" (Новый Пост ДЕГа). Как ни жаль, но это жизнь.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93401779" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93401779#t93401779</url>
      <user name="Сергей Фомин" username="Сергей Фомин" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124038840/72376258" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 07:46:02</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Как всё по руски,и слезу пустил и утёрся.&lt;br&gt;Теперь бухать.&lt;/p&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93402035" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93402035#t93402035</url>
      <user name="VБplus" username="vb73" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103959137/13923526" height="91" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:47:47</date>
      <text>Спасибо Вам, Дмитрий Евгеньевич.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93402291" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93402291#t93402291</url>
      <user name="belcharka" username="belcharka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124594300/70185392" height="100" width="82" />
      <date>2015-10-16 07:54:07</date>
      <text>Спасибо за труд, Дмитрий Евгеньевич. Мне казалось, что будет ещё одна часть про Китай. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93402547" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93402547#t93402547</url>
      <user name="_Тот_который_" username="_al_maz_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98661538/6682586" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:55:30</date>
      <text>Ну, зачем Вам какие-то цифры?&lt;br /&gt;Вас читают. Вас интересно читать. &lt;br /&gt;Плюём на магические 949 и двигаем дальше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следующий ли это будет том, или продолжение данного - плевать. &lt;br /&gt;Главное, чтобы БЫЛО ещё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо!&lt;br /&gt;С Уважением, Алексей</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93402803" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93402803#t93402803</url>
      <user name="Hilton" username="hilton_drw" />
      <date>2015-10-16 08:03:32</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93403315" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93403315#t93403315</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2015-10-16 08:07:37</date>
      <text>Спасибо Вам, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Теперь без Ваших текстов у многих позитивных галковскоманов, включая меня, начнется серьезная ломка с многочисленными срывами в перечитывание старых постов...</text>
      <comments>
        <comment id="93406387" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93406387#t93406387</url>
          <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
          <date>2015-10-16 08:18:51</date>
          <text>Ломка была уже несколько раз, но тогда сохранялась надежда. &lt;br /&gt;А теперь вообще не понятно, что делать. </text>
          <comments>
            <comment id="93406899" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93406899#t93406899</url>
              <user name="philippoussis1" username="philippoussis1" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115624950/28073369" height="100" width="64" />
              <date>2015-10-16 08:20:43</date>
              <text>+1</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93406387&amp;style=mine#t93406387</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93403315&amp;style=mine#t93403315</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93403827" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93403827#t93403827</url>
      <user name="Jaroslavs Ivanovs" username="Jaroslavs Ivanovs" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120107501/60334308" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 08:08:34</date>
      <text>Большое спасибо, Д.Е., за Ваш журнал! Ваши тексты в Рунете одни из лучших.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93404083" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93404083#t93404083</url>
      <user name="ВецеТТи" username="vecetti" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70727598/14106664" height="75" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:09:54</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, может как нибудь залогинитесь в еву? Это хорошая игра. Мы были бы очень рады</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93404339" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93404339#t93404339</url>
      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
      <date>2015-10-16 08:10:10</date>
      <text>Да как же так? И почему? И даже не верится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А описать особую роль Чехии в генезисе евреев и цыган? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь Вы как Энцель, раз сказав, не сможете уже вернуться, чтобы не нарушить гребанную "стилистику"...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93404595" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93404595#t93404595</url>
      <user name="burzumer" username="burzumer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66399615/13748042" height="100" width="73" />
      <date>2015-10-16 08:11:11</date>
      <text>Очень жаль. Тем не менее, большое спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93405363" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93405363#t93405363</url>
      <user name="unlimmobile" username="unlimmobile" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102522220/10590285" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:13:38</date>
      <text>творите дальше, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93405619" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93405619#t93405619</url>
      <user name="maxserov" username="maxserov" />
      <date>2015-10-16 08:14:17</date>
      <text>Спасибо Вам огромное за ваш блог. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93405875" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93405875#t93405875</url>
      <user name="phront" username="phront" />
      <date>2015-10-16 08:16:57</date>
      <text>Спасибо!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно один из самых важных моментов жизни был, когда совершенно случайно кликнул по ссылке на пост из вашего блога.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удачи и здоровья Вам и всем близким.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93406643" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93406643#t93406643</url>
      <user name="serggrigorchuk" username="serggrigorchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124134181/28981987" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:20:09</date>
      <text>Спасибо. &lt;br /&gt;Желаю здоровья и успехов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Вам, конечно, виднее, но очень жаль если блога не будет.) </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93407411" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93407411#t93407411</url>
      <user name="Андрей Кузеванов" username="Андрей Кузеванов" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125504043/76937444" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 08:23:26</date>
      <text>Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93407667" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93407667#t93407667</url>
      <user name="Песков Михаил Владимирович" username="peskow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122257942/6890963" height="100" width="84" />
      <date>2015-10-16 08:24:34</date>
      <text>Спасибо за Ваше творчество!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93407923" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93407923#t93407923</url>
      <user name="stan_darts" username="stan_darts" />
      <date>2015-10-16 08:25:06</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93408179" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93408179#t93408179</url>
      <user name="philippoussis1" username="philippoussis1" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115624950/28073369" height="100" width="64" />
      <date>2015-10-16 08:26:20</date>
      <text>Большое Вам спасибо, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;За что же Вы нас так? ((&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Если хватит времени и сил, планирую переиздать ЖЖ в формате электронного текста и на бумаге.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;надеемся что хватит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удачи Вам во всем, спасибо что были с нами!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93408435" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93408435#t93408435</url>
      <user name="Hemdall" username="hemdall" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107242295/11796246" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:26:46</date>
      <text>И как будет назваться Ваша следующая книга?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93408691" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93408691#t93408691</url>
      <user name="Добрый землянин." username="moshushi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122251022/5716681" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:27:47</date>
      <text>Большое спасибо Вам. Удачи.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93408947" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93408947#t93408947</url>
      <user name="Виталий" username="alar563" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117528108/9722865" height="60" width="96" />
      <date>2015-10-16 08:27:53</date>
      <text>Спасибо. Хорошо что даёте надежду на PS-1, PS-2...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93409203" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93409203#t93409203</url>
      <user name="g00d" username="g00d" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22457954/5230828" height="64" width="64" />
      <date>2015-10-16 08:28:04</date>
      <text>Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93409459" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93409459#t93409459</url>
      <user name="Некто Отец" username="Некто Отец" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124144293/72664768" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 08:29:25</date>
      <text>Добрый день!..&lt;br /&gt;Логическая ошибка присутствует. Лог3.0 :) &lt;br /&gt;Разве можно закончить книгу? а на полях пометки? а форзац для чего? &lt;br /&gt;Опять же и листья иногда выпадают.&lt;br /&gt;Комментарии-то открыты.&lt;br /&gt;Что делать? Кто виноват? Куда идём? И зачем летаем?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93409715" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93409715#t93409715</url>
      <user name="Капля сумеречного несознания" username="g0tzendammerung" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76174482/5036014" height="100" width="96" />
      <date>2015-10-16 08:32:02</date>
      <text>Задрот детектид.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93409971" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93409971#t93409971</url>
      <user name="vasendo75" username="vasendo75" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38581074/9025668" height="95" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:35:29</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;Не будучи ни Вашем единомышленником (что в принципе невозможно)&lt;br /&gt;ни разделяя вполне Ваши взгляды (на что либо)&lt;br /&gt;тем не менее благодарен Провидению за существование &lt;br /&gt;такого Феномена, как Вы.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93410227" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93410227#t93410227</url>
      <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:37:30</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич ! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93410483" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93410483#t93410483</url>
      <user name="Экс никто" username="xnikto" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2967263/763658" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:38:00</date>
      <text>Большое спасибо, Дмитрий Евгеньевич! Скажите пожалуйста, возможен ли какой-то новый формат, в котором Вам было бы &lt;i&gt;интересно&lt;/i&gt; высказывать свои мысли и общаться с читателями?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93410739" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93410739#t93410739</url>
      <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
      <date>2015-10-16 08:43:46</date>
      <text>Раз уж книга закончена, появилась возможность вернуться к ранее непрочитанным главам. &lt;br /&gt;Пожалуй начну с №681. ВАСИЛИСК - 6.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93411251" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93411251#t93411251</url>
      <user name="Ivan Molotkov" username="Ivan Molotkov" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109242610/36333996" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 08:49:42</date>
      <text>Спасибо Вам за труд, Дмитрий Евгеньевич! Получилось замечательно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93411507" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93411507#t93411507</url>
      <user name="Alexandr Gimatov" username="alex_gimatov" />
      <date>2015-10-16 08:50:14</date>
      <text>Спасибо Вам большое, за все.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>