<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2015-10-16 09:00:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ3/3494.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Я начал блог в ЖЖ 10 октября 2003 года, то есть 12 лет назад. С поста пятого-десятого, попробовав вещь, я решил, что сделаю 949 записей – по числу «примечаний» в «Бесконечном Тупике». Собственно, блог это «четвёртая часть» этой книги. Напомню, что там есть небольшая статья, затем развёрнутый комментарий и, наконец, 949 примечаний к комментарию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда я написал свою книгу, то с ужасом убедился, что, несмотря на то, что она вызывает большой, а отчасти и ажиотажный интерес, читателей у меня нет. И они не появятся. Точно так же, как для «Третьей части» мне пришлось создать издательство, так как мою книгу не стал издавать никто, я решил создать круг читателей – 10-20 тысяч человек, с которыми я на протяжении 12 лет беседовал, спорил, которым объяснял неясные и непонятные места в своём мировоззрении, приучал к интеллектуальной независимости и к уважению чужих взглядов. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько это удалось, не мне судить, но то, что что-то удалось, для меня очевидно. А значит, время было потрачено не зря. Да мне, не скрою, было и интересно беседовать со своими читателями. Но без общей цели в голове я бы конечно не стал столько лет и столь методично вести пространные диалоги в блогосфере. Потому что разговор всегда шёл сквозь неизбежные помехи, а я в реальной жизни соблюдаю интеллектуальную гигиену и не общаюсь с глупыми и душевно нездоровыми людьми. Совсем. Здесь всё это приходилось терпеть 12 лет и каждый день. Ибо на каждый пост со ста комментаторами всегда было 2-3-4 чудака, решивших впервые в жизни осуществить свою мечту – поговорить не в палате с лечащим врачом или жалостливым родственником, а с всамделишным собеседником. В общем, газет без карикатур не бывает, и я старался использовать подобный лепет для юмористики и иллюстраций, но это забавно выглядит со стороны. В момент работы с несчастными никаких положительных эмоций у меня не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всего за 12 лет я сделал около 20 000 комментариев (в ответ на 370 000). Мне бы хотелось, чтобы читатели читали содержательные комментарии подряд и следили за ходом мысли. Я знаю, что многие так и читают мой ЖЖ, - как огромную книгу. Значит, идея удалась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;20-летним молодым человеком я открыл для себя Розанова – целый мир ушедшей России: мир классической культуры, прекрасной литературы, свежих чувств, мыслей, надежд и заблуждений. Даже в своих заблуждениях эта эпоха была обаятельна. Одновременно с ощущением красочного и сложного мира, который я увидел через открытую дверь «Опавших листьев», возникло отчётливое понимание того, что этот мир ушёл, и чем больше он жив в вечном мире европейской культуры, тем дальше от него отстоит серая и тусклая жизнь моих современников. Мне захотелось соединить «распавшуюся связь веков» и снова научить русских мыслить. Так как они умели раньше. В результате получился «Бесконечный тупик», а затем «galkovsky.livejournal.com» - интернет несуществующего мира, тем не менее взаимодействующий, иногда агрессивно, с тем, что у нас есть на самом деле. Но особенность идеологической жизни такова, что теперь это уже есть тоже. И останется дальше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У читателей, которые взяли за труд прочитать мой блог целиком, или в его значительной части, несомненно, сложился некоторый образ автора. Он в той или иной степени ложный, потому что блог это жанр, и выступая в этом жанре, я неизбежно должен был соблюдать его каноны. В реальной жизни я другой. Сама благосфера мне претит безапелляционностью, субъективизмом и пренебрежительным отношением к доказательной базе. Я бы действовал иначе, если бы даже писал статьи в газетах (я, кстати, их и писал параллельно ЖЖ, и можно сопоставить другой уровень доказательности и литературной отделки), тем более тексты в журналах, особенно научных, и тем более научные книги. То же касается художественных текстов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но есть здесь и несомненные преимущества. Например, имея всегда в параллельном доступе огромный корпус систематизированных научных знаний, можно разумно сокращать фактографию и аппарат ссылок, предполагая, что в отзывчивой среде википедий и поисковых систем любой пользователь 70% технической работы проведёт сам и без каких-либо усилий. Наоборот, ему будет только интересно углубиться в боковые коридоры, куда я лишь посветил фонариком. Это позволяет оперировать общим контуром данных без серьёзных усилий и резко облегчает интеллектуальное повествование.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первоначально я предполагал, что всё займет лет 6 и объём будет поменьше. Хотел больше рассказать о себе и своих впечатлениях-воспоминаниях, а по истории не думал высказываться в таком объёме. Однако с воспоминаниями меня грубо оборвали, а исторические штудии многих заинтересовали не на шутку. Тема компьютерного хулиганства, одна из основных в начале,  постепенно усохла за неактуальностью – люди в своей массе научились отличать человеческие слова от звуковых помех, и на помехи досадовать, но не обижаться.  По поводу литературы (в основном, её истории) я хотел много написать, но так толком и не высказался. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё благодаря блогу я женился :) и познакомился с многими интересными людьми. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И в чём-то изменил свои взгляды – хотя даже в начале пути мне было за сорок. Например, я стал иначе относиться к пишущим дилетантам. В доинтернетовский период порог писания был высок, и если люди писали непрофессионально, это, как правило, было придурью и комедией положений. Но «читателя» постепенно сменил «пользователь», и выражать свои мысли публично стало естественно. Появилась массовая письменная речь, причём довольно высокого уровня. Иногда блоги программистов, врачей, инженеров читать очень интересно – и написано хорошо, и узнаёшь что-то новое. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам ЖЖ исчерпал себя лет пять назад – на смену ему пришли другие блогосферы. Но из-за общего усиления цензуры в РФ он получил второе дыхание и, если его совсем не прихлопнут (что возможно), продуктивно просуществует энное количество лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не собираюсь закрывать свой блог совсем – здесь будут сообщения о моей жизни, о моём творчестве, о моих проектах, ссылки и перепечатки. Я только не буду больше вести диалоги. Ибо дело сделано, а для меня лично это не самоцель. Комменты можно оставлять, я их буду стараться просматривать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если хватит времени и сил, планирую переиздать ЖЖ в формате электронного текста и на бумаге.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Новые записи будут иметь отдельную нумерацию: PS-1, PS-2 и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо тем, кто помогал и тем, кто не мешал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хочу пожелать блогерам интересных постов и продуктивного общения. Большинство из вас не застали советского безынтернетья, и не понимает, какое это счастье – иметь возможность высказаться и быть услышанным. Дай Бог, чтобы вы насчёт рая, в котором живёте, пребывали в счастливом неведении как можно дольше. Каждый год свободы слова в России – большой шаг на пути национального возрождения.</text>
    <subject>949. ЭТА КНИГА НЕ ИМЕЕТ КОНЦА, НО ОНА ЗАКОНЧЕНА</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/250158.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/250772.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="93384883" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93384883#t93384883</url>
      <user name="veron_rus" username="veron_rus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124325036/2841289" height="100" width="68" />
      <date>2015-10-16 06:08:53</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, огромное спасибо Вам за то, что Вы есть.</text>
      <comments>
        <comment id="93449651" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93449651#t93449651</url>
          <user name="kalcit" username="kalcit" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125544200/74307436" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-17 02:40:13</date>
          <text>Это маме с папой обычно говорят...</text>
          <comments>
            <comment id="93466035" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93466035#t93466035</url>
              <user name="vvoznesensky" username="vvoznesensky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124071832/47674451" height="100" width="88" />
              <date>2015-10-17 18:12:54</date>
              <text>К сорока годам это уже заслуга человека, какой он.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93449651&amp;style=mine#t93449651</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93384883&amp;style=mine#t93384883</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93385139" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93385139#t93385139</url>
      <user name="byyj" username="byyj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
      <date>2015-10-16 06:10:43</date>
      <text>Спасибо</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93385395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93385395#t93385395</url>
      <user name="byyj" username="byyj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
      <date>2015-10-16 06:10:43</date>
      <text>Спасибо</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93385651" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93385651#t93385651</url>
      <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:11:56</date>
      <text>было интересно. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93385907" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93385907#t93385907</url>
      <user name="kirovtanin" username="kirovtanin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54751288/11528897" height="100" width="84" />
      <date>2015-10-16 06:12:02</date>
      <text>Уходит эпоха...</text>
      <comments>
        <comment id="93449907" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93449907#t93449907</url>
          <user name="kalcit" username="kalcit" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125544200/74307436" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-17 02:42:22</date>
          <text>Да...Человек раньшего времени...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93385907&amp;style=mine#t93385907</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93386163" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93386163#t93386163</url>
      <user name="mega_herz" username="mega_herz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55131315/11548292" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:15:01</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, большое спасибо за ваш труд и огромное ангельское терпение в течении всех этих лет. Ваши записи это один из смыслов существования ЖЖ и я рад, что мог в реальном времени читать вас и ваши комментарии, которые существенно поправили мою точку зрения на многие и многие вещи. Всего вам самого наилучшего в дальнейшей жизни и спасибо. :-)</text>
      <comments>
        <comment id="93450163" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93450163#t93450163</url>
          <user name="kalcit" username="kalcit" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125544200/74307436" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-17 02:44:07</date>
          <text>Дима пуська.</text>
          <comments>
            <comment id="93451699" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93451699#t93451699</url>
              <user name="mega_herz" username="mega_herz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55131315/11548292" height="100" width="100" />
              <date>2015-10-17 05:51:09</date>
              <text>А чего это вас корежит-то? Не нравится - никто не неволит, ковыляйте себе дальше по холодку. :-))</text>
              <comments>
                <comment id="93452211" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93452211#t93452211</url>
                  <user name="kalcit" username="kalcit" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125544200/74307436" height="100" width="100" />
                  <date>2015-10-17 06:01:07</date>
                  <text>Понравился Ваш СВЧ-ник. Каюсь, не смог пройти мимо...Ухожу, ухожу...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93451699&amp;style=mine#t93451699</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93450163&amp;style=mine#t93450163</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93386163&amp;style=mine#t93386163</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93386675" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93386675#t93386675</url>
      <user name="v_vashurin" username="v_vashurin" />
      <date>2015-10-16 06:16:33</date>
      <text>Спасибо вам!&lt;br /&gt;Все ваши посты были очень полезны и информативны!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93386931" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93386931#t93386931</url>
      <user name="shalj" username="shalj" />
      <date>2015-10-16 06:17:53</date>
      <text>Очень жаль. Фактически вы единственный автор, из-за которого стоило читать ЖЖ. Надеюсь, что передумаете или найдете другой формат. Пожалуйста, не оставляйте творчество. &lt;br /&gt;П.А.</text>
      <comments>
        <comment id="93388979" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93388979#t93388979</url>
          <user name="Lx" username="lx_photos" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104957766/11719920" height="99" width="99" />
          <date>2015-10-16 06:24:55</date>
          <text>ошибка&lt;br /&gt;второй - это я</text>
          <comments>
            <comment id="93389747" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93389747#t93389747</url>
              <user name="shalj" username="shalj" />
              <date>2015-10-16 06:27:06</date>
              <text>Да, да. Как раз вы тот "2-3-4" из текста, Д.Е. вас уже упомянул.</text>
              <comments>
                <comment id="93392563" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93392563#t93392563</url>
                  <user name="Lx" username="lx_photos" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104957766/11719920" height="99" width="99" />
                  <date>2015-10-16 06:36:02</date>
                  <text>опять ошибка, да :)&lt;br /&gt;мне и так есть с кем поговорить, и у меня очень интересный журнал</text>
                  <comments>
                    <comment id="93399987" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93399987#t93399987</url>
                      <user name="Alexei Khristoforov" username="rusarborist" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125130637/69172818" height="65" width="100" />
                      <date>2015-10-16 07:34:42</date>
                      <text>Да журнал толковый и весьма специализированный, при моем уровне технических знаний практически талмуд. А вот мой отец авиадиспетчер который сейчас стоит рядом говорит что ему все понятно)</text>
                      <comments>
                        <comment id="93403059" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93403059#t93403059</url>
                          <user name="Lx" username="lx_photos" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104957766/11719920" height="99" width="99" />
                          <date>2015-10-16 08:04:48</date>
                          <text>вот видите, я ведь был прав :)&lt;br /&gt;читайте на здоровье</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93399987&amp;style=mine#t93399987</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93392563&amp;style=mine#t93392563</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93389747&amp;style=mine#t93389747</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93388979&amp;style=mine#t93388979</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93386931&amp;style=mine#t93386931</parent>
        </comment>
        <comment id="93404851" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93404851#t93404851</url>
          <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
          <date>2015-10-16 08:11:46</date>
          <text>Ага, точно, не оставляйте творчество и диалог. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93386931&amp;style=mine#t93386931</parent>
        </comment>
        <comment id="93446579" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93446579#t93446579</url>
          <user name="orastosk" username="orastosk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121269421/51884941" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-16 22:32:31</date>
          <text>Ну что вы. Единственная книга, которую стоит читать - это Библия. В ней написано "не сотвори себе кумира".</text>
          <comments>
            <comment id="93451187" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93451187#t93451187</url>
              <user name="shalj" username="shalj" />
              <date>2015-10-17 05:27:41</date>
              <text>Причем здесь кумир. Формат ЖЖ подразумевает открытый диалог, а это значит что в более-менее популярном журнале на каждый пост набегает толпа хамов, дураков, эксгибиционистов, сумасшедших да и просто обычных мудаков, так что разговаривать приходится на помойке в бомжатнике сквозь мат и собачий лай. Людей, которым есть что сказать вообще очень-очень мало. А готовых вести диалог в гадюшнике - вообще нет, это бессмысленно и нерационально. То, что делал Д.Е. - очень редкое исключение, ведь даже у него не получилось создать список толковых журналов, лет 10 назад была такая попытка . Надеюсь, что для Д.Е. ЖЖ помог хотя бы с утиным движением.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Библия да, хороша. Еще, помнится, отрывной календарь за 2007 год был неплох, тоже много полезных высказываний.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93446579&amp;style=mine#t93446579</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93386931&amp;style=mine#t93386931</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93387187" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93387187#t93387187</url>
      <user name="robertfripp2" username="robertfripp2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108980349/35881026" height="96" width="95" />
      <date>2015-10-16 06:19:32</date>
      <text>Спасибо.&lt;br /&gt;И просим прощения за созданные помехи.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93387443" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93387443#t93387443</url>
      <user name="1a1 -&gt; Первый в алфавите :)" username="1a1" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81151956/8868632" height="100" width="76" />
      <date>2015-10-16 06:20:25</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо за эти годы!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Печально, что "эта книга закончена".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надеюсь, у вас еще найдется время/место/желание продолжать рассказывать интересное/важное, &lt;br /&gt;светить в неявные "боковые тоннели" и хотя бы иногда вступать в диалог с читателями...  &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93387699" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93387699#t93387699</url>
      <user name="mamapomexacemc" username="mamapomexacemc" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71007926/14730870" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:20:45</date>
      <text>10-ый</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93387955" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93387955#t93387955</url>
      <user name="nemetss" username="nemetss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52704636/7432890" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:22:08</date>
      <text>Вами проделана огромная работа, снимаю шляпу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;= По поводу литературы (в основном, её истории) я хотел много написать, но так толком и не высказался. =&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно ли надеяться, что Вы все же сделаете серию постов на тему литературы и ее истории? Очень интересная тема.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93388211" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93388211#t93388211</url>
      <user name="Vasya" username="vagonsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22780660/1018217" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:23:14</date>
      <text>Большое спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93388467" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93388467#t93388467</url>
      <user name="le_irp" username="le_irp" />
      <date>2015-10-16 06:23:55</date>
      <text>Спасибо вам, Дмитрий Евгеньевич. Не скрою, что ваш блог изрядно повлиял на мой образ мыслей, что, насколько я понимаю, и соответствует вашим целям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако немного беспокоюсь вопросом относительно исторических штудий - будут ли ещё, или же это отныне пройденный этап?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93388723" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93388723#t93388723</url>
      <user name="Lx" username="lx_photos" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104957766/11719920" height="99" width="99" />
      <date>2015-10-16 06:24:30</date>
      <text>спасибо&lt;br /&gt;успехов</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93389235" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93389235#t93389235</url>
      <user name="Yura Schloenski" username="schloenski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1456144/522424" height="74" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:26:15</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо за ваш труд. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я многому научился, читая ваш журнал. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93389491" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93389491#t93389491</url>
      <user name="koenigroller" username="koenigroller" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35799555/8434290" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:26:22</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Без вас "срыв покровов" не состоялся бы так скоро.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93390003" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93390003#t93390003</url>
      <user name="Yung Drung Dargye" username="y_d_dargye" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124084803/383012" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:28:14</date>
      <text> 7-е письмо прямо. :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В.В.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93390259" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93390259#t93390259</url>
      <user name="Nomad" username="teknomad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20862495/900597" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:28:48</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93390515" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93390515#t93390515</url>
      <user name="gloger" username="den_tokarsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122220164/4061488" height="95" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:29:00</date>
      <text>Жаль, в последнее время это был единственный блог в ЖЖ, который я читал. Было очень интересно и полезно. В любом случае, огромное спасибо!</text>
      <comments>
        <comment id="93429683" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93429683#t93429683</url>
          <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125311387/76659957" height="90" width="90" />
          <date>2015-10-16 13:56:24</date>
          <text>&amp;lt;Богемик- блестящий блог.  Московица- оч оригинальна</text>
          <comments>
            <comment id="93436083" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93436083#t93436083</url>
              <user name="Керуючий Справами" username="asharky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113578356/9985529" height="100" width="100" />
              <date>2015-10-16 15:46:45</date>
              <text>Лена Миро ещё.</text>
              <comments>
                <comment id="93517747" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93517747#t93517747</url>
                  <user name="tapirr" username="tapirr" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90681703/5649497" height="100" width="100" />
                  <date>2015-10-26 23:03:52</date>
                  <text>И Шоладеми</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93436083&amp;style=mine#t93436083</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93429683&amp;style=mine#t93429683</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93390515&amp;style=mine#t93390515</parent>
        </comment>
        <comment id="93429939" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93429939#t93429939</url>
          <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125311387/76659957" height="90" width="90" />
          <date>2015-10-16 13:56:24</date>
          <text>&amp;lt;Богемик- блестящий блог.  Московица- оч оригинальна</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93390515&amp;style=mine#t93390515</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93390771" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93390771#t93390771</url>
      <user name="Mikhail Kopylov" username="Mikhail Kopylov" type="I" />
      <date>2015-10-16 06:30:22</date>
      <text>Не было снега, да вдруг намело. Жаль, что многолетний интересный проект завершается.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93391027" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93391027#t93391027</url>
      <user name="Conway Twitty" username="emptyblackbox" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87490046/8999388" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:30:25</date>
      <text>Жаль. Это был один из стОящих журналов, будет очень грустно без этих блестящих статей и первоклассной аналитики. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93391283" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93391283#t93391283</url>
      <user name="saburomix" username="saburomix" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111768218/24166375" height="100" width="72" />
      <date>2015-10-16 06:30:52</date>
      <text>Огромное спасибо Вам, Дмитрий Евгеньевич. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93391539" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93391539#t93391539</url>
      <user name="volganoodle" username="volganoodle" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52693945/11273380" height="90" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:34:15</date>
      <text>Грустно, что так, но всё имеет начало и конец.&lt;br /&gt;Спасибо за интересные посты и неординарные мысли!&lt;br /&gt;Будем жить и ждать Ваши замечательные тексты.&lt;br /&gt;Наилучшие пожелания Вам и Вашим близким!&lt;br /&gt;Еще раз спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93391795" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93391795#t93391795</url>
      <user name="volganoodle" username="volganoodle" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52693945/11273380" height="90" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:34:16</date>
      <text>Грустно, что так, но всё имеет начало и конец.&lt;br /&gt;Спасибо за интересные посты и неординарные мысли!&lt;br /&gt;Будем жить и ждать Ваши замечательные тексты.&lt;br /&gt;Наилучшие пожелания Вам и Вашим близким!&lt;br /&gt;Еще раз спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93392051" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93392051#t93392051</url>
      <user name="gvardeets" username="gvardeets" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79806225/13616682" height="100" width="80" />
      <date>2015-10-16 06:35:14</date>
      <text>Спасибо вам, Дмитрий Евгеньевич, за всю вашу интеллектуальную смелость.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93392307" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93392307#t93392307</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:35:54</date>
      <text>Спасибо. С удовольствием читал ваш блог с самого начала.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93392819" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93392819#t93392819</url>
      <user name="Al Le" username="Al Le" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125408156/76802374" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 06:37:48</date>
      <text>Оставляю первый свой комментарий в этом блоге. Забавно, что этот комментарий является ответом на "последний" пост, учитывая сколь сильное влияние вы оказали на меня.&lt;br /&gt;Уверен в Вашем таланте и жизненной силе, и что конец одного, положит начало новому. Помимо комментаторов и активных участников, существует огромная тихая аудитория слушателей, которая молчаливо грелась, молча уходила, молча переваривая вашу мудрость.&lt;br /&gt;Спасибо Вам за эту мудрую книгу. За способность видеть главное, за толщей мути</text>
      <comments>
        <comment id="93440947" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93440947#t93440947</url>
          <user name="konopsky" username="konopsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110580900/15380127" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-16 17:21:37</date>
          <text>+1</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93392819&amp;style=mine#t93392819</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93393075" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93393075#t93393075</url>
      <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
      <date>2015-10-16 06:37:54</date>
      <text>Всё хорошее когда-нибудь заканчивается.&lt;br /&gt;Спасибо Вам огромное за всё, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments>
        <comment id="93405107" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93405107#t93405107</url>
          <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
          <date>2015-10-16 08:12:51</date>
          <text>Что теперь делать, и кого читать? </text>
          <comments>
            <comment id="93407155" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93407155#t93407155</url>
              <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
              <date>2015-10-16 08:22:12</date>
              <text>Ну, читать-то можно и Дмитрия Евгеньича:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Я не собираюсь закрывать свой блог совсем – здесь будут сообщения о моей жизни, о моём творчестве, о моих проектах, ссылки и перепечатки. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Только вот общаться путь заказан:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Я только не буду больше вести диалоги. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это очень жаль. Иногда комментарии бывают интереснее текста.</text>
              <comments>
                <comment id="93418163" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93418163#t93418163</url>
                  <user name="yarcprofi" username="yarcprofi" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89385159/20338482" height="55" width="48" />
                  <date>2015-10-16 10:19:26</date>
                  <text>Сомневаюсь, что можно удержаться от комментария) </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93407155&amp;style=mine#t93407155</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93405107&amp;style=mine#t93405107</parent>
            </comment>
            <comment id="93430195" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93430195#t93430195</url>
              <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125311387/76659957" height="90" width="90" />
              <date>2015-10-16 13:59:12</date>
              <text>у кого мы теперь будем лечиться?(с) ( из фильма " 17 мнгновений весны")</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93405107&amp;style=mine#t93405107</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93393075&amp;style=mine#t93393075</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93393331" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93393331#t93393331</url>
      <user name="Alexander" username="grishnov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65700349/10050810" height="100" width="95" />
      <date>2015-10-16 06:39:29</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Больщое спасибо! &lt;br&gt;Книга была бы очень кстати.&lt;/p&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93393587" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93393587#t93393587</url>
      <user name="Micromesistius Igneus" username="Micromesistius Igneus" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120335586/61484510" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 06:40:57</date>
      <text>Конец эпохи.&lt;br /&gt;Спасибо за то, что изменили меня.&lt;br /&gt;Надеюсь, что творчество вы не бросите.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93393843" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93393843#t93393843</url>
      <user name="yarcprofi" username="yarcprofi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89385159/20338482" height="55" width="48" />
      <date>2015-10-16 06:41:13</date>
      <text>Спасибо Дмитрий Евгеньевич за удовольствие при чтении вашего блога! Даже хорошая книга когда то заканчивается. Надеюсь, будет написана новая)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93394355" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93394355#t93394355</url>
      <user name="lacedon2" username="lacedon2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122550471/50047872" height="100" width="84" />
      <date>2015-10-16 06:49:13</date>
      <text>Очень жаль, считаю ваш блог одним из самых интересных в жж.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В посте номер 946 вы написали :"Помню только самую общую схему и два-три фрагмента, их и изложу – тоже в 2-3 постах. "&lt;br /&gt;Будет ли заключительная запись по Китаю ?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93394611" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93394611#t93394611</url>
      <user name="woronin" username="woronin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38121841/8896112" height="100" width="99" />
      <date>2015-10-16 06:54:48</date>
      <text>Спасибо. Старался читать и записи, и ваши комментарии</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93394867" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93394867#t93394867</url>
      <user name="Николай Гусев" username="Николай Гусев" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122234712/38462362" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 06:55:48</date>
      <text>Спасибо, будем ждать еще.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93395123" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93395123#t93395123</url>
      <user name="rus" username="syelo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 06:59:43</date>
      <text>Очень-очень жаль, до слёз.&lt;br /&gt;Надеюсь, конец одного - это начало чего-то другого.&lt;br /&gt;Всего Вам хорошего!&lt;br /&gt;Если что - я (мы) здесь. Ждём.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93395379" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93395379#t93395379</url>
      <user name="mmnt" username="mmnt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:03:38</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо.&lt;br /&gt;Читать вас будем в любом виде, как вам это удобнее оформить.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93395635" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93395635#t93395635</url>
      <user name="wwwal" username="wwwal" />
      <date>2015-10-16 07:05:22</date>
      <text>Спасибо большое.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93396147" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93396147#t93396147</url>
      <user name="keinechance" username="keinechance" />
      <date>2015-10-16 07:06:48</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, большое спасибо за Вашу работу!&lt;br /&gt;Ваш блог это большая половина ЖЖ и я думаю, что с Вашим уходом этот ресурс окончательно усохнет.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93396403" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93396403#t93396403</url>
      <user name="Евгений Дробышев" username="eednew" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86833823/14344941" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:08:07</date>
      <text>Спасибо. А я-то удивлялся, почему Вы упорно пишете сюда такие большие тексты. Оказывается, как всегда, по плану.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93396659" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93396659#t93396659</url>
      <user name="Alexander  Volovik" username="Alexander  Volovik" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121409236/59229362" height="80" width="80" />
      <date>2015-10-16 07:09:57</date>
      <text>Спасибо, за Ваши труды, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Успехов Вам в новых начинаниях!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93396915" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93396915#t93396915</url>
      <user name="vedroid" username="vedroid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35310629/8160168" height="100" width="73" />
      <date>2015-10-16 07:14:27</date>
      <text>Неужели теперь нечего будет в ЖЖ читать?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93397171" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93397171#t93397171</url>
      <user name="burust" username="burust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93403038/22161551" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:20:24</date>
      <text>Э, нет. Если сказал, что 949, то 949, и никаких PS-1, PS-2. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отвечай за свои слова, закрывай полностью, будь мужиком, блеать!</text>
      <comments>
        <comment id="93403571" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93403571#t93403571</url>
          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
          <date>2015-10-16 08:08:04</date>
          <text>Вам-то что? Все равно читать не будете - только звуковые помехи создавать.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93397171&amp;style=mine#t93397171</parent>
        </comment>
        <comment id="93455539" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93455539#t93455539</url>
          <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125311387/76659957" height="90" width="90" />
          <date>2015-10-17 08:39:03</date>
          <text>Прочти еще раз заголовок поста, @!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93397171&amp;style=mine#t93397171</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93397427" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93397427#t93397427</url>
      <user name="ЮРИЙ" username="flyer_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59888632/8749398" height="73" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:22:21</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич! Спасибо за Ваш блог!&lt;br /&gt;5-6 лет назад случайно начал читать этот блог. &lt;br /&gt;Вскоре решил, что мне обязательно надо перечитать его с самого начала с комментариями.&lt;br /&gt;Многое узнал, что - то открылось по новому. Часто читая пост мысленно дискутировал или что то обсуждал с Вами.&lt;br /&gt;Видимо это черта нового дивного мира, когда человек, который никогда и не слышал о тебе, становится твоим хорошим знакомым.&lt;br /&gt;Я надеюсь, что ваш ЖЖ , возможно с интересными комментариями Вас и других пользователей, будет в той или иной форме издан.&lt;br /&gt;Рукописи как известно не горят . . .&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93397683" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93397683#t93397683</url>
      <user name="ad_notandam" username="ad_notandam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120921787/64163907" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:23:43</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо Вам за то, что научили говорить, открыли другой мир, за труд и терпение. Без вас моя жизнь была бы много хуже</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93397939" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93397939#t93397939</url>
      <user name="Alexei Khristoforov" username="rusarborist" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125130637/69172818" height="65" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:25:36</date>
      <text>Спасибо ДЕГ, журнал у Вас в самом деле один из лучших, но я являясь нейтральным) галковскоманом недоумеваю по поводу прекращения диалога. Скажем Вам действительно не зачем вступать в диалоги со мной, потому то я и не комментирую почти, но некоторые коментарии достойнейших людей апелирующих Вам требуют ответа. Скажем диалог с Богемиком для меня лично был гораздо более интересным чем сам знаменитый пост Богемика (чьими постоянными читателями являются кстати и значительная часть Ваших). Понимаю что у Вас сейчас стало меньше свободного времени нужно играть в лошаку  с сыновьями, железную дорогу строить и это наверняка гораздо приятнее чем сидеть в очках перед монитором, однако хотелось нам хотелось бы и далее видеть весь этот интервал не в последнюю очередь в качестве современного учебника по риторике. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93398195" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93398195#t93398195</url>
      <user name="kyryu_yia" username="kyryu_yia" />
      <date>2015-10-16 07:26:05</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93398451" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93398451#t93398451</url>
      <user name="lp_lp_lp_lp" username="lp_lp_lp_lp" />
      <date>2015-10-16 07:26:12</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, огромное спасибо за Ваш труд. Без него все было бы много хуже у многих и многих.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93398707" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93398707#t93398707</url>
      <user name="Миша" username="pikitan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1454763/484653" height="89" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:29:57</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, когда-то знакомство с Вашим творчеством позволило мне начать мыслить, а присутствие в ЖЖ - многому научило и позволило увидеть ошибки. Спасибо Вам за труд.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93398963" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93398963#t93398963</url>
      <user name="Военный музей" username="military_museum" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122685905/68486218" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:31:26</date>
      <text>Спасибо и удачи Вам!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93399219" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93399219#t93399219</url>
      <user name="Trojanen" username="kaapoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75294415/15435710" height="100" width="88" />
      <date>2015-10-16 07:31:46</date>
      <text>Огромное спасибо, Дмитрий Евгеньевич. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93399475" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93399475#t93399475</url>
      <user name="knigoprovod" username="knigoprovod" />
      <date>2015-10-16 07:32:21</date>
      <text>&amp;gt;...мира, который я увидел через открытую дверь «Опавших листьев»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прочитал и пошёл поднял цену на Опавшие листья (Уединённое) на 100 рублей.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93400243" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93400243#t93400243</url>
      <user name="ramches" username="ramches" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125138600/34487890" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:36:05</date>
      <text>Спасибо. Хочется верить,что на этом грустном слове Ваша помощь в возрождении национального самосознания не закончится))&lt;br /&gt;Сейчас читаю с начала Ваш журнал, примерный период - начало 2009 года, теперь придется это делать более вдумчиво, растягивать, так сказать, удовольствие))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93400499" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93400499#t93400499</url>
      <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
      <date>2015-10-16 07:41:03</date>
      <text>Спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нам всем очень повезло.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93400755" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93400755#t93400755</url>
      <user name="Egor  Anatolevich" username="Egor  Anatolevich" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124324426/73469540" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 07:41:36</date>
      <text>Читаю "Опавшие листья", Спасибо</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93401011" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93401011#t93401011</url>
      <user name="vgamidov" username="vgamidov" />
      <date>2015-10-16 07:44:02</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо Вам огромное за многолетний труд! Я впервые ознакомился с Вашим творчеством 3 года назад и с тех пор перечитал большую часть того, что Вы когда-либо писали. Все эти годы, просматривая свою электронную почту, с трепетом ожидал писем от LiveJournal с заголовком "galkovsky updated their journal!". Жаль, что Вы решили завершить этот проект. Очень надеюсь, что у Вас будет желание и возможность, если не вести диалог, то хотя бы "подсвечивать фонариком... боковые коридоры" для своих постоянных читателей. Спасибо Вам еще раз! Искренне Ваш, Вадим.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93401267" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93401267#t93401267</url>
      <user name="Awesomer get Laiden" username="bloody_pu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80203857/16572924" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:44:59</date>
      <text>Оригинально, конечно :)&lt;br /&gt;Автор хотел посвятить блог своим мемуарам, но был "грубо одёрнут", т.к. детские фотографии и воспоминания есть у всех.&lt;br /&gt;При этом исторические опусы реально привлекли внимание, но тут уже сам автор решил грубо оборвать хотя бы и "щадящий режим", ибо, получается, они были лишь прикормкой. Прикормкой для чего? Для возобновления блога в режиме мемуаров? Растеряете аудиторию снова.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93401523" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93401523#t93401523</url>
      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735375/11261363" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:45:35</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, большое спасибо за все - за БТ, за этот блог, за Утиное движение, за РЛ клуб, за поездки в Троицк, на пикники, в Исландию.&lt;br /&gt;Пусть не везде был-участвовал, но ведь мог!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда-то давно в 2004 году открыл для себя Галковского будучи совсем молодым человеком, который не понимал, что происходит вокруг, и пытался постичь реальность вокруг: в каком государстве он живет, почему вокруг постоянно происходят какие-то странные события - уж больно нелогично себя всегда вела РФ как государство.&lt;br /&gt;Так что для меня Вы не просто посветили фонариком, а это был настоящий прожектор на паровозе, который промчал меня так далеко и так быстро, как сам я никогда не смог бы. Первые 2 года чтения данного блога я часами копал инет, пытаясь опровергнуть абсурдную для меня тогда идею английского владычества, но ничего не получалось. Напротив - раз за разом удостоверялся в ее правоте и в правоте чуть ли не любой мысли, озвученной здесь автором. Благодаря Вам я увидел и открыл для себя столько всего, что уже не представляю как развивалась бы моя жизнь без этого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Учитывая сколько всего здесь было написано, пусть и с трудом, но представляю как тяжело Вам было общаться с жж-блогосферой и с людьми вообще, когда вокруг все не просто слепенькие-глухонькие, но при этом еще и уверены, что всё знают, а некоторые еще и ведут себя чересчур нагло. Но спасибо, что это общение было - лично я действительно многому научился (насчет интеллектуальной независимости не уверен - едва ли этому можно научиться, а вот уважению чужих взглядов и социальной и словесной гигиене - точно).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То что жж себя исчерпал было понятно уже некоторое время (для меня - года 3) назад, но раз здесь есть Галковский, то уже ради этого стоило здесь "жить".&lt;br /&gt;Сейчас придется перемещаться в другие блогосферы, и привыкать жить без этого позитивного мандража "когда же будет НПД" (Новый Пост ДЕГа). Как ни жаль, но это жизнь.</text>
      <comments>
        <comment id="93435315" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93435315#t93435315</url>
          <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
          <date>2015-10-16 15:28:23</date>
          <text>Идея английского владычества была бы абсурдной лет 20 назад, а сейчас, в условиях фактически полной внешнеэкономической зависимости и массового переселения "отечественной" "элиты" в Лондон, внешнее управление Ресурсной Федерацией выглядит абсолютно логично.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93401523&amp;style=mine#t93401523</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93401779" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93401779#t93401779</url>
      <user name="Сергей Фомин" username="Сергей Фомин" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124038840/72376258" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 07:46:02</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Как всё по руски,и слезу пустил и утёрся.&lt;br&gt;Теперь бухать.&lt;/p&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93402035" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93402035#t93402035</url>
      <user name="VБplus" username="vb73" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103959137/13923526" height="91" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:47:47</date>
      <text>Спасибо Вам, Дмитрий Евгеньевич.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93402291" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93402291#t93402291</url>
      <user name="belcharka" username="belcharka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124594300/70185392" height="100" width="82" />
      <date>2015-10-16 07:54:07</date>
      <text>Спасибо за труд, Дмитрий Евгеньевич. Мне казалось, что будет ещё одна часть про Китай. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93402547" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93402547#t93402547</url>
      <user name="_Тот_который_" username="_al_maz_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98661538/6682586" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 07:55:30</date>
      <text>Ну, зачем Вам какие-то цифры?&lt;br /&gt;Вас читают. Вас интересно читать. &lt;br /&gt;Плюём на магические 949 и двигаем дальше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следующий ли это будет том, или продолжение данного - плевать. &lt;br /&gt;Главное, чтобы БЫЛО ещё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо!&lt;br /&gt;С Уважением, Алексей</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93402803" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93402803#t93402803</url>
      <user name="Hilton" username="hilton_drw" />
      <date>2015-10-16 08:03:32</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93403315" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93403315#t93403315</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2015-10-16 08:07:37</date>
      <text>Спасибо Вам, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Теперь без Ваших текстов у многих позитивных галковскоманов, включая меня, начнется серьезная ломка с многочисленными срывами в перечитывание старых постов...</text>
      <comments>
        <comment id="93406387" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93406387#t93406387</url>
          <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
          <date>2015-10-16 08:18:51</date>
          <text>Ломка была уже несколько раз, но тогда сохранялась надежда. &lt;br /&gt;А теперь вообще не понятно, что делать. </text>
          <comments>
            <comment id="93406899" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93406899#t93406899</url>
              <user name="philippoussis1" username="philippoussis1" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115624950/28073369" height="100" width="64" />
              <date>2015-10-16 08:20:43</date>
              <text>+1</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93406387&amp;style=mine#t93406387</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93403315&amp;style=mine#t93403315</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93403827" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93403827#t93403827</url>
      <user name="Jaroslavs Ivanovs" username="Jaroslavs Ivanovs" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120107501/60334308" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 08:08:34</date>
      <text>Большое спасибо, Д.Е., за Ваш журнал! Ваши тексты в Рунете одни из лучших.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93404083" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93404083#t93404083</url>
      <user name="ВецеТТи" username="vecetti" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70727598/14106664" height="75" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:09:54</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, может как нибудь залогинитесь в еву? Это хорошая игра. Мы были бы очень рады</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93404339" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93404339#t93404339</url>
      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
      <date>2015-10-16 08:10:10</date>
      <text>Да как же так? И почему? И даже не верится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А описать особую роль Чехии в генезисе евреев и цыган? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь Вы как Энцель, раз сказав, не сможете уже вернуться, чтобы не нарушить гребанную "стилистику"...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93404595" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93404595#t93404595</url>
      <user name="burzumer" username="burzumer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66399615/13748042" height="100" width="73" />
      <date>2015-10-16 08:11:11</date>
      <text>Очень жаль. Тем не менее, большое спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93405363" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93405363#t93405363</url>
      <user name="unlimmobile" username="unlimmobile" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102522220/10590285" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:13:38</date>
      <text>творите дальше, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93405619" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93405619#t93405619</url>
      <user name="maxserov" username="maxserov" />
      <date>2015-10-16 08:14:17</date>
      <text>Спасибо Вам огромное за ваш блог. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93405875" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93405875#t93405875</url>
      <user name="phront" username="phront" />
      <date>2015-10-16 08:16:57</date>
      <text>Спасибо!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно один из самых важных моментов жизни был, когда совершенно случайно кликнул по ссылке на пост из вашего блога.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удачи и здоровья Вам и всем близким.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93406643" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93406643#t93406643</url>
      <user name="serggrigorchuk" username="serggrigorchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124134181/28981987" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:20:09</date>
      <text>Спасибо. &lt;br /&gt;Желаю здоровья и успехов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Вам, конечно, виднее, но очень жаль если блога не будет.) </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93407411" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93407411#t93407411</url>
      <user name="Андрей Кузеванов" username="Андрей Кузеванов" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125504043/76937444" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 08:23:26</date>
      <text>Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93407667" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93407667#t93407667</url>
      <user name="Песков Михаил Владимирович" username="peskow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122257942/6890963" height="100" width="84" />
      <date>2015-10-16 08:24:34</date>
      <text>Спасибо за Ваше творчество!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93407923" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93407923#t93407923</url>
      <user name="stan_darts" username="stan_darts" />
      <date>2015-10-16 08:25:06</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93408179" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93408179#t93408179</url>
      <user name="philippoussis1" username="philippoussis1" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115624950/28073369" height="100" width="64" />
      <date>2015-10-16 08:26:20</date>
      <text>Большое Вам спасибо, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;За что же Вы нас так? ((&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Если хватит времени и сил, планирую переиздать ЖЖ в формате электронного текста и на бумаге.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;надеемся что хватит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удачи Вам во всем, спасибо что были с нами!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93408435" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93408435#t93408435</url>
      <user name="Hemdall" username="hemdall" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107242295/11796246" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:26:46</date>
      <text>И как будет назваться Ваша следующая книга?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93408691" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93408691#t93408691</url>
      <user name="Добрый землянин." username="moshushi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122251022/5716681" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:27:47</date>
      <text>Большое спасибо Вам. Удачи.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93408947" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93408947#t93408947</url>
      <user name="Виталий" username="alar563" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117528108/9722865" height="60" width="96" />
      <date>2015-10-16 08:27:53</date>
      <text>Спасибо. Хорошо что даёте надежду на PS-1, PS-2...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93409203" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93409203#t93409203</url>
      <user name="g00d" username="g00d" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22457954/5230828" height="64" width="64" />
      <date>2015-10-16 08:28:04</date>
      <text>Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93409459" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93409459#t93409459</url>
      <user name="Некто Отец" username="Некто Отец" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124144293/72664768" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 08:29:25</date>
      <text>Добрый день!..&lt;br /&gt;Логическая ошибка присутствует. Лог3.0 :) &lt;br /&gt;Разве можно закончить книгу? а на полях пометки? а форзац для чего? &lt;br /&gt;Опять же и листья иногда выпадают.&lt;br /&gt;Комментарии-то открыты.&lt;br /&gt;Что делать? Кто виноват? Куда идём? И зачем летаем?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93409715" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93409715#t93409715</url>
      <user name="Капля сумеречного несознания" username="g0tzendammerung" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76174482/5036014" height="100" width="96" />
      <date>2015-10-16 08:32:02</date>
      <text>Задрот детектид.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93409971" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93409971#t93409971</url>
      <user name="vasendo75" username="vasendo75" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38581074/9025668" height="95" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:35:29</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;Не будучи ни Вашем единомышленником (что в принципе невозможно)&lt;br /&gt;ни разделяя вполне Ваши взгляды (на что либо)&lt;br /&gt;тем не менее благодарен Провидению за существование &lt;br /&gt;такого Феномена, как Вы.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93410227" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93410227#t93410227</url>
      <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:37:30</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич ! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93410483" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93410483#t93410483</url>
      <user name="Экс никто" username="xnikto" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2967263/763658" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:38:00</date>
      <text>Большое спасибо, Дмитрий Евгеньевич! Скажите пожалуйста, возможен ли какой-то новый формат, в котором Вам было бы &lt;i&gt;интересно&lt;/i&gt; высказывать свои мысли и общаться с читателями?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93410739" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93410739#t93410739</url>
      <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
      <date>2015-10-16 08:43:46</date>
      <text>Раз уж книга закончена, появилась возможность вернуться к ранее непрочитанным главам. &lt;br /&gt;Пожалуй начну с №681. ВАСИЛИСК - 6.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93411251" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93411251#t93411251</url>
      <user name="Ivan Molotkov" username="Ivan Molotkov" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109242610/36333996" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 08:49:42</date>
      <text>Спасибо Вам за труд, Дмитрий Евгеньевич! Получилось замечательно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93411507" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93411507#t93411507</url>
      <user name="Alexandr Gimatov" username="alex_gimatov" />
      <date>2015-10-16 08:50:14</date>
      <text>Спасибо Вам большое, за все.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93411763" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93411763#t93411763</url>
      <user name="bkl" username="bkl" />
      <date>2015-10-16 08:57:22</date>
      <text>Спасибо Дмитрий Евгеньевич за Ваш многолетний подвиг !    Здоровья и удачи Вам и Вашей замечательной семье.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93412531" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93412531#t93412531</url>
      <user name="rainerfas" username="rainerfas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119656885/14947374" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 08:59:54</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо за ваш титанический труд. Вы оставляете большое наследие.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93412787" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93412787#t93412787</url>
      <user name="Mikhail Orlov" username="orloffm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55195028/1546277" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 09:02:23</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, я сделал архив в PDF журнала со всеми Вашими комментариями чтобы читать его с читалки. PDF можно скачать тут: &lt;a href='https://github.com/orloffm/galkovskylj/releases'&gt;https://github.com/orloffm/galkovsk&lt;wbr /&gt;ylj/releases&lt;/a&gt;. Там же на гитхабе каждая запись есть в XML, если вам понадобится для издания, либо кому-то будет нужно для каких-то своих целей (индекс, поиск и т.д.), файлами можно легко воспользоваться. </text>
      <comments>
        <comment id="93415859" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93415859#t93415859</url>
          <user name="ЮРИЙ" username="flyer_" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59888632/8749398" height="73" width="100" />
          <date>2015-10-16 09:32:58</date>
          <text>спасибо. будем перечитывать классику.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;интересно сопоставить жж Мэтра и Пионера ( если вы так серьезно подходите к творчеству ДЕГа)&lt;br /&gt;времени поднятия тем, по заявленной позиции, по стилистике... можно сделать вполне определенные выводы об общем авторстве журналов)))&lt;br /&gt;тогда диалоги Мэтра со своим альтер это заиграют новыми красками...&lt;br /&gt;В начальный период ЖЖ не было даже нескольких достойных собеседников, способных поддержать разговор на заданную тему . . . Приходилось самому направлять дискуссию, учить блогеров основам общения и аргументации. . . Работа была проделана большая. Жалко если эта часть творческого наследия ДЕГа останется невостребованной</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93412787&amp;style=mine#t93412787</parent>
        </comment>
        <comment id="93450419" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93450419#t93450419</url>
          <user name="nnnssspp" username="nnnssspp" />
          <date>2015-10-17 03:00:30</date>
          <text>Спасибо.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93412787&amp;style=mine#t93412787</parent>
        </comment>
        <comment id="93452979" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93452979#t93452979</url>
          <user name="Хусаинов Айдар Гайдарович" username="husainov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115499025/6423724" height="61" width="100" />
          <date>2015-10-17 06:29:58</date>
          <text>как Вы это сделали? Чем качали журнал?</text>
          <comments>
            <comment id="93484467" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93484467#t93484467</url>
              <user name="Mikhail Orlov" username="orloffm" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55195028/1546277" height="100" width="100" />
              <date>2015-10-19 08:04:45</date>
              <text>Я сделал стиль журнала, который выдаёт содержание в XML (&lt;a href='https://github.com/orloffm/galkovskylj/blob/master/src/Data/layer.txt'&gt;https://github.com/orloffm/galkovsk&lt;wbr /&gt;ylj/blob/master/src/Data/layer.txt&lt;/a&gt;), а затем написал программу, которая скачивает по веткам полное содержание постов и сохраняет в формате .asc.</text>
              <comments>
                <comment id="93484979" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93484979#t93484979</url>
                  <user name="Хусаинов Айдар Гайдарович" username="husainov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115499025/6423724" height="61" width="100" />
                  <date>2015-10-19 09:49:49</date>
                  <text>Я выкладываю библиотеку русских живых журналов в виде электронных книг здесь &lt;a href='http://husainov.com/node/4014'&gt;http://husainov.com/node/4014&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, ссылку на Вашу работу я там выложил тоже. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не выложите свою программу в открытый доступ, чтобы любой мог ею воспользоваться? Есть еще интересные журналы, которые хотелось бы сохранить полностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И инструкцию, я по ссылке ничего не понял:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо! </text>
                  <comments>
                    <comment id="93485747" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93485747#t93485747</url>
                      <user name="Mikhail Orlov" username="orloffm" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55195028/1546277" height="100" width="100" />
                      <date>2015-10-19 11:00:11</date>
                      <text>Сейчас ею нетривиально воспользоваться, и мне не нравится итоговый результат. Сейчас нет времени, я попробую к концу года довести до более общего вида, отвечу вам.</text>
                      <comments>
                        <comment id="93486003" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93486003#t93486003</url>
                          <user name="Хусаинов Айдар Гайдарович" username="husainov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115499025/6423724" height="61" width="100" />
                          <date>2015-10-19 11:02:27</date>
                          <text>спасибо! буду ждать:)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93485747&amp;style=mine#t93485747</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93484979&amp;style=mine#t93484979</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93484467&amp;style=mine#t93484467</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93452979&amp;style=mine#t93452979</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93412787&amp;style=mine#t93412787</parent>
        </comment>
        <comment id="93463731" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93463731#t93463731</url>
          <user name="syllogistos" username="syllogistos" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74440705/15528240" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-17 17:07:15</date>
          <text>Спасибо!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93412787&amp;style=mine#t93412787</parent>
        </comment>
        <comment id="93476787" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93476787#t93476787</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2015-10-18 12:29:14</date>
          <text>Отличная идея с гитхабом. Спасибо!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93412787&amp;style=mine#t93412787</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93413043" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93413043#t93413043</url>
      <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
      <date>2015-10-16 09:02:34</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93413299" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93413299#t93413299</url>
      <user name="evgeny_witch" username="evgeny_witch" />
      <date>2015-10-16 09:03:43</date>
      <text>а какие другие блогосферы пришил на смену ЖЖ?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93413555" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93413555#t93413555</url>
      <user name="alexander2525" username="alexander2525" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103949235/29965298" height="80" width="100" />
      <date>2015-10-16 09:06:22</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93413811" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93413811#t93413811</url>
      <user name="Штанов Юрий Владимирович" username="shtanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85393184/5618803" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 09:09:53</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич, что остаетесь в жж.  Ваши PS буду ожидать с нетерпением.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93414067" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93414067#t93414067</url>
      <user name="Дмитрий" username="lybomir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60224701/11724487" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 09:11:41</date>
      <text>В 2005 году узнал о Вас. Через пару постов решил перечитать все с начала до каждого комментария. С тех пор с нетерпением ждал каждого нового текста, радовался Вашим успехам. У Вас теперь меньше времени на журнал, это радостно что по такой трогательной причине, но и одновременно грустно, этим постом подведена определенная черта, словно уходит в прошлое целая эпоха. Спасибо Вам, Вы не представляете как много уже сделали.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93414323" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93414323#t93414323</url>
      <user name="Вадим Иванов" username="vivanov54" />
      <date>2015-10-16 09:12:29</date>
      <text>Пишу в этом блоге впервые:&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, спасибо вам за всё.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93414579" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93414579#t93414579</url>
      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
      <date>2015-10-16 09:12:41</date>
      <text>Спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Если хватит времени и сил, планирую переиздать ЖЖ в формате электронного текста и на бумаге."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо, еще раз.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93414835" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93414835#t93414835</url>
      <user name="a_petrowitch" username="a_petrowitch" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118361060/18354912" height="100" width="64" />
      <date>2015-10-16 09:25:54</date>
      <text>Неожиданно. И "как всегда - на самом интересном месте". Такая красивая страница закрылась. Но, что-то кончается - что-то начинается. Спасибо за творчество в целом и этот блог особенно. Очень много в нем для себя открыл. Сейчас перечитываю заново целиком - с огромным удовольствием. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93415091" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93415091#t93415091</url>
      <user name="mehrundagot" username="mehrundagot" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118492485/51874735" height="100" width="76" />
      <date>2015-10-16 09:28:36</date>
      <text>Только из-за вас я начал Дмитрий Евгеньевич, что то понимать.Спасибо Вам большое!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S.Я и в жж пришел только ради вас</text>
      <comments>
        <comment id="93425843" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93425843#t93425843</url>
          <user name="philippoussis1" username="philippoussis1" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115624950/28073369" height="100" width="64" />
          <date>2015-10-16 12:28:43</date>
          <text>Не Вы один..</text>
          <comments>
            <comment id="93443251" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93443251#t93443251</url>
              <user name="ceotcndj" username="ceotcndj" />
              <date>2015-10-16 18:47:43</date>
              <text>:) Клуб пустожурнальщиков</text>
              <comments>
                <comment id="93492403" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93492403#t93492403</url>
                  <user name="philippoussis1" username="philippoussis1" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115624950/28073369" height="100" width="64" />
                  <date>2015-10-20 07:33:06</date>
                  <text>Я читал этот блог с 2007-2008 года, а зарегистрировался в ЖЖ , чтобы отправить мэтру поздравление с пятидесятилетием. Другого повода регистрироваться у меня не было - писать я не умею, благо хоть читать немного..</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93443251&amp;style=mine#t93443251</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93425843&amp;style=mine#t93425843</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93415091&amp;style=mine#t93415091</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93415347" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93415347#t93415347</url>
      <user name="sarb_033" username="sarb_033" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122229525/67424260" height="55" width="55" />
      <date>2015-10-16 09:28:56</date>
      <text>Спасибо Вам! Для меня это было Целым Этапом в жизни!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93415603" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93415603#t93415603</url>
      <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
      <date>2015-10-16 09:31:31</date>
      <text>Эх... Был бы я художник, нарисовал бы обрыв над пропастью. &lt;br /&gt;Люди идут не поперёк обрыва, а вдоль. Но и на том спасибо, и этого уже много.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93416115" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93416115#t93416115</url>
      <user name="egorov_da" username="egorov_da" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118483638/21655346" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 09:46:00</date>
      <text>Спасибо Вам за БТ, статьи и блог.&lt;br /&gt;Надеюсь, другие Ваши проекты будут не менее успешны.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93416371" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93416371#t93416371</url>
      <user name="Владимир Шудров" username="beastofman" />
      <date>2015-10-16 09:46:10</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, большое вам спасибо.&lt;br /&gt;Без вас ЖЖ был бы совершенно другим.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93416627" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93416627#t93416627</url>
      <user name="silence" username="kuschilop" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59669050/1363648" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 09:48:09</date>
      <text>Спасибо вам, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;Даже сложно представить себе более важное и нужное литературное произведение сейчас, чем БТ и ваш ЖЖ с диалогами.&lt;br /&gt;Особенно для дезориентированных постсоветских поколений :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здорово, когда книга расширяет твои горизонты и представления о мире, но еще в сто раз круче когда можно вступить с автором такой книги в диалог. Задать свои глупые вопросы классику и даже получить на них ответы. Такая возможность редко когда появляется, и нам очень повезло, что у нас она была. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93416883" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93416883#t93416883</url>
      <user name="Stardust in the Sky" username="slavjan" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125504253/76937744" height="48" width="48" />
      <date>2015-10-16 09:50:07</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93417139" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93417139#t93417139</url>
      <user name="avcc" username="avcc" />
      <date>2015-10-16 09:54:57</date>
      <text>Большое спасибо!&lt;br /&gt;Наилучших пожеланий и дальнейших творческих успехов!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;П.С. Надеюсь, что вы закончите китайский цикл, а то вы  многих заинтриговали невымышленной китайской историей.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93417395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93417395#t93417395</url>
      <user name="Pavel Alaev" username="alaev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111692972/9167141" height="100" width="86" />
      <date>2015-10-16 10:08:13</date>
      <text>Картинка к посту отличная. Ещё ролик помню, где вы про отношение советского человека к евреям говорили, там ещё про симпатичную медсестру было. Ролик тоже отличный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От блога же в целом впечатление осталось двойственное. Но коль скоро автор не планирует отвечать, начинать дискуссию было бы странно. Было интересно, да, этого не отнять.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="93485491" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93485491#t93485491</url>
          <user name="Pavel Alaev" username="alaev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111692972/9167141" height="100" width="86" />
          <date>2015-10-19 10:19:07</date>
          <text>От неожиданности выразился, пожалуй, слишком кратко. Написал теперь у себя более подробный комментарий:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://alaev.livejournal.com/66656.html'&gt;http://alaev.livejournal.com/66656.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93417395&amp;style=mine#t93417395</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93417651" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93417651#t93417651</url>
      <user name="Андрей Корсаков" username="Андрей Корсаков" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525598/49285127" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 10:08:57</date>
      <text>Как всегда, бабы все испортили))) Дети, жены, дома, вот и кончилосЯ ыскусство. Как типично-с.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93417907" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93417907#t93417907</url>
      <user name="ni_ten_ichi_ryu" username="ni_ten_ichi_ryu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65525270/9647585" height="62" width="60" />
      <date>2015-10-16 10:18:11</date>
      <text>&amp;gt; Если хватит времени и сил, планирую переиздать ЖЖ в формате электронного текста и на бумаге.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;было бы здорово. отношусь к числу тех людей, которые прочитали ваш блог от корки до корки, некоторые посты по несколько раз.&lt;br /&gt;и вообще, действительно надеюсь, что "PS" будет много и вы с нами не прощаетесь.&lt;br /&gt;удачи вам!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93418419" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93418419#t93418419</url>
      <user name="igor_prince" username="igor_prince" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80735389/16880836" height="100" width="60" />
      <date>2015-10-16 10:29:21</date>
      <text>Большое спасибо! Нет слов, которыми можно выразить благодарность за ваше подвижничество.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93418675" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93418675#t93418675</url>
      <user name="school_is_kool" username="school_is_kool" />
      <date>2015-10-16 10:30:11</date>
      <text>Спасибо Вам огромное.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93418931" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93418931#t93418931</url>
      <user name="MIchael" username="real_jam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46345369/6012875" height="75" width="75" />
      <date>2015-10-16 10:33:39</date>
      <text>Спасибо огромное! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93419187" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93419187#t93419187</url>
      <user name="roman_vasilev" username="roman_vasilev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103345505/17159366" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 10:37:21</date>
      <text>Спасибо огромное за ваш блог, за "Бесконечный тупик", за другие ваши книги. Вы очень повлияли на мой взгляд на мир. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93420211" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93420211#t93420211</url>
      <user name="sg_tihonov" username="sg_tihonov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54561927/11608973" height="100" width="96" />
      <date>2015-10-16 10:48:45</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Ваш блог оказал на меня очень большое влияние, хотя я себя считал человеком со сложившимися взглядами.&lt;br /&gt;Вы всегда играли на повышение, спасибо!&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93420979" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93420979#t93420979</url>
      <user name="Makc_III." username="makc_111" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
      <date>2015-10-16 10:55:45</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евненьевич! Для меня, как и многих, этот блог был важным начальным этапом (да и сейчас это замечательный источник информации к размышлению, старые записи и комментарии с течением времени раскрываются по-новому). Продолжим в другом формате!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93421235" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93421235#t93421235</url>
      <user name="Владимир Фамильнов" username="familnov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42555870/9670319" height="100" width="73" />
      <date>2015-10-16 10:56:31</date>
      <text>Огромное спасибо Вам, Дмитрий Евгеньевич! Спасибо за то, что Вы есть у нас!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93421747" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93421747#t93421747</url>
      <user name="blagijah" username="blagijah" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117373599/49557112" height="100" width="86" />
      <date>2015-10-16 11:28:39</date>
      <text>И так настроение было не очень, а тут вообще.... </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93422003" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93422003#t93422003</url>
      <user name="Константин Крылов" username="krylov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110767525/68622" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 11:29:22</date>
      <text>Очень жаль. Впрочем, будем надеяться, что закрытие этого блога позволит активизировать другие проекты. </text>
      <comments>
        <comment id="93426099" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93426099#t93426099</url>
          <user name="ЕщёВаренья.Экономический национализм." username="morejam" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87810089/19523252" height="100" width="73" />
          <date>2015-10-16 12:49:00</date>
          <text>«Какая встреча, нет мне снится, Константин!»&lt;br /&gt;Не скучаешь?&lt;br /&gt;Всё так же русофобишь в своём ЖЖ?&lt;br /&gt;В своих нестиранных, кружевных трусиках, с «какашечкой по шву»?&lt;br /&gt;Жаль, что банишь и трёшь коменты, только в ЖЖ Галковского с тобой и пообщаться.&lt;br /&gt;Прильнуть к сосуду истин, изжаждавшимися устами.&lt;br /&gt;Я всё волнуюсь о судьбе твоей нацианально-демакратичной партии?&lt;br /&gt;Как там избиратель, как всегда «с народом нам не повезло»?&lt;br /&gt;Как политическая карьера?&lt;br /&gt;Уже пустили в кремлёвскую лакейскую или всё так же в прихожей горемыкаетесь? &lt;br /&gt;Ещё не все твои соратники из партии «Ябло» навукраину бежали, набив рюкзаки ватниками?&lt;br /&gt;Лютует кровавая гэбня?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати.&lt;br /&gt;Читал я как-то, на досуге, отзывы Галковского о тебе, Холми и прочих покажи-сиськовских.&lt;br /&gt;Так вот Дмитрунд вас «земляными червяками» называл, за что ему на высшем суде несколько пакостей, глядишь, и зачтётся.&lt;br /&gt;А ты, я смотрю, не из брезгливых?&lt;br /&gt;Не привыкать от жидов умученность терпеть и тарелки с барских столов вылизывать?&lt;br /&gt;Школа вживания на обкомовских помойках, среди объедков советской аристократии, даёт о себе знать?&lt;br /&gt;Гусский интелиген видит интелигена издалека.&lt;br /&gt;Одно ведь дело делали, из одной кормушки хлебали, соратники и однокорытники почитай.&lt;br /&gt;Ему по морде сраными тяпками, как нагадившему кошаку, а он с сожалениями и соболезнованиями явился.&lt;br /&gt;Скорбит, обещается захаживать в синагогу, справляется о здоровье и передаёт привет тёте Циле.&lt;br /&gt;Поднялся над мелкими обидами внутривидовой борьбы белоленточных червей.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93422003&amp;style=mine#t93422003</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93422259" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93422259#t93422259</url>
      <user name="eggoga" username="eggoga" />
      <date>2015-10-16 11:29:40</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо вам за все! Я один из тех, чья жизнь разделилась на до и после. До сих пор помню чувство полета от ваших текстов в 2008 году. Галковский накрыл меня с головой) </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93422515" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93422515#t93422515</url>
      <user name="ЕщёВаренья.Экономический национализм." username="morejam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87810089/19523252" height="100" width="73" />
      <date>2015-10-16 11:36:28</date>
      <text>Хм…&lt;br /&gt;Как говорится, «ехай нахуй», крашенный гусский интелиген и «барцун с камунисмом».&lt;br /&gt;Очередное «говно нации» село в «филофский пароход» и уплыло в туманный афедрон.&lt;br /&gt;Жаль, конечно, у меня бы  ты так просто не сосокочил.&lt;br /&gt;Свалил бы за бугор без штанов, если везунчиком оказался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А слинял с расиании ты потому что понял.&lt;br /&gt;Вся твоя ложь и клевета, которой ты занимался десятки лет, действует на людей всё меньше и меньше.&lt;br /&gt;По нескольким причинам, печальным и не очень.&lt;br /&gt;Во-первых.&lt;br /&gt;Люди на своём жестоком опыте, горе и бедах, умывшись кровью поняли, что ты лживая гнида и холуй из лакейских воро-мразей.&lt;br /&gt;Во-вторых.&lt;br /&gt;Благодаря твоей «барьбе», уже сильно разрушена система образования и потребителей твоих псевдоинтеллектуальных помоев становится всё меньше и меньше.&lt;br /&gt;Ты ведь, по сути, природный «совок», всегда паразитировал на высоком уровне образования, который обеспечивала советская власть.&lt;br /&gt;Заграничным плугам, неучам и невежам, ты просто ненужен и неинтересен.&lt;br /&gt;А твоё русскоязычное «творчество» никому кроме «совков» не только неинтересно, но уже и непонятно.&lt;br /&gt;Тем более, что сильно отдаёт шизофренией.&lt;br /&gt;Советую чаще проверяться, а то, однажды проснёшься, съешь мыло, запьёшь стекломоем и покусаешь всю семью, хорошо если не досмерти.&lt;br /&gt;В-третьих.&lt;br /&gt;Скоро вам, русофобам крашенным в «интеллигенцию», не коменты писать будут, а рыло бить.&lt;br /&gt;За всё то зло, которое вы причинили русскому народу.&lt;br /&gt;В-четвёртых и главное.&lt;br /&gt;Успел насосать крови у русского народа на хороший пенсион, размножение и безбедную старость.&lt;br /&gt;Помародёрил, получил контрибуции, репарации и компенсации за страдания-многострадания от «преступлений камунисма» и «свинцовых мерзостей совка».&lt;br /&gt;Десятки лет, падальщик, ковырялся и поедал труп СССР, каркая о «швабоде».&lt;br /&gt;Героически «баролся с камунисмом», хорошо хоть не до последнего русского.&lt;br /&gt;Спорить не буду, до уровня АбрамоХодорков не дотягивает, но и мелких пиявок расплодилось немеряно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда ЦРУ вело свою борьбу с СССР, то по аналогии с австро-венгерской и немецкой разведками создало несколько русофобских проектов.&lt;br /&gt;В частности, гусский нацианалисты и укро-питеки.&lt;br /&gt;Намешали всё это с французскобулочничеством, православненькими, кОзаками, прочей «духовностью» и «рассей, которую ми потеряле».&lt;br /&gt;Тут то и пригодился пролетарский философ и укро-полянин Галковский, понаехавший из рагульских хуторов, под маской гусского националиста.&lt;br /&gt;Верный соратнег ЕльцыноЛужковых и ЧубайсоГайдарофф, точно так же резко перекрасившихся из обком обкомычей в "порабосчённые нагоды" и "узников гулага".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93422771" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93422771#t93422771</url>
      <user name="marsek" username="marsek" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91975997/12785159" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 11:38:00</date>
      <text>Спасибо! Вы произвели огромный эффект на ЖЖ и на современных русских в целом. 20-летним молодым человеком я открыл для себя Галковского - непонятно откуда взявшийся осколок ясности и свежих мыслей в общей серой и тусклой постсовковой жизни. Помню, как человек, никогда в будущем больше вас не читавший, скинул мне ссылку. Она произвела огромное впечатление. Было очень спорно, но ни к чем не придерешься. Возник ажиотаж: еще, еще хочу это читать:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С 2005-го года я вас читаю и вижу, как люди в интернете (и я в их числе) стремительно умнели, получая интеллектуальную независимость и большую ясность, способность лучше выражать свои мысли и дискутировать с другими. Когда-то, читая, я не понимал почти ничего. Думая и много раз перечитывая, становилось все более и более понятно. Но новый пост - и все заново. Прошло лет 5, пока я развился и смог понимать все сразу. Не будь Галковского, я бы просто не научился думать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этот ЖЖ был как точка опоры. Что-то есть хорошее, уютное, осмысленное и яркое в нашем мире. Как путеводная звезда. Очень надеюсь, что из ЖЖ вы не уйдете. Читая посты и комментарии, думаешь и мысленно отвечаешь, и создается ощущение участия в дискуссии. Исчезает интеллектуальное одиночество - в Минске вокруг нет и не будет таких людей, общаться не с кем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваши идеи я высказывал множеству незнакомых с интернетом людей и учился таким образом дискутировать, выражать свои мысли, отстаивать свою точку зрения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы дали набор инструментов-шаблонов для более быстрого и эффективного восприятия реальности, истории, культуры и философии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если сравнить русский интернет 2004-го года и 2015-го, то можно видеть, что сделан большой шаг вперед. В этом есть большая доля от вас. Много людей теперь пишут в вашем стиле. По мне, так вы дали русским новый способ и стиль выражения своих мыслей - более прямой, красочный и ясный, но не теряющий сути.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В то же время люди, хоть и развившись, уровня Галковского так и не достигли. А если и достигли, то ушли из этого ЖЖ. Что довольно логично. Взрослея, люди становятся достаточно сильными и независимыми, чтобы вести свои проекты и формировать вокруг себя свое окружение.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Обычно я перечитывал несколько раз пост, а затем искал поиском только комментарии Галковского. После этого я разворачивал дискуссии, чтобы было понятно, о чем идет речь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мысли других комментаторов редко были интересными. Всегда была огромная стена между мудрым философом и какими-то детишками, хорошо если силящимися понять вас, а не пакостящими. Поэтому настоящей дискуссии между Галковским и равным ему почти не было, а хотелось бы (сейчас вспоминается только с Богемиком). А если и была, то в формате ответов в самом ЖЖ, а не в комментариях. То есть наличие Галковского в самих комментариях особо не нужно. Достаточно его реакции на них в следующих постах - мол, спрашивали то-то, отвечаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вспоминаю ваши старые посты во Взгляде... Например, про армию. Государство как будто прочло и сделало все, что там было предложено. Прошло еще лет 8, и вот мы видим результат. Ваши посты 2004-2005-х годов про Украину и оранжевую революцию здорово прочистили всем мозги и дали людям прививку. Сейчас кого не спроси, все как будто читали того Галковского. А в 2004-м никто ничего не понимал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приятно, наверное, осознавать, что вы сдвинули множество людей и всю Россию в хорошую сторону.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надеюсь, что PS будет еще много и вы с нами не прощаетесь.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="93424051" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93424051#t93424051</url>
          <user name="eggoga" username="eggoga" />
          <date>2015-10-16 11:48:16</date>
          <text>плюсуюсь, меня это тоже всегда поражало, за все годы не нашлось ни одного оппонента, кто простоял хоты бы пол раунда. Либо собеседник просто соглашался, либо срывался на визг. С одной сторону здорово что у нас есть ДЕГ и мы хотя бы можем читать что он пишет, с другой стороны грустно, что мы живем в стране, где он как баобаб среди пустыни. А ведь Дмитрий Евгеньевич сам про себя писал что его весовая категория - профессор в западном университете.</text>
          <comments>
            <comment id="93436851" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93436851#t93436851</url>
              <user name="Beglynka" username="beglynka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124546874/31649974" height="97" width="100" />
              <date>2015-10-16 16:17:59</date>
              <text>Баобаб среди баб.&lt;br /&gt;Обложили бабы баобаба, не с кем даже по-раундировать даже на пол-раунда.&lt;br /&gt;12 лет работал баобаб на повышение и даже на пол-раунда не наработал.&lt;br /&gt;Печалька.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="93438131" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93438131#t93438131</url>
                  <user name="bkl" username="bkl" />
                  <date>2015-10-16 16:42:24</date>
                  <text>Уймись еврей (с)</text>
                  <comments>
                    <comment id="93438643" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93438643#t93438643</url>
                      <user name="Beglynka" username="beglynka" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124546874/31649974" height="97" width="100" />
                      <date>2015-10-16 16:57:21</date>
                      <text>Великий Русский Нынепокойный Философ Дмитрий Евгенич Галковский учил нас, когда ещё был живой, что нужно всегда смотреть в профайл. &lt;br /&gt;И, как правило, больше никуда и смотреть то не надо.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93438131&amp;style=mine#t93438131</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93436851&amp;style=mine#t93436851</parent>
                </comment>
                <comment id="93439155" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93439155#t93439155</url>
                  <user name="eggoga" username="eggoga" />
                  <date>2015-10-16 17:04:10</date>
                  <text>а завидовать нехорошо)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93436851&amp;style=mine#t93436851</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93424051&amp;style=mine#t93424051</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93422771&amp;style=mine#t93422771</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93424307" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93424307#t93424307</url>
      <user name="Павел Полуян" username="Павел Полуян" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109471272/36722786" height="90" width="64" />
      <date>2015-10-16 11:55:03</date>
      <text>Да, понимаю. Для меня интернет тоже стал спасением. Интеллектуальный праздник. Он продолжается. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93424563" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93424563#t93424563</url>
      <user name="beautifulhelios" username="beautifulhelios" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123600486/71370682" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 11:57:52</date>
      <text>Благодарю вас! Ваша работа очень помогла лично мне,  напрямую в жизни даже.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93424819" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93424819#t93424819</url>
      <user name="Стрелок осциллографа." username="descriptor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65441561/422639" height="100" width="82" />
      <date>2015-10-16 12:01:34</date>
      <text>Спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Переиздание с вашими комментариями, которые, зачастую, сильно дополняют основные посты, было бы замечательным делом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удачи вам в дальнейшем!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93425075" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93425075#t93425075</url>
      <user name="дмитрий кузютин" username="tir666" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123888842/72040312" height="90" width="90" />
      <date>2015-10-16 12:05:00</date>
      <text>Действительно "подтянули",  без национального возрождения мы новую цивилизацию не построим. Спасибо за Ваш кирпичик.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93425587" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93425587#t93425587</url>
      <user name="Andrew  Mironenko" username="Andrew  Mironenko" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125493074/76921563" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 12:28:21</date>
      <text>Выражаю искреннюю благодарность за БТ и пару Ваших советов, которые изменили мою жизнь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надеюсь что еще представится возможность пообщаться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, и как и все здесь, я надеюсь что Вы не забросите ЖЖ.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93426611" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93426611#t93426611</url>
      <user name="mbazaroff" username="mbazaroff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123573398/20193460" height="74" width="100" />
      <date>2015-10-16 13:00:38</date>
      <text>Спасибо.&lt;br /&gt;:(</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93426867" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93426867#t93426867</url>
      <user name="Бродячие мысли" username="nikola_rus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119834126/38792106" height="100" width="87" />
      <date>2015-10-16 13:03:29</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;Если хватит времени и сил, планирую переиздать ЖЖ в формате электронного текста и на бумаге.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+1&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;главное чтобы с коментариями</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93427635" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93427635#t93427635</url>
      <user name="sesla063" username="sesla063" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114268503/37754128" height="73" width="100" />
      <date>2015-10-16 13:20:50</date>
      <text>Спасибо за ваши тексты. Только жаль, что их не будет. Мне этого будет не хватать...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93427891" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93427891#t93427891</url>
      <user name="serg_la_fe" username="serg_la_fe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125415240/74435596" height="95" width="100" />
      <date>2015-10-16 13:27:00</date>
      <text>Спасибо</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93428147" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93428147#t93428147</url>
      <user name="hupovoy" username="hupovoy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35468914/8271329" height="65" width="65" />
      <date>2015-10-16 13:36:20</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо за статьи, которые было интересно читать и за личное общение. Это было очень значимо для меня. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93428403" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93428403#t93428403</url>
      <user name="drozner" username="drozner" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60287627/481337" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 13:37:58</date>
      <text>Огромное спасибо за Ваш блог, Дмитрий Евгеньевич!    </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93428915" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93428915#t93428915</url>
      <user name="vital8" username="vital8" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117579639/50201830" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 13:52:27</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;здесь будут сообщения о моей жизни, о моём творчестве, о моих проектах, ссылки и перепечатки&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ждем сообщений о Ваших новых проектах</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93430451" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93430451#t93430451</url>
      <user name="mr_shnaps" username="mr_shnaps" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123998765/72271232" height="100" width="89" />
      <date>2015-10-16 14:04:14</date>
      <text>&lt;i&gt;Новые записи будут иметь отдельную нумерацию: PS-1, PS-2 и т.д.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Аж от сердца отлегло. =))))))))&lt;br /&gt;Будем ждать новых записей, пусть они и будут реже, чем обычно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что комментить в жж некогда - это понятно. У Вас сейчас два самых главных собеседника подрастают, общаться надо с ними. Это важнее.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93430963" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93430963#t93430963</url>
      <user name="Сергей Елисеев" username="artimage_su" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124178025/20774629" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 14:15:35</date>
      <text>ээээ... про бургундию то так на полуслове и остановились же!&lt;br /&gt;и, это, хоть бы до тысячи дотянули. чего 949-то...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93431987" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93431987#t93431987</url>
      <user name="Максим" username="actrus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124685927/74602898" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 14:35:58</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо Вам! Я искренне рад, что Вы нашли то что искали! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93432243" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93432243#t93432243</url>
      <user name="axexa" username="axexa" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
      <date>2015-10-16 14:37:43</date>
      <text>очень жаль. спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93432755" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93432755#t93432755</url>
      <user name="Aлександр Зорич" username="zorich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5611563/1138540" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 14:47:03</date>
      <text>Дорогой Дмитрий Евгеньевич! Уже давно не хожу в ЖЖ (по сложно объяснимым техническим причинам). Но на Ваш пост прилетела аки пчела на мед, сокрушив все препоны... Что сказать? Просто посылаю Вам еще один луч Абстрактного Добра. Считаю, Вам можно и должно посылать их ежеминутно. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Я.)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93433011" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93433011#t93433011</url>
      <user name="Минхельгаузер Светополк Евграфович" username="svetopolk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27304612/5979842" height="75" width="100" />
      <date>2015-10-16 14:58:36</date>
      <text>Пожалста, я лучше всех не мешал :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93433523" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93433523#t93433523</url>
      <user name="poslushat_radi" username="poslushat_radi" />
      <date>2015-10-16 15:02:09</date>
      <text>Дорогой Дмитрий Евгеньевич, спасибо Вам за всё!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93433779" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93433779#t93433779</url>
      <user name="rubrhtantsannys" username="rubrhtantsannys" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95187051/20693834" height="68" width="100" />
      <date>2015-10-16 15:02:16</date>
      <text>Спасибо за труд. Я только месяца два назад узнал .как глоток вуздуха .пишите еще</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93434035" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93434035#t93434035</url>
      <user name="kvanvanvant" username="kvanvanvant" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114234222/43276158" height="77" width="100" />
      <date>2015-10-16 15:07:02</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Большое спасибо за все что вы сделали и делаете. Ничто другое на меня так не повлияло в культурном плане. Перечитывая фрагменты Бесконечного Тупика, только сейчас начинаю понимать понимать (и то, конечно, не до конца) слова про "заглушечность русского языка" или про то, что Россия должна стать театром для Европы. Можно перечитывать, но я медленно соображаю ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Без ваших статей в рунете будет грустно (хотя, ЖЖ, конечно, не эквивалентно рунету). Процессоры слабенькие, к сожалению, по крайней мере сейчас. Чувствую что отключаюсь от самого важного канала поступления информации. И поэтому я бы хотел попросить вас (если такая просьба  имеет смысл от анонима пока еще) иногда что-нибудь писать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; А пока остается только искать другой способ связи с Другом Утят...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93434291" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93434291#t93434291</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 15:07:17</date>
      <text>Чертовски жаль...  Низкий поклон и за блог и за "Бесконечный Тупик".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, не доросли мы до диалога с вами. Что ж, будем учиться читать, учиться понимать прочитанное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все живы, у вас все хорошо -- почему же я плачу?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И все же...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93434547" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93434547#t93434547</url>
      <user name="shmandercheizer" username="shmandercheizer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71700745/14954515" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 15:11:32</date>
      <text>Примите мою благодарность. Вы проделали огромный труд, но и результаты его - достойные. Любой сдвиг в чужом мышлении требует усилий таланта и титана одновременно. Сужу по себе и нескольким знакомым: вы сделали для нас много. Еще раз спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93434803" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93434803#t93434803</url>
      <user name="Андрей Гореликов" username="andy_burns" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120293221/23515716" height="76" width="100" />
      <date>2015-10-16 15:12:38</date>
      <text>Спасибо. Не забуду.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93435059" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93435059#t93435059</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 15:21:30</date>
      <text>Жаль, что было мало воспоминаний и впечатлений. Это большая потеря даже в смысле фактографии. В сущности, информация о СССР 1970-2000 табуирована в мировых СМИ не хуже китайской революции. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93435571" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93435571#t93435571</url>
      <user name="cucuruzer" username="cucuruzer" />
      <date>2015-10-16 15:34:15</date>
      <text>Спасибо. И удачи Вам в ваших начинаниях.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93436339" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93436339#t93436339</url>
      <user name="vitaliusub" username="vitaliusub" />
      <date>2015-10-16 15:56:59</date>
      <text>Большое спасибо за эти 949 постов!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93436595" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93436595#t93436595</url>
      <user name="можно не читать" username="corey01" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95822797/886315" height="100" width="94" />
      <date>2015-10-16 16:14:09</date>
      <text>Спасибо и Вам за огромный приложенный труд! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93437107" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93437107#t93437107</url>
      <user name="dr7" username="dr7" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32165634/7693065" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 16:20:35</date>
      <text>Спасибо!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не согласен с (примерно) 70% из Ваших выводов -- но бесконечно благодарен за топики для дискуссий!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93437619" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93437619#t93437619</url>
      <user name="vyletongue" username="vyletongue" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104078208/30026602" height="100" width="79" />
      <date>2015-10-16 16:30:32</date>
      <text>Спасибо за все, Дмитрий Евгеньевич. Счастья и всех благ!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93437875" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93437875#t93437875</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
      <date>2015-10-16 16:39:26</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Безусловно присоединяясь ко всем словам благодарности, хотелось бы пожелать Галковскому всего хорошего,  как бы это хорошее не получалось - через жж или иным способом.&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;Конечно, хотелось бы засадить Д.Е. за что-нибудь этакое, вроде переписывания "Петра Первого", но, наверное,  пусть сам решает чем развлекаться, вдруг тоже хорошо получится; я, во всяком случае, на это надеюсь.&lt;/p&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="93447603" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93447603#t93447603</url>
          <user name="a_66" username="a_66" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119078921/18134368" height="1" width="1" />
          <date>2015-10-16 23:25:01</date>
          <text>&amp;gt; вроде переписывания "Петра Первого"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или написания "Ивана Доброго" вместо Грозного!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя, наверно, лучше эти легенды не трогать. Чай не румыны.</text>
          <comments>
            <comment id="93448627" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93448627#t93448627</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2015-10-17 01:26:06</date>
              <text>Нет, не историю или мифологию, а литературное произведение "Петр Первый" графа нашего Алексея Толстого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По уму бы вообще всю советскую литературу переписать надо, но начать - с "Петра".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93447603&amp;style=mine#t93447603</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93437875&amp;style=mine#t93437875</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93438387" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93438387#t93438387</url>
      <user name="skruber" username="skruber" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67263358/14043197" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 16:56:37</date>
      <text>"Прекратите! Бросьте! Вы в своём уме ли?!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень. ОЧЕНЬ жаль. ((&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93438899" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93438899#t93438899</url>
      <user name="agcl2" username="agcl2" />
      <date>2015-10-16 17:00:56</date>
      <text>Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93439411" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93439411#t93439411</url>
      <user name="DpeMy4uu" username="dpemy4uu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124053095/2466999" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 17:04:16</date>
      <text>Огромное Вам спасибо, уважаемый Дмитрий Евгеньевич! Все эти годы Ваш журнал был для меня своеобразным маяком-напоминанием, что не перевелись таки еще на Руси истинные интеллектуалы, не все еще пока отдано на откуп дуракам, неучам и хамам.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93439667" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93439667#t93439667</url>
      <user name="Alexander Salangin" username="Alexander Salangin" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125444470/76857482" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 17:09:02</date>
      <text>Действительно, единственный блог ЖЖ, достойный чтения.&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, большое спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93440179" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93440179#t93440179</url>
      <user name="Вячеслав Грацкий" username="silver_daos" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83328139/17509069" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 17:14:55</date>
      <text>Спасибо. Ваше влияние на русскую блогосферу, да и в целом, трудно переоценить. Когда-то вы писали, что относитесь к тому десятку людей, которые решают все. По прошествии  времени, очевидно, что это медицинский факт.  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93440435" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93440435#t93440435</url>
      <user name="comentator71" username="comentator71" />
      <date>2015-10-16 17:18:22</date>
      <text>Ну вот. А я думал про 2 ю мировую войну что нибудь почитать от Дмитрия Евгеньевича.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93440691" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93440691#t93440691</url>
      <user name="biverbaclan" username="biverbaclan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107404137/31828456" height="100" width="71" />
      <date>2015-10-16 17:20:00</date>
      <text>12 лет уже пролетело... Ушла Эпоха.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но Вы же Писатель, значит не можете не писать. Где Вас можно будет читать? Например, по поводу литературы и её истории.:)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93441203" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93441203#t93441203</url>
      <user name="ulenspigel_mind" username="ulenspigel_mind" />
      <date>2015-10-16 17:23:56</date>
      <text>Большое спасибо! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93441459" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93441459#t93441459</url>
      <user name="forraw" username="forraw" />
      <date>2015-10-16 17:25:50</date>
      <text>Спасибо Вам, уважаемый Дмитрий Евгеньевич, также и от всех однобоких пользователей ЖЖ, в смысле не "писателей", а только "исключительно читателей". &lt;br /&gt;Мой, к примеру, калужский круг знакомых, семья с детьми-школьниками все эти годы были на связи с Вами, хотя бы и в режиме симплекс. Для нас это ОЧЕНЬ МНОГО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поражаюсь Вашему таланту следовать собственным планам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93441715" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93441715#t93441715</url>
      <user name="." username="12th_gauge" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122367108/19347754" height="42" width="100" />
      <date>2015-10-16 17:37:49</date>
      <text>Спасибо. Очень грустный пост. И не вериться. В своё время вы говорили о вечной жизни, и что любой писатель рано или поздно испишется. Кажется тогда вы говорили, что через 40 000 лет перестанет писать даже самый талантливый... Римская Империя, католичество, египетские обелиски, похоронные гильдии, древнее греческое православие, Оттоманская Империя, культ Осириса, иезуиты, крах античности. С трудом представляю, чтобы кто-то кроме вас смог собрать этот пазл. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что мы продолжим ждать ваших постов и комментариев. Даже если вы не собираетесь их писать)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93442227" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93442227#t93442227</url>
      <user name="Папа Медведь:Miserrimam servitutem pacem appellant" username="dad_bear" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101171419/21242614" height="88" width="100" />
      <date>2015-10-16 18:00:05</date>
      <text>Нет большего счастья, чем идти своим путём, особенно, когда знаешь точно, каков он.&lt;br /&gt;Большей частью было очень интересно Вас читать.&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93442483" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93442483#t93442483</url>
      <user name="siwilt" username="siwilt" />
      <date>2015-10-16 18:24:09</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93442739" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93442739#t93442739</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2015-10-16 18:27:30</date>
      <text>&lt;br /&gt;Если хватит времени и сил, планирую переиздать ЖЖ в формате электронного текста и на бумаге.&lt;br /&gt;+++&lt;br /&gt;И главное побыстрее. Издать!!!&lt;br /&gt;А может быть и в МП3? Ну  если найти приличного диктора с благожелательным баритоном))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93442995" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93442995#t93442995</url>
      <user name="kimelov" username="kimelov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120268820/19037327" height="57" width="100" />
      <date>2015-10-16 18:32:51</date>
      <text>Спасибо,получается жизнь разбилась на до ДЕГ, во время ДЕГ и к сожалению после,очень жаль..</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93443507" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93443507#t93443507</url>
      <user name="Падсел Насиньку" username="padsel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55972555/8493605" height="100" width="89" />
      <date>2015-10-16 19:00:16</date>
      <text>не поймите превратно, но считание количества постов и привязывание к числу шизофренией попахивает</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93443763" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93443763#t93443763</url>
      <user name="bvv73" username="bvv73" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124305244/45497277" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 19:01:36</date>
      <text>Время 90-х и нулевых  -- тюремное время.&lt;br /&gt;И в общем-то вот это Шаламов написал про вас.&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Как «тискают рóманы». &lt;/b&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93444019" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93444019#t93444019</url>
      <user name="Алексей Тюльпанов" username="luterrr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121638411/8398870" height="100" width="93" />
      <date>2015-10-16 19:04:20</date>
      <text>Огромная благодарность!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93444531" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93444531#t93444531</url>
      <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
      <date>2015-10-16 19:24:50</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, мне очень повезло - начал читать Ваши книги и блог уже в 2005 году. Ровно 10 лет назад. Спасибо Вам!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93444787" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93444787#t93444787</url>
      <user name="ekaterin_p" username="ekaterin_p" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123665787/66573672" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 20:01:02</date>
      <text>Я прочитала ваш блог. Огромное спасибо. Жаль, что вы больше не будете отвечать на комментарии, ведь иногда ваши ответы помогают понять суть ваших постов. Но понятно, что это требует много времени. Жаль также, что вы не осуществили свои планы по написанию воспоминаний. Ведь это очень интересно, а  по прошествии какого-то времени интерес к таким вещам ещё возрастает.  Надеюсь, о литературе хотя бы немного ещё напишете.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93445043" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93445043#t93445043</url>
      <user name="yakimenko_alex" username="yakimenko_alex" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96183426/24268955" height="100" width="67" />
      <date>2015-10-16 20:15:04</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо, на протяжении многих лет, включая компьютер, я ожидал увидеть Ваш новый пост или комментарий.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93445299" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93445299#t93445299</url>
      <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
      <date>2015-10-16 20:27:20</date>
      <text>удачи на дорогах!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93445555" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93445555#t93445555</url>
      <user name="bohemicus" username="bohemicus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116429093/18793936" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 20:48:13</date>
      <text>Очень жаль.</text>
      <comments>
        <comment id="93488819" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93488819#t93488819</url>
          <user name="russ_79" username="russ_79" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116391924/21392538" height="73" width="100" />
          <date>2015-10-19 16:34:00</date>
          <text>очень хорошо.&lt;br /&gt;одним советским шизофреником меньше в блогосфере станет.&lt;br /&gt;ещё бы ты выпилился со своим советским поносом - вот русским-то радость бы была.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93445555&amp;style=mine#t93445555</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93445811" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93445811#t93445811</url>
      <user name="Антон" username="gabor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
      <date>2015-10-16 21:09:06</date>
      <text>Для меня это конец эпохи. Спасибо большое!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93446067" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93446067#t93446067</url>
      <user name="Michael Skidan" username="Michael Skidan" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103985081/30280032" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-16 21:17:57</date>
      <text>Спасибо Вам за "Бесконечный Тупик", блог и статьи.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93446323" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93446323#t93446323</url>
      <user name="g-chy" username="g_chy" />
      <date>2015-10-16 22:18:58</date>
      <text>Очень жаль.&lt;br /&gt;Я Ваш постоянный читатель уже больше десяти лет. Так вышло, что это мой первый и, похоже, последний комментарий здесь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Большое спасибо Вам, Дмитрий Евгеньевич.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93446835" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93446835#t93446835</url>
      <user name="Петроченко Андрей" username="ervinfisher" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124592063/72496558" height="100" width="94" />
      <date>2015-10-16 22:37:39</date>
      <text>Хотя и со многими моментами в рассуждениях  не согласен, ну и утят из вашей секты не перевариваю, но на фоне всего остального рунета вы прямо, как луч солнца. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93447091" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93447091#t93447091</url>
      <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
      <date>2015-10-16 23:05:54</date>
      <text>Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93447347" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93447347#t93447347</url>
      <user name="dsb66" username="dsb66" />
      <date>2015-10-16 23:10:26</date>
      <text>Спасибо! Зачем говорить что-то еще...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93447859" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93447859#t93447859</url>
      <user name="sad_v" username="sad_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54358676/11568748" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-16 23:41:42</date>
      <text>Спасибо Вам огромное!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93448115" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93448115#t93448115</url>
      <user name="antares68" username="antares68" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125296380/7056202" height="92" width="97" />
      <date>2015-10-16 23:58:41</date>
      <text>Спасибо вам! И очень жду &lt;i&gt;PS-1, PS-2 и т.д.&lt;/i&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93448371" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93448371#t93448371</url>
      <user name="baronshabbat" username="baronshabbat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113555847/41601150" height="98" width="98" />
      <date>2015-10-17 00:02:55</date>
      <text>Вот ведь, блин, осень выдалась...&lt;br /&gt;(закуривает, покачиваясь в креслице долго смотрит в чёрное окно)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, огромное спасибо за всё. Здоровья, ума и удачи во всех начинаниях, счастья и покоя в семье.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS: ОЧЕНЬ жду PS-1, PS-2 etc))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93448883" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93448883#t93448883</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2015-10-17 01:54:48</date>
      <text>&lt;i&gt;"Миг вожделенный настал: окончен мой труд многолетний. ..."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пусть в новых начинаниях Вам сопутствует тот же успех!&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93449139" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93449139#t93449139</url>
      <user name="a011kirs" username="a011kirs" />
      <date>2015-10-17 02:05:30</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич!  Вы многому научили. Искреннее спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93449395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93449395#t93449395</url>
      <user name="kalcit" username="kalcit" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125544200/74307436" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-17 02:38:46</date>
      <text>У Вас шизофреников в роду не было? А то как-то стрёмно. "Эта книга не имеет конца, но она закончена"...Но вообщета пысать я буду...ПС1ПС2...ПСN...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93450675" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93450675#t93450675</url>
      <user name="razlivskiy" username="razlivskiy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92113546/16514761" height="100" width="89" />
      <date>2015-10-17 03:19:21</date>
      <text>Повод сказать Вам большое спасибо, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93450931" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93450931#t93450931</url>
      <user name="Лёха" username="shudrak" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101747939/10872653" height="100" width="85" />
      <date>2015-10-17 04:26:45</date>
      <text>Дмитрий Евгенич! ДЕГ! Мэтр! Димон с ЗИЛа! Не бросайте меня сиротинушку. Читал весь Ваш блог, многое перечитывал по нескольку раз. Хачу читать ещё и побольше )))&lt;br /&gt;Вы же как Карл Маркс бороду то сбреете, а мысли то куда девать будете? &lt;br /&gt;Хрен с ними с диалогами, пора переходить на прямое вещание! Вы вещайте, норот будет внимать и все будут счастливы.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93451443" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93451443#t93451443</url>
      <user name="Ганс Кащеев" username="konotop2015" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125426231/76255908" height="53" width="100" />
      <date>2015-10-17 05:45:49</date>
      <text>БТ должен быть настольной книгой каждого культурного русского.  (Как и произведения В.В.Розанова, "Диалектика мифа" А.Ф.Лосева). Отношение к этим творениям есть индикатор качества личности. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93452467" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93452467#t93452467</url>
      <user name="lopadevego" username="lopadevego" />
      <date>2015-10-17 06:18:26</date>
      <text>"Здесь будут сообщения о моей жизни, о моём творчестве, о моих проектах, ссылки и перепечатки" - т.е. "рассуждений на отвлеченные темы" здесь больше не планируется? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93452723" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93452723#t93452723</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-17 06:22:27</date>
      <text>спасибо, Дмитрий Евгеньевич</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93453747" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93453747#t93453747</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-17 06:51:56</date>
      <text>Спасибо Вам, Вы повлияли на моё мировоззрение больше, чем родители и школа вместе взятые.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93454003" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93454003#t93454003</url>
      <user name="ukpa_xapuyca" username="ukpa_xapuyca" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104466779/30743252" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-17 06:52:49</date>
      <text>приучал к интеллектуальной независимости и к уважению чужих взглядов......&lt;br /&gt;А кто-то мне сказал, что либо по приколу, либо за деньги?  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93454515" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93454515#t93454515</url>
      <user name="kamaduk" username="kamaduk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89976966/6867779" height="66" width="100" />
      <date>2015-10-17 07:28:58</date>
      <text>ну вот, только человеком себя почувствовала(&lt;br /&gt;от намёков на цензуру стало страшновато.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93455027" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93455027#t93455027</url>
      <user name="artur_belyaev" username="artur_belyaev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60509004/12236253" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-17 08:07:38</date>
      <text>Спасибо за игру)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93455795" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93455795#t93455795</url>
      <user name="a-vl-klp" username="a_vl_klp" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120266803/19747265" height="100" width="59" />
      <date>2015-10-17 09:24:37</date>
      <text>Надо бы извиниться перед староверами. Попросить прощения... Признать ошибки... Было бы очень хорошо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93456307" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93456307#t93456307</url>
      <user name="Боченков Андрей Анатольевич" username="bochenkov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77120205/12117890" height="94" width="100" />
      <date>2015-10-17 10:53:28</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Спасибо.&lt;/p&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93456819" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93456819#t93456819</url>
      <user name="m_d_n" username="m_d_n" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91394386/13577205" height="97" width="76" />
      <date>2015-10-17 11:26:44</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, большое спасибо за ваш труд.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93458099" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93458099#t93458099</url>
      <user name="Сидоров Михаил" username="fon_sidoroff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72387611/15104067" height="97" width="90" />
      <date>2015-10-17 12:24:36</date>
      <text>Спасибо Вам, Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;за ваш труд!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93459635" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93459635#t93459635</url>
      <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
      <date>2015-10-17 13:21:48</date>
      <text>Большое спасибо! И очень жалко :(&lt;br /&gt;Остаётся напомнить, что Вы в ответе за тех кого приручили :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93459891" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93459891#t93459891</url>
      <user name="einstg" username="einstg" />
      <date>2015-10-17 13:25:16</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич, за хорошие тексты.&lt;br /&gt;Правда, в последнее время ваших текстов, которым бы мне удавалось порадоваться, было мало.  Больше было постов-"впечатлений", способных возбудить только конгениального читателя (каковым я для Вас не являюсь). Мне бы тексты, состоящие в плотном контакте с обсуждаемым материалом - или как у Розанова, или как в науке - с нормальной методологией и адекватным справочным аппаратом. Науки у Вас вообще не было никогда, но в розановском смысле было немало замечательных текстов - про Украину и Америку, например. А уж формулировки и метафоры какие иногда были духоподъёмные!&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;Впрочем, мне кажется, подводить итоги рано. Ибо если что-нибудь стоящее придёт Вам в голову, разве Вы утаите это от общественности?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93460915" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93460915#t93460915</url>
      <user name="Artem Dobrovinskiy" username="Artem Dobrovinskiy" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124548249/74150530" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-17 14:01:37</date>
      <text>Спасибо огромное, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;Издать ЖЖ отдельным трудом — отличная идея.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93462707" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93462707#t93462707</url>
      <user name="alexander nadolinski" username="awatum" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124196937/72819010" height="73" width="100" />
      <date>2015-10-17 16:27:15</date>
      <text>А кроме Галковского и читать некого ....&lt;br /&gt;Будем надеяться на Весну</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93463219" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93463219#t93463219</url>
      <user name="syllogistos" username="syllogistos" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74440705/15528240" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-17 16:55:32</date>
      <text>Про период «до Галковского» и «после» - совершенно в точку. Спасибо Вам огромное, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93465267" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93465267#t93465267</url>
      <user name="vozan68" username="vozan68" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-17 17:39:59</date>
      <text>И Вам всего хорошего!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93465779" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93465779#t93465779</url>
      <user name="bezumny_zayec" username="bezumny_zayec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125168598/72989362" height="100" width="64" />
      <date>2015-10-17 17:46:16</date>
      <text>Похоже на прощание Холмса и Ватсонов:-)&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93466291" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93466291#t93466291</url>
      <user name="vvoznesensky" username="vvoznesensky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124071832/47674451" height="100" width="88" />
      <date>2015-10-17 18:22:01</date>
      <text>Я, признаться, не смог осилить "Бесконечный тупик". Всё-таки, нарратив должен быть последовательным, иначе ты либо принимаешь его полностью, либо не принимаешь вообще. Читаешь какого-нибудь Маслоу, и автор не бросает тебя сразу в ад своего отчаяния. Автор заботится, чтобы ты постепенно заглатывал наживку. В этом, видимо, смысл педагогики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При том, что чтению я не чужд - именно им я заполнил своё безработное время в прошлом году.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наверное, это такой ценз - либо ты становишься галковскоманом, особым человеком, либо нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спаси Вас, Господи, Д.Е.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И многая лета.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93467315" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93467315#t93467315</url>
      <user name="art_63rus" username="art_63rus" />
      <date>2015-10-17 19:38:41</date>
      <text>Спасибо Вам, Дмитрий Евгеньевич.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93467571" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93467571#t93467571</url>
      <user name="Shon" username="redshon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71807964/1105308" height="99" width="99" />
      <date>2015-10-17 19:39:16</date>
      <text>Дихсн.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93467827" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93467827#t93467827</url>
      <user name="Не скажу !" username="frosilia" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112959301/24524143" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-17 19:46:16</date>
      <text>А что финансировать перестали Дмитрия Евгеньевича? Или на другой проект переключили просто?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93468083" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93468083#t93468083</url>
      <user name="yudhisthira" username="yudhisthira" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118964129/52989131" height="100" width="72" />
      <date>2015-10-17 19:50:05</date>
      <text>Спасибо за всё.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93468339" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93468339#t93468339</url>
      <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-17 19:55:35</date>
      <text>Большое спасибо.&lt;br /&gt;Я помню несколько таких "переходов в 0-пространство": первый, короткий - между печатанием БТ в разных изданиях и "Разбитым компасом" (в НГ). Поэтому отношусь в целом философски.&lt;br /&gt;Желаю вам и вашей семье здоровья и мира; если же это всё будет какое-то время у нас - читателей, то дождёмся и "нового Галковского".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот эти периоды "без Галковского" оказались (или память меня обманывает) самыми плохими для страны (кажется, и лично для меня). Странное чувство.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93468595" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93468595#t93468595</url>
      <user name="gilgatech" username="gilgatech" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67884001/14127967" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-17 20:01:37</date>
      <text>Оставите последнее слово за виннипухом?)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93468851" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93468851#t93468851</url>
      <user name="svoisovremennik" username="svoisovremennik" />
      <date>2015-10-17 21:00:16</date>
      <text>Очень, очень жаль.&lt;br /&gt;Но вы вернетесь и будете писать, у вас Дар, а ему нужен выход</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93469107" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93469107#t93469107</url>
      <user name="kirill_vp" username="kirill_vp" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55451475/11769841" height="100" width="81" />
      <date>2015-10-17 21:02:22</date>
      <text>Грусть</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93469363" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93469363#t93469363</url>
      <user name="Рыжков В.А." username="cts3402" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124533170/69131700" height="100" width="92" />
      <date>2015-10-17 21:49:32</date>
      <text>Спасибо!  Читал с 2004-го. Русский прикол умер, раз его король добровольно уходит на пенсию?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93471411" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93471411#t93471411</url>
      <user name="6sot" username="6sot" />
      <date>2015-10-18 00:41:24</date>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93472691" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93472691#t93472691</url>
      <user name="netotvetov" username="netotvetov" />
      <date>2015-10-18 01:50:00</date>
      <text>ну вот !!!! самый лучший автор,я только недавно про вас узнала&lt;br /&gt;не бросайте нас, как же мы без обсуждений и такой нужной информации ?1</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93472947" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93472947#t93472947</url>
      <user name="netotvetov" username="netotvetov" />
      <date>2015-10-18 01:53:53</date>
      <text>вы просто не можете уйти, как же народ оставить? на кого ?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93473203" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93473203#t93473203</url>
      <user name="gogannrone" username="gogannrone" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46407316/9481431" height="100" width="73" />
      <date>2015-10-18 05:22:21</date>
      <text>Очень жаль. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93473971" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93473971#t93473971</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2015-10-18 07:56:55</date>
      <text>Жаль не накатали 1000 постов. Это ж можно будет грохнуть рынок названием "Шахерезада и Галковский. 1001 пост"&lt;br /&gt;Люди будут покупать.  &lt;br /&gt;Кстати. Шахрияр простил Шахерезаду  после второго или третьего ребенка?))&lt;br /&gt;Да и словосочетание Бесконечный тупик как бы намекает на женском Целомудрие. &lt;br /&gt;Так что просьба продолжить парадоксальное копание в этом банальном мире))&lt;br /&gt;И тогда Нобелевский комитет примет наконец правильное неангажированное решение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93474483" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93474483#t93474483</url>
      <user name="einstg" username="einstg" />
      <date>2015-10-18 09:57:15</date>
      <text>Ну, в числе 949 тоже можно найти некоторый смысл. (Кроме того, что "я устал писать после 949-го комментария, и теперь число 949 священно".)  Конечно, 949 - число не простое и в этом смысле не первый сорт. С другой стороны, 949 = 13х73.  Число 13 во всяких оккультистских учениях - символ смерти (завершения земного или какого-то ещё какого-то этапа существования). Кстати, 1001 тоже делится на 13. &lt;br /&gt;Что такое 73?  Ну, скажем, это радиолюбительский код поздравления. Не слишком серьёзная коннотация,  но может выражать радость от перехода к следующему этапу жизни.&lt;br /&gt;А если Д.Е.Галковский проживёт примерно 73 года, т.е. умрёт на 73-м или 74-м году жизни, то тут будет красивая связь с числом параграфов в главном труде его жизни.  &lt;br /&gt;Не люблю всяких скобочек, обозначающих улыбочки и подмигивания, поэтому сообщаю простым, брутальным русским языком:  это шутка.</text>
      <comments>
        <comment id="93474739" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93474739#t93474739</url>
          <user name="chudokol" username="chudokol" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
          <date>2015-10-18 10:57:53</date>
          <text>1001 тоже делится на 13&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+++&lt;br /&gt;И не просто делится. А 77 раз делится. Два семисвечника,  а знающие люди сообразят, что если прибавить еще 7 то получится 777. Священный напиток.  Которым партийные жрецы сдабривали онтологическое недовольство трудовых масс. И кстати, если отрезать Оккамом все проходные посты в данном жж, то примерно столько и получится. Подробности жизнедеятельности Мэтра интеллектуальную общественность не интересуют,  Интеллигенцию интересуют мысли Творца о главном. Гений парадоксов друг и это то и дело чувствуется.&lt;br /&gt;Разумеется,  в 73 года Галковский не умрет.  Рано. В 73 года  его что-то крупно  порадует. Может внуки? Премия? Сменит Путина у руля?&lt;br /&gt;Такая вот вытанцовывается нумерология)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а по поводу 1000 постов  это чистый маркетинг. Ну издаст  ДЕГ жж-949.  Конечно,  все преданные читатели его купят. По два-три экземпляра. А остальная интеллигенция ?  Покрутит пальцем и виска. Лысый чудак такого о себе мнения, что издал жж. Еще бы твиттер в многотомник сунул. В результате мудрость не коснется ширнармасс и народ останется под влиянием детей пориджа.&lt;br /&gt;Нет. Голый крючок не пойдет, надо цеплять этнос Шахерезадой.   В поисках Кама Сутры люди начнут листать и остолбенеют. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич!! ПРОДЫ!!!!!!!!!!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="93476019" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93476019#t93476019</url>
              <user name="einstg" username="einstg" />
              <date>2015-10-18 12:10:19</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt; Разумеется, в 73 года Галковский не умрет. Рано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я бы не был в этом так уверен.  Видел много людей, умерших в более раннем возрасте.  Некоторые при этом вели вполне здоровый образ жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что если Дмитрий Евгеньевич хочет прожить дольше 73 лет,  ему не следует углублять колею на числе 949.  Хотя бы, действительно, продолжать до 1001 поста (с прежней нумерацией)  -  что соответствует 77 годам. Но можно и далее.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93474739&amp;style=mine#t93474739</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93474483&amp;style=mine#t93474483</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93475251" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93475251#t93475251</url>
      <user name="ljuser007" username="ljuser007" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123616806/34520164" height="100" width="85" />
      <date>2015-10-18 11:29:10</date>
      <text>господя, вмеяемый человек увидел цензуру в РФ? &lt;br /&gt;интересно, а показать сможет?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93476275" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93476275#t93476275</url>
      <user name="pora_nalit" username="pora_nalit" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117613747/49546046" height="99" width="100" />
      <date>2015-10-18 12:18:53</date>
      <text>не может быть</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93477043" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93477043#t93477043</url>
      <user name="reflecter_k" username="reflecter_k" />
      <date>2015-10-18 13:01:14</date>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93477555" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93477555#t93477555</url>
      <user name="izard" username="izard" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62145638/2817822" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-18 13:30:58</date>
      <text>Прочитал все 949, большое спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93478323" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93478323#t93478323</url>
      <user name="alexander nadolinski" username="awatum" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124196937/72819010" height="73" width="100" />
      <date>2015-10-18 14:51:49</date>
      <text>Может семейная жизнь заставила оставить ЖЖ в покое. Тем более ЖЖ помог жениться уже удачно&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/kOeAXKUK6aM?wmode=opaque" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-link="http://youtube.com/watch?v=kOeAXKUK6aM"&gt;&lt;/iframe&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93479091" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93479091#t93479091</url>
      <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
      <date>2015-10-18 16:36:11</date>
      <text>Жестоко. &lt;br /&gt;Но будем надеяться на другие форматы. Полагаю, что русским людям Вы очень нужны.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93479603" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93479603#t93479603</url>
      <user name="g_engelhardt" username="g_engelhardt" />
      <date>2015-10-18 17:21:56</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, очень признателен Вам за блог и за ответы на комменты, а главное - за работу на повышение. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93480115" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93480115#t93480115</url>
      <user name="BI" username="lorhen382" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71265916/11429651" height="100" width="95" />
      <date>2015-10-18 17:44:30</date>
      <text>Спасибо Вам.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93480627" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93480627#t93480627</url>
      <user name="yakovnivin" username="yakovnivin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124660665/74513704" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-18 18:07:50</date>
      <text>Качественный высокий стиль в данном заключении. Мне немного не хватало этого в предыдущих посланиях.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93481139" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93481139#t93481139</url>
      <user name="unpersonne" username="unpersonne" />
      <date>2015-10-18 18:57:08</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93481395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93481395#t93481395</url>
      <user name="komandante Chepaev" username="rouric" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124198309/12581222" height="60" width="100" />
      <date>2015-10-18 19:25:49</date>
      <text>Грустно немного ...Спасибо за новый чудный мир!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ Я знаю где есть БТ с автографом ;)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93481651" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93481651#t93481651</url>
      <user name="korneylvov" username="korneylvov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125542075/76943949" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-18 19:32:55</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Открыл Вашу книгу с 947 главы. Случайно. &lt;br&gt;Удивлен и заинтригован. Очень необычным взглядом на знакомые, казалось бы, факты.&lt;br&gt;Следующая оказалась 949 ))&lt;br&gt;Буду читать неспешно. &lt;br&gt;Спасибо!!&lt;/p&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93482675" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93482675#t93482675</url>
      <user name="nicshe2003_ Бузков Кирилл" username="nicshe2003" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82011043/13575147" height="74" width="100" />
      <date>2015-10-18 21:35:58</date>
      <text>Очень жаль ... так или иначе, спасибо огромное за бесценный труд. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93482931" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93482931#t93482931</url>
      <user name="taxipro" username="taxipro" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125130448/18698964" height="100" width="78" />
      <date>2015-10-18 21:42:44</date>
      <text>Это был безвозмездный подарок миру и самой истории. Простой человеческий подвиг. История Вас не забудет. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93483443" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93483443#t93483443</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83821025/12015315" height="89" width="100" />
      <date>2015-10-19 01:14:03</date>
      <text>спасибо, дорогой Димитрiй Евгеньевичъ, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;искренне уповаю, что Вы не изчезнете изъ оборота &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по ряду причинъ, это не желательно , мягко говоря &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;искренне уповаю на то, что Ваши чадушки получатъ больше времени общаться съ Вами ;) </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93483955" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93483955#t93483955</url>
      <user name="anna_zemskova" username="anna_zemskova" />
      <date>2015-10-19 07:41:11</date>
      <text>Спасибо, любимый Дмитрий Евгеньевич! &lt;br /&gt;Моя жизнь тоже поделилась на "до Галковского" и "после знакомства с Галковским". &lt;br /&gt;Храни Бог Вас и вашу семью. &lt;br /&gt;И спасибо, что не закрываете блог совсем.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93484211" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93484211#t93484211</url>
      <user name="gunman" username="gunman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124220384/65402735" height="73" width="100" />
      <date>2015-10-19 08:04:05</date>
      <text>Хорошо быть великим манипулятором?&lt;br /&gt;Какое количество бессмысленных людей здесь собралось.</text>
      <comments>
        <comment id="93488307" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93488307#t93488307</url>
          <user name="russ_79" username="russ_79" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116391924/21392538" height="73" width="100" />
          <date>2015-10-19 16:28:56</date>
          <text>+++</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93484211&amp;style=mine#t93484211</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93484723" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93484723#t93484723</url>
      <user name="lopadevego" username="lopadevego" />
      <date>2015-10-19 08:54:27</date>
      <text>"Сам ЖЖ исчерпал себя лет пять назад – на смену ему пришли другие блогосферы." Подскажите, пожалуйста, эти другие блогосферы.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93486771" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93486771#t93486771</url>
      <user name="eggoga" username="eggoga" />
      <date>2015-10-19 14:06:43</date>
      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;&amp;gt;. Я бы действовал иначе, если бы даже писал статьи в газетах (я, кстати, их и писал параллельно ЖЖ, и можно сопоставить другой уровень доказательности и литературной отделки), тем более тексты в журналах, &amp;gt;&amp;gt;особенно научных, и тем более научные книги. То же касается художественных текстов.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, нет ли у вас планов написать хотя бы небольшой научный труд? Финансирование можно получить через краудфандинг, а если вам это не нужно, сделайте это хотя бы из любви к читателям, которых вы таки вырастили)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93487027" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93487027#t93487027</url>
      <user name="yarcprofi" username="yarcprofi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89385159/20338482" height="55" width="48" />
      <date>2015-10-19 14:09:22</date>
      <text>Можно выпустить приложения для планшетов и смартфонов. Где будет полное издание БТ (с ЖЖ) вместе с гиперссылками, мультимедиа и комментариями. Конечно не бесплатно, разумная цена на установку+ подписка.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93487539" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93487539#t93487539</url>
      <user name="Сергей Потёмкин" username="Сергей Потёмкин" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123709728/65405903" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-19 15:21:13</date>
      <text>Спасибо, уважаемый Дмитрий Евгеньевич, за Ваш труд и невероятное терпение в течении всех этих лет. Все ваши посты и комментарии были очень полезны и невероятно информативны! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это был настоящий ПОДВИГ с Вашей стороны. Для многих печально, что "эта книга закончена", но даже супергерой, совершив подвиг, должен снять свой костюм и стать обычным человеком. Чего я и желаю - всего наилучшего Вам и Вашим близким!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;* а вообще я надеюсь, что "PS" будет много и Вы с нами не прощаетесь. &lt;br /&gt;** знаю, что это несколько не по адресу, но, если возможно, ликвидируйте ВК-сообщество "Цитаты Галковского". Это замечательно, когда "хорошее повторяется и ещё раз повторяется", но хорошего там уже не осталось...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93487795" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93487795#t93487795</url>
      <user name="kamilyanov" username="kamilyanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41958382/7025813" height="94" width="100" />
      <date>2015-10-19 15:28:30</date>
      <text>Даже не заметил как Вы стали неотъемлимой частью моего информационного рациона, да так что после прочтения заголовка поста накатила грусть.&lt;br /&gt;Спасибо Вам большое.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93488563" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93488563#t93488563</url>
      <user name="wejk" username="wejk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118063524/48578205" height="66" width="100" />
      <date>2015-10-19 16:29:29</date>
      <text>Многоуважаемый Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) Большое СПАСИБО! Меня, и, как выше было замечено, не меня одного, Вы научили думать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) Простите. За всё. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3) Я буду делать, что могу, и как могу. И, опять же, не я один. Путь Вы указали. Как Вы справедливо заметили в посте ("Галковский, как всегда, прав", угу) дело сделано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4) Вероятно, на пути будет много ошибок. Но не ошибается тот, кто ничего не делает. А люди работают! Например, вчера я с удивлением узнал, что общее число читателей моих книг (с множеством цитат и ссылок на Вас) перевалило за 50 тысяч человек. Имеется ввиду бумажный тираж + число скачиваний. "Крот истории впряжён в нашу телегу – куда там тихоходной птице-тройке!" (с) Павел Чувиляев "Записки бизнесюка". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5) Такова реальность. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением, &lt;br /&gt;Павел Чувиляев.   </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93489075" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93489075#t93489075</url>
      <user name="nik_ej" username="nik_ej" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96056810/18413138" height="100" width="80" />
      <date>2015-10-19 16:53:39</date>
      <text>В Гражданскую войну в США много что решалось – например, по какому стандарту унифицировать железные дороги, по северному или по южному. Рабство никого особо не интересовало, его Линкольн отменил в надежде подорвать экономику Конфедерации. Юг был естественным конкурентом аграрной России, а Север – конкурентом промышленной Англии. Поэтому Россия поддерживала Север, а Англия и Франция – Конфедерацию. Россия решила свои вопросы, взяв реванш за поражение в Крыму (и по итогам этой войны заявила, что начинает снова строить флот в Чёрном море, наплевав на парижский трактат), а для закрепления ситуации слила США свои владения на тихоокеанском побережье Америки (Сев Калифорнию, Орегон, Аляску), а затем и Гавайи. В результате Россия получила на долгое время надёжного геополитического союзника, с которым в конце концов вместе и добила (уже как СССР) Британскую Империю.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93489331" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93489331#t93489331</url>
      <user name="Нил" username="manual" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117551006/143475" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-19 17:04:04</date>
      <text>Русские многим обязаны Вам, насколько могу судить по себе.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93489587" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93489587#t93489587</url>
      <user name="singapur17" username="singapur17" />
      <date>2015-10-19 19:31:12</date>
      <text>Что-то я не помню, чтобы Розанов делал себе скидку на виртуальность своих суждений и снимал бы с себя ответственность за них. Некорректная аналогия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этот человек не играл, а постигал. Потому что знал, что игра всегда заканчивается поражением.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93489843" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93489843#t93489843</url>
      <user name="Вебмастер Веб-мастер" username="Вебмастер Веб-мастер" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116591840/47735349" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-19 20:46:44</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, очень хотелось бы увидеть хотя бы небольшой список литературы, кроме одного лишь Розанова. Как раз для понимания связи и контрастов между русским, советским и нынешним российским обществом и культурой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, не мне одному это будет интересно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93490355" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93490355#t93490355</url>
      <user name="berezark" username="berezark" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
      <date>2015-10-20 04:10:32</date>
      <text>Сантименты и виртуальные рыдания не на шутку рвут душу и достигают градуса ритуального плача.&lt;br /&gt;Что неудивительно, ибо амбивалентная сцена "Прощание писателя с читателями" несет в себе все зачатки архетипичности. В истории русской литературы она уже однажды  была задана Достоевским (это своевременно обнаружил &lt;a href='http://sturman-george.livejournal.com'&gt;http://sturman-george.livejournal.com&lt;/a&gt;)&lt;wbr /&gt;, хотя   ФМД (как и Штурман) акцентирует карнавально-пародийную сторону происходящего:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;— Господа, — прокричал Кармазинов, — я кончил. Я опускаю конец и удаляюсь. Но позвольте мне прочесть только шесть заключительных строк.&lt;br /&gt;«Да, друг читатель, прощай! — начал он тотчас же по рукописи и уже не садясь в кресла. — Прощай, читатель; даже не очень настаиваю на том, чтобы мы расстались друзьями: к чему в самом деле тебя беспокоить? Даже брани, о, брани меня, сколько хочешь, если тебе это доставит какое-нибудь удовольствие. Но лучше всего, если бы мы забыли друг друга навеки. И если бы все вы, читатели, стали вдруг настолько добры, что, стоя на коленях, начали упрашивать со слезами: „Пиши, о, пиши для нас, Кармазинов, — для отечества, для потомства, для лавровых венков“, то и тогда бы я вам ответил, разумеется поблагодарив со всею учтивостью: „Нет уж, довольно мы повозились друг с другом, милые соотечественники, merci! Пора нам в разные стороны! Merci, merci, merci“».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ехидная,  всеотрицающая  пародийность Достоевского, служит как бы очищающим организм крепким хреном, который на несколько мгновений полностью  перехватывает дух, после чего человек начинает дышать заново.&lt;br /&gt;Желаю ДЕГу и всем его поклонникам пройти момент этой мгновенной смерти, после которой, несомненно, у обоих сторон действа начнется Новая Жизнь.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93492659" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93492659#t93492659</url>
      <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-20 10:03:51</date>
      <text>История Поэта : Песни Гипериона&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вначале было Слово. Слово стало текстом, и появился сраный текст-процессор. Затем  -- Ментопроцессор. После чего литература приказала долго жить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот так-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Консул Гегемонии сидел на балконе своего черного космического корабля и на хорошо сохранившемся &amp;lt;&amp;lt;Стейнвее&amp;gt;&amp;gt; играл прелюдию до - минор Рахманинова,  а снизу, вторя музыке, неслось мычание громадных зеленых псевдоящеров, бултыхавшихся в хлюпающей болотной жиже. С севера приближалась гроза. У горизонта сверкнула молния. Возле корабля в синем тумане то и дело появлялись неясные фигуры рептилий, которые пытались проникнуть сквозь защитное поле, но тут же с ревом исчезали. Консул сосредоточился на сложном месте прелюдии, не замечая надвигающейся бури и сгустившейся темноты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зазвонил приемник мультилинии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пальцы Консула застыли над клавиатурой, а сам он обратился в слух. В душном воздухе прогрохотал раскат грома. Из леса донесся заунывный вой стаи падальщиков. А потом опять затрезвонил приемник комментарий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;    - Чёрт возьми !! - Раздосадованный Консул решил не отвечать на вызовы. 949 сеансов связи. Тысячи поступающих комментариев. Снова прогремел раскат грома. Консул принял твердое решение не отвечать на комментарии по мультилинии.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93492915" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93492915#t93492915</url>
      <user name="tattler" username="tattler" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51133590/3385203" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-20 10:54:32</date>
      <text>Спасибо Вам за уже сделанное. И заранее спасибо за те эссе, очерки и аналитику, которые Вы, как надеюсь, продолжите публиковать, пусть и под новой нумерацией.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93493683" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93493683#t93493683</url>
      <user name="lord65" username="lord65" />
      <date>2015-10-20 12:25:51</date>
      <text>ФСБ закрывает очередной проект в силу отрабоьанности онного...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93494195" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93494195#t93494195</url>
      <user name="fomasovetnik" username="fomasovetnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117347830/49517776" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-20 16:34:39</date>
      <text>Конечно, было бы лучше если бы Вы полностью из жж не уходили и хотя бы изредка публиковали здесь свои тексты. Но идею с изданием записей ( и многих Ващих к ним комментариев) в виде книги (и желательно с хорошим полиграфическим качеством) горячо и полностью поддерживаю. С удовольствием куплю несколько: себе и для подарков друзьям.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93496755" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93496755#t93496755</url>
      <user name="Mikhail Kopylov" username="Mikhail Kopylov" type="I" />
      <date>2015-10-21 14:22:12</date>
      <text>Всё идёт по плану...   В России редко живут по плану, чаще как Бог на душу положит. ДЕГ показывает пример планирования своей жизни  и у него это получается.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93497267" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93497267#t93497267</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2015-10-21 16:27:13</date>
      <text>Он ушел по-английски свои чувства забрав&lt;br /&gt;И бездонные мысли  там где надо наклав&lt;br /&gt;А исландия дремлет понимает сопя&lt;br /&gt;Что Философ к ней едет чтоб умножить себя&lt;br /&gt;И гольфстрим встанет смирно ибо течь не с руки&lt;br /&gt;Мимо острова мысли где Мэтр копит полки&lt;br /&gt;Он ударит на запад а потом на  восток&lt;br /&gt;И прикончит подспудно трупной Англии рок.&lt;br /&gt;Люди вспрянут от спячки будут петь танцевать&lt;br /&gt;Победит антитезу доброй истины рать.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="93501363" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93501363#t93501363</url>
          <user name="einstg" username="einstg" />
          <date>2015-10-22 19:25:10</date>
          <text>О, класс.  Особенно "свои чувства забрав".</text>
          <comments>
            <comment id="93505459" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93505459#t93505459</url>
              <user name="ivan ivanov" username="ivan ivanov" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120723786/63361871" height="90" width="90" />
              <date>2015-10-23 20:17:14</date>
              <text>"там где надо наклав" </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93501363&amp;style=mine#t93501363</parent>
            </comment>
            <comment id="93506227" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93506227#t93506227</url>
              <user name="chudokol" username="chudokol" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
              <date>2015-10-24 09:51:39</date>
              <text>Лорды они такие, в них бродит Солярис.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93501363&amp;style=mine#t93501363</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93497267&amp;style=mine#t93497267</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93497523" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93497523#t93497523</url>
      <user name="tinium" username="tinium" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121397924/52828501" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-21 17:23:05</date>
      <text>Спасибо за просветительскую работу.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93498035" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93498035#t93498035</url>
      <user name="Grantor" username="velimir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75800231/1107007" height="100" width="81" />
      <date>2015-10-22 04:22:58</date>
      <text>Все на свете имеет конец, сказала лиса, когда с нее снимали шкуру.&lt;br /&gt;Эскапические нотки стали заметны давно, как и падение интереса, как вы говорите, к обсуждениям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы , конечно, правы: читать было интесно. Начал я около 2007 года и потом перечитал все сначала.&lt;br /&gt;По ходу увидел массу тех, кого стоит читать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за тексты и диалоги, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="93498291" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93498291#t93498291</url>
          <user name="Энлиль Маратович" username="Энлиль Маратович" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125402521/76794617" height="50" width="50" />
          <date>2015-10-22 06:22:03</date>
          <text>Спасибо, ДЕГ!&lt;br /&gt;Думаю, не сможете удержаться и начнёте новый цикл. И в добрый путь! Настоящий художник (если хотите мастер) не может молчать. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93498035&amp;style=mine#t93498035</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="93498547" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93498547#t93498547</url>
      <user name="diligent_reader" username="diligent_reader" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117775416/50387725" height="100" width="88" />
      <date>2015-10-22 09:39:28</date>
      <text>Огромное спасибо за все написанное и сказанное, и раз надо закрывать блог, значит, так тому и быть, на это у Вас есть все самые серьезные основания, которые нельзя не уважать. К тому же 3 года назад Вы открыли новую книгу - обзавелись семьей, и для любящих Вас читателей это событие самое отрадное, от него, как раньше говорили, душа веселится. Было бы странно, если бы Вы не отдавали Наташе, Гоше и Гене лучшую часть своего времени.&lt;br /&gt;Для меня встреча с Вашим творчеством и потом лично с Вами в RL-клубе - настоящее человеческое счастье, удача, как и для многих, кто оставил здесь комментарии. Ведь ее могло и не случиться, и жизнь моя была бы значительно беднее. Я, например, очень долго считала, что Россия погибла безвозвратно и последнее ее дыхание выветривается на моих глазах. Я понимала, что живу без Отечества, без тех, кто мог бы быть моими соотечественниками, в своей-чужой-ничьей и непонятной стране. А почему - этот мучительный вопрос надо было пытаться решить самой, и уйти от него было нельзя, и буквально терзали обида и слезы за миллионы преданных, убитых, замученных, оболганных. Это был кошмар, отчаяние. И никакой надежды. Так что Ваши книги вернули мне надежду, поставили все на свои места, ответили на многие вопросы и многому научили. Мне стало интереснее жить. Еще долгое время было ощущение нереальности этого счастья: ну не может же быть так вдруг и такое богатство! Как у горемыки-бездомного, погорельца, который вдруг нашел прекрасный дом, да еще и с садом, и с замечательными соседями, и никто его не собирается выселять. Так-то вот. А за историю (как дисциплину) отдельное спасибо. В Вашей интерпретации начинаю немножко в ней разбираться и находить интерес, а так, действительно, абракадабра.&lt;br /&gt;Всего Вам самого хорошего! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93499827" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93499827#t93499827</url>
      <user name="owlinnigh" username="owlinnigh" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124453730/73021968" height="100" width="72" />
      <date>2015-10-22 16:35:37</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93502131" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93502131#t93502131</url>
      <user name="semens1960" username="semens1960" />
      <date>2015-10-22 20:22:34</date>
      <text>Изрядное самодовольство, повторение заезженных приёмчиков - прикрывать лавочку назрело, может и перезрело.&lt;br /&gt;Тертый, поюзанный ДЕГ прочуствовал спинным мозгом ситуацию и рубанул.&lt;br /&gt;Не плачьте и не радуйтесь, споёт ещё не раз, Алла Борисовна ему примером.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93503155" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93503155#t93503155</url>
      <user name="rsaburov" username="rsaburov" />
      <date>2015-10-22 21:54:31</date>
      <text>Угас семисвечник ...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93503667" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93503667#t93503667</url>
      <user name="am_enclave" username="am_enclave" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/78198172/16351861" height="100" width="84" />
      <date>2015-10-23 02:26:35</date>
      <text>Спасибо, правда.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93503923" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93503923#t93503923</url>
      <user name="a011kirs" username="a011kirs" />
      <date>2015-10-23 07:39:05</date>
      <text>Грустно, Дмитрий Евгеньевич. Жизнь пролетела. Жаль, что нельзя вернуться  на 11 этаж.  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93505715" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93505715#t93505715</url>
      <user name="rolandperminov" username="rolandperminov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123205649/69972626" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-23 21:39:35</date>
      <text>Фиг знает. Галковский видит тщету ЖЖ. Но уход из ЖЖ тщеты не убавит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А читателям-фанатам, которых он "научил думать": уходит, значит разочарован в своих писаниях, а вы ими учитесь? Даже не смешно. Не видите - ему тошно от всего?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так-то, конечно, Галковский - человек редкий. Дай Бог ему здоровья и хлеба насущного.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93507251" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93507251#t93507251</url>
      <user name="llobba" username="llobba" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101920767/28489803" height="50" width="50" />
      <date>2015-10-24 23:59:11</date>
      <text>Спасибо Вам, Дмитрий Евгеньевич.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93508019" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93508019#t93508019</url>
      <user name="деприватизация и регуманизация" username="halfaman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119187128/644708" height="96" width="100" />
      <date>2015-10-25 13:32:02</date>
      <text>хороший проект.&lt;br /&gt;спасибо.&lt;br /&gt;интересно было наблюдать.&lt;br /&gt;в том числе и за веселую критику цыганщины.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93508275" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93508275#t93508275</url>
      <user name="osmukha" username="osmukha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123196975/35688464" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-25 18:39:46</date>
      <text>Галковский "пытался научить русских мыслить" (?!) Простим маленькому философу утиную похвальбу. Ведь много лет ДЕГ был многим интересен. И как раз тем русским, кто уже немного умел мыслить. В его ЖЖ не приживалась матерщина, отваливались тролли. К тому же шутовство ДЕГа служило ему неплохой маской. Он был очень чутким к злобе дня, умел прощать резкости, ценил шутку и знал в ней толк. Надеюсь, что ему удалось хоть немного пробудить у русских чувство национального достоинства. В общем, не стоит причитать: ДЕГ нужен России и ещё не сказал своего последнего слова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93508531" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93508531#t93508531</url>
      <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
      <date>2015-10-26 08:38:10</date>
      <text>Очень жаль. Открыл для себя Ваш блог, а через него и БТ в 2009 году, и с тех пор являюсь постоянным читателем. &lt;br /&gt;Ваши записи были самыми интересными и глубокими текстами, не только в рамках ЖЖ, но и в рамках того что писалось на русском языке в целом. Очень буду ждать новых постов, жаль конечно, что больше не будет коментов.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93511859" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93511859#t93511859</url>
      <user name="ю энн" username="ne_volina" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121820877/12592620" height="100" width="75" />
      <date>2015-10-26 18:16:21</date>
      <text>Присоединяюсь к хору тех, кто говорит СПАСИБО! &lt;br /&gt;И весь этот пост автора для меня правилен, логичен и понятен. Я, конечно, не лезла с разговорами, считая их неуместными. Но вот в комментариях всегда искала желтый квадратик хозяина с его уточнениями. Но еще важнее мне его новые посты, новые страницы книги Галковского в жж. Рада, что не лишусь этого удовольствия и впредь.&lt;br /&gt;Спасибище вам, Галковский!!!!!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93557939" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93557939#t93557939</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2015-10-28 08:34:56</date>
      <text>I am disappointed</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93558963" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93558963#t93558963</url>
      <user name="serzh_piatkov" username="serzh_piatkov" />
      <date>2015-10-28 10:34:33</date>
      <text>&lt;br /&gt;Для тех кому интересно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уже более 15 лет практикующие школы Фалунь Дафа успешно противостоят преследованиям коммунистической партии китая. Количество практикующих превысило 100 миллионов человек. А вышедших из компартии и связанных с ней организаций 200 миллионов. Подельники бывшего главы компартии Цзян Цзэминя, развязавшего преследования, арестованы. А на него самого открыто подано 180 тысяч исков. Медленно но верно справедливость начинает торжествовать в Китае </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="93573043" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/250547.html?thread=93573043#t93573043</url>
      <user name="dante_beretta" username="dante_beretta" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123127939/46992231" height="100" width="100" />
      <date>2015-10-29 08:18:44</date>
      <text>Открытое письмо к Дмитрию Евгеньевичу Галковскому.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;    Почти всю свою сознательную жизнь я интересовался аристократией. Мне повезло общаться с редкими и потрёпанными совком остатками петербуржцев, тех самых, у которых предки похоронены на Смоленском кладбище, в старинных истёртых временем, полуразрушенных "бабуинами революции" склепах.  Однажды, я с кристальной ясностью понял: до уровня современных итальянского маркиза или шотландского эрла мне не подняться никогда, как бы я не рос над собой и сколько бы денег я не заработал -- всему есть предел. Как сказал Клинт Иствуд устами своего героя Грязного Гарри: "Человек должен знать свои пределы" --  да, это знание смиряет, купирует гордыню.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;    Ваш предел Дмитрий Евгеньевич в том, что вы не могли в одиночку снова сделать русскими несчастных пост-советских пост-крестьян доведенных до состояния крипто-туземцев в стране, в которой они когда-то были народом. Потому-то вы несколько раз повторяли -- «русские глупые»!? Отдадим вам должное вы сами, годами, пытались опровергнуть это ваше утверждение.&lt;br /&gt;Трудно оценить влияние и масштаб того что вы сделали, (во всяком случае я бы не стал за это браться) -- оценить эту вашу попытку "перепрограммировать реальность". Благодаря вам многие люди научились видеть "код" за безупречной картинкой "Матрицы". В новейшей истории России никто не пытался сделать ничего подобного.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;    Некоторые обвиняют вас в том, что ваш характер какой-то там не правильный. Что ж, попробовали бы они столько сколько пришлось вам, объяснять несчастным, отравленным советским хамством, как устроен мир, объяснять терпеливо и вежливо, а после продемонстрировали бы свой безупречный характер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;    Некоторые обвиняют вас в том, что в ваших около исторических штудиях вы вольно обращаетесь с фактами. Дело не в фактах, а в том, что ваши тексты пробуждали и развивали критическое мышление у ваших читателей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;    Некоторые обвиняют вас в том, что вы продались то ли рептилойдам-осьминогам, то ли англичанам, то ли Кремлю, а то и всем сразу. Что же, если при всём том что вы сделали, вы ещё и сумели заработать себе на жизнь, никого не ограбив и не убив, то это просто гениально и "чистая победа". Ну, а если вы заработали на "осьминогах" то это гениально вдвойне: не всё коту масленица, не всё осьминогу океанариум! ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;    Многие хотят, чтобы вы продолжили вашу миссию просвещения в ЖЖ. Думаю, это эгоистично с их стороны, после ваших многолетних усилий, требовать от вас дальнейшего продолжения подвижнического труда. К тому же, людям кому не хватило ваших имеющихся трудов, чтобы стать лучше, не поможет, если вы напишите ещё в 10 раз больше. Ну а кто читали вас от нечего делать найдут себе другое развлечение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Желаю вам благосклонности судьбы, как можно дольше побыть с вашей семьёй и воспитать новое поколение Галковских.&lt;br /&gt;Ещё желаю счастья вам и вашей семье.&lt;br /&gt;P.S. Хочу извинится, если я оступился по ходу моих рассуждений о вас -- я не бог весть какого ума человек.&lt;br /&gt;Sincerely yours,&lt;br /&gt;Gentleman from St. Petersburg,&lt;br /&gt;Dante Beretta.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>