<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-09-07 09:37:00</date>
    <text>В 2004 году прошла очередная встреча на высшем уровне. Каков смысл регулярных встреч "восьмёрки" (а точнее "тройки")? Никакой внятной информации о переговорах нет. Организовывать ежегодные протокольные мероприятия, тратя большие деньги на охрану и отнимая время у далеко не подставных фигур, нелепо. Очевидно, решаются какие-то вопросы, учитывая регулярность, вопросы перманентные. Это не обсуждение той или иной проблемы, а скорее выработка сценария событий на следующий год. Включая события "случайные".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как это подаётся западными СМИ? С каждым годом всё более агрессивно. Стиль подачи 20-летней давности - "аналитические материалы", приглашающие дезинформированных интеллектуалов к диалогу и провоцирующие написание нелепых статей. Сейчас основной тон другой - "отлезь, гнида". Кажется, вершины достигли в этом году. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Информационная изюминка встречи заключалась в раздаче членам восьмёрки морских черепах, их маркировке и отслеживанию перемещения в заливе через систему интернета. Полная открытость информации. Каждый школьник, зайдя в сеть в реальном времени может отследить черепаху Путина или Буша. Это ПРЕДЕЛ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На днях произошли очередные события вокруг Чечни. Чечня устойчиво занимает первые полосы СМИ всё время существования СНГ. "Проблема №1". Никакого продвижения в разрешении проблемы нет и в обозримом будущем не предвидется. В чём причина? Одно время пытались подвести экономический базис: нефть, нефтепровод, контрабанда. Потом, за очевидной абсурдностью, версия усохла. Сравнительно с общим ресурсом РФ Чечня не представляет экономической ценности. По крайней мере, это не такая ценность, чтобы из-за неё выносить 13-летнее измывательство. Геополитическое положение? Смехотворно даже для регионального уровня. Нет в Чечне ни стратегических проливов, ни горных перевалов, ни прохода к анклавам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем никому эта Чечня в России не нужна. Именно поэтому её и не могут подавить. Навести порядок в Чечне можно максимум за 6 месяцев даже сейчас. И десятью способами. Это не проблема. Если существует стратегичеcкий перевес - долго на качелях не покачаешься. Можно решить грубо, можно тонко, можно в два хода, а можно в пять, можно с размазыванием по потолку, а можно в белых перчатках. Сделать можно ВСЁ ЧТО УГОДНО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему же ничего не делается? А потому, что Чечня это личная черепаха Путина, которая отвлекает внимание от действительно серьёзной, СТРАТЕГИЧЕСКОЙ задачи, которая выполняется современным руководством РФ. Эта задача из-за примитивности общественного устройства РФ лежит на поверхности. Без черепахи её бы сразу заметили. Задача называется просто: "Независимая Украина". На сколько эта задача решена реально? Я думаю, процентов на 13%. По проценту в год. 1991 - 1%, 1992 - 2%. Пока не дотянут хотя бы процентов до 30%, существование украинского государства можно прекратить в момент. Один самолёт со спецназом, один выстрел из стартового пистолета, и несколько тысяч киевских чиновников, усиленно изображающих из себя "украинцев", бросятся врассыпную: политики, бизнесмены, генералитет, попы. Они даже не смогут добежать до границы, ибо половина переловит вторую половину, свяжет и в готовом виде привезёт киевскому генерал-губернатору. "Операция Пугачёв". Характер южно-русских этнических групп я знаю хорошо. Отслеживал. Максимум, будет возможно какое-то подобие оппозиции в западной части западной Украины, но конечно это будет не Рух. Руховцы будут в первых рядах борьбы с сепаратистским зверьём, засыпят ФСБ списками "колаборационистов", начнут сдавать родственников. До сих пор власть (и "оппозиция") на Украине поддерживается усилиями Москвы. 50% работы Кремля это поддержка Украины, медленно, со скрипом, на квадратых колёсах подтаскиваемой к воротам ЕС. Этим Путин и занимается день и ночь: обрывает телефоны, не спит ночей, посылает на Украину деньги и группы поддержки. Как ответвление украинской проблемы - белорусский вопрос. А как прикрытие - чеченская черепаха. Ну и знаменитое "удвоение", но это так, чтобы заполнить паузу. На "удвоение" никто не клюнет. А черепаха вот она - плавает, загребает ластами, и даже откладывает яйца.</text>
    <subject>137. ВНИМАНИЕ, ЧЕРЕПАХА!</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/35176.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1684876" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1684876#t1684876</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-07 06:03:38</date>
      <text>Мне кажется, Средняя Азия + Казахстан заслуживают не меньшего внимания.</text>
      <comments>
        <comment id="1688972" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1688972#t1688972</url>
          <user name="acrolect" username="acrolect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
          <date>2004-09-07 11:31:31</date>
          <text>Само собой. Казахи = казаки, так что Независимая Украина предъявит территориальные претензии.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1684876&amp;style=mine#t1684876</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1685132" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1685132#t1685132</url>
      <user name="Igor Shakun" username="shakor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118238500/199931" height="99" width="100" />
      <date>2004-09-07 07:23:52</date>
      <text>В свете прозвучавшей в обращении к народу программной тоски по советскому союзу - паззл сходится.</text>
      <comments>
        <comment id="1685388" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1685388#t1685388</url>
          <user name="siberian_husky" username="siberian_husky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11126075/2150755" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-07 07:34:58</date>
          <text>оне очевидно имеют ввиду противоположную задачу</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1685132&amp;style=mine#t1685132</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1685644" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1685644#t1685644</url>
      <user name="siberian_husky" username="siberian_husky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11126075/2150755" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-07 07:35:49</date>
      <text>&amp;gt; Один самолёт со спецназом, один выстрел &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хе-хе, а Вы хоть пажеский корпус закончили, чтоб вот так смело рассуждать? Иначе ваши слова - пшик, по вашей же теории.</text>
      <comments>
        <comment id="1690508" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1690508#t1690508</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-07 13:07:14</date>
          <text>Вся культура, вся история современной Украины строится как буффонада. "Маски-шоу это очень хорошоу". На такой основе не построишь и Люксембурга. А Украина по масштабу равна Франции. Т.е. это даже не блеф, а блеф блефа. "Самим смешно".  </text>
          <comments>
            <comment id="1691276" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1691276#t1691276</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-07 13:51:47</date>
              <text>Имеет ли СЕГОДНЯ наличие "боевой легенды" для государства решающее значение? Белоруссия вполне себе существует даже без липовой истории, и ничего взамен судорожно не ищет. "Не важно".</text>
              <comments>
                <comment id="1695884" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1695884#t1695884</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-09-08 01:42:23</date>
                  <text>Государство без легендирования так же абсурдно, как церковь без религии. Что касается Белоруссии, то ищут, и уже нашли. Приобрёл в Минске атлас по белорусской истории. Впечатляет. </text>
                  <comments>
                    <comment id="1697420" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1697420#t1697420</url>
                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                      <date>2004-09-08 08:07:55</date>
                      <text>Но ведь жили люди "без справки" до эпохи государств-наций. Точнее государства, т.к. самим гражданам всё это самолегендирование до фени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы говорите о ситуации постнуклеара. Почему бы не допустить, что возвращаются не только флибустьеры, но и сам принцип организации большой корпорации - не в виде отдельного штучного государства на однородном фундаменте (языковом+расовом), цементируемым боевой легендой, а как-то иначе. Например, через создание широкой зоны без акцентированной мифологии (на уровне толкиенистики) или легенды, пронизанной отдельными никому не обязанными ТНК. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь, если я правильно Вас понял, легенда нужна для государства-раковины, т.е. в перспективе не так актуальна.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1695884&amp;style=mine#t1695884</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1691276&amp;style=mine#t1691276</parent>
                </comment>
                <comment id="1697164" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1697164#t1697164</url>
                  <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                  <date>2004-09-08 08:04:14</date>
                  <text>Что Белоруссия была Великим Княжеством Литовским, литвин=белорус, а всякие Миндовги, Витовты и Ягайлы - исконные славянские имена? :-)</text>
                  <subject>А Вы разве не знаете</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1698700" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1698700#t1698700</url>
                      <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                      <date>2004-09-08 09:57:01</date>
                      <text>Что любопытно, деловые архивы Великого Княжества Литовского (гос.канцелярия, что ли; 100+ томов за чуть ли не триста лет) хранятся в московских библиотеках. Язык -- старорусский.</text>
                      <comments>
                        <comment id="1709452" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1709452#t1709452</url>
                          <user name="Erwald" username="erwald" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                          <date>2004-09-09 10:26:29</date>
                          <text>помнится, где-то год назад кто-то в жж отсканированный кусок выкладывал</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1698700&amp;style=mine#t1698700</parent>
                        </comment>
                        <comment id="1710476" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1710476#t1710476</url>
                          <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                          <date>2004-09-09 11:19:26</date>
                          <text>Согласно Дмитрию Евгеньевичу, Литвы, равно как и Польши и России до XVII века вообще не существовало, а русский язык был придуман в XVIII веке :-) &lt;br /&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1698700&amp;style=mine#t1698700</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1697164&amp;style=mine#t1697164</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1706124" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1706124#t1706124</url>
                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                      <date>2004-09-08 17:52:49</date>
                      <text>Вы хотите сказать, этим действительно кто-то там интересуется?</text>
                      <subject>Re: А Вы разве не знаете</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1708172" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1708172#t1708172</url>
                          <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                          <date>2004-09-09 07:04:16</date>
                          <text>По разным форумам приходилось довольно часто сталкиваться. Могу уверенно сказать, что &lt;i&gt;кто-то&lt;/i&gt; там действительно воспринимает эти националистические бредни за чистую монету. Да по репортажам с митингов оппозиции в Белоруссии можно видеть, что не так уж и мало они народу собирают, а белорусская оппозиция насквозь националистична.</text>
                          <subject>Re: А Вы разве не знаете</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1709196" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1709196#t1709196</url>
                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                              <date>2004-09-09 10:22:17</date>
                              <text>Не делайте обобщающих заключений по "форумам". Это десятка два пикейных жилетов. И что с того, в любом городе есть свои городские сумашедшие. А если Вы решите окончательно опереться на интернет-статистику, то на 99% сёрфинг простых смертных будет забит мп3 и порнографией. </text>
                              <subject>Re:</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1711244" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1711244#t1711244</url>
                                  <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                                  <date>2004-09-09 11:32:34</date>
                                  <text>Да в общем и не только "форумы". Если вы в курсе, в Минске издается много русскоязычной литературы на военно-исторические темы. Их авторы четко делятся на совпотреотов (наиболее известен А.Б.Широкорад) и русофобов-белорусских националистов (А.Е.Тарас и др.). &lt;br /&gt;&amp;gt;А если Вы решите окончательно опереться на интернет-статистику, то на 99% сёрфинг простых смертных будет забит мп3 и порнографией.&lt;br /&gt;Она полне репрезентативна :-), ибо и в реаллайфе 99% простых смертных политика вообще не волнует либо волнует на уровне "Какие ани казлы там наверху". Распределение активно интересующихся политикой в интернете будет следующее: 50% - либералы и демократы, 30% - совпатриоты и имперцы и 20% - националисты. Примерно то же и в реаллайфе. Так вот, среди белорусских интернетчиков распределение таково: 50% - либеральные ультранационалисты и 50% - совпатриоты. Выводы - по вкусу :-)</text>
                                  <subject>Re:</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="1711500" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1711500#t1711500</url>
                                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-09-09 11:49:19</date>
                                      <text>А о реаллайфе и речь. 1% тарасов-прибамбасов, да и тот весь пар в интернет пускает. Еше 1% модели самолетов клеит. Или монеты собирает. А собственно реаллюдям (99%) в реалжизни вышеперечисленное до фени.</text>
                                      <subject>Re:</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="1712780" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1712780#t1712780</url>
                                          <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                                          <date>2004-09-09 12:22:46</date>
                                          <text>&amp;gt;А о реаллайфе и речь. 1% тарасов-прибамбасов, да и тот весь пар в интернет пускает.&lt;br /&gt;До поры до времени. Вот дорвутся тарасы-прибамбасы (если, к примеру Луку скинут) до СМИ и школьных учебников, и начнется националистическая истерия, не хуже чем в Прибалтике или на Украине. Собственно в истерии участвует 0.005% населения. Но этого вполне достаточно, если остальным перекрыть кислород. Кстати, 99% реаллюдей до фени также мировая и русская история, советская империя, национальное возрождение или вырождение и все остальное, что здесь обсуждается.</text>
                                          <subject>Re:</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="1713292" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1713292#t1713292</url>
                                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                              <date>2004-09-09 13:24:02</date>
                                              <text>&amp;gt; не хуже чем в Прибалтике или на Украине&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  поставят их на хозяйство, или нет, наличием этого панбелорусского багажа не определяется. Что будет если к власти дорвутся филателисты? И какой процент советских людей в жизни руководствовался моральным кодексом коммуниста? Зомбирование возможно лишь областей, слабо связанных с реальной жизнью. В противном случае человеческий подвид бы давно погиб.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; 99% реаллюдей до фени также мировая&lt;br /&gt;&amp;gt; и русская история, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Знаете, я не вижу в этом никакой мировой несправедливости. В контексте текущего разговора это "лыко в строку". Легендирование должно охватывать массы, а массам это по фигу, включая легенду как о (бело)русской истории, так и мировой.</text>
                                              <subject>Re:</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="1713804" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1713804#t1713804</url>
                                                  <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                                                  <date>2004-09-09 14:08:25</date>
                                                  <text>&amp;gt;поставят их на хозяйство, или нет&lt;br /&gt;Поставят, если следующее после Луки руководство Белоруссии будет ориентироваться на Запад, а не на Россию. Что наиболее вероятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Зомбирование возможно лишь областей, слабо связанных с реальной жизнью&lt;br /&gt;Если бы это действительно было так, то Советский Союз воссоединился бы на следующий день после распада. Впрочем, он никогда бы не образовался, потому что большевики остались бы маргинальной сектой, о которой можно почитать в специальных справочниках, между Движением за Свободный Квебек и Рассветом Шри-Ланки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Знаете, я не вижу в этом никакой мировой несправедливости. В контексте текущего разговора это "лыко в строку". Легендирование должно охватывать массы, а массам это по фигу, включая легенду как о (бело)русской истории, так и мировой.&lt;br /&gt;Я тоже не вижу :-) "Зверушка писает, какает, за ухом ногой чешет" :-). Но дело в том, что в тонкости пропаганды никто вдаваться не будет. Будет как с "немецким фашизмом" - "фашисты жарили детей на вертеле и ели. И хуже еще". То же будет и с "русским империализмом". От потока пропагандистской лжи в подсознании масс отложится "москаль есть извечный враг Всего жЫвого". И этого будет вполне достаточно.</text>
                                                  <subject>Re:</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="1714060" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1714060#t1714060</url>
                                                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                                      <date>2004-09-09 14:26:21</date>
                                                      <text>&amp;gt; после Луки руководство Белоруссии будет &lt;br /&gt;&amp;gt; ориентироваться на Запад, а не на России&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  А с чего Вы взяли, что Лукашенко в политическом плане ориентируется на Москву? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Зомбирование возможно лишь областей, &lt;br /&gt;слабо связанных с реальной жизнью&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Если бы это действительно было так, то &lt;br /&gt;&amp;gt; Советский Союз воссоединился бы на следующий &lt;br /&gt;&amp;gt; день после распада.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему? СССР был искусственным конгломератом территорий. Что касается славянской (неколониальной) части, то распад реально почувствовали лет через 5-10, на уровне таможни. Жил себе человек в Воронеже или Череповце, так там и остался. А в солнечной он системе или нет, только по интернету узнать можно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; в подсознании масс отложится "москаль есть &lt;br /&gt;&amp;gt; извечный враг&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Но как только глушилку выключат, об этом все забудут. Где сейчас пугала времен суслова? Да их и не помнит никто. Разве что американцев подкрасили.&lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>Re:</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="1714316" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1714316#t1714316</url>
                                                          <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                                                          <date>2004-09-09 14:48:04</date>
                                                          <text>&amp;gt;А с чего Вы взяли, что Лукашенко в политическом плане ориентируется на Москву?&lt;br /&gt;Точнее сказать - он не ориентируется на Запад. По крайней мере, так явно,как Украина, Прибалтика или Грузия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Почему? СССР был искусственным конгломератом территорий.&lt;br /&gt;Может и был. Дело не в этом. Последствия распада очень многие, особенно в нацреспубликах, сразу испытали на своей шкуре - резкое падение уровня жизни, безработица, кровавые межнациональные конфликты, рост преступности, бездарность и коррумпированность руководства. Однако, за исключением опять же Белоруссии, массовых народных движений под лозунгом "назад в СССР" нигде не было. В принципе, может быть и к лучшему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Где сейчас пугала времен суслова? Да их и не помнит никто.&lt;br /&gt;Еще как помнят. И антиамериканизм, и антикапитализм, и антифашизм, и антисионизм, и евразийство, и "многонациональная Россия", и вся совпотреотия - это все оттуда, из образов сусловской пропаганды. Что интересное - очень много совсем молодых людей, даже недавно закончившиъх школу, до сих пор эти страшилки воспринимает вполне всерьез. </text>
                                                          <subject>Re:</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="1716108" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1716108#t1716108</url>
                                                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                                              <date>2004-09-09 19:08:46</date>
                                                              <text>а о чем речь вообще?</text>
                                                              <subject>Re:</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1714316&amp;style=mine#t1714316</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1714060&amp;style=mine#t1714060</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1713804&amp;style=mine#t1713804</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1713292&amp;style=mine#t1713292</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1712780&amp;style=mine#t1712780</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1711500&amp;style=mine#t1711500</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1711244&amp;style=mine#t1711244</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1709196&amp;style=mine#t1709196</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1708172&amp;style=mine#t1708172</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1706124&amp;style=mine#t1706124</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1697164&amp;style=mine#t1697164</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1691276&amp;style=mine#t1691276</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1690508&amp;style=mine#t1690508</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1685644&amp;style=mine#t1685644</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1685900" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1685900#t1685900</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2004-09-07 07:51:46</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, за последние несколько недель в России произошли несколько страшных терактов. Правильно ли я понимаю, что они совершаются под руководством ФСБ?</text>
      <subject>Теракты</subject>
      <comments>
        <comment id="1689484" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1689484#t1689484</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-07 12:44:55</date>
          <text>&amp;gt;они совершаются под руководством ФСБ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Cильнее кошки зверя нет." &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Теракты</subject>
          <comments>
            <comment id="1693836" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1693836#t1693836</url>
              <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
              <date>2004-09-07 16:53:05</date>
              <text>Полагаю, Вы имеете ввиду, что теракты устраивают томми и гансы, а полуразобранное ФСБ "не вмешивается", поскольку "нет приказа". И Путин "не вмешивается" по той же самой причине</text>
              <subject>Re: Теракты</subject>
              <comments>
                <comment id="1695628" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1695628#t1695628</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-09-08 01:38:21</date>
                  <text>Я думаю, ситуация поинтересней. За последние 10-20 лет в мире образовался слой профессиональных наёмников. Что-то очень похожее на пиратов классического периода. Тогда государства были ЕШЁ недостаточно сильны для контроля над морским (т.е. глобальным) пространством, а сейчас государства УЖЕ недостаточно сильны для такого контроля. История пиратства очень поучительна. Там ключ к многим событиям. Как люди действовали, как происходил реальный генезис государств. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Современные пираты, как и пираты 17 века, чрезвычайно востребованы. В их услугах постоянно нуждаются, есть мощный рынок, даже биржа. И есть масса работодателей. Исторически так получилось, что чеченцы составляют сейчас один из наиболее крупных и хорошо организованных флибустьерских кланов. Но сами по себе они НИЧТО. Это исполнители. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Предположим, что сейчас всё пространство СНГ есть объект геополитической экспансии США. А ЕС занимает верхние позиции, но находятся в обороне. Как эти две силы будут действовать в условиях разгорающегося постнуклеара? И та, и другая сторона будет заказчиком ОДНИХ И ТЕХ ЖЕ исполнителей. А флибустьерам пофигу. Разумеется для них, как вообще для воров, деньги не всё. У них есть свои воровские понятия, есть кураж. Но по сути их деятельность - деятельность коммерческая. Чечня работает по прейскуранту. Как и Афганистан, например. Заказали школу - будет школа. Сдерживающий механизм работает относительно своего клана, отчасти - кланов воров-соседей. По принципу "ворон ворону глаз не выклюет". Всё остальное сделают с радостью и в любой последовательности. Закажут английскую королеву, чпокнут королеву (другое дело, что сделать это не так просто - люди будут обороняться).  </text>
                  <subject>Re: Теракты</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1715340" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1715340#t1715340</url>
                      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
                      <date>2004-09-09 17:10:41</date>
                      <text>Насчет "пиратов" очень верно. Пират Дрейк, как известно, спас Британию, и стал отцом-основателем новой нации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тока "пираты" не бывают "черепахами".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: разумно.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1695628&amp;style=mine#t1695628</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1693836&amp;style=mine#t1693836</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1689484&amp;style=mine#t1689484</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1685900&amp;style=mine#t1685900</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1686156" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1686156#t1686156</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-07 08:06:19</date>
      <text>&lt;a href="http://nvo.ng.ru/history/2004-09-03/5_hitler.html" rel="nofollow"&gt;Владимир Васильев, Владимир Рощупкин. "Британский принц под личиной фюрера. Охотники за сенсациями утверждают, что Гитлер и сейчас живее всех живых".&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;P.S. Sorry, что не в тему, да уж ссылка больно любопытственная...&lt;br /&gt;</text>
      <subject>В подарок конспирологу:</subject>
      <comments>
        <comment id="85833612" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=85833612#t85833612</url>
          <user name="zagaruiko" username="zagaruiko" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124074977/72474052" height="99" width="100" />
          <date>2014-11-11 09:20:49</date>
          <text>&lt;iframe width="640" height="360" src="//www.youtube.com/embed/z73FAbtxNlg?wmode=opaque" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"&gt;&lt;/iframe&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1686156&amp;style=mine#t1686156</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1686412" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1686412#t1686412</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-07 09:17:14</date>
      <text>// регулярных встреч "восьмёрки" (а точнее "тройки") //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Великобритания, США, .... кто ж третьим будет? Франция?</text>
      <comments>
        <comment id="1686668" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1686668#t1686668</url>
          <user name="waitas" username="waitas" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
          <date>2004-09-07 09:38:58</date>
          <text>Да наверно, Франкогермания :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1686412&amp;style=mine#t1686412</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1686924" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1686924#t1686924</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-07 09:58:30</date>
      <text>Украина - криптоколония России. :)</text>
      <comments>
        <comment id="1687436" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1687436#t1687436</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-07 10:17:23</date>
          <text>Скорее, наоборот, Украина-криптометрополия РФ, если исходить из изложенного в исходном посте.</text>
          <comments>
            <comment id="1692556" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1692556#t1692556</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-07 15:19:16</date>
              <text>&lt;i&gt;Один самолёт со спецназом, один выстрел из стартового пистолета, и несколько тысяч киевских чиновников, усиленно изображающих из себя "украинцев", бросятся врассыпную: политики, бизнесмены, генералитет, попы. Они даже не смогут добежать до границы, ибо половина переловит вторую половину, свяжет и в готовом виде привезёт киевскому генерал-губернатору. "Операция Пугачёв".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что-то не похоже. ;-) Да и зачем РФ две криптометрополии?</text>
              <comments>
                <comment id="1693068" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1693068#t1693068</url>
                  <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                  <date>2004-09-07 16:01:25</date>
                  <text>А кто РФ спрашивал? Скорее по этой концепции Украина субкриптометрополия и, одновременно,колония РФ. "Сиамские близнецы".</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1692556&amp;style=mine#t1692556</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1687436&amp;style=mine#t1687436</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1686924&amp;style=mine#t1686924</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1687180" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1687180#t1687180</url>
      <user name="vitalyt" username="vitalyt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65526874/4003525" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-07 10:15:12</date>
      <text>А зачем России независимая Украина? Мне казалось наоборот, России это не выгодно. Да и история с керченским аппендиксом как то не укладывается. Впрочем, буду рад, если просветите отсталого ;)</text>
      <subject>А накой?</subject>
      <comments>
        <comment id="1687948" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1687948#t1687948</url>
          <user name="waitas" username="waitas" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
          <date>2004-09-07 10:26:32</date>
          <text>А что здесь непонятного? Россия - английская колония. Приказ из Лондона пришел - подготовить Украину для "вступления" ее в ЕС в качестве очередной английской криптоколонии. Украина Вам не Словения. 50 млн., важное геоположение и тд и тп. Вот Путин и взял под козырек: "Будет сделано, товаришч Блэр!".</text>
          <subject>А як тi думал?</subject>
          <comments>
            <comment id="1688460" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1688460#t1688460</url>
              <user name="vitalyt" username="vitalyt" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65526874/4003525" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-07 10:30:54</date>
              <text>Эх, классно бы в ЕС ;) Только не верится ;) А откуда такая информация -- есть какие линки почитать?</text>
              <subject>Re: А як тi думал?</subject>
              <comments>
                <comment id="1689228" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1689228#t1689228</url>
                  <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                  <date>2004-09-07 12:03:22</date>
                  <text>Да пожалуйста.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/24467.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/24467.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Польшу жалко. Боролись-боролись за независимость 200 лет, и потеряли её в одночасье благодаря дешёвому подкупу. ... А сколько было у поляков гонора, националистической спеси и религиозно окрашенного романтизма. ... А подумать, так русские в XIX веке предлагали полякам объединение на ГОРАЗДО лучших условиях. И культурных, и экономических, и социальных.&lt;br /&gt;* * *&lt;br /&gt;Украину намного более жалко. СВОИ. Подробнее я писал: &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/volodymir_k/175910.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/volody&lt;wbr /&gt;mir_k/175910.html&lt;/a&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1688460&amp;style=mine#t1688460</parent>
                </comment>
                <comment id="1696652" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1696652#t1696652</url>
                  <user name="waitas" username="waitas" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                  <date>2004-09-08 06:30:56</date>
                  <text>Галковского читать надо!</text>
                  <subject>Re: А як тi думал?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1688460&amp;style=mine#t1688460</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1687948&amp;style=mine#t1687948</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1687180&amp;style=mine#t1687180</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1687692" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1687692#t1687692</url>
      <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
      <date>2004-09-07 10:24:46</date>
      <text>Наблюдая ситуацию в Киеве "изнутри" ( насколько возможно ), не могу не согласиться с тем, что в отношении Украины у РФ политики нет вообще. Впрочем, и снаружи то же самое - один Черномырдин чего стоит. Правда, через пару месяцев "процентный барьерчик" может быть преодолен. Кроме дебилов-помощников, никто Ющенке не мешает. Прощай, Крым!</text>
      <subject>Есть такая буква</subject>
      <comments>
        <comment id="1689740" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1689740#t1689740</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-07 12:50:51</date>
          <text>Характерно, что крёстного отца Будённовска (=&amp;gt; Беслана) сделали (п)ослом на Украине. А что такое посол на Украине для РФ? Должность в ранге руководителя МИДа. Это важнее, чем посол в США. </text>
          <subject>Re: Есть такая буква</subject>
          <comments>
            <comment id="1699724" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1699724#t1699724</url>
              <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
              <date>2004-09-08 12:03:47</date>
              <text>речь о дипломатическом протоколе, то замечу, что обозначения дип.номеров на авто в Киеве следующее: начиная с 002 (США) - все, как в СССР (и нынешней Москве). А вот 001 - это РФ (в Москве - Британия). У англичан же на Украине собственного кода просто нет. Да и представительство у них очень хилое, почти символическое. Зато у Штатов - с десяток крупных объектов, а полгода тому официально прикупили шесть гектаров под новый посольский комплекс.&lt;br /&gt;Тезис "с Чечней закончат - за нас возьмутся" для любого свидомого - мейнстрим. И то, что руководитель ющенкового штаба Безсмертный 1 сентября сболтнул о своих симпатиях к детоубийцам, событие почти рядовое. Интересно только, что недавним "размещением" Рыбкина в Киеве ведал его братец... </text>
              <subject>Раз уж...</subject>
              <comments>
                <comment id="1702284" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1702284#t1702284</url>
                  <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
                  <date>2004-09-08 14:42:16</date>
                  <text>А как там с немцами? Не зря ведь они долго трудились над украинским "национализмом". Да и Украина в случае чего под них пойдет. Должен быть почет и уважение соотвествующий американскому</text>
                  <subject>Re: Раз уж...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1704076" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1704076#t1704076</url>
                      <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                      <date>2004-09-08 15:55:05</date>
                      <text>Украинскую финансовую реформу обеспечивали американцы. Позиции марки (евро) у нас гораздо слабее, нежели доллара. А "немецкое" происхождении украинского национализма - польская пропагандистская мулька второй мировой. То-то Петлюра с Винниченкой в Киев вошли только с уходом немцев. Пойдут под них Румыния с пост-Югославией. А на Украину претендовать у них пока кишка тонка.      </text>
                      <subject>Re: Раз уж...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1702284&amp;style=mine#t1702284</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1699724&amp;style=mine#t1699724</parent>
                </comment>
                <comment id="1718924" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1718924#t1718924</url>
                  <user name="Валентина Войтюк." username="voytyuk" />
                  <date>2004-09-10 08:31:22</date>
                  <text>код британских номеров 004, 003 - Китай :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Раз уж...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1699724&amp;style=mine#t1699724</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1689740&amp;style=mine#t1689740</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1687692&amp;style=mine#t1687692</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1688204" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1688204#t1688204</url>
      <user name="Eter_de_panji" username="eter_de_panji" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63657137/2807171" height="90" width="100" />
      <date>2004-09-07 10:28:14</date>
      <text>Зачем Путину независимая Украина?</text>
      <comments>
        <comment id="1689996" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1689996#t1689996</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-07 12:57:50</date>
          <text>Затем же, зачем Чечня в качестве части России. Русские и чеченцы братья навек. А Харьков - иностранный город. Разве могут великороссы и малороссы жить в одном государстве? Сразу начнётся террор, взрывы в метро. Народы-то совсем разные. Другое дело чеченская черепаха. На ней вся Россия стоит. Убрать - и сразу всё развалится как карточный домик. Куда русским без черепахи?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Феллини в "Казанове" замечательная черепашенция показана. Помните сцену с дегенератом герцегом? "Ка-ка-я че-ре-па-ха!" Под орган пошло...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1688204&amp;style=mine#t1688204</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1688716" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1688716#t1688716</url>
      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
      <date>2004-09-07 10:53:28</date>
      <text>А я, между прочим, вполне успешно развиваю вашу идею с "англичанка гадит". С иудеями получилось сто лет назад, теперь с арабами (чеченами, албанцами) по накатанной лепит. И дальше будут лепить, пока противоядие не придумают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вступать нужно в НАТО (где мы уже одной ногой стоим, 20+1, а один - это мы) и в ЕС. И весь этот терроризм (+проблемы с Украиной и Грузией) как рукой снимет. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Modus operandi</subject>
      <comments>
        <comment id="1690252" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1690252#t1690252</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-07 13:02:53</date>
          <text>Вступим и в НАТО. По частям. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как только уработают Украину (а вероятно и Белоруссию - отыгрыш Белоруссии, - покупка для дураков, - может не понадобится), сразу же разрешат отделение нерусских обласей РФ. Зачем мощный тормоз порожняку.</text>
          <subject>Re: Modus operandi</subject>
          <comments>
            <comment id="1690764" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1690764#t1690764</url>
              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
              <date>2004-09-07 13:23:18</date>
              <text>По частям, так по частям. Какая разница обычному человеку? &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Modus operandi</subject>
              <comments>
                <comment id="1691532" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1691532#t1691532</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-09-07 13:53:54</date>
                  <text>Действительно - ноги отдельно, руки отдельно. Сумма-то та же.</text>
                  <subject>Re: Modus operandi</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1705612" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1705612#t1705612</url>
                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                      <date>2004-09-08 17:28:38</date>
                      <text>Ну зачем же так анатомически: ноги отдельно, руки отдельно. Точнее было бы &lt;i&gt;Катюша вышла замуж и живёт отдельно.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне понадобилось время, чтобы опросить людей, которые работают или учатся за границей.&lt;br /&gt;Люди старше 45 лет, граждане бывшего СССР,  отлично понимают и ладят друх с другом. Включая прибалтов.&lt;br /&gt;Славяне старше 35 лет, граждане бывшего СССР,  отлично понимают и ладят друх с другом. &lt;br /&gt;Студенты и аспиранты моложе 25 лет, даже граждане России и Украины, плохо понимают друг друга и НЕ ладят. При этом со старшим поколением выходцев из СССР у студентов отличные отношения независимо от гражданства старших. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что фарш невозможно повернуь назад и Украину не приклеить. Но сохранить добрые отношения стоит. &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Modus operandi</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1691532&amp;style=mine#t1691532</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1690764&amp;style=mine#t1690764</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1690252&amp;style=mine#t1690252</parent>
            </comment>
            <comment id="1693324" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1693324#t1693324</url>
              <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-07 16:03:37</date>
              <text>А нельзя ли коротенько о технологии "уработки"? Спасибо.</text>
              <subject>Re: Modus operandi</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1690252&amp;style=mine#t1690252</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1688716&amp;style=mine#t1688716</parent>
        </comment>
        <comment id="1702028" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1702028#t1702028</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-08 14:37:07</date>
          <text>&amp;gt; "англичанка гадит"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;простите, не в тему:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.ng.ru/world/2002-03-18/5_prince.html" rel="nofollow"&gt;Принц Михаил Георгиевич, Кентский - офицер Ее Величества, военный разведчик, масон и большой друг России. Сохраняет легитимные права на русский престол - при условии перехода в православие.&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re:</subject>
          <comments>
            <comment id="1705356" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1705356#t1705356</url>
              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
              <date>2004-09-08 17:07:15</date>
              <text>Ну вот и хорошо, я не возражаю. Только никакого престола нет и не будет. Профукали.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1702028&amp;style=mine#t1702028</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1688716&amp;style=mine#t1688716</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1691020" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1691020#t1691020</url>
      <user name="XA-XA" username="chachalava" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-07 13:38:03</date>
      <text>Браво! ...остроумная провокация...</text>
      <comments>
        <comment id="85223052" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=85223052#t85223052</url>
          <user name="obeh" username="obeh" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86455935/1893275" height="90" width="90" />
          <date>2014-10-17 19:51:11</date>
          <text>чачалава, жив еще курилка? &lt;br /&gt;все еще думаешь, что браво, что провокация?</text>
          <comments>
            <comment id="85223308" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=85223308#t85223308</url>
              <user name="XA-XA" username="chachalava" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
              <date>2014-10-17 20:27:31</date>
              <text> курилка,  укравший мой  ник,  живет в твиттере &lt;br /&gt; вот туда ему и пишите</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=85223052&amp;style=mine#t85223052</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1691020&amp;style=mine#t1691020</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1691788" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1691788#t1691788</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2004-09-07 14:08:58</date>
      <text>Но это все пустая болтовня.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>уж извините, Д.Е.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1692044" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1692044#t1692044</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-07 14:34:38</date>
      <text>&amp;gt; Нет в Чечне ни стратегических проливов, &lt;br /&gt;&amp;gt; ни горных перевалов, ни прохода к анклавам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  это может быть закупорка транзита сырья из средней азии. И здесь важна Чечня не как очаг реальной дестабилизации, а в качестве твердого прикрытия для срыва всех попыток этого транзита. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким образом, закрепиться в СА будет пол дела. Все свалят на местную "аль-каиду". Кто сейчас в СА? Кажется окапываются американцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;----------&lt;br /&gt;Беслан слишком яркое медиа-событие.&lt;br /&gt;На фоне такого, любые серьезные новости утонут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1696140" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1696140#t1696140</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-08 02:01:25</date>
          <text>Средняя Азия - частность. Корень проблемы СНГ - во взаимоотношениях России и Украины. Тут на региональном уровне тот же принцип гегемона-субгегемона. СССР распалась на 15 государств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;РФ - 138 млн. (беру даные переписи 1980)&lt;br /&gt;Украина - 50 млн.&lt;br /&gt;Узбекистан - 15 млн.&lt;br /&gt;Казахстан - 15 млн. &lt;br /&gt;Всё остальное - 44 млн.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всего 138 РФ против 124 не РФ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ПОНЯТНО? На Украине всё держится. Это субгегемон, глава антироссийской коалиции. Решение вопроса с Украиной автоматически означает сливание СНГ в Россию. Даже Прибалтика не устоит. Это и есть ГВОЗДЬ ВОПРОСА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь как действует НОРМАЛЬНОЕ государство? Естесвенно, оно стремится аннексировать всё, что хоть в какой-то степени поддаётся аннексии. А вы видели хоть одну попытку не то что аннексии, а хотя бы притягивания к России Украины? Это табу, страшное преступление, в сто раз худшее пресловутого "антисемитизьма". =&amp;gt; РФ государство необычное. НЕНОРМАЛЬНОЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И второй принцип любого нормального государства. Оно стремится исторгнуть из себя чужеродный элемент. То, что не переваривается, выхаркивается наружу. Чечня для РФ как кость в горле. Казалось бы - выплюнь эту дрянь. Чеченцы в РФ жить не хотят. Для русских вышвыривание чечни из России будет национальным праздником. Нет, уцепились руками и ногами. Не отдадим родимку милую, без Чечни ВСЁ РУХНЕТ. Конечно рухнет. Присоединение Украины и отстреливание Чечни в безвоздушное пространство равно восстановлению СССР. Включая и саму Чечню - куда они денутся без русской протекции.  </text>
          <comments>
            <comment id="1696908" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1696908#t1696908</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2004-09-08 07:24:46</date>
              <text>&amp;gt;РФ государство необычное. НЕНОРМАЛЬНОЕ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Справедливо ли для историка утверждение, что любое непонятное явление надо объяснять максимально простым способом?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1696140&amp;style=mine#t1696140</parent>
            </comment>
            <comment id="1697676" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1697676#t1697676</url>
              <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
              <date>2004-09-08 08:10:31</date>
              <text>Еще как хотят. Только не в Чечне разумеется. Так что отделение Чечни имеет смысл только вместе с отделением Джебраилова и прочих Хас-Булатов удалых.</text>
              <subject>&amp;gt;Чеченцы в РФ жить не хотят.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1696140&amp;style=mine#t1696140</parent>
            </comment>
            <comment id="1698444" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1698444#t1698444</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-08 08:48:10</date>
              <text>Узбекистан чуть подрос (&lt;a href="http://www.search.uz/uzbekistan/population.php" rel="nofollow"&gt;1998 - 24,4 млн.&lt;/a&gt;). Это не так и важно, просто есть некоторые демографические тенденции. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; На Украине всё держится&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Выходит, прав Бжезинский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; ни армии, ни полиции, ни КГБ. &lt;br /&gt;&amp;gt; Просто прекратить поддержку и всё рухнет &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  В силовом плане, конечно ноль. Но через Украину идет российский энерго-транзит. Сложно сказать, как отразится перекрытие "трубы" на технологическом процессе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Решение вопроса с Украиной автоматически &lt;br /&gt;&amp;gt; означает сливание СНГ в Россию. Даже &lt;br /&gt;&amp;gt; Прибалтика не устоит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Почему? Экономически Прибалтика не как не завязана на Украину. Да и Каз+СА не очень от нее зависят. Транзит можно строить через турков ("баку-джейхан-биробиджан").</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1696140&amp;style=mine#t1696140</parent>
            </comment>
            <comment id="1699212" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1699212#t1699212</url>
              <user name="pijammer" username="pijammer" />
              <date>2004-09-08 11:12:23</date>
              <text>В Ашхабад в 2000 приезжал Кучма. На один день всего.&lt;br /&gt;Уехал поздно вечером. А на утро гебисты обзванили все фирмы, имеющие наружную рекламу на русском языке: "Уберите со щитов русские буквы или закроем ваш бузнес в 24 часа". Мое турецкое начальство никак не могло понять какое кому дело на каком языке у них щиты рекламные. Но сняли как миленькие.</text>
              <comments>
                <comment id="1712524" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1712524#t1712524</url>
                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                  <date>2004-09-09 12:15:25</date>
                  <text>Ха, ашхабадцам ещё повезло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://eng.for-ua.com/archive/2002/10/16/" rel="nofollow"&gt;«...по свидетельству очевидцев, в ходе недавнего официального визита в Армению украинского президента Роберт Кочарян повел его в кафе «Арагаст», где Леонид Кучма повел себя просто позорно. В пьяном виде он подсел к музыкантам-джазменам, задавая один и тот же вопрос: «Вы что, импотенты? Почему с вами нет девочек?» Затем Кучма начал нагло приставать к проходящим мимо официанткам, усадил каких-то девушек за президентский столик, на одной даже спустил «молнию». Говорят, что президент Армении лично извинялся за поведение своего коллеги».&lt;/a&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1699212&amp;style=mine#t1699212</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1696140&amp;style=mine#t1696140</parent>
            </comment>
            <comment id="83496332" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=83496332#t83496332</url>
              <user name="Alexander  Ponomaryov" username="Alexander  Ponomaryov" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121517625/65561630" height="50" width="50" />
              <date>2014-08-12 09:10:16</date>
              <text>Читаю ваш жж. С самого начала. С комментариями. &lt;br /&gt;Как в свете событий последних месяцев смотреть на Украину? &lt;br /&gt;Было табу, но Крым отобрали. Отобрали жестко, быстро, но тем не менее законно и красиво. &lt;br /&gt;Мы растем? </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1696140&amp;style=mine#t1696140</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1692044&amp;style=mine#t1692044</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1692300" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1692300#t1692300</url>
      <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
      <date>2004-09-07 14:58:19</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, если Украину тащат в ЕС, то при чем тут Англия? Украина скорее всего достанется Германии. И Белоруссия, наверное, тоже</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1693580" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1693580#t1693580</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2004-09-07 16:42:36</date>
      <text>Да. Любой здравомыслящий человек видит, что нам впаривают то несуществующую "грузию", то "чечню". А про Украину - молчок. Разрубили, теперь анестезия-с. Особенно грубо действовали, когда в первые годы "незалежности" обеспечили в Малороссии более высокий уровень жизни, чем в России. ЕБНь, жалкий эспион, "выбирал" преемника, ну очень, очень патриотичного. Самочинно выбирал, трудился, хозяевам своим отважно не доложил. Потеха. И когда он, глумливо ухмыляясь, выводил за плечики "преемника", а тот лепетал "..мы люди военные, приказ-есть-приказ, доверили-исполним..", подташнивало от перебора. Настоящий полковник, стрррряшный гебушник. А что хозяин его на западе - это ничаво. Кому и кобыла невеста.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1694092" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1694092#t1694092</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-09-07 18:23:52</date>
      <text>Да, по-видимому настало время денонсировать &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/aadamchuk/129687.html?thread=331927#t331927" rel="nofollow"&gt;пакт Риббентропа-Молотова&lt;/a&gt;.</text>
      <comments>
        <comment id="1696396" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1696396#t1696396</url>
          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
          <date>2004-09-08 04:10:00</date>
          <text>Вот этого пока не позволят...&lt;br /&gt;В конце 80-х - начале 90-х такой ход, с подстреканием западной Украины&lt;br /&gt;к воссоединению с Польшей, поляков к тому же, а немцев под сурдинку - &lt;br /&gt;к воссоединению с Силезией, был настолько очевидным (с точки зрения &lt;br /&gt;российских интересов), что отсутствие какого-либо заметного движения в&lt;br /&gt;этом направлении многозначительно. Ну ладно, Горбачеву с Ельциным могли&lt;br /&gt;указать на неуместность таких провокаций, но удивительно, что никакой &lt;br /&gt;инициативы снизу не было видно, на уровне политических партий, КГБ и т.д.&lt;br /&gt;И в Польше все замолчали, и в Германии, и в России никто не пикнул, что,&lt;br /&gt;мол, пора развязаться с кровавым прошлым и воздать справедливость дорогим&lt;br /&gt;соседям. И всего-то надо было разыграть втемную несколько&lt;br /&gt;демократическо-либеральных фигур, дальше бы само загорелось.&lt;br /&gt;Либо у нас более чем на 1 ход вперед вообще никто не смотрел, &lt;br /&gt;либо за такое сразу по башке получали. &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Без аннексий и контрибуций...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1694092&amp;style=mine#t1694092</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1694348" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1694348#t1694348</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2004-09-07 19:02:50</date>
      <text>--&lt;br /&gt;Навести порядок в Чечне можно максимум за 6 месяцев даже сейчас. И десятью способами. Это не проблема. Если существует стратегичеcкий перевес - долго на качелях не покачаешься. Можно решить грубо, можно тонко, можно в два хода, а можно в пять, можно с размазыванием по потолку, а можно в белых перчатках. Сделать можно ВСЁ ЧТО УГОДНО. &lt;br /&gt;--&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут просто "десять тысяч курьеров" запрыгали....понесло г-на Галковского. Путин просто отдыхает. Пять лет пытается порядок в Чечне навести, а оказывается можно за 6 месяцев все сделать. Надо Путину к Галковскому обратиться за консультацией. Глядишь, порядок и наведется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;Пока не дотянут хотя бы процентов до 30%, существование украинского государства можно прекратить в момент. Один самолёт со спецназом, один выстрел из стартового пистолета, и несколько тысяч киевских чиновников, усиленно изображающих из себя "украинцев", бросятся врассыпную:&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ВОПРОС: САМОЛЕТ С ЧЬИМ СПЕЦНАЗОМ??? Уж не тем ли спецназом, который недавно в Беслане потерял то ли 10 то ли 20 человек? Или с личным спецназом Галковского? Видимо, кроме "Альфы" и "Вымпела", есть сверхсекретный спецназ "Галка", которому и Чечня, и Украина - как два пальца об стол...</text>
      <subject>дополнение</subject>
      <comments>
        <comment id="1694604" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1694604#t1694604</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-07 21:05:06</date>
          <text>1. В Чечне (и Ингушетии) по данным 1980 года жило:&lt;br /&gt;чеченцев - 611 тыс.&lt;br /&gt;русских - 336 тыс.&lt;br /&gt;ингушей - 135 тыс.&lt;br /&gt;всё остальное - 60 тыс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас общую численность чеченцев установить трудно, но максимум это 1 млн. Т.е. 1/10 населеия Москвы. Нечеченцев в РФ живёт в 140 раз больше. При таком раскладе, повторяю, МОЖНО СДЕЛАТЬ ВСЁ, ЧТО УГОДНО. Вот для карликовой Грузии осетины или абхазы это ПРОБЛЕМА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Спору нет, развал в РФ есть. НО по сравнению с Украиной положение в России БЛЕСТЯЩЕЕ. Сравните судьбу русского и украинского флотов на Чёрном море. Хохлы просто всё развинтили и продали. Уровень украинской армии прекрасно характеризует случай с уничтожением пассажирского самолёта. Коррупция... Украинский чиновник это, знаете ли, НАДО ВИДЕТЬ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть даже при соотношении 1:1 Украину можно брать голыми руками. Там нет ничего. Ни армии, ни полиции, ни КГБ. А РФ всё-таки Украины сильно больше. Проглотили бы и не заметили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажу больше. Украину даже не надо аннексировать. Просто прекратить поддержку и всё рухнет мгновенно. Представьте себе РФ, но без нефти, газа, золота. Такая страна может существовать только если о ней день и ночь кто-то сильный и большой заботиться. Мы и заботимся.</text>
          <subject>Re: дополнение</subject>
          <comments>
            <comment id="1695116" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1695116#t1695116</url>
              <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
              <date>2004-09-07 23:21:01</date>
              <text>Есть такой арабский анекдот. То ли 10, то ли 11 века нашей эры...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ограбили как-то богатейший купеческий караван, состоявший из десятков верблюдов, купцов и сотен слуг.&lt;br /&gt;Одного из купцов спрашивают:&lt;br /&gt;- И сколько же на вас напало разбойников!?&lt;br /&gt;- Их было целых два!!&lt;br /&gt;- А как они смогли вас ограбить!?&lt;br /&gt;- Как, как? Один держал купца, а второй в это время обчищал его. Когда они заканчивали с одним купцом, то брались таким же образом за следующего. Вот так и ограбили весь караван!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это к фразе "нечеченского населения РФ в 140 раз больше".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Большевиков в России было в 1400 раз меньше, чем "небольшевистского населения", это что-то поменяло?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: дополнение</subject>
              <comments>
                <comment id="1695372" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1695372#t1695372</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-09-08 01:20:22</date>
                  <text>C большевиками Вы в точку. Горстка психопатов... + Германия с Австро-Венгрией и далее со всеми остановками. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А купцы из русских никудышные. Из русских всё больше солдаты получаются или, например, железнодорожники. Могут взять и целый народик погрузить в составы и этак на 7000 км. передвинуть. От греха подальше. Один свисток начало загрузки, два свистка отправление поезда. Ничего личного - СИСТЕМА. Делай - раз, делай - два.</text>
                  <subject>Re: дополнение</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1700748" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1700748#t1700748</url>
                      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
                      <date>2004-09-08 13:07:11</date>
                      <text>Да, уважаемый Д.Е. Я был о вас лучшего мнения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С дураками не спорят. Тем более с идиотами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: дополнение</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1695372&amp;style=mine#t1695372</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1701004" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1701004#t1701004</url>
                      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
                      <date>2004-09-08 13:08:54</date>
                      <text>Д.Е., я был о вас лучшего мнения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;П.С. С дураками не спорят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: дополнение</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1695372&amp;style=mine#t1695372</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1701260" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1701260#t1701260</url>
                      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
                      <date>2004-09-08 13:29:17</date>
                      <text>с солдатами и железнодорожниками - не спорят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Пардон</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1701772" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1701772#t1701772</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-09-08 14:15:24</date>
                          <text>Так вот и спорьте с писателями и философами. И именно спорьте, а не оскорбляйте, да ещё анонимно, изподтишка. Тем более, что русские народ, скажем так, мрачноватый. Россия страна холодная, сумрачная. А с Вами ласково говорят, перпендикулярно Вашей ругани и подколкам. НАДО ЦЕНИТЬ. Народишко-то русский вовсе не только из стареньких добрых дмитриев евгеньевичей состоит. Не нравится Дмитрий Евгеньевич, придут другие. "Делай - раз, делай два." Дмитрия Евгеньевича тоже сожрут, и не заметят. Народ, повторяю, страшноватый. </text>
                          <subject>Re: Пардон</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1704588" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1704588#t1704588</url>
                              <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
                              <date>2004-09-08 16:34:03</date>
                              <text>А "другие" не придут. Не боись :))))</text>
                              <subject>Re: Ценю</subject>
                              <comments>
                                <comment id="88231052" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=88231052#t88231052</url>
                                  <user name="paidiev" username="paidiev" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
                                  <date>2015-03-05 17:45:31</date>
                                  <text>А "другие" не придут. Не боись &lt;br /&gt;Так пришли. "Крот истории копает медленно"</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1704588&amp;style=mine#t1704588</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1701772&amp;style=mine#t1701772</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1701260&amp;style=mine#t1701260</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1695372&amp;style=mine#t1695372</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1714828" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1714828#t1714828</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2004-09-09 16:20:34</date>
                      <text>&amp;gt;А купцы из русских никудышные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не из русских а из советских. А из русских могло получиться что угодно, как и из любого великого народа ("великий", здесь, исключительно количественная категория, качественных оценок "народа" делать не приучен).  Опять же "могло получиться", но не получилось. Это как уравнение со всеми неизвестными. С одной стороны, рай для политтехнолога, с другой - может другой стороной доски по черепу срикошетить. Опять же, все в одном городе решается, все остальные получают инструкции. Как во Франции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Широк русский человек, связка слабая. Национализьм - он только среди малых народов эффективен. Я это еще в армии наблюдал: азербайджанцы мочили русских, дагестанцы пришли, начали мочить азеров и русских, кабардинцы пришли, начали мочить азеров, дагестанцев и русских, краснодарские и ставропольские (казаки) русские мочили русских, русские (из Ленинграда и Москвы) мочили местных (русских). 2-3 чеченца или арменина могли держать в страхе и подчинении батальон. Белорусы никого не боялись, и всех чурок видали на хую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому вся пропаганда типа "пойдем замочим чурок, возьмем кассу, сим победиши" падает на бесплодную почву. Вы конкретно человеку скажите где взять денег, он пойдет. Например, есть мелочь в кармане у Ходора. Можно было взять все, а ограничились разграблением того что было в ящике стола. Ничего специфически советского, как утверждает Пионер, здесь нет. Психология мелкого воришки, временщика: у государства не убудет, а денежки пока приберу. Завтра вышибут из кресла, а денежки все ж при мне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот в эмиграции у русских ВСЕ поучается :)</text>
                      <subject>Re: дополнение</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1695372&amp;style=mine#t1695372</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1695116&amp;style=mine#t1695116</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1694604&amp;style=mine#t1694604</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1694348&amp;style=mine#t1694348</parent>
        </comment>
        <comment id="1707916" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1707916#t1707916</url>
          <user name="Pachvara" username="pachvara" />
          <date>2004-09-09 07:04:14</date>
          <comments>
            <comment id="1758092" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1758092#t1758092</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-09-14 23:36:45</date>
              <text>Кто-то мне говорил, что по-чешски "галка" - "кафка" :-)</text>
              <subject>Re: дополнение</subject>
              <comments>
                <comment id="51235980" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=51235980#t51235980</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2012-01-20 17:04:24</date>
                  <text>kavka, но если читать по-немецки, то сами понимаете :)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1758092&amp;style=mine#t1758092</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1707916&amp;style=mine#t1707916</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1694348&amp;style=mine#t1694348</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1694860" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1694860#t1694860</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-09-07 22:46:00</date>
      <text>Со времени прихода Путина к власти количество горя России возрастает с таким подозрительным постоянством, что, глядя в эти мутные рыбьи глаза, хочется прямо спросить: КТО ВЫ НА САМОМ ДЕЛЕ? </text>
      <comments>
        <comment id="1698956" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1698956#t1698956</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2004-09-08 10:21:28</date>
          <text>Возрастает? Захват роддома в Буденовске и больницы в Кизляре вы, видимо, считате пустяком. Также для Вас небольшое горе резня и бегство сотен тысяч русских людей из Чечни в начале 90-х.</text>
          <comments>
            <comment id="1699980" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1699980#t1699980</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2004-09-08 12:12:59</date>
              <text>Вот именно! "Возрастает горе!" Резня, убийства сотен тысяч русских в Средней Азии и на Кавказе в 90х для вас значения как видно никакого не имеет. Вы считаете ли нас за людей, Людмила??</text>
              <comments>
                <comment id="1700492" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1700492#t1700492</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2004-09-08 12:19:35</date>
                  <text>Недавно ехал в поезде вместе с человеком, служившем на кавказе в 98м-начале 99го. Рассказал он, что было время в 98м когда в его дивизии за ОДИН день боев не досчитывалось двух рот! И никому это неинтересно было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваше утверждение что ситуация ухудшается ложно со всех сторон -- куда ни ткни.</text>
                  <comments>
                    <comment id="1704844" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1704844#t1704844</url>
                      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                      <date>2004-09-08 16:54:10</date>
                      <text>Пожалуй, соглашусь. Горя в России хватало ВСЕГДА. Однако, последние события наводят на мысль: либо шайка-лейка орудует, либо сделать можно Крем-ских Муд-цов И В ХВОСТ И В ГРИВУ. Безнаказанно. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;А про две роты за один день нам в начале 90х никто ведь не рассказывал, правда? Ни в газетах, ни в поездах. И украинские-белорусские ребятишки гуляли на улочке в детских садах когда  дома сидеть надо было и форточки конопатить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\Ваше утверждение что ситуация ухудшается ложно со всех сторон\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дай-то бог.</text>
                      <comments>
                        <comment id="1710732" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1710732#t1710732</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2004-09-09 11:27:37</date>
                          <text>Пожалуйста, вот события начала 90х:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Читайте с осторожностью, много сразу не надо!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.anycities.com/user/conrad/russian/genocide/genocide_1.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.anycities.com/user/conrad/ru&lt;wbr /&gt;ssian/genocide/genocide_1.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, как вам? &lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="1715852" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1715852#t1715852</url>
                              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                              <date>2004-09-09 17:38:27</date>
                              <text>Плохо.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1710732&amp;style=mine#t1710732</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1704844&amp;style=mine#t1704844</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1700492&amp;style=mine#t1700492</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1699980&amp;style=mine#t1699980</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1698956&amp;style=mine#t1698956</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1694860&amp;style=mine#t1694860</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1697932" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1697932#t1697932</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-08 08:21:20</date>
      <text>У меня есть Ощущение, что Украину и Белоруссию тащит в Европу Польша, разумеется на германские деньги.&lt;br /&gt;Есть пара знакомых поляков: утверждают, что сейчас в Польше много говорят о конфедерации их страны, Литвы, западных Украины и Белоруссии. Есть и объединяющий фактор хороший для этого: католичество.&lt;br /&gt;Опять этакий санитарный кордон против РФ. А восточную Украину, возможно, со временем РФ передадут, а Крым - туркам.&lt;br /&gt;Нет ли ощущения, что раздерут Украину на части?</text>
      <comments>
        <comment id="1699468" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1699468#t1699468</url>
          <user name="pijammer" username="pijammer" />
          <date>2004-09-08 11:36:36</date>
          <text>Не думаю, что их так уж "тащут" в ЕС.&lt;br /&gt;Представьте себе - 40 миллионов. Это будет пятая по величине страна в ЕС. И все эти 40 миллионов - потенциальные эмигранты (нелегальные).&lt;br /&gt;За неделю на территории Украины останется процентов 5% населения. Только те, кто ходить не может. :)&lt;br /&gt;Молдавию вон еще принять никуда не успели - а в стране только дети да страрики остались. %)</text>
          <comments>
            <comment id="1701516" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1701516#t1701516</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-08 13:30:29</date>
              <text>Ну уж миллионов 10 переварят (католиков западных Украины и Белоруссии; Литва уже ТАМ). По принципу Югославии - словенцы "свои", а все остальные чужие.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1699468&amp;style=mine#t1699468</parent>
            </comment>
            <comment id="1702540" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1702540#t1702540</url>
              <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
              <date>2004-09-08 14:51:52</date>
              <text>Так пока тащут, население как раз в нужной пропорции уменьшится. Присоединить Украину к Польше, это просто иезутский способ какой-то. Поляки грабят Украину, немцы грабят поляков, америкосы грабят немцев. Оборона в 3 эшелона, никто и не догадается</text>
              <comments>
                <comment id="1703564" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1703564#t1703564</url>
                  <user name="hasid" username="hasid" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                  <date>2004-09-08 15:33:56</date>
                  <text>А Украина грабит Россию. Как и указывает Дм. Евг. Г. - круг замкнулся. мы крайние в пищевой цепи?</text>
                  <comments>
                    <comment id="1703820" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1703820#t1703820</url>
                      <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
                      <date>2004-09-08 15:43:49</date>
                      <text>Украина никого пока грабить не в состоянии. Российское добро ей &lt;i&gt;передается&lt;/i&gt; под давлением иностранных спецслужб (янки/томми/гансы)</text>
                      <comments>
                        <comment id="1707404" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1707404#t1707404</url>
                          <user name="hasid" username="hasid" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                          <date>2004-09-09 06:56:11</date>
                          <text>Ну мы все понимаем, о чем речь...</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1703820&amp;style=mine#t1703820</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1703564&amp;style=mine#t1703564</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1702540&amp;style=mine#t1702540</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1699468&amp;style=mine#t1699468</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1697932&amp;style=mine#t1697932</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1698188" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1698188#t1698188</url>
      <user name="monomah" username="monomah" />
      <date>2004-09-08 08:34:18</date>
      <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/shurigin/11313.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/shurig&lt;wbr /&gt;in/11313.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1702796" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1702796#t1702796</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-08 14:54:04</date>
          <text>По поводу того, что Чечня целиком контролируется сепаратистами, полностью согласен. Ясно, что и Масхадов, и Басаев, и официальные чеченские чиновники - ЕДИНЫЙ ОРГАНИЗМ. Но каковы истоки этой парадоксальной ситуации? Почему Москва всегда подыгрывает Чечне? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я уже говорил - истоки в 1991 году. Чеченцы - главная движущая сила августовского путча. Они стоят у истоков современной "России". Реально бороться против чеченов - это пилить сук, на котором сидит Путин. По сути же никакой проблемы чеченцы не представляют. Это проблема идеологическая, а не физическая. Не надо никакого укрепления ФСБ или армии. Решить можно имеющимися силами почти мгновенно. Плесень не вокруг Кремля, а в Кремле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и конечно автор совсем не понимает, что Лондон это особь статья, а Вашингтон - особь статья. Поощряя терроризм в России эти страны не страмятся злокозненно развалить остатки СССР, а борятся друг против друга. "Паны дерутся, у хлопцев чубы трещат." Что же, американцы должны были пассивно терпеть измывательство в Ираке? Да ещё накануне выборов. Вот люди и сгруппировались. "Империя наносит ответный удар". В Ираке похищают французов (!), в Израиле, в тандем серии террактов в России, взрывают пару автобусов. Англичане как всегда, умывают руки. Перед похищением французов организуется "кровавое похищение" англичанина (мгновенно выпущенного), после Беслана появляются сообщения о подготовке покушения на Блера и королеву. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маскировка вещь хорошая. Только когда объект демаскИрован, получается прикол. Лежит дядя с веткой в заднице, рыло гуталином перемазано: "Дяденька Бонд, вставай. Кино уже кончилось" </text>
          <comments>
            <comment id="1705868" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1705868#t1705868</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-08 17:49:50</date>
              <text>Если отбросить эмоции. То такое ощущение, что изначально Беслан планировался спецслужбами России как небольшой Буденовск. &lt;b&gt;Но потом все сошло с резьбы и кровью заляпали всё&lt;/b&gt;. По свидетельствам очевидцев, перед финалом трагедии произошел конфликт между начальником группы и несколькими террористами. Ряд терористов совершенно загадочно досрочно откинулись год назад. Другая сторона конфликта - руководитель группы боевиков - тоже опознан как давно "геройски погибший полковник".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другие теракты на фоне Беслана превратились в дымку. Потерпевшая сторона, если говорить начистоту,  нерусская. Это уже "кавказские террористы против мирных кавказцев", а не "сепаратисты против русских". Получился форсмажорный перегрев. Простите за столь циничное в контексте текущего траура предположение.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>&amp;quot;дело фантастическое, страшное&amp;quot;.</subject>
              <comments>
                <comment id="1707660" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1707660#t1707660</url>
                  <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                  <date>2004-09-09 07:04:09</date>
                  <text>&amp;gt;Беслан планировался спецслужбами России как небольшой Буденовск.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во до чего людей конспирологические теории то доводят! Действительно, чем им сердешным еще заниматься, как не теракты планировать ;). А смертниц видимо вербуют среди операторов службы 02, да ;))?&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;дело фантастическое, страшное&amp;quot;.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1708940" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1708940#t1708940</url>
                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                      <date>2004-09-09 10:15:08</date>
                      <text>Почему, могло быть три слоя: пушечное мясо - смертницы; группа из отсидки (которым обещали дать уйти); списанный по "геройской" статье руководитель. Конфликт мог возникнуть из-за обострившегося недоверия между вторым и третьим слоем. Собственно, скорее всего выжить должен был только "черный полковник".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Версий конечно много ("один самолет ходорковского, другой за невзлина"). Павловский говорит о том, что под маркой чеченских террористов работают многие совершенно разные группы. Как в ираке, то евреи французов захватят, то англичане американцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;дело фантастическое, страшное&amp;quot;.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1709708" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1709708#t1709708</url>
                          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                          <date>2004-09-09 10:36:24</date>
                          <text>Мотив, мотив должен быть. Остальное без проблем можно обосновать. Зачем ФСБ на совю голову приключений ищет?</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;дело фантастическое, страшное&amp;quot;.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1709964" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1709964#t1709964</url>
                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                              <date>2004-09-09 10:46:59</date>
                              <text>ну вот, допрос пошел...</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;дело фантастическое, страшное&amp;quot;.</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1709708&amp;style=mine#t1709708</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1708940&amp;style=mine#t1708940</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1707660&amp;style=mine#t1707660</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1705868&amp;style=mine#t1705868</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1702796&amp;style=mine#t1702796</parent>
            </comment>
            <comment id="1706892" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1706892#t1706892</url>
              <user name="monomah" username="monomah" />
              <date>2004-09-09 05:40:18</date>
              <text>Фактически (грубо обобщая) имеется две глобальные версии: "США против остального мира" и "Ислам против остального мира". "Против" - в смысле подчинить своим интересам. Большинство фактов укладывается в оба варианта. 100% аргументов в пользу той или иной - нет, каждый выбирает по совему вкусу.&lt;br /&gt;Версия "Лондон против остального мира" не очень убедительна.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1702796&amp;style=mine#t1702796</parent>
            </comment>
            <comment id="1710988" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1710988#t1710988</url>
              <user name="monomah" username="monomah" />
              <date>2004-09-09 11:29:49</date>
              <text>Еще новость в тему&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.liga.kiev.ua/news/show/?id=120375" rel="nofollow"&gt;"The Guardian": В.Путин дал понять, что не возражает против вступления Украины в Евросоюз&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1702796&amp;style=mine#t1702796</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1698188&amp;style=mine#t1698188</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1700236" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1700236#t1700236</url>
      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
      <date>2004-09-08 12:15:23</date>
      <text>У нас по местному показывают съемки из "школы". Источник - Рейтер. Это как? Вообще, в чем цель последней серии терактов?</text>
      <subject>Опаньки...</subject>
      <comments>
        <comment id="1707148" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1707148#t1707148</url>
          <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
          <date>2004-09-09 06:53:29</date>
          <text>Первый раз показали на НТВ - "эксклюзив", потом передрали буржуи.</text>
          <subject>Re: Опаньки...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1700236&amp;style=mine#t1700236</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1703052" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1703052#t1703052</url>
      <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
      <date>2004-09-08 14:55:16</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, так что там с Германией? Канцлер Германии Шредер сильно дружит с Путиным в последнее время, не к добру это. Может американцы гансов &lt;i&gt;послали&lt;/i&gt; Украину отымать? Из того, что я знаю, немецкая экономика сильно зависит от американской.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1703308" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1703308#t1703308</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2004-09-08 15:05:40</date>
      <text>а как сказанное согласуется с недавней Вашей теорией о том, что переворот 91-го был совершен чеченами и ради чеченов, правящих ныне русской "примитывшиной"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;кроме того, все-таки, Дмитрий Евгеньевич,  не могли бы Вы -более ясно обрисовать ситуацию: кто там кем является у РФ и Украины в терминах криптоколониализма? Зачем готовить некой группировке РФ себе псевтокриптометрополию в виде Украйны, для какого-то криптоманевра в делах с Западом? Или это просто продолжение той же работы (ведущейся западом), которая привела в 91-м к распаду, а сейчас дело идет лишь об упрочении статус кво?&lt;br /&gt;Но тогда почему такие перегибы во всем, включая терракты?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1708428" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1708428#t1708428</url>
          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-09 07:28:56</date>
          <text>// с недавней Вашей теорией о том, что переворот 91-го был совершен чеченами и ради чеченов//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько я помню, там говорилось, что переворот был совешён &lt;b&gt;руками чеченов, &lt;/b&gt; а вовсе не так, как вы говорите.</text>
          <comments>
            <comment id="1708684" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1708684#t1708684</url>
              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
              <date>2004-09-09 10:12:42</date>
              <text>да нет, я же помню, акценты были расставлены иначе - чеченская мафия в Москве держит все позиции  и т.п., а в данном посте - "пираты", которые самостоятельно ничего не решают...</text>
              <comments>
                <comment id="1713548" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1713548#t1713548</url>
                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                  <date>2004-09-09 13:39:23</date>
                  <text>// я же помню, акценты были расставлены иначе - //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Память иногда может подводить. Перечитайте соответсвующие ветки внимательно и, желательно, полностью.</text>
                  <comments>
                    <comment id="1715596" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1715596#t1715596</url>
                      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                      <date>2004-09-09 17:30:06</date>
                      <text>&lt;b&gt;Память иногда может подводить. Перечитайте соответсвующие ветки внимательно и, желательно, полностью.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Это вам СОВЕТСКИЕ, УРОК. Дураки и трусы вы, 13 лет ползающие в ногах у чеченских баев. И будете ползать всегда. Потому как чечня это "сухопутные пираты", работорговцы и воры, но люди дееспособные, действующие от себя. А советские - привязанный к воздушным шарикам сторож зоопарка из "Следствие ведут колобки": &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;&lt;i&gt;пор чеченцы это привилегированнейший слой РФ, напрямую связанный с политическим верхами&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;ну и далее по комментариям...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а заодно спичку изо рта выплюньте, как любил говаривать уважаемый Д.Е., особенно, когда с незнакомыми людьми беседуете...</text>
                      <comments>
                        <comment id="1717388" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1717388#t1717388</url>
                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                          <date>2004-09-10 06:57:00</date>
                          <text>&lt;i&gt; Странно, что Вы так и не поняли, что по моей концепции чеченцы исполнители чужой воли. По-моему я с этого начал, этим продолжил и этим же закончил. ..... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и какая у них могла быть квалификация в условиях социализма. Это примерно то же самое, что советские "фабриканты". Поставили братишку Лихачёва директором автогиганта, он и "руководил". &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/22068.html?thread=869428#t869428" rel="nofollow"&gt; отсюда &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Честно сказать, мне это тоже странно. Вполне очевидно, что отдельные фразы в таком тексте изображают чеченов этакими хозяевами положения, но ведь в общем контексте эти фразы просто теряются. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//заодно спичку изо рта выплюньте, как любил говаривать уважаемый Д.Е., особенно, когда с незнакомыми людьми беседуете...//&lt;br /&gt;Да бросьте вы, нет у меня спичек во рту...</text>
                          <comments>
                            <comment id="1720460" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1720460#t1720460</url>
                              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                              <date>2004-09-10 08:59:47</date>
                              <text>на самом деле я не ставлю целью оспоривать концепцию о чеченах-хозяевах/исполнителях, кем бы они ни были... также как и имплицировать ее, а спрашиваю лишь потому, что  не могу доискаться некоторых неостающих "пазлов" общей картины, предлагаемой Д.Е.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1717388&amp;style=mine#t1717388</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1715596&amp;style=mine#t1715596</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1713548&amp;style=mine#t1713548</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1708684&amp;style=mine#t1708684</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1708428&amp;style=mine#t1708428</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1703308&amp;style=mine#t1703308</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1704332" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1704332#t1704332</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-09-08 16:32:11</date>
      <text>&lt;blockquote&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/480871.html"&gt;&lt;b&gt;Идеологическая критика конспирологии&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Д.Е.Галковский на первый взгляд создал абсурдное конспирологическое построение:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/35468.html"&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;«ВНИМАНИЕ, ЧЕРЕПАХА!»&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;При всей вызывающей оригинальности рассуждений Д.Е., должен сказать, что по изложенным фактам возражений нет. А вот интерпретации побудительных мотивов Путина вызывают сомнения. Полагаю, всё куда проще и трагичнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Путин разведчик, но советский разведчик. А из этого следует, что он будет действовать в рамках советских идеологических координат и парадигм. То есть он верит, что действительно существует такая «Украина», это не дешевый балаган, а суверенная страна, и значит нужно по-советски дружить с нынешним «украинским» правящим классом: отнимать последнее у русского народа и задабривать «Украину» политическими и экономическими подачками. Что это бессмысленно и прямо вредно, вопиет весь недавний исторический опыт, но других методов Путин не знает, - все иное суть «русский фашизм» и прочие идеологически абсолютно неприемлемые для советских гэбистов ужасы.&lt;br /&gt;Или взять ту же Чечню. Что вопрос можно решить за считанные месяцы, то Галковский прав. Однако Путин знает единственно возможный советский путь: умиротворять чеченскую элиту за русский счет. Понятно, что таким путем чеченцы не удовлетворятся в своей «освободительной борьбе», пока на белом коне не въедут в Кремль. Но любые иные подходы (идеологические прежде всего) – русский великодержавный шовинизм, это советским еще Ленин строго настрого воспретил делать.&lt;br /&gt;По поводу Беслана. Что первое по неодолимому зову советского инстинкта сделал Путин. Он принялся публично жестко угрожать осетинам насчет их мести чеченцам и ингушам. Главное – не допустить «межнациональной розни». То есть так получается, что резня чеченцами осетинских детей это никакая не межнациональная рознь, а нарушенная абстрактным «международный терроризм» исконная кавказская дружба народов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отмеченная Галковским абсурдность россиянской ситуации заключается в том, что от советизма отказались лишь в экономике, а в остальном мировоззрение сохранилось 100% советское (в том числе и у крайних «либералов», Путин ведь тоже во многом либерал). И вот эти советские инстинкты, на которых Запад научился играть виртуозно, в очередной раз подвели Россию к «революционной ситуации», а самого Путина к политическому краху.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1706636" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1706636#t1706636</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-09 00:18:54</date>
          <text>Никаких "парадигм" в политике быть не может. Это как секс. Рвёт мужика от баб - ВСЁ ПОНЯТНО. Дело-то простое. Поэтому Фрейд и выбрал сексуальную жизнь для изучения бессознательного. Примитивный инстинкт - всё как на ладони. Живёт человек в социуме, а инстинкт его крючком за шиворот - и размножаться. То же касается действий политических. Это осуществление воли к власти и схема поведения тут до боли простая. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот расклад "национализма" на поле распавшегося СССР. Процент титульной нации (1980 - последняя надёжная перепись):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Армения - 90&lt;br /&gt;2. Россия - 83&lt;br /&gt;3. Белоруссия - 80&lt;br /&gt;4. Литва - 80&lt;br /&gt;5. Азербайджан - 78&lt;br /&gt;6. Украина - 72&lt;br /&gt;7. Грузия - 69&lt;br /&gt;8. Узбекистан - 68&lt;br /&gt;9. Туркмения - 68&lt;br /&gt;10. Эстония - 65&lt;br /&gt;11. Молдавия - 64&lt;br /&gt;12. Таджикистан - 59&lt;br /&gt;13. Латвия - 54&lt;br /&gt;14. Киргизия - 48&lt;br /&gt;15. Казахстан - 36&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все эти государства проводят националистическую политику. Прямую, последовательную. Другие народы вытесняются, номенклатура формируется из местных кадров, история подвергается жёсткому национальному легендированию. Это ТРАФАРЕТ. И люди поступают вполне правильно. А как ещё можно построить самостоятельное государство? Только так - другого пути нет. Поэтому даже пародийный Казахстан, где русских живёт больше, чем казахов, лезет из кожи. Силёнок не хватает, скачут на одной ноге "евразийства", но направление то же самое - магистральное. "Создание национального государства". И только РФ, занимая ВТОРОЕ МЕСТО В СПИСКЕ, стоит на голове и заявляет: ерунда, неправда, Россия - многонациональное государство. Любая ставка на русских (т.е. на 83%) приведёт к кризису и развалу. Русские НЕНАДЁЖНЫЕ, они предадут, они ничего не могут. Нас мало - всего 13 процентов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да кто ж ТАКОЕ может говорить находясь в здравом уме и твёрдой памяти? После взрыва на Рижской огласили список погибших: Ивановы, Петровы и прочие Кузнецовы. Я подумал - что хотят фашисты, то и делают. Раскинулись на московском тротуаре: "Россия для русских". Не мог себе представить, чтобы просто прочли этот список ивановых-комаровых без хармсовского глумления. И точно - не прошибло. Взорвались самолёты, было два взрыва в Москве - ерунда, НЕ БУДЕМ ПОРТИТЬ ПРАЗДНИК. Ну ладно, после Беслана планка была сорвана. Так ПРИПЛЮСУЙТЕ 100 русских жертв задним числом, объявите траур ОБЩИЙ. Ничего подобного -телевизор забит страданиями очаровательных цыганят. Осетины НАДЁЖНЫЕ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это как? Путин не понимает? А ЧЕГО ТУТ ПОНИМАТЬ? Сколько русских живёт за пределами РФ?  &lt;br /&gt;23 миллиона. Сколько представителей титульный наций остальных 14 государств живёт в РФ? 6 миллионов. 6 миллионов - с вещами на выход. На историческую родину. 23 миллиона русских - то же самое. Что мы имеем в результате? Россию, где титульная нация составляет уже не 83% (хотя и это явно ОДНОНАЦИОНАЛЬНОЕ государство), а 89. Вот и весь "развал России". Это при худшем варианте. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значит цели у соискателей русской идеи ДРУГИЕ. Не хотят они строить русское государство. При всех козырях на руках (второе место в списке "националистичности"). Я и говорю - 13 лет ИГРАЮТ ДУРОЧКУ. Вплоть до присоединения Южной Осетии и Абхазии. </text>
          <comments>
            <comment id="1711756" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1711756#t1711756</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-09-09 11:59:40</date>
              <text>&lt;i&gt;&lt;blockquote&gt;«Все эти государства проводят националистическую политику. (...) &lt;br /&gt;Да кто ж ТАКОЕ может говорить находясь в здравом уме и твёрдой памяти?» …&lt;/blockquote&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Вы, Дмитрий Евгеньевич, много хотите от простых людей, даже и президентов. А люди действуют в рамках своих идеологических установок и выйти из своего родного идеологического пространства НЕ МОГУТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не поручусь, правда, за некоторых Философов, у которых, говорят, напрочь отсутствуют идеологические предрассудки. Но Философов в нашем разговоре можно не принимать во внимание, за ничтожностью их влияния на российскую государственную политику.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возвращаясь к нашим делам. Российская внешняя и внутренняя политика после 1991 года, да, на сторонний взгляд выглядит АБСУРДНО. Однако она имеет вполне ясную логику, и логика это 100% советская. Советская национальная политика сводилась к тому, что самый страшный зверь это русский «великодержавный шовинизм», а все иные национализмы законны и позволительны, конечно, если они не принимают явно антисоветской ориентации. Укреплять «дружбу народов» следует посредством раздачи преференции нерусским народам за счет русского. Советская элита была принципиально – по убеждению – нерусская, даже если и формально имела «русское» происхождение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что изменилось в результате августовской революции 1991 года. Номенклатура внесла поправку в советскую идеологию: социализм отменяется, мы приватизируем ценное государственное имущество и объявляем «либерализм». Но государственно-национальная политика не изменилась, осталась по существу прежней советской. В отколовшихся республиках открыто утвердился национализм «титульных наций», который там неявно существовал и при советской власти, а в РФ сохранился антирусский «интернационализм». Положение русских в РФ ничем не лучше положения русских в бывших советских республиках, русские – бесправное податное второсортное население. По существу РФ это ополовиненный СССР: преследуется русский национализм, национализмы нерусские считаются опорой россиянской государственности. Например, башкиры в Башкортостане лишь третья по численности после русских и татар этническая группа, тем не менее, власть в руках у башкир. Грабившие и убивавшие русских людей чеченцы за потерянное ими во время войны награбленное имущество получают от Путина громадные «компенсации», а &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/469520.html"&gt;русские беженцы из Чечни не получили НИЧЕГО&lt;/a&gt;. Более того, если поставить вопрос о компенсациях русским, то вам объяснят, что это может разжечь «межнациональную рознь».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего говорить, во время своей недавней предвыборной кампании Путин по просьбе какого-то чабана по телевизору специально объяснил: русские – придурки и провокаторы, Россия не для русских. Куда уж доходчивее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возьмем недавние события. С одной стороны, резня осетинских детей очевидная политическая ошибка заказчиков. Рушится основополагающая пропагандистская конструкция, что свободолюбивые чеченцы сражаются с русским колониализмом. Но логику нападения на осетин понять тоже можно. И дело не только в закоренелой ненависти ингушей и чеченцев к осетинам. Русских людей сколько не убивай, Кремль даже не почешется (чеченцы и так уже минимум тысяч 50 уничтожили). Осетины совсем другое дело: они нерусские (т.е. их убийство создаст настоящие политические проблемы,  Кремль резню осетинских детей игнорировать не сможет) и кровно заинтересованы в поддержке России. Вот осетинам и покажут, чего стоит союз с Кремлем. НИЧЕГО не стоит, поскольку в заданных советских идеологических координатах Путин реально ничего сделать не сможет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Откровенно говоря, меня удивляет, что Вы, бескомпромиссный критик советчины, увидели в поведении Путина какую-то злонамеренность. Вот взять хотя бы электрических зайцев, которых показывают в рекламе. Зайцу с барабаном вставят батарейку «дюрасел» и он марширует и барабанит в 10 раз дольше других электрических зайцев. Казалось бы, обстановка сильно изменилась, пора сменить инструмент и мелодию, продолжать барабанить «интернационал» себе же во вред. Но наш заяц как запрограммирован в 17 году, так и будет маршировать под «старые песни о главном» - он по-другому не умеет, и боится другого.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1706636&amp;style=mine#t1706636</parent>
            </comment>
            <comment id="1712012" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1712012#t1712012</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-09-09 12:00:37</date>
              <text>&lt;i&gt;&lt;blockquote&gt;«Значит цели у соискателей русской идеи ДРУГИЕ. Не хотят они строить русское государство».&lt;/blockquote&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Именно что НЕ ХОТЯТ, и они этого не скрывают, говорят прямо: Россия не для русских. А наиболее последовательные, гайдарочубайсы какие-нибудь, считают, что надежнее вообще Россия без русских (у них в последней партийной программе 2003 года буквально написано: &lt;i&gt;…русская Россия не имеет перспектив, страну следует заселить десятками миллионов нерусскими мигрантов&lt;/i&gt;).&lt;br /&gt;Другое дело, что ресурсы прежней советской антирусской политики совершенно исчерпаны и перед Путиным встала проблема (точнее, его пред ней поставили): как жить (или не жить) дальше. Бесланский кризис показал, что хваленая путинская государственность – избушка на курьих ножках, нынешняя «многонациональная» РФ никому не нужна. Спасительный выход единственный, но найдет ли его Путин? А если найдет, захочет ли им воспользоваться…. Полагаю, скоро узнаем.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>...ПРОДОЛЖЕНИЕ</subject>
              <comments>
                <comment id="12475532" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=12475532#t12475532</url>
                  <user name="Lucky" username="redlabel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111477125/715087" height="100" width="100" />
                  <date>2007-07-09 17:16:06</date>
                  <text>во власти сплошные русофобы. это ужасно.</text>
                  <subject>Re: ...ПРОДОЛЖЕНИЕ</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1712012&amp;style=mine#t1712012</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1706636&amp;style=mine#t1706636</parent>
            </comment>
            <comment id="1712268" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1712268#t1712268</url>
              <user name="ads2003" username="ads2003" />
              <date>2004-09-09 12:11:37</date>
              <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Докладываю Вам (хотя Вам это по праву все равно), что вынужден на фоне явленных буквально вчера и сегодня улик снизить градус своего критического восприятия Вашей теории отностельно колониальной системы взаимоотношений России и Британии. Вспыхнуло два интересных фонарика: заявление Стро (вчера) относительно допустимости нанесения Россией бомбовых ударов за пределами ее границ и две статьи (сегодня) в "Гардиан" и "Либерасьон" с основной мыслью - вал критики в отношении политики Путина в Чечне инспирирован проамерикански настроенными российскими политиками и правозащитниками, которые есть изрядные гондоны и т.д. в таком стиле.&lt;br /&gt;Заскрипели ржавые шестеренки и подумалось мне, что ведь если и впрямь кого мы сумеем побомбить, так это может быть только Гамарджобия, куда очень сильно лезет известный мировой гегемон. С другой стороны, чего бы "Гардиану"-то выступать столь критически  в отношении предоставления политического убещища т-щу Ахмадову, когда у самих в ордена Ленина городе-побратиме (и герое) Лондоне Закаев с Березой отнюдь не тюремные нары просиживают?&lt;br /&gt;Сволочи, короче. Вот цена вопроса. Полтыщи трупов, 150 убитых детишек, чтоб остановить экспансию. Разве это цена, в самом деле?&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1706636&amp;style=mine#t1706636</parent>
            </comment>
            <comment id="1714572" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1714572#t1714572</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2004-09-09 15:24:40</date>
              <text>&amp;gt;2. Росия - 83&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто же не хотел записаться русским в 83-м году? Или украинцем. Абрамович, например, украинец. Это вот киргизом русскому записаться трудновато - очень мышцы лица устают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Русские НЕНАДЁЖНЫЕ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рукосуи.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1706636&amp;style=mine#t1706636</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1704332&amp;style=mine#t1704332</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1705100" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1705100#t1705100</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2004-09-08 16:57:04</date>
      <text>"..РФ государство необычное. НЕНОРМАЛЬНОЕ." - Не Вы ли как-то писали, что раз государство просуществовало 10 лет, просуществует и пятьсот?&lt;br /&gt;Может ли просуществовать пятьсот лет НЕНОРМАЛЬНОЕ государство?</text>
      <comments>
        <comment id="1706380" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1706380#t1706380</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-09-08 18:44:45</date>
          <text>  а колония-&lt;br /&gt;хотят- уберут, хотят-&lt;br /&gt;порежут.</text>
          <subject>Может ли просуществовать пятьсот лет НЕНОРМАЛЬНОЕ гос</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1705100&amp;style=mine#t1705100</parent>
        </comment>
        <comment id="1715084" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1715084#t1715084</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2004-09-09 16:24:39</date>
          <text>Только ненормальное и может. У нормального весь пар нации уйдет в решение его, государства, "великих" и безумных задач. Это лет на 100-200 максимум.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=1705100&amp;style=mine#t1705100</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="53165196" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=53165196#t53165196</url>
      <user name="Максим Шенцев" username="Максим Шенцев" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116578099/47709607" height="50" width="50" />
      <date>2012-03-27 10:26:40</date>
      <text>Давно пора освободить украину от братского проклятия - поддержки России, на том закончится сложная история малоросии и начнется история местечковых окраинных губерний</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="66072460" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=66072460#t66072460</url>
      <user name="mitchep" username="mitchep" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25735161/5373768" height="75" width="75" />
      <date>2013-10-11 20:12:46</date>
      <text>Обалдеть можно... Вот это ветка - в 2013 читается как нечто невероятное. Все в точку. Вообще без отклонений! Группа Нострадамусов порезвилась...</text>
      <comments>
        <comment id="66146188" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=66146188#t66146188</url>
          <user name="savro_copy" username="savro_copy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120724527/63364491" height="100" width="93" />
          <date>2013-10-13 10:56:06</date>
          <text>Тоже читаю и диву даюсь=)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=66072460&amp;style=mine#t66072460</parent>
        </comment>
        <comment id="67410316" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=67410316#t67410316</url>
          <user name="drugoedelo2" username="drugoedelo2" />
          <date>2013-12-02 15:52:24</date>
          <text>А что именно в точку?&lt;br /&gt;По-моему, какой-то феерический бред.&lt;br /&gt;Зачем, например, Путину "подтаскивать Украину к воротам ЕС"? Он, вроде, её наоборот хочет привязать к России через таможенный союз, нет?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=66072460&amp;style=mine#t66072460</parent>
        </comment>
        <comment id="79732364" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=79732364#t79732364</url>
          <user name="Stas Iva" username="Stas Iva" type="I" />
          <date>2014-06-11 09:18:45</date>
          <text>А летом 2014 читается ЕЩЁ лучше.</text>
          <comments>
            <comment id="79746188" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=79746188#t79746188</url>
              <user name="Александр Б-В" username="a_tail" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123493583/71174590" height="90" width="90" />
              <date>2014-06-14 13:30:12</date>
              <text>круто да? решается проблема, которая должна была решаться 10 лет назад</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=79732364&amp;style=mine#t79732364</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=66072460&amp;style=mine#t66072460</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69847436" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=69847436#t69847436</url>
      <user name="parenjmentir" username="parenjmentir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122171976/67240516" height="65" width="65" />
      <date>2014-01-06 14:59:27</date>
      <text>Честно, правильная новость&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="84484748" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=84484748#t84484748</url>
      <user name="bek408" username="bek408" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124457552/72125390" height="100" width="100" />
      <date>2014-09-14 13:12:47</date>
      <text>Просто поразительное попадание из сентября 2004 в сентябрь 2014. Предельно точное и простое, в смыле без лишних сущностей, теорий заговоров и т. п. Политика (план:) Путина сейчас высвечивается предельно ясно и четко, несмотря на пиар-усилия по затемнению.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="84536204" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html?thread=84536204#t84536204</url>
      <user name="Аркадий ТРОИЦКИЙ" username="arkaditroitsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109406871/35590640" height="73" width="100" />
      <date>2014-09-19 06:23:45</date>
      <text>Не только " не хотят они строить русское государство", они упорно, в течение всех последних лет, строят анти-русское. Какие миграционные квоты они (правительство) "придумали"?..  -- Вот и ответ. &lt;br /&gt;Ну, а почему полурусское правительство должно строить русское государство?.. </text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>