<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2007-03-22 22:29:00</date>
    <text>&lt;b&gt;Третья ступень.&lt;/b&gt;  Учение новой хронологии было активировано ещё до революции, первый том морозовианы вышел в 1907 году и стал бестселлером. Но я не об этом.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зализняк в качестве, как ему кажется, тонкой иронии, упомянул в своём «разгромном» выступлении масонов, иронизируя над разоблачённым Фоменко «всемирным заговором фальсификаторов»:&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;«Мы говорим: фальсификаторы. А ведь можно было бы сказать и иначе: святые. Интеллект безмерный, талантов целые плеяды, труд невообразимый — и при всем этом полное смирение с тем, что о твоей гениальности никто никогда не узнает! Ведь ничего не просочилось! Куда там каким-нибудь масонам — об этих понемногу всё стало известно, вплоть до деталей тайных ритуалов. О нынешних секретных службах и говорить нечего — чуть что перебежит во вражеское государство и подробнейше все тайны выложит. Наши герои не так — они и умирали с одной лишь мыслью о нерушимости тайны, не шепнув даже сыну и внуку о своем подвиге».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот Морозов как раз был масоном. Настоящим. Настоящим это значит не «люди говорят», а по документам. Так-то всякое можно сказать. Вот Зализняк, например. Подача сего учёного мужа в отечественных СМИ совершенно масонская. Соответствующая риторика («рыцарь», «кристально чистый человек») при полном отсутствии реальной информации. «Рыцарь» и всё тут. «Человек Доброй Воли». Но это всё «филология». А во-вторых, да мало ли кто был масоном. Масонская церковь размерами не меньше православия. Что же, человек, который зашёл в церковь свечку поставить, крестил сына или схоронил отца по христианскому обряду - это фанатик, адепт, член иерархии? Католиков так-то миллиард с лишком насчитать можно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако Морозов принадлежал к узкому слою масонского руководства, входил в состав старичков второстепенного, но влиятельного направления (французской ветки Великого Востока). По данным масонской энциклопедии Серкова (а Серков архивист, работает только с документами) Морозов был досточтимым мастером столичной ложи «Заря Петербурга» и членом основателем 1 степени при инсталляции ложи Ковалевского «Полярная Звезда». В эту центровую ложу входили крупнейшие деятели февральского военного путча: Некрасов, Масловский, Маклаков, Шингарёв и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После выхода из Шлиссельбурга в 1905 году, Морозов занимался активнейшей политической деятельностью, и был человеком КРАЙНЕ информированным. В этом смысле огромной иронией пронизана фраза из статьи Гиммера-Суханова, процитированная в начале V тома «Христоса»:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;«В 1928 году наш московский Музей революции собрал непосредственных участников первого заседания Петербургского Совета Рабочих Депутатов 27 февраля 1917 года. Целью собрания было, собственно, выяснение физиономии и работы Временного Исполнительного Комитета, созвавшего первый совет и вообще служившего центром в первые часы восстания. Роль сыгранная этим учреждением, была исключительно велика. Картина же воспоминаний, раскрывшаяся в музее революции, была совершенно изумительна. Члены ВИК рассказывали о своих собственных недавних, единственных и неповторимых делах так, как в самых общих, расплывчатых словах передают слухи люди, слышавшие звон. Самостоятельно, до пристрастного допроса, они оказались неспособны восстановить какие бы то ни было конкретные детали. И в частности они только недоумевали: откуда взялась, кем была написана, как напечатана и распространена предъявленная им в музее их собственная прокламация, созывающая совет в Таврическом дворце в 7 часов вечера... Между прочим, относительно этой даты между участниками совещания также возникли любопытные разногласия. Одни утверждали, что первое заседание совета открылось уже в 5-6 часов (при полном дневном свете!); другие относили его к 9 часам вечера (к ночной обстановке!) И это о дне восстания, когда история считала периоды часами и минутами! Это рассказывают люди, руками которых делались недавние события!»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уж Морозов-то подноготную переворота знал. В ДЕТАЛЯХ. (Например, знал, что Гиммер вместе с Масловским и Потресовым входил в петроградскую Литературную ложу.) При этом Николай Александрович был человеком крайне умным и крайне живучим. ГЕНИЕМ выживаемости. Посильнее Солженицына. Можно ли такого трезвого и расчётливого человека, ПОЛИТИКА, считать заумным анахоретом, придумавшим перевёрнутую хронологию... А КТО ТАКОЙ ВООБЩЕ САМ МОРОЗОВ? Что мы знаем о нём? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Четвёртая ступень. &lt;/b&gt;  Считается, что Морозов «народоволец». Встречный вопрос: А ЧТО МЫ ЗНАЕМ О НАРОДОВОЛЬЦАХ? Следите за руками: 90% документальной информации о народовольцах это их архив, который СОБИРАЛ НИКОЛАЙ МОРОЗОВ. После ареста Морозова архив, хранившийся у литератора Зотова, был передан... СУВОРИНУ. Суворин хранил его всю жизнь, не расколовшись даже в 1905 году. В марте 1917 года родственники Суворина передали архив общественности (через 36 лет). В 20-30-х архив был частично опубликован... ПОД РЕДАКЦИЕЙ НИКОЛАЯ МОРОЗОВА. При этом Морозов заявил, что, к сожалению, ряд важнейших документов странным образом пропал из архива. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть Морозов это человек, который создал контекст эпохи, в которой мы его воспринимаем. При этом воспоминания самого Морозова находятся в радикальном, даже сюрреальном несоответствии с организованной им же архивной интерпретацией событий. Приведу всего два примера. Вот описание приёма Морозова в центральную секцию Коминтерна. Если кто не знает, Коминтерн это международная террористическая организация с полумифической историей и совершенно непонятными целями – полный аналог современной Алькаеды. В Алькаеду Морозова принимали так:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;«Хочешь, - сказал мне Гольденберг на другой день пребывания в Женеве, - тебя выберут членом Интернационала в его центральную секцию?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня дух захватило от счастья. Интернационал! Международная ассоциация революционных рабочих! Он гремел в то время на вс. Европу, в нём всё европейское общество видело силу, долженствующую разрушить все монархии в мире и водворить царство всеобщего труда. Одни его боялись, другие призывали. Я с гимназической скамьи благоговел перед ним. И вот теперь меня предлагают туда! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Конечно, хочу! – отвечал я Гольденбергу, - но только примут ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Можешь быть спокоен: тебя предлагает сам  председатель, Лефрансэ, в  секцию Парижской коммуны. Это центральная секция федералистического Интернационала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Знаю. Но только как же? Ведь я не участвовал в восстании Парижской коммуны?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Это всё равно. Там кроме коммунаров, есть и посторонние, там и я состою секретарём.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак я получу звание парижского коммунара, как эти удивительные герои баррикад!..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лефрансэ был одним из главных предводителей Парижской коммуны, и в то же время очень простым, симпатичным человеком. Рассказывали, что версальские усмирители расстреляли трёх человек, походивших на него...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Секретарь Гольденберг, открывая собрание, прочёл своим ломанным французским языком вместо «valeur» (ценность) «voleur» (вор), чем вызвал всеобщий весёлый смех...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На следующий день я получил свой диплом. Это была карманная книжка вроде наших современных паспортов. На первой её странице было написано по-французски: «Член Интернационала Николай Морозов, кузнец»...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Внизу была оттиснута огромная печать с круговой надписью «Международная ассоциация рабочих», а внутри был равносторонний треугольник, по сторонам которого стояли слова девиза: Liberte, egalite, solidarite... Я побежал на свйо любимый островок Руссо и там у подножия его памятника с восторгом перечитывал своё имя, написанное в этой печатной книжке крупным красивым почерком. Я без конца рассматривал круглую печать с треугольником посередине и готов был положить жизнь за это общество, так приветливо принявшее меня в своё лоно».&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Взяли Ваню в  дело. Но суть не в этом, а что он о ворах пишет открыто, с откровенной издёвкой, да ещё в советской России. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот описание подготовки «трудящихся» к покушению на Александра II. Действие происходит в богатом доме в центре Санкт-Петербурга: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Лакей в ливрее встретил нас и направил в гостиную, которая была меблирована богато, со вкусом и с очень хорошими картинами по стенам... Мягкий ковёр совершенно заглушал шаги вошедшего. Быстро повернувшись, я увидел перед собою замечательно красивого и изысканно одетого, стройного человека лет двадцати семи, с белокурыми волосами и интеллигентным выражением лица...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А вы, - обратился он к Михайлову, - верно за обещанным вам оружием?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Именно за ним!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Сейчас я пошлю лакея в оружейную лавку и велю прислать с ним сюда самые новейшие заграничные образцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лакей принёс нам целую корзину револьверов... Один из револьверов, - американский, - особенно обратил моё внимание огромными стволами своего барабана. В них легко входил мой большой палец... Мы отложили в сторону этот револьвер, которому не раз пришлось участвовать в дальнейших революционных выступлениях того времени и даже в покушении Соловьёва на жизнь императора. Затем мы отобрали ещё два поменьше и, уплатив по присланному нам из магазина счёту ушли».&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Их благородия трудящиеся изволят выбирать оружие для королевской охоты. По-моему, так обслуживать могут разве что протеже  наследного принца. А вот общение с «революционным подпольем» накануне цареубийства:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;«Я и Михайлов пошли с визитом к Вивиен де-Шатобрен. Нас провели сначала в большую залу, увешанную бронзовыми люстрами и картинами в золочёных рамах, потом в одну из гостиных, затем в другую и, наконец, в голубой будуар, где на кушетке с вытянутыми на ней ножками, в изящном костюме, полулежала молодая девушка с тонкой талией и с французским романом в руке. Не поднимаясь, она протянула свою ручку Михайлову, который затем представил ей меня. Мы оба осторожно пожали ей ручку, не прикладываясь к ней, хотя выдержанный здесь стиль французского двора конца XVIII века и требовал того, а затем, подвинув к её кушетке два низеньких пуфа, обитые голубой материей, сели перед ней, положив локти рук на свои колени, как два доктора перед постелью больной, и начали разговор прямо с сути дела:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Значит, вы нам сочувствуете? – спросил Михайлов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Да, очень! – ответила она».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Трудящиеся озабочены дальнейшей судьбой их императорского высочества цесаревича Александра Александровича, благоспоспешествуют благоустроению, либерте-эгалите-золидарите, шарман, жизнь дали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, кто у нас «кузнец» Морозов по происхождению? (Про «кузнеца» это, как вы поняли, прикол, как и вся залепуха с якобы пролетариями, входящими в «Красный Треугольник».) Спустимся ещё на ступеньку РЕАЛЬНОЙ истории:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Пятая ступень.&lt;/b&gt;  Морозов это никакой не Морозов. Нет такого человека. По его словам получается так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) Морозов это фамилия по матери. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) Однако, это не девичья фамилия матери. Девичья фамилия матери Плаксина. Она из простых крепостных крестьянок. Правда эта «крестьянка» почему-то «поражала своим интеллигентным видом, умела читать и писать, и прочла к 16 годам множество повестей и романов, имевшихся у её отца-кузнеца». Такие вот «барышни-крестьянки» водились на Руси в 30-40-е годы XIX века. (Впрочем, её сын заметил, что она была «блондинкой с голубыми глазами совершенно не в русском стиле».) Неудивительно, что в девушку влюбился молодой дворянин, выкупил из крепостного состояния и записал в мещанское сословие под фамилией Морозова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в) Правда, дворянин, проделав эту операцию, поселив барышню-крестьянку в своём имении и имея от неё семерых детей, которых горячо любил, так и не оформил брачные узы официально. В условиях Российской империи это обрекало детей на положение незаконнорожденных, что создавало проблемы на всю жизнь. Почему отец Морозова так поступил, непонятно. Денег на воспитание детей он не жалел, они жили как богатые барчуки. Неравный сословный брак был явлением обычным, жена сразу получала дворянство. Князья женились на цыганках и ничего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;г). Ещё одно коленце: нерусская блондинка была не местная, а привезена в Ярославскую губернию «откуда-то из дальних имений, находящихся далеко на юге». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;д). Теперь отец. Фамилия отца Щепочкин. Это старинный род предпринимателей, тесно связанный с Великобританией. Пётр Алексеевич входил в узкий слой англизированной элиты, состоявший из петербургских англичан и высшей аристократии, включая императорскую фамилию.  Это был богатый человек с огромными связями, коннозаводчик и член Бегового общества. Сына он воспитывал в английском духе и был убеждённым сторонником конституционной монархии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;е). С установлением происхождения отца Морозова тоже существуют некоторые проблемы. Его мать вроде имела родство со знаменитыми Нарышкинами (то есть была королевских кровей). Но в конце концов с ней и дедушкой случился карнавализьм – их убили лакей и дворецкий путём взрыва печки.  Таким образом, отец Морозова воспитывался не у родителей, а у дяди-опекуна. То есть вполне мог быть и не Щепочкиным. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каждое такое коленце в отдельности вполне может быть. Но коленце шестичленное, да ещё в свете фантасмагорической биографии Морозова-Плаксина-Щепочкина заставляет чесать затылок и вспоминать биографию Юсупова-Сумарокова-Эльстона. Первый псевдоним «Морозова» - «Н.Никто».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt; Шестая ступень.&lt;/b&gt;Мы спустились на две ступеньки сразу. Теперь поднимемся на одну повыше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Считается, что Морозов додумался до новой хронологии так: В тюрьме не разрешали читать ничего, кроме Библии. Морозов стал изучать Библию, чтобы не сойти с ума. Слово за слово возникла концепция смысловой дешифровки, затем изменение завязанной на Библию временной шкалы. Но это, господа, легенда, выдуманная масс-медиа с умелой подачи самого Морозова. Он мог читать в тюрьме самые разные книги, там была роскошная библиотека. Но главное другое – интерес к истории и штудирование исторической литературы начались у Морозова ДО заключения в Шлиссельбургскую крепость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Имеются веские основания считать, что ноу-хау молодому подданному восточноевропейской империи показали Люди. Как и в случае с Фоменко. Конечно не в деталях. Так, поговорили пару раз. Во время вербовки. Когда состоялась беседа даже можно вычислить, внимательно прочитав морозовские мемуары. Поскольку Морозов, в отличие от советских людей,  мозги имел русские, больше ничего не потребовалось. Думаю, процессор ему разогнали на степени первого тома, который компактнее и выше уровнем. Дальше он сел на велосипед и многое не прорисовал, как в первом томе, а домыслил. Иногда поразительно удачно. А иногда поразительно неудачно. Помните сцену с литьём колокола в «Андрее Рублёве»? На свой страх и риск молодой мастер действовал. Последний градус не дали. При советской власти морозовщина использовалась для промыва мозгов оппозиционной интеллигенции. Мол, ширин-вырин-молодец, многого мы ещё не знаем. После 1991 года пошло в коммерцию. Русский тугендбунд обернулся пшиком. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Напоследок сообщу, что Забрежнев тоже никакой не Забрежнев. Это, по крайней мере, Фёдоров, крупный анархист международного уровня и, по совместительству... криминалист. Неплохое сочетание, не правда ли? В большевики записался только в 1919 году, во время первой мировой войны был секретарём лож Великого Востока Франции Парижского региона. В 20-е годы был зам. директора Эрмитажа. Ну как, ничего не забрежневело? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это всё и есть история. А не пилпула с берестяными грамотами. История это факты. А правильное дозирование информации это основа основ управления человеческим обществом и имманентное свойство любой культуры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Седьмая ступень.&lt;/b&gt; Это я пока воздержусь. Ничего не поделаешь, ребята. «Дозирование информации» :)</text>
    <subject>364. ФОМЕНКО-ЗАЛИЗНЯК. ЗАБРЕЖНЕВЕЛО.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/93385.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/93702.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="10538932" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10538932#t10538932</url>
      <user name="samir74" username="ex_samir74" />
      <date>2007-03-22 19:56:13</date>
      <text>Мощно</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10539188" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10539188#t10539188</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2007-03-22 20:08:48</date>
      <text>Интересно играют ЛЮДИ.&lt;br /&gt;Только что-то уже неинтересно становится наблюдать за этими играми.&lt;br /&gt;Понятно, главное - власть над дрожащеими тварями...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10541236" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10541236#t10541236</url>
      <user name="Дмитрий Юрьев" username="yurieff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59182137/9496456" height="82" width="100" />
      <date>2007-03-22 21:34:59</date>
      <text>И известно это довольно давно:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://old.russ.ru/journal/travmp/98-03-24/wasil.htm'&gt;http://old.russ.ru/journal/travmp/9&lt;wbr /&gt;8-03-24/wasil.htm&lt;/a&gt;</text>
      <subject>На самом деле Зализняк -- это Морозов и есть. Он же Галко</subject>
      <comments>
        <comment id="10542004" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10542004#t10542004</url>
          <user name="Zighfrid von Tirpitz" username="rozenrot" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41448325/8874775" height="100" width="100" />
          <date>2007-03-22 21:41:40</date>
          <text>и еще убиенных американских президентов. Опровергает всю НХ напрочь.</text>
          <subject>Забыли Гитлера с Наполеоном</subject>
          <comments>
            <comment id="10603188" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10603188#t10603188</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59495362/10385011" height="100" width="73" />
              <date>2007-03-24 18:47:17</date>
              <text>========</text>
              <subject>Re: Нет! Это капитан Копейкин!!! (-)</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10542004&amp;style=mine#t10542004</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10541236&amp;style=mine#t10541236</parent>
        </comment>
        <comment id="10579124" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10579124#t10579124</url>
          <user name="core2duo" username="core2duo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
          <date>2007-03-23 19:20:29</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;На самом деле Зализняк -- это Морозов и есть. Он же Галко&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он же Шмыгло, он же Коростылев, он же Фридман, он же Шмаров...</text>
          <comments>
            <comment id="10579892" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10579892#t10579892</url>
              <user name="VitTal" username="vittal" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
              <date>2007-03-23 19:36:56</date>
              <text>Слава РОБОТАМ! :)))</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10579124&amp;style=mine#t10579124</parent>
            </comment>
            <comment id="10584500" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10584500#t10584500</url>
              <user name="Дмитрий Юрьев" username="yurieff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58961733/9496456" height="100" width="73" />
              <date>2007-03-23 21:56:08</date>
              <text>Он же Хосе Педро Альфредо Гарсиа и Луиджи и Хуан Хамон Лука Эррегардес</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10579124&amp;style=mine#t10579124</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10541236&amp;style=mine#t10541236</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10541748" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10541748#t10541748</url>
      <user name="Zighfrid von Tirpitz" username="rozenrot" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41448325/8874775" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-22 21:39:25</date>
      <text>Т.е. Вы думаете, что есть таки люди, которые знают (хотя бы примерно) настоящую историю человечества?</text>
      <comments>
        <comment id="10542772" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10542772#t10542772</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-03-22 21:54:38</date>
          <text>Руководство церквей несомненно знает подлинную историю своих организаций. Точно так же любая церковь выдумывает свою профанную историю. Учитывая, что влияние крупных церквей на ход событий иногда огромно, сакральная история например католицизма достаточно серьёзно изменяет и дополняет привычную картинку. С другий стороны, зная технологию церковной организации, можно использовать весьма мощные способы корректировки. Но они всегда будут носить вероятностно-статистическое характер. А у  церкви документы.</text>
          <comments>
            <comment id="10562228" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10562228#t10562228</url>
              <user name="netamo" username="netamo" />
              <date>2007-03-23 12:46:12</date>
              <text>Но ведь по Вашей теории, Церковь - огосударствленная скорлупа нелепой секты. Документы Русского Православия вполне себе изучаются, а после 1917 г. - все и так знают.&lt;br /&gt;Беда, да вот у "Церкви" есть какое-нибудь Остромирово Евангелие, например.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы полагаете, что история народовольчества задана Морозовым. А как же быть с документами Департамента Полиции, например, с местными? И с воспоминаниями других "пламенных" - вроде Фигнер? Может, лучше Троицкого почитать, хоть он и коммунист, а лучше журнал "Каторга и ссылка", где все, как один, сопричастные, вдохновенно импровизировали под дудочку "английского режиссера"?&lt;br /&gt;Про содержание в Петропавловке хорошо описал М.Н.Гернет в "Истории царской тюрьмы" в пятитомнике. Там и глава о библиотеке имеется: весь список книг представлен. Не одной Библией жили, факт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы затронули масонство в интерпретации Андрея Ивановича Серкова. Он - достойный документовед и исследователь, но, в отличие от Вас, концепций не предлагает. Хотя, внимательному читателю становится очевидным его явное франкофильство. &lt;br /&gt;Во французские ложи (работавшие не по Шотландскому Уставу) принимали всех, кто МОГ быть полезен. Не следовало бы преувеличивать французский "след" в революции, потому что из Словаря А.И Серкова ясно, что переход из французских лож в английские стал "общедоступен" после оформления Антанты. Причастность к масонству,Интернационалу, РКП(б) и ВКП(б) и Эрмитажу в 20-е гг. означает лишь участие в разведках, занимающихся преимущественно вывозом ценностей с территории бывшей РИ.&lt;br /&gt;(А, можно, я Ваши ссылочки проверю?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10542772&amp;style=mine#t10542772</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10541748&amp;style=mine#t10541748</parent>
        </comment>
        <comment id="10603444" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10603444#t10603444</url>
          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987073/10385011" height="100" width="82" />
          <date>2007-03-24 18:49:02</date>
          <text>Если я правильно понимаю, Люди т.Галковски не "знают историю", а "делают историю". И неудивительно, что они и знаютисторию. Причём от и до.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что скажет т.Галковски?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10541748&amp;style=mine#t10541748</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10542260" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10542260#t10542260</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2007-03-22 21:52:33</date>
      <text>Забрежнев-Федоров из Великого Востока Франции Парижского региона и &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Морозов из&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако Морозов принадлежал к узкому слою масонского руководства, входил в состав старичков второстепенного, но влиятельного направления (французской ветки Великого Востока). По данным масонской энциклопедии Серкова (а Серков архивист, работает только с документами) Морозов был досточтимым мастером столичной ложи «Заря Петербурга» и членом основателем 1 степени при инсталляции ложи Ковалевского «Полярная Звезда». В эту центровую ложу входили крупнейшие деятели февральского военного путча: Некрасов, Масловский, Маклаков, Шингарёв и т.д.</text>
      <subject>Забрежневело рядом</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10542516" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10542516#t10542516</url>
      <user name="BattleDuckling" username="battleduckling" />
      <date>2007-03-22 21:53:04</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Имеются веские основания считать, что ноу-хау молодому подданному восточноевропейской империи показали Люди. Как и в случае с Фоменко. Конечно не в деталях. Так, поговорили пару раз. Во время вербовки.&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А зачем "Людям" это понадобилось?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="10543028" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543028#t10543028</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-03-22 21:57:25</date>
          <text>Я по этому поводу писал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сломать гимназическую историю мог и ребёнок, ломка культурного базиса давала возможность отформатировать человека в любую форму - какую надо.</text>
          <comments>
            <comment id="10543284" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543284#t10543284</url>
              <user name="BattleDuckling" username="battleduckling" />
              <date>2007-03-22 22:37:41</date>
              <text>Интересно. Как-то слишком уж тонко Люди работают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вам что, тоже Люди так помогли? (Раз уж на то пошло :-))&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="10558388" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10558388#t10558388</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-03-23 11:05:29</date>
                  <text>Почему тонко - грубо. Индустрия унифицированной школы создавалась как элемент религиозной пропаганды, то есть изначально подразумевала наличие сакрального знания. Чем жёстче вдалбливались в головы гимназистов "прописные истины", тем больше ключей и настроек было у хозяев Фирмы. Легче всего упралять механизмом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким как я помочь нельзя. Они сами кому хочешь помогут. То есть любой прибор для ломки тут же будет использован как инструмент для обратного воздействия. Таких людей в любом обществе мало. В обычных условиях их держат на цепях под землёй. В демократическом обществе цепи из цветов, а подземелье - на Багамах. В тоталитарном обществе действуют буквально. В переходном обществе - не знают что делать. То пряник, то булыжник.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543284&amp;style=mine#t10543284</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543028&amp;style=mine#t10543028</parent>
            </comment>
            <comment id="10543796" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543796#t10543796</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2007-03-22 22:43:44</date>
              <text>"Сломать гимназическую историю мог и ребёнок, ломка культурного базиса давала возможность отформатировать человека в любую форму - какую надо."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень верно сказано. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вспомнил себя самого в конце 80-х: "перестройка", "гласность", в печати появились статьи, рассказывающие что Павлик Морозов плохой, красногвардейцы Краснодона - террористы, НЛО существуют, Чумак заряжает воду и т.д. В "Науке и жизни" печатались материалы, объясняющие механизм полтергейста, а в "Новом мире" - рассказы чернобыльских ликвидаторов и мемуары малолетних преступников о зоне. Короче сумасшедший дом, буквально. Я, будучи тогда школьником, вообще перестал понимать, что происходит. Но было интересно. Многие тогда действительно сошли с ума, ушли в секты, верили во всё заранее и абсолютно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Переформатировали тогда советского человека очень сильно, но видимо не до конца, "пожалели".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего я пока не способен понять, так это следующего: наверняка механизмы пропаганды и субкультурного окучивания были хорошо известны уже в 20-м веке основным игрокам (в прошлом часто жертвам такого слома), тогда почему до сих пор главный форматирующий не столкнулся с аналогичным противодействием, живёт себе, да ещё являясь монархией. Это в 21-то веке.</text>
              <comments>
                <comment id="10544820" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10544820#t10544820</url>
                  <user name="Антон" username="gabor" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                  <date>2007-03-22 23:01:25</date>
                  <text>Потому, что у него устойчивый иммунитет. Чем дольше обшество не переформатируется тем сильнее в нем преемственность, и соответсвенно сильнее естественное право. Сейчас оно особенно сильно у США потом наверное Англия, Франция, Италия, Германия.&lt;br /&gt;Из разговоров с разными немцами в основном из проффесуры я вынес удививший меня взгляд на нынешнюю Германию. Они всерьез считают себя оккупированными США. Но смотрят на это относящимися к этому на удивление спокойно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="10545588" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10545588#t10545588</url>
                      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                      <date>2007-03-22 23:34:04</date>
                      <text>Но если отмотать немного назад, то увидим, что в молодом государстве США, с историей всего в 200 лет, совсем недавно (по историческим меркам) произошла гражданская война 1861-1865 годов. А у России, с её не в пример более солидной историей, 18-19 века, по сути, период стабильного развития и процветания, тишь да гладь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако это не помешало в 1905-17 годах Россию эту развинтить. Так что не всё так очевидно.</text>
                      <comments>
                        <comment id="10547892" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10547892#t10547892</url>
                          <user name="Антон" username="gabor" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                          <date>2007-03-23 06:41:25</date>
                          <text>Гр Война в США была войной двух традиционных элит. Гр Война в России эта война традиционной элиты с воровским общаком.&lt;br /&gt;Ну и в добавок мы никогда не узнаем что бы случилось если бы победили южане. Задним числом говорят о том, что всё прекрасное, доброе, вечное было на юге и жили там исключительно рыцари, но это риторика чтоб им не так обидно было. А так кто они — Унесенные Ветром.&lt;br /&gt;Россию развинтили потому что российское общество того времени считало что это будет благом для страны, и несколько поколений среднего класса было воспитано в духе "нами правит царьдурак". С одной стороны рёв "Даздраствует тысячелетний рейх" с другой "Страна рабов-страна господ". </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10545588&amp;style=mine#t10545588</parent>
                        </comment>
                        <comment id="10557620" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10557620#t10557620</url>
                          <user name="flammar" username="flammar" />
                          <date>2007-03-23 11:02:27</date>
                          <text>У России документального подтверждения ее "не в пример более солидной истории" ранее первых Романовых не прослеживатся... При Алексее Михайловиче все архивы сожгли.</text>
                          <comments>
                            <comment id="10558900" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10558900#t10558900</url>
                              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                              <date>2007-03-23 11:09:20</date>
                              <text>Ну начиная с Екатерины проследить хотя бы примерно исторические реалии можно. То есть лет 300 российской истории имеются, причём истории полноценной, без "изобретения пороха, колеса и письменности".</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10557620&amp;style=mine#t10557620</parent>
                            </comment>
                            <comment id="10613684" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10613684#t10613684</url>
                              <user name="dszr" username="dszr" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45400217/9254220" height="100" width="100" />
                              <date>2007-03-26 02:23:43</date>
                              <text>"При Алексее Михайловиче все архивы сожгли."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а можно поподробнее?</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10557620&amp;style=mine#t10557620</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10545588&amp;style=mine#t10545588</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10544820&amp;style=mine#t10544820</parent>
                    </comment>
                    <comment id="10548148" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10548148#t10548148</url>
                      <user name="Страус" username="straus_opinion" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40114567/8122459" height="100" width="100" />
                      <date>2007-03-23 06:49:15</date>
                      <text>Что Вы разумеете под "естественным правом"?</text>
                      <comments>
                        <comment id="10553524" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10553524#t10553524</url>
                          <user name="Антон" username="gabor" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                          <date>2007-03-23 09:25:18</date>
                          <text>право наследования, как собственно собственности так и наследование в професиональной сфере, т.е. когда один клерк сменяет другого соответственно выслуге. Так же несменняемость учреждений, например в США федеральные службы </text>
                          <comments>
                            <comment id="10561204" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10561204#t10561204</url>
                              <user name="Страус" username="straus_opinion" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40114567/8122459" height="100" width="100" />
                              <date>2007-03-23 12:21:15</date>
                              <text>У вас уникальная интерпретация этого понятия. Во избежание недоразумений и необоснованных смешений необходимо вам подыскать другой термин для обозначенного вами явления.</text>
                              <comments>
                                <comment id="10572212" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10572212#t10572212</url>
                                  <user name="Антон" username="gabor" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                  <date>2007-03-23 15:50:16</date>
                                  <text>Предложите ) я понимаю что это не совсем правомочное использование чужого термина.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="10579636" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10579636#t10579636</url>
                                      <user name="Страус" username="straus_opinion" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40114567/8122459" height="100" width="100" />
                                      <date>2007-03-23 19:32:14</date>
                                      <text>Хм... Может быть - "устойчивость правопорядка"?</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10572212&amp;style=mine#t10572212</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10561204&amp;style=mine#t10561204</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10553524&amp;style=mine#t10553524</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10548148&amp;style=mine#t10548148</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10544820&amp;style=mine#t10544820</parent>
                    </comment>
                    <comment id="10550452" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10550452#t10550452</url>
                      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                      <date>2007-03-23 08:07:59</date>
                      <text>Так Германия действительно оккупирована США :)&lt;br /&gt;Как по вашему называть положение, когда войска США в течении 50лет "защищают" немцев на их территории?&lt;br /&gt;Да немцы кого хочешь сами так защитить могут - дай только волю.</text>
                      <comments>
                        <comment id="10553780" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10553780#t10553780</url>
                          <user name="Антон" username="gabor" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                          <date>2007-03-23 09:29:15</date>
                          <text>Ну да и никакой конспирологии. Факт.</text>
                          <comments>
                            <comment id="10554036" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10554036#t10554036</url>
                              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                              <date>2007-03-23 09:34:16</date>
                              <text>Именно. Просто достаточно о чем-то не упоминать и оно становится для многих неочевидным.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10553780&amp;style=mine#t10553780</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10550452&amp;style=mine#t10550452</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10544820&amp;style=mine#t10544820</parent>
                    </comment>
                    <comment id="10556852" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10556852#t10556852</url>
                      <user name="flammar" username="flammar" />
                      <date>2007-03-23 10:58:59</date>
                      <text>Как-то в своей рассылке Е.В.Гильбо писал, что с европейцем можно разговаривать только приставив пистоет к его виску, иначе он быстро становится невменяемым. Немцы видят этот пистолет, но одновременно видят и пользу от собственной вменяемости.</text>
                      <comments>
                        <comment id="10558132" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10558132#t10558132</url>
                          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                          <date>2007-03-23 11:05:27</date>
                          <text>Я, честно говоря, до сих пор не понимаю, что имел в виду Дмитрий Евгеньевич, когда говорил о том, что немцы, дважды обжёгшись на своих имперских проектах, сдалали ставку на экономику.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть понятно, что есть феномен, скажем, "японского" (азиатского в более полном смысле) экономического чуда, но подобные страны несамостоятельны - краник перекроют и чудо кончится. Будет даже хуже, чем у африканцев - из князи в грязи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот как независимая (независимая ли?) Германия может быть лишь экономически обоснована я не понимаю.</text>
                          <comments>
                            <comment id="10559412" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10559412#t10559412</url>
                              <user name="flammar" username="flammar" />
                              <date>2007-03-23 11:15:57</date>
                              <text>&lt;i&gt;Я, честно говоря, до сих пор не понимаю, что имел в виду Дмитрий Евгеньевич, когда говорил о том, что немцы, дважды обжёгшись на своих имперских проектах, сдалали ставку на экономику.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ИМХО поняли, что у них в этом деле нет чувства меры, и решили постепенно его выращивать, а пока делать ставку на экономику.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10558132&amp;style=mine#t10558132</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10556852&amp;style=mine#t10556852</parent>
                        </comment>
                        <comment id="10560692" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10560692#t10560692</url>
                          <user name="Антон" username="gabor" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                          <date>2007-03-23 12:18:20</date>
                          <text>Немцы люди системы. У них всё по плану и реалистично, без артистизмов. Они давят сиситемно, постоянно и в одну точку. Просто с пистолетом у виска они давят мягче, но ведь и подушкой можно задушить.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10556852&amp;style=mine#t10556852</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10544820&amp;style=mine#t10544820</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543796&amp;style=mine#t10543796</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543028&amp;style=mine#t10543028</parent>
            </comment>
            <comment id="10544052" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10544052#t10544052</url>
              <user name="unknown planet" username="planetarij" />
              <date>2007-03-22 22:44:15</date>
              <comments>
                <comment id="10563252" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10563252#t10563252</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-03-23 12:55:18</date>
                  <text>Насколько я знаю, Менделеев был не в восторге от физикохимических штудий Морозова, но конечно его бы никогда не заставили дать доктора химии honoris causa шарлатану. Россия была культурным государством. Академики после 1905 года занялись политикой, причём не лучшего сорта. По-человечески это понятно - университеты были включены в политическую жизнь сословно-конституционной монархии, а политического опыта у русских профессоров и академиков не было. Людей и использовали. В тёмную. Дураками в этой ситуации можно считать только гуманитариев, вроде Милюкова или Трубецких. Уж в юриспруденции они должны были разбираться. А русские естественники и технари показали себя хорошо. После революции, при большевиках - очень хорошо. Держались до последнего, многие погибли. Вступать в компартию - брезговали.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Постников, на мой взгляд, симпатичный человек. В последний период немного ревновал к успеху Фоменко. Но это не гуманитарии: ни Постников, ни Фоменко. У них мозги иначе устроены. А Морозов, при всех его физико-химических закидонах, гуманитарий. "Товарищ следователь". Вспомните его пассажи про манипуляции с ключами Забрежнева. Зверь показал когти. Он ведь руками Забрежнева нейтрализовал Орбели, потом Забрежнева вышвырнул из института. "Мавр сделе своё дело". Опять же алиби. Это ПОЛИТИК.  </text>
                  <subject>Re: Постников - цитаты про историю</subject>
                  <comments>
                    <comment id="10564276" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10564276#t10564276</url>
                      <user name="flammar" username="flammar" />
                      <date>2007-03-23 13:02:36</date>
                      <text>&lt;i&gt;Постников, на мой взгляд, симпатичный человек. В последний период немного ревновал к успеху Фоменко. Но это не гуманитарии: ни Постников, ни Фоменко. У них мозги иначе устроены. А Морозов, при всех его физико-химических закидонах, гуманитарий. "Товарищ следователь". Вспомните его пассажи про манипуляции с ключами Забрежнева. Зверь показал когти. Он ведь руками Забрежнева нейтрализовал Орбели, потом Забрежнева вышвырнул из института. "Мавр сделе своё дело". Опять же алиби. Это ПОЛИТИК.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Т.е. гуманитарии всегда склонны к подковёрной борьбе, использованию других "в темную" и провокациям?</text>
                      <subject>Re: Постников - цитаты про историю</subject>
                      <comments>
                        <comment id="10566324" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10566324#t10566324</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-03-23 13:16:44</date>
                          <text>Гуманитарий очень часто имеет дело с Чужой Волей и эту волю нейтрализует или подавляет. Машинально и профессионально. Физик, который вступает в эмоциональный контакт с осциллографом - шизофреник. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интригами занимаются во всех научных коллективах. Негуманитарии делают это грубее и неопрятнее. Это не связано с сутью их профессиональной деятельности. Интрига историка - это бокс боксёра.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому, кстати, ни один нормальный технарь не будет на Западе связываться с гуманитарием и толкать его плечём: "Ты кто такой, вон из Оксфорда". Он даже теолога будет терпеть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне очень смешно наблюдать, как здесь некоторые юзеры пытаются обидеть и унизить меня, то есть, кроме всего прочего, ПИСАТЕЛЯ. Просто камикадзе какие-то.</text>
                          <subject>Re: Постников - цитаты про историю</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10564276&amp;style=mine#t10564276</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10563252&amp;style=mine#t10563252</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10544052&amp;style=mine#t10544052</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543028&amp;style=mine#t10543028</parent>
            </comment>
            <comment id="10549684" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10549684#t10549684</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2007-03-23 07:35:24</date>
              <text>А насколько его идеи были распространены среди тогдашней интеллигенции? Есть ли основания считать, что они существенно повлияли на слом культурного базиса? Почему их потом упрятали? Может быть, стоило сопрячь с "марксизмом" и создать "новую пролетарскую марксистско-морозовскую историю"? Вместо этого его извлекли из сундука при Брежневе, чтобы активизировать уже при перестройке с помощью Фоменко. Т.е., получается, это именно инструмент раскачивания сознания в переходные эпохи? Видимо, сейчас это все опять сворачивается - отсюда и критика Зализняка. Чтобы через два поколения снова извлечь из сундука.</text>
              <comments>
                <comment id="10550196" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10550196#t10550196</url>
                  <user name="Zighfrid von Tirpitz" username="rozenrot" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41448325/8874775" height="100" width="100" />
                  <date>2007-03-23 07:53:13</date>
                  <text>Говорят (с), что у Сталина на полке стояли все тома "Христоса".</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10549684&amp;style=mine#t10549684</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543028&amp;style=mine#t10543028</parent>
            </comment>
            <comment id="10553012" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10553012#t10553012</url>
              <user name="kenoma_ru" username="kenoma_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42150971/6805063" height="100" width="100" />
              <date>2007-03-23 08:45:34</date>
              <text>&lt;i&gt;ломка культурного базиса давала возможность отформатировать человека в любую форму - какую надо.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что плохого в "ломке культурного базиса"? По-моему, избавление от "штукатурки в голове" - одозначно позитивная вещь. Неопределённость и "подвешенность" - это очень правильное состояние, только из него может родиться что-то новое.&lt;br /&gt;Заново "отформатировать" человека сейчас уже не получится. Пропаганда через СМИ и школы в условиях информационного общества (с общедоступным интернетом) неэффективна.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="10614964" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10614964#t10614964</url>
                  <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                  <date>2007-03-26 07:59:04</date>
                  <text>Значит будет пропаганда через общедоступный интернет. Только и всего.</text>
                  <comments>
                    <comment id="10615732" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10615732#t10615732</url>
                      <user name="kenoma_ru" username="kenoma_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42150971/6805063" height="100" width="100" />
                      <date>2007-03-26 09:04:14</date>
                      <text>Государство тупое. И его пропагандисты - тупые. Оно не способно на равных конкурировать с Личностями в сфере пропаганды. Оно выиграет, только если предварительно "расчистит площадку" и уберёт конкурентов. Сейчас это уже невозможно, и в будущем не будет возможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возьмём для примера "церковный бизнес". Архиереи тужатся, рожают 'социальные доктрины', созывают "русские соборы", создают на нефтедоллары массу сайтов и т.п.&lt;br /&gt;Но нашёлся смышлёный человек, который раскопал полузабытое слово "фофудья", и - все потуги церковников насмарку.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="10616756" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10616756#t10616756</url>
                          <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                          <date>2007-03-26 09:37:21</date>
                          <text>Государство это организация, а личности хотят кушать. Понадобится - наймут умных. Точно также казалось, что появление ТВ и прямых репортажей положит конец монополии государства на информацию. Однако контртехнологии были быстро найдены.&lt;br /&gt;Вы сами-то верите, что после шутки про фофудью храмы закрываться начали?</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10615732&amp;style=mine#t10615732</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10614964&amp;style=mine#t10614964</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10553012&amp;style=mine#t10553012</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543028&amp;style=mine#t10543028</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10542516&amp;style=mine#t10542516</parent>
        </comment>
        <comment id="22012084" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=22012084#t22012084</url>
          <user name="wilfredmoray" username="wilfredmoray" />
          <date>2008-10-09 16:30:54</date>
          <text>Однако в соглашении между Новой Зеландией и Австралией имеется пункт, позволяющий запретить въезд подданному другого государства, если он является "личностью, вызывающей беспокойство".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10542516&amp;style=mine#t10542516</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10543540" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543540#t10543540</url>
      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
      <date>2007-03-22 22:43:43</date>
      <text>Новая Хренология была задумана, как шютка юмора для гуманитарных лохов без родословной, как Вы. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Фоменко, если его спросить о новой хронологии, говоит, что он пошутил, а Морозов - дурак. &lt;br /&gt;Найдите в коридорах Alma Mater Фоменко и поговорите с ним. Не позорьтесь...........   &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Вот блядь!</subject>
      <comments>
        <comment id="10546356" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10546356#t10546356</url>
          <user name="f_u_y" username="f_u_y" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59304819/5077786" height="68" width="100" />
          <date>2007-03-23 00:26:12</date>
          <text>+1%)</text>
          <subject>Re: Вот блядь!</subject>
          <comments>
            <comment id="10562740" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10562740#t10562740</url>
              <user name="netamo" username="netamo" />
              <date>2007-03-23 12:53:45</date>
              <text>+ Много больше.:)</text>
              <subject>Re: Вот блядь!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10546356&amp;style=mine#t10546356</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543540&amp;style=mine#t10543540</parent>
        </comment>
        <comment id="10551732" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10551732#t10551732</url>
          <user name="bkl" username="bkl" />
          <date>2007-03-23 08:26:56</date>
          <text>И Марья Ивановна поверила... c)  (был такой старый анекдот)</text>
          <subject>Re: Вот блядь!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543540&amp;style=mine#t10543540</parent>
        </comment>
        <comment id="10563764" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10563764#t10563764</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-03-23 12:56:34</date>
          <text>Вы почвовед?</text>
          <subject>Re: Вот блядь!</subject>
          <comments>
            <comment id="10567860" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10567860#t10567860</url>
              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
              <date>2007-03-23 13:46:34</date>
              <text>Нет, не почвовед.</text>
              <subject>Re: Вот блядь!</subject>
              <comments>
                <comment id="10587828" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10587828#t10587828</url>
                  <user name="bondibond" username="bondibondi" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59347378/12463832" height="100" width="100" />
                  <date>2007-03-24 02:33:40</date>
                  <text>Круто!&lt;br /&gt;Действительно Фоменко так говорит?&lt;br /&gt;Это не шутка ?&lt;br /&gt;Коли так - мой респект ранее неуважемому Фоменке!&lt;br /&gt;Одна из лучших мистификаций в Истории -мистификация Истории:)))!&lt;br /&gt;И ,думаю, одна из самых коммерчески успешных!&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Вот блядь!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="10608564" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10608564#t10608564</url>
                      <user name="Сергей Николаевич Чурочкин" username="churochkin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56237995/6019590" height="85" width="63" />
                      <date>2007-03-25 01:11:57</date>
                      <text>да уж более чем успешных...</text>
                      <subject>Re: Вот блядь!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10587828&amp;style=mine#t10587828</parent>
                    </comment>
                    <comment id="10611124" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10611124#t10611124</url>
                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                      <date>2007-03-25 13:05:09</date>
                      <text>Сведения не из первых рук, а от одного из младших соавторов Фоменко. &lt;br /&gt;Возможо это  хорошая мина при плохой игре. &lt;br /&gt;Лично для меня аргументы астронома &lt;br /&gt;&lt;a href='http://hbar.phys.msu.ru/gorm/fomenko/nanc.htm' rel='nofollow'&gt;http://hbar.phys.msu.ru/gorm/fomenko/na&lt;wbr /&gt;nc.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;понятны и убедительны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; С жуликами очень трудно бороться, особенно если они искренне заблуждаются. Как трудно объяснить близкому другу, что он алкоголик. Например, герой этой новости постдок Хендрик Шон &lt;blockquote&gt;&lt;a href="http://subscribe.ru/archive/comp.hard.original050288/200110/18190036.html" rel="nofollow"&gt;В понедельник группа Бертрана Батлогга (Bertram Batlogg) из Швейцарского государственного технологического института (Цюрих) стала лауреатом одной из самых престижных в Европе научных премий – германской премии Брауншвейга – за работу в области проводящих пластмасс. Батлогг, Кристиан Клос (Christian Kloc) и Хендрик Шон (Hendrik Schon) начинали свои исследования в Bell Labs, где в 1947 году был изобретён транзистор. Им удалось более чем вдвое повысить температуру, при которой углерод-60, так называемый buckyball, ведет себя как сверхпроводник. Австриец Батлогг известен как ученый, создавший первый в мире вид пластика, в котором при определенной температуре электрическое сопротивление становится исчезающе малым, что делает этот материал сверхпроводником.&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt; был позднее уличён в фальсификации измерений, &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Hendrik_Sch%C3%B6n" rel="nofollow"&gt;которые он на самом деле не проводил, а просто рисовал картинки с результатами в графическом редакторе.&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;При этом другой герой,  начальник Шона профессор Бертран Батлогг, остался на своей должности, хотя несколько лет только и ездил по миру с увлекательными лекциями с фантастическими результатами. </text>
                      <subject>Шутка академика.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="10612660" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10612660#t10612660</url>
                          <user name="bondibond" username="bondibondi" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59347378/12463832" height="100" width="100" />
                          <date>2007-03-25 20:17:07</date>
                          <text> Большое спасибо за информативный ответ !Просмотрел ваших астрономов-ведь тезис Галковского  укрепляется ! То, с какой маниакальностью Фоменко тупо заимствует  важнейшие данные  у  какого-то маргинала Морозова - может означать, что он для Фоменко совсем не маргинал -наоборот- суперавторитет ,но в другой иерархии !&lt;br /&gt;В какой  иерархии-вот в чем вопрос.По крайней мере научным авторитетом он для Фоменко быть не может -раз он сам в свои(а значит и его) писания не верит !В чем же тогда Морозов так важен для Фоменко? Неужели только как материал для плагиата (тривиально вычисляемого)?&lt;br /&gt;Так что Галковский здесь никак не облажался ....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот  я опять попался на крючок конспирологии :))))</text>
                          <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="10617524" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10617524#t10617524</url>
                              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                              <date>2007-03-26 10:44:29</date>
                              <text>Фоменко просто очень хорошо социально защищён, как все академики. Оттуда же не выгоняют, вспомним Сахарова, и соцпакет (служебная дача- служебная машина- бесплатные квартиры в хорошем доме для самого и ближних родственников - престижная кафедра в хорошем ВУЗе) полагается пожизненно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А обычай вставлять чужие результаты в свои обзоры без ссылки есть у заслуженных учёных, это просто такое академическое хамство. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="10620852" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10620852#t10620852</url>
                                  <user name="bondibond" username="bondibondi" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59347378/12463832" height="100" width="100" />
                                  <date>2007-03-26 14:51:06</date>
                                  <text>Соцпакет для него после Новой Хронологии-ничто!Если Акунин только в позапрошлом году заработал 2млн уе ,то Фоменко побогаче будет -раньше начал и знают его даже те ,кто об Акунине не слышал&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваши Астрономы говорят не просто о заимствовании -о наглом обмане(ссылка на таблицу Морозова как на результат компьютерных вычислений) !&lt;br /&gt;Причина этого не очень понятна - неужели нельзя было соорудить более наукоообразные результаты или взять их из не столь очевидного источника.Это же пропаганда ,направленная на рядового читателя-неспециалиста  ! &lt;br /&gt;Для чего это делается -для денег? -очень халтурно и грубо лепится наукообразная сенсация и продается потом ? Это  совсем не респектабельно !&lt;br /&gt;Хотя  это единственное внятное обьяснение...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Либо конспирология  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="10621108" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10621108#t10621108</url>
                                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                                      <date>2007-03-26 16:13:25</date>
                                      <text>Ого! Честно говоря, я даже не знал,  что общий тираж книг Фоменко перевалил за миллион. &lt;br /&gt;Увы, людям скучно и лженаука, оккультизм и прочие отрасли массовой культуры процветают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обман, конечно, совершенно наглый, это точно. Наглость - второе счастье, если нет первого, и наглость сгодится. Девяностые годы - это время торжества беспредельной наглости. История фирмы Лагуна, которая купила на залоговом аукционе ЮКОС, а потом обанкротилась и уступила Михаилу Ходорковскому акции за 59 миллионов рублей ещё круче. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Упомянутый выше  Хендрик Шон за два месяца до разоблачения получил позицию директора института Макса-Планка Штутрарте, а до Нобелевской премии им с Баттлогом оставалось 3 месяца. За год до этого я послал коммент в Сайнс, но его не приняли, как и ещё две сотни комментов от других авторов, в чём редакторы Сайнс постфактум признались. Понятно, что скромный постдок Шон не мог сочинить фантастические результаты без элементарных ошибок.  А профессиональному начальнику Баттлогу, чьё мастерство выбивать гранты и презентовать результаты поразительно, было не до науки.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лженаука сильнее науки, особенно в странах, как у нас,  где учёных воспринимают, как магов или гномов, которые добывают знание из гранита, подобно шахтёрам и где всё определяется деньгами или гуманитариями в узком кругу.  Социальный пакет и нувольняемость - важная штука . Вот я есть в &lt;a href="http://www.scientific.ru/whoiswho/active2.html" rel="nofollow"&gt;этом списке&lt;/a&gt;, а Фоменко там нет, как нет и большей части академиков, член-коров и директоров.  И что толку? Я социально незащищён и на грани увольнения, а Фоменко процветает. А если Фоменко уволить из академиков с позором - ему крышка, книги перестанут покупать. Ни один активно работающий физик, астроном или химик-аналитик не поддерживает Фоменко, но ему насрать на это. Он гуманитариев окучивает и всяких прочих каспарышей.  </text>
                                      <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10620852&amp;style=mine#t10620852</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="10621364" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10621364#t10621364</url>
                                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                                      <date>2007-03-26 16:35:37</date>
                                      <text>Фоменко очевидно &lt;i&gt;сегодня&lt;/i&gt; знает, что он морочит голову людям и что  Морозов дурак-самородок, но Вам он этого не скажет, Вы с ним попросту не сможете поговорить.   Бизнес, ничего личного. В переводе, Вы рылом не вышли, Вам не по чину.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;А вот "первому философу земли русской" (ДЕГ) академик Фоменко определённо признается. &lt;br /&gt;Как лауреат  духовной премии "Хороший мужик". </text>
                                      <subject>Errata</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="10623156" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10623156#t10623156</url>
                                          <user name="bondibond" username="bondibondi" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59347378/12463832" height="100" width="100" />
                                          <date>2007-03-26 19:34:08</date>
                                          <text>Неужели Галковский в авторитете у Фоменко ?&lt;br /&gt;Я думаю ,  Фоменко придерживается  логики :Если ты такой умный -почему ты такой бедный? По этому  критерию Галковский также рылом не вышел...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче говоря -обьяснение простое -Фоменко обычный ученый начальник ,нашедший, помимо грантов,еще и литературную золотую жилку Он еероет пока роется ,плюс еще и репутацию спасает в узком кругу -мол шутка не более .... И никакой конспирологии !&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;А Вы только относительно Фоменко конспирологические обьяснения ДЕГа не нравятся ? Зализняк то еще более вписывается в Вашу  картинку !И никаких  таинственных Людей....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя как Вы говорите -карьерные проблемы сейчас -то конспирологией увлекаться наверное не к лицу ..на себя махнуть рукой  это  означает..&lt;br /&gt;Извините за  комментарий личных моментов ...</text>
                                          <subject>Re: Errata</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="10623924" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10623924#t10623924</url>
                                              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                                              <date>2007-03-26 20:16:46</date>
                                              <text>&lt;i&gt;Неужели Галковский в авторитете у Фоменко ?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Совсем наоборот, академик Фоменко в авторитете у литератора Галковского.&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Если ты такой умный -почему ты такой бедный?&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;По русски говорят, &lt;a href="http://shulga.livejournal.com/96062.html" rel="nofollow"&gt;если ты такой толковый, почему такой бедный,&lt;/a&gt; да и ладно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Короче говоря -обьяснение простое....&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Да, простое,  именно так, деньги не пахнут.  Пройдёмте душечка в отдельный кабинетт.&lt;br /&gt;Впрочем, &lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/93702.html" rel="nofollow"&gt;очередное заседание клуба состоится в воскресенье 25 марта в 15.00 в ресторане «Кекс» (м. Парк Культуры, ул. Тимура Фрунзе, Артплей), &lt;/a&gt; можете потратиться, если в  градус выше 40 Кельвинов. Мозги посетителей улице Тимура Фрунзе не играют роли, сходите на очередную разводку лохов и убедитесь сами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А вам только относительно Фоменко конспирологические обьяснения ДЕГа не нравятся ?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Мне вообще это всё простодушное в этом ЖЖ утомило, только что попрощался ниже&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10622388&amp;format=light#t10622388'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/93&lt;wbr /&gt;620.html?thread=10622388&amp;format=light#t10622388&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Хотя как Вы говорите -карьерные проблемы сейчас -то конспирологией увлекаться наверное не к лицу&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;Абсолютно правильно, конспирология - разводка для лохов у тех бесплодных лекторов, что собственных идей не имеют, сказать им нечего, но гонорар за лекцию они уже получили.  Доверьтесь профессиональным историкам, физикам, астрономам, а если у нас быстро не получается, не волнуйтесь и не мельтешите. &lt;br /&gt;Правильный русский вопрос - С чего начать?  &lt;br /&gt;Если у Вас нет хорошей работы,  запишитесь в правящую партию, обычно это Единая Россия, год будете  на подхвате и потом вперёд, к настоящей политической  работе. Лучше это будете Вы, чем  каспарыш, убого отсосавший  численному коду Deep Fritz. </text>
                                              <subject>A напоследок Вам скажу.</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="10624436" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10624436#t10624436</url>
                                                  <user name="bondibond" username="bondibondi" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59347378/12463832" height="100" width="100" />
                                                  <date>2007-03-26 21:22:11</date>
                                                  <text>Спасибо !прямо щас бегу записываться в ЕдинуюРоссию:))))&lt;br /&gt;Не работал кстати ни единой секунды своей жизни &lt;br /&gt;Так что боюсь не справлюсь (в сорок то лет начинать...) Все  больше работодателем выступать приходилось.&lt;br /&gt;Именно Вы сбили меня с толку выдвижением Галковского на Нобелевскую премию(как Вы писали -на полном серьезе -в блоге у Вещезерова ) &lt;br /&gt;Так бы я и трех строчек  его не прочел !!!Совратили ребенка  и в кусты !&lt;br /&gt;Вообще все ЖЖ имеет отчетливый лузерский запашок -и жить здесь Минздравом не рекомендовано(для человека ,который хочет еще чего-нибудь добиться).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Ввиду появления небольшого малозаметного знака минус перед многочисленными моими нулями я занимаюсь в ЖЖ изучением некоторых  бесплатных возможностей продвижения  торгового  проекта( и заоднем развлекаюсь конечно)&lt;br /&gt;Если Вы серьезный ученый -то этим не разбрасываются!Гранты сейчас и в России дают .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет тиражей Фоменко&lt;br /&gt;       По оценке вот этого источника (лень искать другие)&lt;br /&gt;&lt;a href='http://kleio.asu.ru/aik/bullet/27/39.html' rel='nofollow'&gt;http://kleio.asu.ru/aik/bullet/27/39.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;тираж книг Фоменко 400-500тыс на 2000год На тот момент Акунин об этом и не мечтал&lt;br /&gt;Интуитивно очевидно ,что сейчас-гораздо больше (я думаю 2-3млн точно есть с учетом зарубежных изданий ) &lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: A напоследок Вам скажу.</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="10624948" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10624948#t10624948</url>
                                                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                                                      <date>2007-03-26 21:45:55</date>
                                                      <text>От своих слов относительно Нобеля я не отказываюсь, книжки у ДЕГ были хорошие.&lt;br /&gt;В то время я даже предпринимал практические шаги, и вёл переписку с влиятельными членами Нобелевского комитета, но (Вы будете смеяться) не смог купить БТ нигде, включая лавку в Литинституте, да и сам потенциальный лауреат проявил полное небрежение. &lt;br /&gt;Конечно, для раскрутки нужно около миллиона долларов и желателельно, чтобы будущий лауреат был еврей, но последнее обстоятельство не такое важное.  Сегодня у меня никакого энтузиазма нет, хотя от своих слов относительно Нобеля я не отказываюсь. &lt;br /&gt;Ни одного гранта в России я не получил за всю свою долгую жизнь.  Видно, не судьба. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;А вот ЖЖ ДЕГ стал  в последнее время настолько скучный, что  пришлось отписаться.&lt;br /&gt;Случайно совпало, что сегодня. Удачи Вам, я купцов люблю и уважаю. </text>
                                                      <subject>Re: A напоследок Вам скажу.</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="10625460" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10625460#t10625460</url>
                                                          <user name="bondibond" username="bondibondi" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59347378/12463832" height="100" width="100" />
                                                          <date>2007-03-26 23:00:27</date>
                                                          <text>купец я кстати поневоле -без нач капитала - увы только жиденькая торговля -а   мой  венчурный бизнес скушали рейдеры из -за недвижимости (шестилетний научно-технически-производственный проект однако!попутно новый физико-химический эффект открыт однако !) Гранты -много страниц писанины -для того чтобы приняли решение (я получил почти  шесть  нулей в ЕС) -300стр А4 околонаучной фантстики плюс 400стр А4 отчет по каждому этапу (с элементами качественной  фэнтэзи) Сейчас по словам моих научных партнеров гранты поперли и в России и на  аналогичные суммы -так что есть  наверное смысл  поузнавать  &lt;br /&gt;У меня противоположное мнение о Галковском -его литературная графомания загубила в нем блестящего исторического расследователя .Идейно я его поддерживаю -стилистически -тошно становится от больших доз Да и политические идеи- отвратительный белковский национал-оранжизм тоже достал -гусских развелось немеряно блин &lt;br /&gt;спокойной  вам ночи!</text>
                                                          <subject>Re: A напоследок Вам скажу.</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10624948&amp;style=mine#t10624948</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10624436&amp;style=mine#t10624436</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10623924&amp;style=mine#t10623924</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10623156&amp;style=mine#t10623156</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10621364&amp;style=mine#t10621364</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10620852&amp;style=mine#t10620852</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="10623668" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10623668#t10623668</url>
                                      <user name="scaliger99" username="scaliger99" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49451299/10031917" height="100" width="86" />
                                      <date>2007-03-26 20:01:39</date>
                                      <text>Про богатство, полученное с книг по новой хронологии, - неправда. Вы сравниваете Фоменко с Акуниным, не представляя даже насколько разнятся тиражи их книг. Тем более, Акунин заработал эти деньги не только на публикациях, но и другими способами, например, на экранизации своих романов. Короче, никаких больших денег НХ ее создателям не принесла.   </text>
                                      <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="10624692" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10624692#t10624692</url>
                                          <user name="bondibond" username="bondibondi" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59347378/12463832" height="100" width="100" />
                                          <date>2007-03-26 21:25:23</date>
                                          <text>&lt;a href='http://kleio.asu.ru/aik/bullet/27/39.html' rel='nofollow'&gt;http://kleio.asu.ru/aik/bullet/27/39.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;400-500тыс на 2000год ,сейчас интуитивно ясно ,что 2-3млн точно!</text>
                                          <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="10625716" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10625716#t10625716</url>
                                              <user name="scaliger99" username="scaliger99" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49451299/10031917" height="100" width="86" />
                                              <date>2007-03-27 00:22:25</date>
                                              <text>Обычная журналистская брехня. До 2000 года вышло около 20 книг, каждая в среднем по 5-7 тыс. То есть - в 3-4 раза меньше. И из каких расчетов, даже при тех цифрах, Вы вывели 2-3 млн? И млн чего?</text>
                                              <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="10626228" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10626228#t10626228</url>
                                                  <user name="bondibond" username="bondibondi" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59347378/12463832" height="100" width="100" />
                                                  <date>2007-03-27 00:58:13</date>
                                                  <text>Тиражи ,которые пишутся на книгах -часто на ПОРЯДОК меньше реальных! &lt;br /&gt;Мне ОЧЕВИДНО что  сейчас тираж измеряется миллионами Известность -это функция тиражей  и телевизора После Путина Петросяна и еще нескольких персонажей -Фоменко в числе самых известных людей страны .&lt;br /&gt;Его внешний вид однозначно говорит о благосостоянии.&lt;br /&gt;Московский прожиточный минимум &lt;br /&gt;( двадцать -тридцать тысяч ам долларов в месяц ) есть однозначно</text>
                                                  <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="10626996" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10626996#t10626996</url>
                                                      <user name="scaliger99" username="scaliger99" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49451299/10031917" height="100" width="86" />
                                                      <date>2007-03-27 08:39:39</date>
                                                      <text>:)) Но гонорары-то платятся исходя из тех цифр, что написаны.&lt;br /&gt;То, что Вы по внешнему виду академика "однозначно" определили его ежемесячный доход в 20-30 тысяч долларов, может только рассмешить. Понятно, что Вы не общались ни с издателями, ни с людьми, поддерживающими отношения с Фоменко. Но и без этого Ваши "очевидности" просто потрясают. Если Вам нравится упорствовать и развивать дальше такую логику, то - пожалуйста. Разубеждать Вас больше не буду.</text>
                                                      <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10626228&amp;style=mine#t10626228</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10625716&amp;style=mine#t10625716</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10624692&amp;style=mine#t10624692</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10623668&amp;style=mine#t10623668</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10620852&amp;style=mine#t10620852</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10617524&amp;style=mine#t10617524</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10612660&amp;style=mine#t10612660</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10611124&amp;style=mine#t10611124</parent>
                        </comment>
                        <comment id="10628532" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10628532#t10628532</url>
                          <user name="bkl" username="bkl" />
                          <date>2007-03-27 19:09:35</date>
                          <text>&amp;gt;Сведения не из первых рук, а от одного из младших соавторов Фоменко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это же безумие, такого быть не может. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подумайте, это же вся жизнь - псу под хвост. И ради чего? Денег? &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="10628788" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10628788#t10628788</url>
                              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                              <date>2007-03-27 19:54:26</date>
                              <text>Почему коту под хвост? &lt;br /&gt;Большие деньги, огромная слава и уважение в обществе - чего ещё желать атеисту? </text>
                              <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="10630324" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10630324#t10630324</url>
                                  <user name="bkl" username="bkl" />
                                  <date>2007-03-28 12:20:36</date>
                                  <text>Сергей, о чем вы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Его же все более или менее образованные люди презирают, начиная от математиков (Новиков, Арнольд, etc) и кончая историками. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почитайте его письма (Фоменко) Андрееву или Новикову. Видно, что Фоменко все на кон поставил ради НХ. Никакой шуткой там и не пахнет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В результате у него только деньги - даи и то под вопросом. А его репутация &lt;br /&gt;(блестяшего математика) убита напрочь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="10630580" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10630580#t10630580</url>
                                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                                      <date>2007-03-28 13:13:38</date>
                                      <text>Значит, это была хороша мина его младшего соавтора при плохой игре  шефа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Людей, не признающих своих ошибок, в научном мире поголовное большинство.&lt;br /&gt;В голову даже никакого конкретного исключения не приходит.&lt;br /&gt;Обычно, правда, после первого азарта, люди соображают что к чему и меняют пластинку, но тот же нобелевский лауреат Андерсон или Александров, сменивший Мотта на посту начальника, неутомимы.  Тем не менее, даже если сообразившим непублично, в частной беседе, вскользь, напомнить об ошибке, они ожесточённо сопротивляются.  Этот же жывотный инстинкт, видимо, запрещает мужикам признаваться своим женщинам в случайных изменах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не знаю, что с этим делать, потому просто отписался от этого фоменкоманского ЖЖ. </text>
                                      <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="10631604" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10631604#t10631604</url>
                                          <user name="bkl" username="bkl" />
                                          <date>2007-03-28 16:31:18</date>
                                          <text>По моему ДЕ - фоменкофоб, а его ЖЖ - одно из самых интересных мест в рунете. &lt;br /&gt;По моему зря отписываетесь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В упомянули случай с Шеном, он конечно очень сильно навредил науке, но тем не мене показал, что фальшь в физике не пройдет, туфту разоблачат, рано или поздно и никакие авторитеты не помогут. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень хотелось бы, чтобы также обстояли дела и с гуманитарным знанием.  &lt;br /&gt;И ДЕ мне кажется очень этому способствует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="10632116" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10632116#t10632116</url>
                                              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                                              <date>2007-03-28 17:32:10</date>
                                              <text>Я читал этот ЖЖ с момента основания, и многому научился, в этом я благодарен ДЕГ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте на прощание перейдём на личность. Покажите мне место в его журнале, где он признал бы свою ошибку.</text>
                                              <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="10632372" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10632372#t10632372</url>
                                                  <user name="bkl" username="bkl" />
                                                  <date>2007-03-28 18:16:18</date>
                                                  <text>В мелочах - такое было не раз. А по крупному - не помню. Но ведь это он &lt;br /&gt;пишет - соответственно и продумывает текст. Оппоненты очень редко соответствуют его уровню.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Ландау никогда не признавался в своих ошибках (это в качестве примера). &lt;br /&gt;Но вы ценим его не за это, ;)</text>
                                                  <subject>Re: Шутка академика.</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="10632628" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10632628#t10632628</url>
                                                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                                                      <date>2007-03-28 19:52:54</date>
                                                      <text>Понял. У Вас нет конкретного примера. &lt;i&gt;Медведи отошли ко второму уровню сопротивления и скрылись за телом покойного Дау.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спорить с автором, что не признаёт собственных ошибок, сначала поучительно, потом занимательно, в какой-то момент комично и наконец скучно.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что &lt;i&gt;оппоненты очень редко соответствуют Его уровню&lt;/i&gt;, это "в какой-то момент комично".&lt;br /&gt;Извините, даже Спасителю при его земной жизни таких дифирамбов не пели. </text>
                                                      <subject>Был неправ, вспылил,  считаю свое предложение безобраз</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="10637748" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10637748#t10637748</url>
                                                          <user name="bkl" username="bkl" />
                                                          <date>2007-03-29 07:59:03</date>
                                                          <text>У Ландау было и такое высказывание: "Автор, как правило, прав". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По моему не надо зацикливаться на признании/непризнании ошибок ДЕ, &lt;br /&gt;а надо просто получать удовольствие от его текстов.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Что оппоненты очень редко соответствуют Его уровню, это "в какой-то момент &amp;gt;комично". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня было "его" - с маленькой буквы, ;)  &lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Re: Был неправ, вспылил,  считаю свое предложение безобр</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10632628&amp;style=mine#t10632628</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10632372&amp;style=mine#t10632372</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10632116&amp;style=mine#t10632116</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10631604&amp;style=mine#t10631604</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10630580&amp;style=mine#t10630580</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10630324&amp;style=mine#t10630324</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10628788&amp;style=mine#t10628788</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10628532&amp;style=mine#t10628532</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10611124&amp;style=mine#t10611124</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10587828&amp;style=mine#t10587828</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10567860&amp;style=mine#t10567860</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10563764&amp;style=mine#t10563764</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543540&amp;style=mine#t10543540</parent>
        </comment>
        <comment id="10618292" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10618292#t10618292</url>
          <user name="scaliger99" username="scaliger99" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49451299/10031917" height="100" width="86" />
          <date>2007-03-26 11:01:13</date>
          <text>Цитата: Фоменко, если его спросить о новой хронологии, говоит, что он пошутил, а Морозов - дурак. &lt;br /&gt;Найдите в коридорах Alma Mater Фоменко и поговорите с ним. Не позорьтесь...........&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полная чушь.</text>
          <subject>Фоменко</subject>
          <comments>
            <comment id="10618548" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10618548#t10618548</url>
              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
              <date>2007-03-26 11:21:23</date>
              <text>Я прочитал ваш опус&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.scaliger.ru/texts/copernic.html' rel='nofollow'&gt;http://www.scaliger.ru/texts/copernic.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;долго, энергично смеялся.&lt;br /&gt;Если Вам лениво читать историю науки, скачайте лекцию Кураева с предания.ру &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.predanie.ru/mp3/Lekcii_diakona_Andreja_Kuraeva/' rel='nofollow'&gt;http://www.predanie.ru/mp3/Lekcii_diako&lt;wbr /&gt;na_Andreja_Kuraeva/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;которая называется "Коперник, Бруно, Галилей", там популярно для начинающих изложено вполне приемлемо. &lt;br /&gt; </text>
              <subject>Re: Фоменко</subject>
              <comments>
                <comment id="10618804" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10618804#t10618804</url>
                  <user name="scaliger99" username="scaliger99" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49451299/10031917" height="100" width="86" />
                  <date>2007-03-26 11:42:04</date>
                  <text>Мой опус к вашему измышлению никакого отношения не имеет, поэтому и прикрыться своим смехом не получится. А то, что вы ссылаетесь на поповскую литературу, тут вообще нечего комментировать... </text>
                  <subject>Re: Фоменко</subject>
                  <comments>
                    <comment id="10619060" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10619060#t10619060</url>
                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                      <date>2007-03-26 11:58:34</date>
                      <text>Можно верить и в отсутсвие веры. &lt;br /&gt;Если черти не позволяют Вам прослушать лекцию выпускника МГУ профессора Кураева, значит Вы находитесь в изменённом состоянии сознания и себя не контролируете.  &lt;br /&gt; Сходите к психотерапевту, а если трудоспособнось уже утеряна, к психологу. </text>
                      <subject>Священные книги атеизма.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="10619316" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10619316#t10619316</url>
                          <user name="scaliger99" username="scaliger99" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49451299/10031917" height="100" width="86" />
                          <date>2007-03-26 12:23:31</date>
                          <text>Продолжаете расписываться в собственном бессилии? Удачи! :)</text>
                          <subject>Re: Священные книги атеизма.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10619060&amp;style=mine#t10619060</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10618804&amp;style=mine#t10618804</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10618548&amp;style=mine#t10618548</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10618292&amp;style=mine#t10618292</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10543540&amp;style=mine#t10543540</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10544308" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10544308#t10544308</url>
      <user name="Антон" username="gabor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
      <date>2007-03-22 22:44:42</date>
      <text>Итак "БоевойЧеловекоподобныйРобот" Морозов, выполнял вместе с такимже роботом Забрежневым свои манипуляции программируя третьего робота СССР которому потом и скормил своего соседа по мастерской. &lt;br /&gt;А не Забрежнев ли возглавлял коммисию по продаже ценностей за границу? Она точно была, но известен только два ее деятеля это Д Бедный и Анастас Микоян туда как стыдливо пишут входи один из руководителей Эрмитажа, сливки снял некий британский антиквар Норман Вайс в 1925 году, потом туда запустили американцев. Всё это правда со слов и неточно (&lt;br /&gt;Кстати Вайс совершенно точно торговал Романовскими бриллиантами на Cristie's в 1926 и каталожец имеется.</text>
      <comments>
        <comment id="10560180" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10560180#t10560180</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-03-23 11:56:55</date>
          <text>Я Забрежнева подробно не смотрел, для анархиста его биография типична. "Коммунисты" это сборная солянка из разношёрстных групп левых радикалов, начавшаяся конструироваться после февраля 1917. Большевики не только не играли там первую скрипку, а их к этому времени уже давно не было. Ленин был папиком, это да. Но у него из-за склочного характера совсем не было людей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Убрали ли Забрежнева в 1937? Если да, он действительно был завязан на Францию. Если нет - работал только на Англию. Если убили детей, на Англию вообще не работал, но это маловероятно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англо-французское соперничество за контроль над русской революционной эмиграцией очень интересная тема, со временем тут русские историки защитят не один десяток диссертаций. Особенно интересно сопоставить с аналогичной англо-американской вознёй после второй мировой войны. Американцы были богатыми новичками, получалась очень смешная борьба носорога с шакалоподобным крысоскрорпионом. Приятно смотреть - схема движений зверушек на уровне мультфильма. Хохлов смешно делили.</text>
          <comments>
            <comment id="10564532" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10564532#t10564532</url>
              <user name="Антон" username="gabor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
              <date>2007-03-23 13:05:44</date>
              <text>Великий Восток градусы раздавал и нашим и вашим у Керенского там немалый был уровень да и у Милюкова с Львовым тоже. Фигуры на доску ставили и за чёрных и за белых. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Забрежнев человек разносторонний:&lt;br /&gt;Забрежнев Владимир Иванович. Родился 28 марта 1877 года в Петербурге. В 1895 году закончил Петербургское коммерческое училище, а в 1899 году — естествоведческий факультет Петербургского университета. Параллельно с университетом Забрежнев В. И. успешно заканчивает Петербургский биологический институт, в 1909 году — Медицинский факультет Парижского университета. Спустя 10 лет Владимир Иванович поступает в Париже на факультет психиатрических наук, который заканчивает в 1921 году. Такое уникальное образование и обширные познания в области медицинских и биологических наук, а также журналистики дают возможность Владимиру Ивановичу неоднократно выполнять специальные задания партии за границей и в своей стране. Отличное знание французского, английского, немецкого и итальянского языков помогало выполнению этих заданий за пределами Родины.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Те шпионил как последний сукин сын&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В. И. Забрежнев был членом РСДРП с 1896 года, с марта 1918 года состоял в Московской партийной организации РКП (б). Царское правительство преследовало его за участие в революционном движении (в 1899 году — крепость и ссылка, затем побег; 1905—1906 гг. — участник Московского и Петроградского вооруженного восстания, аресты и побег из Бутырской тюрьмы; в 1919 году — Берлинская тюрьма). В 1921 году В. И. Забрежнев по окончании “подпольной командировки”, как он ее называл, возвращается на Родину и назначается заместителем заведующего отделом печати и информации НКВД РСФСР. Сохранилась статья, написанная профессором В. И. Забрежневым “Роль естествознания в деле уголовного розыска”. В ней говорится о значении отпечатков пальцев для уголовной регистрации, роли химии и биологии в деле розыска преступников, и, в частности, по пятнам крови; о необходимости широкого использования спектрального анализа и рентгеновских лучей в практике борьбы с уголовной преступностью.&lt;br /&gt;В сентябре 1922 года В. И. Забрежнев принят на службу в Управление уголовного розыска Республики и назначен на должность помощника начальника научно-технического отдела. В июне 1923 года по состоянию здоровья В. И. Забрежнев уходит с работы из органов внутренних дел. Становитсяя гл хранителем эрмитажа. Всё время активно переписывается с Морозовым&lt;br /&gt;&lt;img src="http://arulez.h1.ru/images/rusan/zabrezhnev.jpg"&gt;&lt;br /&gt;Умер или убит не раньше 1937 года так как в этом году участвовал в подготовке экспедиций в Афганистан, Блюмкина и Лхасу, Рериха,&lt;br /&gt;Потом данных нет никаких &lt;br /&gt;Сын погиб в ВОВ был преподавателем в Архангельском Государственном Поморском Университете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="10567092" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10567092#t10567092</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-03-23 13:28:08</date>
                  <text>Вы напрасно данные об окончании вузов принимаете за чистую монету. Это международный авантюрист: месяц проучился там, месяц сям, взял у товарищей денег взаймы и убежал. Всё надо проверять. По уровню интеллекта это пьющий журналист. По уровню нравственности - хрестоматийный урка.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="10569140" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10569140#t10569140</url>
                      <user name="Антон" username="gabor" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                      <date>2007-03-23 13:59:31</date>
                      <text>Какой же смысл в этом собирании мест учёбы&lt;br /&gt;с другой стороны с 1919 года занимался финансами Фр компартии. Разадавал бабало на мировую реолюцию и одновременно два года учился на психолога?&lt;br /&gt;Фантасмагория какая-то&lt;br /&gt;Угрозыск потом эрмитаж &lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.ras.ru/namorozovarchive/5_actview.aspx?id=2357" rel="nofollow"&gt;Здесь его переписка с Морозовым&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;они судя по всему давние приятели, может Морозов и поумнее и разводил Забрежнева. Но с другой стороны на фоне последнего Микоян с Бедным выглядят полными клоунами.</text>
                      <comments>
                        <comment id="10569908" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10569908#t10569908</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-03-23 14:12:46</date>
                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Какой же смысл в этом собирании мест учёбы&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Контакты, знакомства. "Фигаро здесь, Фигаро там". Первый вуз, как правило настоящий, но его часто не оканчивают. Далее - один семестр там, документы подал, но не учился - сям. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;База есть всегда. То же касается политических эскапад. База Забродина-политика - Кропоткин. </text>
                          <comments>
                            <comment id="10573748" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10573748#t10573748</url>
                              <user name="Антон" username="gabor" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                              <date>2007-03-23 16:09:04</date>
                              <text> ) Я "воспоминания" Кропоткина читал в отрочестве. Хорошая книжка "Детство Тёмы". Там был эпизод, как в их особняке, в арбатских переулках, на детских комнатах были таблички - Князь Николай сапожник. и Князь Алексей переплётчик. К ним ходил реальный сапожник и переплётчик учили руками работать. Потом Князь закончив пажеский корпус выбрал себе для прохождения службы Амурское казачье войско. И до отбытия ходил по СПб удивляя знакомых формой которую принимали за карнавльный костюм. &lt;br /&gt;Я его всегда вспоминаю проезжая по Пречистенке. Его сызмальства затачивали или сам завёлся от сырости. Мне честно говоря казалось, что он может присматривал за ними (народовольцами и тд). Так по отечески Рюрикович всё таки ). Не зря он в пажеском копусе шаля на трон садился, да был Николаем Павловичем за ухо трёпан за это. </text>
                              <comments>
                                <comment id="10630836" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10630836#t10630836</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2007-03-28 13:54:27</date>
                                  <text>Тема русской инспирации Кропоткина (и Бакунина) интересная. При этом надо хорошо понимать периодизацию мировых субгегемонов 19 века:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Россия 1814-1856&lt;br /&gt;Франция 1856-1871&lt;br /&gt;Германия 1871-1918&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До постройки океанского флота Германия была субгегемоном слабо дифференцированным. Фактически до 90-х годов речь идёт о российско-германо-французском конгломерате. Это сложная ситуация, дающая возможность для самых различных комбинаций: германо-английской инспирации против Франции, франко-российской - против Англии и т.д. В таких условиях международные авантюристы экстра-класса приобретают дополнительную степень свободы и могут превращаться в идеологические "города-государства". Хвост начинает вертеть собакой. Хотя что первично, а что вторично, обычно видно. Т.е. "итальянец работает на Францию по заданию Англии". (Это я о Мадзини.)</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="10633652" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10633652#t10633652</url>
                                      <user name="Антон" username="gabor" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                      <date>2007-03-28 20:55:43</date>
                                      <text>Мадзини это крупный калибр. Он всю Европу покрыл. Он России предлагал отказаться от европейской территории и сосредоточиться на азии. Но тут я уже начинаю плавать. Пойду учить матчасть</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10630836&amp;style=mine#t10630836</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10573748&amp;style=mine#t10573748</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10569908&amp;style=mine#t10569908</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10569140&amp;style=mine#t10569140</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10567092&amp;style=mine#t10567092</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10564532&amp;style=mine#t10564532</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10560180&amp;style=mine#t10560180</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10544308&amp;style=mine#t10544308</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10545076" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10545076#t10545076</url>
      <user name="az118" username="az118" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-22 23:04:20</date>
      <text>Вы за большевиков али за коммунистов?</text>
      <subject>Скажите..</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10545844" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10545844#t10545844</url>
      <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
      <date>2007-03-22 23:35:44</date>
      <text>Спасибо. Очень интересно.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10546868" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10546868#t10546868</url>
      <user name="Угу-угу" username="kind_wolf" />
      <date>2007-03-23 05:05:13</date>
      <text>также легко можно доказать, что Д.Е. Галковского, как писателя, публициста и философа, в Природе не существует, а есть нищий и не состоявшийся в жизни старикашка, почти бомж, влачащий жалкое существование на съемных квартирах, не имеющий семьи и вынужденный собирать на  периодические обеды-ужины по 300-500 рублей с членов своего "кружка".</text>
      <subject>неинтерсные шутки (лучше про криптоколонию что-нить)</subject>
      <comments>
        <comment id="10550964" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10550964#t10550964</url>
          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
          <date>2007-03-23 08:10:09</date>
          <text>тебе не стыдно?</text>
          <comments>
            <comment id="10551220" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10551220#t10551220</url>
              <user name="Угу-угу" username="kind_wolf" />
              <date>2007-03-23 08:14:53</date>
              <text>за что?&lt;br /&gt;для тебя ДЕГ - гуру и т.д., а для меня - веселый бот, написанный на основе скрипта "Генератор бреда" и 2 энциклопедий.</text>
              <comments>
                <comment id="10552244" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10552244#t10552244</url>
                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                  <date>2007-03-23 08:38:51</date>
                  <text>не любишь ты людей.</text>
                  <comments>
                    <comment id="10552500" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10552500#t10552500</url>
                      <user name="Угу-угу" username="kind_wolf" />
                      <date>2007-03-23 08:40:01</date>
                      <text>собаки получше будут.</text>
                      <comments>
                        <comment id="10552756" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10552756#t10552756</url>
                          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                          <date>2007-03-23 08:44:26</date>
                          <text>умеешь готовить?</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10552500&amp;style=mine#t10552500</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10552244&amp;style=mine#t10552244</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10551220&amp;style=mine#t10551220</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10550964&amp;style=mine#t10550964</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10546868&amp;style=mine#t10546868</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10547124" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10547124#t10547124</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-23 05:15:20</date>
      <text>Впечатляет.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10547380" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10547380#t10547380</url>
      <user name="Александр Машин" username="alex_mashin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124701224/8219698" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-23 06:04:48</date>
      <text>И как это всё опровергает берестяные грамоты?&lt;br /&gt;Хотя то, что ревизионисты могут управляться из-за рубежа и действовать в интересах иностранных держав, -- очень похоже на правду. Что бы они не ревизовали: хронологию или древнерусские грамоты.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10547636" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10547636#t10547636</url>
      <user name="pleno_de_vida" username="pleno_de_vida" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111758818/11993788" height="98" width="100" />
      <date>2007-03-23 06:23:41</date>
      <text>привет, у тебя отличный дневник, мне всегда интересно тебя читать...так как я часто просматриваю тебя, добавил этот дневник во френды, если хочешь, то и ты добавь меня))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10548916" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10548916#t10548916</url>
      <user name="gordeika" username="gordeika" />
      <date>2007-03-23 07:05:02</date>
      <text>Приятно, что Дмитрий Евгеньевич от цитирования Брокгауза и Эфрона перешёл к изучению первоисточников (мемуары Морозова). Печально другое. Нм обещают сеанс одновременного разоблачения. «Сейчас, ребята, сейчас…». Что в итоге? Изысканный план: Морозов садится в Шлиссельбург на 25 (двадцать пять) лет, тем более что там «роскошная библиотека». Редкая любовь к чтению. Создаёт там НЕЧТО такой невероятной силы, что после публикации в 1910 году последовало две-три рецензии, в каждой из которых, где с сочувствием, где с издёвкой упоминаются те самые 25 лет. Истерическим отзывом, кстати, разродился Эрн – профессиональный «русский» философ – фигура маргинальная. Маргинальная как и Морозов после его «Откровения…».&lt;br /&gt;То, что Морозов обхихикал женевских ррреволюционров? Для человека, у которого за спиной 25 лет, сошедшие с ума в заключении, повешенные друзья – реакция вполне адекватная.  Где заговор, тёмные силы? Незаконнорожденный? И что? Какой-то почти «Святой Грааль» - Морозов потомок Христа?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="10554548" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10554548#t10554548</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-03-23 10:33:43</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Приятно, что Дмитрий Евгеньевич от цитирования Брокгауза и Эфрона перешёл к изучению первоисточников (мемуары Морозова).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Энциклопедию цитировать нельзя, это справочник. На авторитетную энциклопедию можно ссылаться, чтобы указать на общепринятость или даже каноничность сообщаемых сведений. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Нам обещают сеанс одновременного разоблачения.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы совершенно не поняли пафоса моего выступления. "Разоблачения" это метод Фоменко и Зализняка. Один вытаскивает из рукава три грамоты (Тройка-семёрка-туз), другой говорит, что они крапленые. Начинается "полемика"... К историческому знанию это имеет отношение самое отдалённое. Историк видит текст+контекст. И автора тоже ВИДИТ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Создаёт там НЕЧТО такой невероятной силы, что после публикации в 1910 году последовало две-три рецензии, в каждой из которых, где с сочувствием, где с издёвкой упоминаются те самые 25 лет.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот-вот. Опять начинается "новая хронология". Вместо изучения явления - голословные утверждения, полностью оторванные от реальности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первый вариант первого тома морозовианы вышел в 1907 году, был мгновенно распродан, в этом же году вышло второе издание - расширенное и с новыми иллюстрациями. В 1910 вышло третье издание. К этому времени Морозов опубликовал ещё несколько книг и брошюр и массу статей в периодике. Это не считая работы переводчиком (он переводил Герберта Уэллса - что очень характерно). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Маргинальный" Морозов в кратчайший срок стал: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. доктором химических наук&lt;br /&gt;2. членом Русского физико-химического общества&lt;br /&gt;3. профессором аналитической химиии в Высшей вольной школе Лесгафта&lt;br /&gt;4. членом Британского астрономического общества&lt;br /&gt;5. членом Французского астрономического общества</text>
          <comments>
            <comment id="10591924" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10591924#t10591924</url>
              <user name="gordeika" username="gordeika" />
              <date>2007-03-24 08:40:06</date>
              <text>По пунктам.&lt;br /&gt;1. Не обижая мэтра. Напомню, что в посте по поводу Радищева Вы буквально воспроизвели текст Б.Э., вплоть до высокой оценки литературных способностей сына автора "Путешествия...". Попутно, а если Б.-Э. также продукт аглицкого производства? &lt;br /&gt;2.  "Профессором аналитической химиии в Высшей вольной школе Лесгафта". Современные Международные Академии Эзотерики и Кулинарии - прямая аналогия.То же и касается Британского астрономического общества, Французского астрономического общества. Реального влияния и авторитета они не имели. До "Королевского..." не дополз. В России двадцатипятилетнему сидельцу могли присвоить и титул почётного гинеколога. Бирюльки, несоответствующие реальности человеческой трагедии.&lt;br /&gt;3. "Мгновенно распродан" - можно согласиться, но вспомнить при этом тираж. Триста-четыреста экземпляров. Прогремел.&lt;br /&gt;4. Далее ещё веселее, сама схема. В кабинет отца Морозова. Отец помешивает кочергой угли в камине, во рту настоящая английская сигара: "Николас, ты знаешь приказ есть приказ, даже мои отцовские чувства не позволяют...". Отворачивается, выпивает настоящий бренди. "Я готов отец". Заталкивает в мешок, левольвер, динамитную шашку, чуть поколебавшись смену чистого белья. Всё таки впереди 25 лет. Сюжет для ублюдочного Юлиана Семёнова. Кстати, у него есть рОман о Дзержинском весьма похожий по стилистике.&lt;br /&gt;Если прочитать мемуары Морозова незаинтересованно, то там открываются в общем-то трагические вещи. Желание спасти человечество, неумелость во всём. Сюжет с освобождением соратников по лекалам Жаколио, Майна Рида (ну это, конечно, АНГЛИЙСКИЙ СЛЕД). Весёлый сюжет о хождении в народ с феерической сценой пропагандистской обработки лесника, результатом которой стал облёванный телёнок. Страшная реальность каменного мешка, на фоне которого женевские социльясты: "А теперь Марсельезу, налейте шампанского Николя..." карикатурны и нелепы. Эта игра была всерьёз. Исполнители и партитура свои. &lt;br /&gt;Что касается источников по народовольцам. Есть неплохие мемуары Попова, вышедшие ещё до 17-го года, так что о прямой фальсификации здесь речь идти не может.Есть отдельные моменты нуждающиеся в реконструкции, уточнении. Но нет белого пятна.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="10593204" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10593204#t10593204</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-03-24 09:40:47</date>
                  <text>1. Это свидетельствует не о том, что Брокгауз для меня единственный источник сведений о Радищеве, а о том, что я сослался на вполне официальные, проверенные и общепринятые сведения о его биографии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Мы говорим не о научных заслугах Морозова, а о его социальном успехе. Успех был и оглушительный. Доктора химии ему дали с подачи Менделеева, корреспондентами Морозова были виднейшие представители отечественной и зарубежной культуры. Морозов был блестящий пиарщик. Например он устроил себе дополнительное тюремное заключение за написание стихов - как Вы понимаете, в тогдашней России это подняло его популярность до запредельных высот. Кроме всего прочего, Морозов в 53 года женился на 27-летней дочке генерала, своей восторженной поклоннице (лично Морозов был некрасив и обладал противнейшим писклявым голосом). После 1905 года Морозов прекрасно жил и при царизьме, и при капитализьме, и при коммунизьме. Даже 1937 год пережил без последствий. Какой же это "чмошник"? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. По условиям тогдашнего рынка, и области, в которой выступал автор, миллионных тиражей и не могло быть. 3 издания + многочисленные выступления + масса статей и рецензий в периодике.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. "Про кочергу" я не понял. О чём это Вы?.. "Желание спасти человечество, неумелость во всём". Голубчик, русский человек родился в 1854 году в своём имении и умер в 1946 году в своём имении. ВСЁ. Вы "неумелого во всём" Морозова на Луну выбросите без скафандра, через месячишко вернётесь, он там будет чаёк с инопланетянами попивать. ГЕНИЙ ВЫЖИВАЕМОСТИ.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="10596788" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10596788#t10596788</url>
                      <user name="gordeika" username="gordeika" />
                      <date>2007-03-24 13:03:32</date>
                      <text>Приношу извинения за некоторую упёртость. Брокгауз это не "вполне официальные, проверенные и общепринятые сведения ". Начиная с Франции XVIII столетия - Эницклопедия становится идеологическим продуктом,с помощью которого, извините за банальность, разрушается французское общество. Поэтому на Дидро и прочих авторах, "чистых интеллектуалах", крови не меньше чем на Марате или Сен-Жюсте. То же самое относится и к Брокгаузу - своду знаний для русской интеллигенции. Эдакий ликбез, общий набросок.Детальки потом, в Плеханове, Лаврове, Михайловском. Если проводить аналогию, то Брокгауз - это "Новый мир" для советских интеллигентишек шестидесятых.&lt;br /&gt;Социальный успех Морозова объясним его биографией, где здесь английский след? Девочки любят страдальцев и мучеников, к тому же, судя по фотографиям, Морозова трудно назвать уродом. Да и не то видели и видят русские барышни во "властителях дум". Надеюсь, что это Вам знакомо по личному опыту. Спокойно пережитый 37-ой? Морозов тогда был живым ископаемым, да ещё и с лёгкой ебанутостью. Тут шесть его томов "Христа...", видимо, сыграли не последнюю роль. Кстати, попутно вопрос: почему не расстреляли Нилуса или Тихомирова? Англичане запретили: "Это наши люди... Меньшикова, ладно, шлёпните, а этих не трогайте".&lt;br /&gt;По поводу кочерги. Дело в том, что Ваша концепция изначально является статичной, отдельно, "вкусно поданные", элементы не складываются в целостную картину. Жизненный путь того же Морозова настолько подчинён ситуативности, что искать или найти в нём заданность не представляется возможным. А что, если бы Морозова арестовали позже, уже после убийства Александра. Вздёрнули. А что,если бы он не выдержал одиночки? Вздёрнулся. А что если бы у него началось сексуальное помешательство? Наш революционный маркиз де Сад. &lt;br /&gt;В противном случае нам предлагается уже не честная конспирология, а явный абсурд. По ночам в Шлиссельбурге Морозова кормили чёрной икрой, водили к нему девок.Так весело и беззаботно и промелькнули 25 лет. Это по поводу пиара - аргумент из запредельности.</text>
                      <comments>
                        <comment id="10597556" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10597556#t10597556</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-03-24 13:28:01</date>
                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Если проводить аналогию, то Брокгауз - это "Новый мир" для советских интеллигентишек шестидесятых.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Могут и интеллигентишки на что-нибудь сгодиться. Например, они буквы придумали. Представляете как удобно? Можно на члене татуировку сделать: "Братский привет девушкам черноморского побережья от   краснофлотцев краснознаменного Черноморского флота!".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;По поводу кочерги. Дело в том, что Ваша концепция изначально является статичной, отдельно, "вкусно поданные", элементы не складываются в целостную картину.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Калейдоскоп случайностей у Вас. Сначала Морозов ни с того ни с сего гоняется за либеральным русским монархом с бомбой; затем, - "никчемушный задохлик", - отбывает 25 лет каторги, поправив здоровье и приобретя фундаментальное образование; потом становится либеральным политиком и общественным деятелем, параллельно устроив свои личные и финансовые дела; затем успешно переживает революцию, военный коммунизм, нэп, чистки, и умирает 92-летним академиком и советским миллионером, сохраняя до конца жизни ясность ума и бодрость духа. А через 50 лет после смерти Морозов становится самым востребованным автором из всего состава АН. По Вашему человеку 150 лет случайно везёт.</text>
                          <comments>
                            <comment id="10626484" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10626484#t10626484</url>
                              <user name="gordeika" username="gordeika" />
                              <date>2007-03-27 03:40:45</date>
                              <text>По поводу члена - ничего не скажешь - срезал.Мэтр, он и есть мэтр.&lt;br /&gt;Далее. С бомбой Морозов не за кем не гонялся. "Задохликом" он не был, учитывая опыт подпольной жизни, хождения в народ. Если у Вас вызывает удивление, что в 92 года можно сохранить ясность ума и бодрость духа, то здесь следует два весёлых вывода. Первый - в Шлиссельбурге Морозов был подменён индийским йогом, естественно, английским разведчиком (продал сволочь Шиву, Зиту и Гиту), который 25 лет пробыл в состоянии анабиоза. Выйдя из анабиоза, соблазнил дочку генерала, всё таки Родина Камы Сутры, тантрические упражнения, как следствие перманентная эрекция. Второй - англичане снабдили Морозова эликсиром жизни. "По три капли перед тюремной баландой - крепость мышц и ума гарантирована".</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10597556&amp;style=mine#t10597556</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10596788&amp;style=mine#t10596788</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10593204&amp;style=mine#t10593204</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10591924&amp;style=mine#t10591924</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10554548&amp;style=mine#t10554548</parent>
            </comment>
            <comment id="10622132" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10622132#t10622132</url>
              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
              <date>2007-03-26 17:39:07</date>
              <text>Похоже, Вы далеки от наук, открою Вам маленькую тайну.&lt;br /&gt;В Британии настоящие учёные состоят в Королевском обществе. &lt;br /&gt;Даже Королевское астрономическое общество - это РАЕН, куда за 200 баксов Вас примут охотно примут академиком на отделение философии.  &lt;br /&gt;А уж  Британское астрономическое общество и просто кружок любителей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во Франции, аналогично,  есть Академия  наук. &lt;br /&gt;А звание доктора химических наук (1600 у.е., уч. совет Чеченского уни.) к астрономии не имеет никакого отношения. &lt;br /&gt;Огласите список трудов доктора наук.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надесь, Фоменко Вам отстёгивает за подмахивание достаточно, чтобы принимать друзей в отдельных кабинетах московских ресторанов. </text>
              <subject>Фи! Какая недороая аргументация.</subject>
              <comments>
                <comment id="10622388" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10622388#t10622388</url>
                  <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                  <date>2007-03-26 18:03:49</date>
                  <text>отписался от вашей ЖЖ-ленты, &lt;i&gt;стал немножко уставать&lt;/i&gt;. Всех благ. </text>
                  <subject>В очередной раз</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10622132&amp;style=mine#t10622132</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10554548&amp;style=mine#t10554548</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10548916&amp;style=mine#t10548916</parent>
        </comment>
        <comment id="10556340" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10556340#t10556340</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2007-03-23 10:54:57</date>
          <text>Критика - это мысли о том, что бы написал критик на месте писателя, если бы умел писать сам. (с)перто не помню у кого. К любой критике уже поэтому надо относиться критично ;-)...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10548916&amp;style=mine#t10548916</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10549940" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10549940#t10549940</url>
      <user name="flammar" username="flammar" />
      <date>2007-03-23 07:45:24</date>
      <text>Чем более интеллектуально развита прослойка, тем более правдоподобную шизу ей пихают. Для интеллектуалов пришлось Скалигера+Лютера заменить на Морозова...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10550708" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10550708#t10550708</url>
      <user name="devol" username="_devol_" />
      <date>2007-03-23 08:08:00</date>
      <text>nicht sclimm. warten auf die fortsetzung</text>
      <comments>
        <comment id="10559156" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10559156#t10559156</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2007-03-23 11:09:34</date>
          <text>+1</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10550708&amp;style=mine#t10550708</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10553268" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10553268#t10553268</url>
      <user name="Григорий Борисович Пивоваров" username="gbpivovar" />
      <date>2007-03-23 09:15:26</date>
      <text>Sorry for translit. V uvlekatel'noi kartine, kotoruyu vy risuete, soderzhit'sya, po moemu, znachitel'noe uproschenie real'nosti, iskazhayuschee kartinu suschestvenno. Po vashemu vykhodit obshestvo sostoit is formatiruyuschei "golovy" i formatiruemogo "tela". Pol'zuyas' etoi analogiei, vy preuvelichivaete rol' golovy, otryvaete ee ot tela. U psikhologov est' test: narisui svoi portret. Neredko lyudi risuyut tol'ko golovu. Tak i vy. V kachestve polemicheskogo priema, chtoby telo nakonets uvidelo golovu, ya za. No vse taki telo tozhe vazhno. I ne yasno kto chem upravlyaet. Zapadnaya tsivilizatsiya traditsionno preuvilichivaet rol' golovy (soznaniya). Ne budem zabyvat' o tele i ego refleksakh.</text>
      <subject>Uproschenchestvo</subject>
      <comments>
        <comment id="10554804" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10554804#t10554804</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-03-23 10:38:21</date>
          <text>Наоборот. Для меня государство и общество это прежде всего тело с материальными интересами. Мозг государства обладает сознанием, но, как у зверя, обслуживает материальные запросы. Поэтому проекция "государственной мысли" в область человеческой (индивидуальной) культуры всегда разрушительна.</text>
          <subject>Re: Uproschenchestvo</subject>
          <comments>
            <comment id="10555828" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10555828#t10555828</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2007-03-23 10:49:36</date>
              <text>&lt;i&gt;проекция "государственной мысли" в область человеческой (индивидуальной) культуры всегда разрушительна.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Пиздец какое манихейство, если посмотреть на вывод. Но при этом весьма правдоподобно. Хотя бы потому, что исходая коцепция подтверждается и независимыми источниками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет "зверя", я думаю, Вы государству льстите. "Червяк", в лучшем случае "ящерица". И никакого "сознания", одни инстинкты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И мысль насчет разрушительности для человеческого индивидуя прямого восприятия мыслей "Голема" - нова и интересна. Хотя и насквозь пропахла манихейством. А кстати, может быть, манихейство так и зародилось?</text>
              <subject>Re: Uproschenchestvo</subject>
              <comments>
                <comment id="10556596" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10556596#t10556596</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2007-03-23 10:56:42</date>
                  <text>"Насчет "зверя", я думаю, Вы государству льстите. "Червяк", в лучшем случае "ящерица". И никакого "сознания", одни инстинкты."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не так давно Дмитрий Евгеньевич писал, что интеллект государства сопоставим с интеллектом шестнадцатитилетнего подростка.</text>
                  <subject>Re: Uproschenchestvo</subject>
                  <comments>
                    <comment id="10557876" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10557876#t10557876</url>
                      <user name="flammar" username="flammar" />
                      <date>2007-03-23 11:04:12</date>
                      <text>ИМХО льстит... Или это он про Англию...</text>
                      <subject>Re: Uproschenchestvo</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10556596&amp;style=mine#t10556596</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10555828&amp;style=mine#t10555828</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10554804&amp;style=mine#t10554804</parent>
            </comment>
            <comment id="10560948" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10560948#t10560948</url>
              <user name="Григорий Борисович Пивоваров" username="gbpivovar" />
              <date>2007-03-23 12:18:29</date>
              <text>Я имел в виду не противоставление духовного и материального, а противопоставление "людей", владеющих госмашиной, и масс, "форматируемых" людми. И те и те существуют, но кто кем управляет--большой вопрос.</text>
              <subject>Re: Uproschenchestvo</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10554804&amp;style=mine#t10554804</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10553268&amp;style=mine#t10553268</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10558644" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10558644#t10558644</url>
      <user name="flammar" username="flammar" />
      <date>2007-03-23 11:09:15</date>
      <text>Насчет контекста - по утверждению, приводимому бывшим зав.лаб. Системной экологии ИСА РАН П.М.Хомяковым (вроде бы общее место у занимающихся экологической истрией), 700 лет назад малые реки современной европейской части России были раза в три глубже, чем сейчас. Не был ли тогда и Волхов судоходным?</text>
      <comments>
        <comment id="10560436" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10560436#t10560436</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-03-23 12:13:24</date>
          <text>Это очень неприятный и опасный ход мысли. Он Вас далеко заведёт. Геологическая обстановка отличается феноменальной устойчивостью. Миллион лет для геологии это "недавно". Поэтому такие вещи историку надо принимать в расчёт, когда они буквально собой торгуют, кричат на ухо. Вы отмахиваетесь, а они лезут и лезут. Такое быть может - как большое исключение. А специально предполагать, чтобы задним числом объяснить какой-нибудь неудобный факт... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реально только антропогенное воздействие. Но оно легко прослеживается. Ещё есть редкие местности с быстро изменяющимся ландшафтом. Быстро - это "100 лет". Например наносы в дельтах крупных рек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в общем "изменения климата и ландшафта" для историка вещь неприличная. Вроде шума за столом при поедании пищи. Иногда допустимо, например при дроблении грецких орехов. Но не зубами или булыжником, а культурными щипчиками :)  </text>
          <comments>
            <comment id="10561460" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10561460#t10561460</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2007-03-23 12:34:35</date>
              <text>Глубина рек - это ж не геология. Это уровень грунтовых вод и уровень осадков. Как раз на уровне антропогенного воздействия. Леса вырубили - реки обмелели. "Малый ледниковый период" кончился, пришло потенление/похолодание - уровень осадков поменялся в разы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В позапрошлом году под Одессой дохлый ручей на месте реки, которую еще Суворов (по утверждению экскурсовода) не без трудностей форсировал, я сам видел.</text>
              <comments>
                <comment id="10561972" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10561972#t10561972</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <date>2007-03-23 12:45:34</date>
                  <comments>
                    <comment id="10562996" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10562996#t10562996</url>
                      <user name="flammar" username="flammar" />
                      <date>2007-03-23 12:53:52</date>
                      <text>&lt;i&gt;Если уровень воды кардинально меняется даже не ежегодно, а ежесезонно, то невозможно построить судоходную инфраструктуру.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Интересное замечание...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Хотя интересно - может быть в то время использовались плоты для транспортировки грузов? Сложно представить себе речной флот на Руси 1000 лет назад.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;На плотах много не навозишь... Да и если ежегодно сильно меняется ширина реки, плоты не особо спасут...</text>
                      <comments>
                        <comment id="10564020" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10564020#t10564020</url>
                          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                          <date>2007-03-23 12:58:26</date>
                          <text>Сорри, удалил постинг, потому как понял, что сплавное судоходство - одностороннее, и быть основой водных сообщений быть не может.</text>
                          <comments>
                            <comment id="10564788" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10564788#t10564788</url>
                              <user name="flammar" username="flammar" />
                              <date>2007-03-23 13:06:28</date>
                              <text>Да, судоходство на плотах может быть почти только сплавным...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вспомнились "бурлаки на Волге", но в девственных лесах бурлаков не бывает, для бурлаков инфраструктура нужна...</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10564020&amp;style=mine#t10564020</parent>
                            </comment>
                            <comment id="10567604" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10567604#t10567604</url>
                              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                              <date>2007-03-23 13:31:29</date>
                              <text>Есть такое слово - бечева.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10564020&amp;style=mine#t10564020</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10562996&amp;style=mine#t10562996</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10561972&amp;style=mine#t10561972</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10561460&amp;style=mine#t10561460</parent>
                </comment>
                <comment id="10578356" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10578356#t10578356</url>
                  <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
                  <date>2007-03-23 18:58:06</date>
                  <text>Плюс к вырубке лесов - осушение болот, ирригация и пр.человеческая деятельность.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10561460&amp;style=mine#t10561460</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10560436&amp;style=mine#t10560436</parent>
            </comment>
            <comment id="10567348" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10567348#t10567348</url>
              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
              <date>2007-03-23 13:29:28</date>
              <text>Олеарий пишет:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В семи верстах от Ладоги (пять верст составляют одну немецкую милю) на этой реке пороги и еще через семь верст другие, через которые очень опасно переезжать в лодках, так как там река стрелою мчится вниз с больших камней и между ними.&lt;br /&gt;Поэтому, когда мы прибыли к первым порогам, то вышли из лодок и пошли берегом, дожидаясь, пока наши лодки сотнею людей перетаскивались через пороги на канатах. Однако все прошли счастливо, за исключением последней, в которой мы должны были оставить Симона Фризе, купеческого сына из Гамбурга, ввиду сильной болезни, которою он страдал.&lt;br /&gt;Когда эта лодка сильнее всего боролась с течением, вдруг разорвался канат, и она стрелою помчалась назад, Она, вероятно, достигла бы опять порогов, через которые ее с трудом перетащили, и, без сомнения, разбилась бы тут, если бы, по особому счастию, канат, значительный отрывок которого еще остался на лодке, не закинулся случайно за большой выдававшийся из воды камень, зацепившись за него с такой силою, что только с трудом можно было опять отвязать его. Нам сообщили, что на этом самом месте несколько ранее засело судно некоего епископа, нагруженное рыбою, и погибло вместе, с епископом.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;То есть ничего страшного, лодки проводили бечевой. Пасажиры - по бережку. Ну а вниз - еще проще. Плавание по Ладоге может представлять не меньшую опасность, не зря вокруг нее прорыли канал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Волховские пороги затопили, но и сейчас можно покататься по Мстинским, которые считались более сложными. Легко убедиться, что непреодолимым припятствием они не являются.&lt;br /&gt;Вот, например, как их проходили в IXX веке: &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.geocities.com/yosemite/rapids/4898/msta.html' rel='nofollow'&gt;http://www.geocities.com/yosemite/rapid&lt;wbr /&gt;s/4898/msta.html&lt;/a&gt; (кодировка там КОИ8)&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="10568116" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10568116#t10568116</url>
                  <user name="flammar" username="flammar" />
                  <date>2007-03-23 13:49:44</date>
                  <text>Боевиков так посылать можно, крупные суда с хрупким коммерческим грузом - нет. Состав экспедиции - минимум 100 человек - из-за порогов, редкий купец потянет...</text>
                  <comments>
                    <comment id="10569396" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10569396#t10569396</url>
                      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                      <date>2007-03-23 14:08:05</date>
                      <text>Это шерпы - жили у порогов и кормились с этого. Да и сотня здесь - потому что лодок много. Собственно, подвесной мотор вошёл в широкое употребление не так давно, однако люди без проблем передвигались и по куда более порожистым рекам, чем Волхов.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10568116&amp;style=mine#t10568116</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10567348&amp;style=mine#t10567348</parent>
                </comment>
                <comment id="10568884" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10568884#t10568884</url>
                  <user name="flammar" username="flammar" />
                  <date>2007-03-23 13:55:40</date>
                  <text>&lt;i&gt;Плавание по Ладоге может представлять не меньшую опасность, не зря вокруг нее прорыли канал.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не полезнее ли было бы прорыть канал со шлюзами вокруг порогов?</text>
                  <comments>
                    <comment id="10569652" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10569652#t10569652</url>
                      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                      <date>2007-03-23 14:11:47</date>
                      <text>Зачем рыть канал? Просто поставили плотину и сделали шлюз. Так в итоге с волховскими порогами и поступили.&lt;br /&gt;Почему сначала вырыли канал вокруг озера? Потому что пороги были меньшей проблемой, чем Ладога, на которой волну разгоняет - мало не покажется.</text>
                      <comments>
                        <comment id="10570164" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10570164#t10570164</url>
                          <user name="flammar" username="flammar" />
                          <date>2007-03-23 14:18:46</date>
                          <text>&lt;i&gt;Зачем рыть канал? Просто поставили плотину и сделали шлюз.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И когда это сделали?</text>
                          <comments>
                            <comment id="10570420" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10570420#t10570420</url>
                              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                              <date>2007-03-23 14:25:07</date>
                              <text>Сочетание слов "Волховская ГЭС" вам о чём-нибудь говорит?</text>
                              <comments>
                                <comment id="10570676" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10570676#t10570676</url>
                                  <user name="flammar" username="flammar" />
                                  <date>2007-03-23 14:37:11</date>
                                  <text>Да нужели? По большевистской легенде, чуть ли не первая крупная ГЭС в Росии. Только в 20 веке... Ах, как всё запущено...</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="10570932" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10570932#t10570932</url>
                                      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                                      <date>2007-03-23 14:57:23</date>
                                      <text>Именно так, не мешали никому эти пороги, пока большевики не пришли.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="10571700" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10571700#t10571700</url>
                                          <user name="flammar" username="flammar" />
                                          <date>2007-03-23 15:04:40</date>
                                          <text>Мешать, наверное, было &lt;b&gt;нечему&lt;/b&gt;.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="10571956" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10571956#t10571956</url>
                                              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                                              <date>2007-03-23 15:22:36</date>
                                              <text>Вот и мне кажется, что во всех этих рассуждениях о Новгороде, пороги - ненужное звено. Если что-то было, то они этому не мешали. Если ничего не было, то о них и вовсе упоминать не стоит.&lt;br /&gt;Но звучит, конечно, красиво. Неискушённый читатель воображает себе ниагарские водопады возле Старой Ладоги и зябко поёживается.&lt;br /&gt;С тем же успехом можно утверждать, что с юга Новгород был отрезан от остального мира заснеженными хребтами Валдайской возвышенности.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="10572468" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10572468#t10572468</url>
                                                  <user name="flammar" username="flammar" />
                                                  <date>2007-03-23 15:54:02</date>
                                                  <text>&lt;i&gt;Неискушённый читатель воображает себе ниагарские водопады возле Старой Ладоги &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Так из них, судя по изысканиям геологов, пороги и появились... Водопад поднялся вверх по течению и разделился, дойдя до выхода твердых пород...</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="10603956" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10603956#t10603956</url>
                                                      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                                                      <date>2007-03-24 19:04:48</date>
                                                      <text>Только было это задолго до берестяных грамот, ну и перепад, тем не менее, тоже играет роль.</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10572468&amp;style=mine#t10572468</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10571956&amp;style=mine#t10571956</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="10572724" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10572724#t10572724</url>
                                                  <user name="flammar" username="flammar" />
                                                  <date>2007-03-23 15:55:24</date>
                                                  <text>&lt;i&gt;Неискушённый читатель воображает себе ниагарские водопады возле Старой Ладоги &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Так из них, судя по изысканиям геологов, пороги и появились... Водопад поднялся вверх по течению и разделился, дойдя до выхода твердых пород...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;С тем же успехом можно утверждать, что с юга Новгород был отрезан от остального мира заснеженными хребтами Валдайской возвышенности.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со всех сторон был отрезан. Лесом.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="10604468" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10604468#t10604468</url>
                                                      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                                                      <date>2007-03-24 19:08:41</date>
                                                      <text>Лес - это ужасно. Особенно опасны среднерусские комары. Один выпивает несколько литров человеческой крови.&lt;br /&gt;Вы действительно никогда не были в лесу?</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10572724&amp;style=mine#t10572724</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10571956&amp;style=mine#t10571956</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10571700&amp;style=mine#t10571700</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10570932&amp;style=mine#t10570932</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10570676&amp;style=mine#t10570676</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10570420&amp;style=mine#t10570420</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10570164&amp;style=mine#t10570164</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10569652&amp;style=mine#t10569652</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10568884&amp;style=mine#t10568884</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10567348&amp;style=mine#t10567348</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10560436&amp;style=mine#t10560436</parent>
            </comment>
            <comment id="10576820" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10576820#t10576820</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2007-03-23 17:27:42</date>
              <text>В общем, посмотрел в инете про Волхов. Длина 224 км, перепад высот ~15м на всю длину (для сравнения из инета же - нормально для равнины - 0,5-2м на километр). Если величит обводнение в 3 раза, то это уже будет водохранилище;-). Да он и так в верховьях регулярно течет вспять...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А тут вообще песня: &lt;a href="http://voyage.home.nov.ru/volkov.htm" rel="nofollow"&gt;Выше по течению Волхова, на 7б-м километре от устья, были еще одни пороги - Пчевские. Они тянулись на 6 км. На этом участке река врезается в валунные глины, русло ее расширяется до 500 м и глубина, естественно, падает. В неблагоприятные для судоходства годы глубина на фарватере уменьшалась до 20 см. Семь валунных кос преграждали путь судам, выпирая из воды ребрами гигантского чудища. В низкую воду одна из кос почти полностью выходила на поверхность реки и даже обрастала травой. Ее так и называли - Травяная. Нечего было и думать пройти Пчевские пороги в сухой год, не зная хорошо реки. Поэтому среди жителей окрестных деревень издавна был широко развит лоцманский промысел. Ведь Волхов являлся одним из звеньев великого пути "из варяг в греки", "столбовым трактом" Великого Новгорода вплоть до XV века.&lt;/a&gt; Хорош фарватер торговой артерии государства глубиной в метр и шириной в три...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А леса безжалостно вырубали и замлю распахивали при легендарном Грозном не там, а уже под Москвой...</text>
              <comments>
                <comment id="10580660" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10580660#t10580660</url>
                  <user name="devol" username="_devol_" />
                  <date>2007-03-23 19:45:48</date>
                  <text>На самом деле никакой торговой артерии там и не существовало по сути.</text>
                  <comments>
                    <comment id="10581940" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10581940#t10581940</url>
                      <user name="flammar" username="flammar" />
                      <date>2007-03-23 20:48:46</date>
                      <text>Кстати, когда в материалах русских историков впервые появляется термин "из варяг в греки"?</text>
                      <comments>
                        <comment id="10582196" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10582196#t10582196</url>
                          <user name="VitTal" username="vittal" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                          <date>2007-03-23 20:52:32</date>
                          <text>Очень давно. С самого начала. "Повесть временных лет". Это такой вариант нереализованной легенды.</text>
                          <comments>
                            <comment id="10591668" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10591668#t10591668</url>
                              <user name="devol" username="_devol_" />
                              <date>2007-03-24 08:38:19</date>
                              <text>баснописцы напрочь забыли, что торговля - это обмен товарами между пунктами потребления. А никаких пунктов потребления на варягах в греках или наоборот - не было. </text>
                              <comments>
                                <comment id="10598068" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10598068#t10598068</url>
                                  <user name="maximilian_robe" username="maximilian_robe" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58114202/9656552" height="100" width="69" />
                                  <date>2007-03-24 13:29:12</date>
                                  <text>Как так не было?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="10606516" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10606516#t10606516</url>
                                      <user name="devol" username="_devol_" />
                                      <date>2007-03-24 21:06:24</date>
                                      <text>потому что не было пунктов сбыта и продажи на концах цепочки. Суди сам: путь шел из Византии на север. В Скандинавию и Северную Россию. В первой городов вообще не было (если не считать мистические Ситгуны и Осло и т.п. уппсалы), а во второй их был с гулькин нос. Вопрос - а кто был потребителем? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы уточнить позицию можно сказать: какая-то торговлишка предметами рсокоши, возможно, и была, но только это так...Мелочевка. Если возьмешь историю Ганзы или Генуи и ее торговли с Левантом и Причерноморьем, то будет очевидно, что 90-95% денег люди делали на обычном, ходовом товаре, а предметы роскоши...так, маржа большая, конечно, но объемы мизерны. </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10598068&amp;style=mine#t10598068</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10591668&amp;style=mine#t10591668</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10582196&amp;style=mine#t10582196</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10581940&amp;style=mine#t10581940</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10580660&amp;style=mine#t10580660</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10576820&amp;style=mine#t10576820</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10560436&amp;style=mine#t10560436</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10558644&amp;style=mine#t10558644</parent>
        </comment>
        <comment id="10562484" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10562484#t10562484</url>
          <user name="bkl" username="bkl" />
          <date>2007-03-23 12:48:58</date>
          <text>ИСА никогда не считался серьезной организацией, а тут еще и экология - это &lt;br /&gt;мошенники в квадрате. Посмотрите на список публикаций и все сразу станет ясно.</text>
          <comments>
            <comment id="10563508" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10563508#t10563508</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2007-03-23 12:56:30</date>
              <text>Ну да, Гайдар был с соседнего этажа... а с хомякосвкого этажа было 4 гайдароских министра...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но экологи там были "нормальные", "анти-гринписовские"...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10562484&amp;style=mine#t10562484</parent>
            </comment>
            <comment id="10568372" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10568372#t10568372</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2007-03-23 13:52:00</date>
              <text>Вы о списке публикаций Хомякова?</text>
              <comments>
                <comment id="10577076" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10577076#t10577076</url>
                  <user name="bkl" username="bkl" />
                  <date>2007-03-23 17:40:24</date>
                  <text>На список публикаций Хомякова я время тратить не буду, sorry. Но у каждой АН лавочки есть определенная репутация. У ИСА - она очень и очень средняя, со времен Гвишиани.  А у лаборатории под названием: "Системная методология устойчивого развития" ее вообше нет. Но, поскольку верить никому нельзя, загляните сами на Web of Science и найдите там хоть какое-то упоминание о Хомякове. Лично я не нашел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10568372&amp;style=mine#t10568372</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10562484&amp;style=mine#t10562484</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10558644&amp;style=mine#t10558644</parent>
        </comment>
        <comment id="10571188" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10571188#t10571188</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2007-03-23 15:03:02</date>
          <text>&lt;a href='http://voyage.home.nov.ru/volkov.htm' rel='nofollow'&gt;http://voyage.home.nov.ru/volkov.ht&lt;wbr /&gt;m&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Средние глубины Волхова - 2,5 метра. На 127-м километре от устья имеются места до 17 метров глубиной.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Уровень падения его невелик - 13-15 м, причем наиболее низкий уровень отмечается в верховье.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;??? Это 13-15 на все 224 км длины (обычно указывается уровень падения &lt;u&gt;на километр&lt;/u&gt; - 0,5м, 0,8м, 2м)? Интересно... В верховьях периодически течет вспять...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Еще до рождения Волхова около 9 тыс. лет тому назад на протоке, соединявшем Грузинское озеро с Ладожским, был водопад. Отступая постепенно вверх по течению, он превратился со временем в Волховские (Ладожские) пороги. Разделенные трехверстным плесом на две части, Волховские пороги тянулись на 11 км. Верхние по течению носили название Велецких, а нижние - Петропавловских. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Выше по течению Волхова, на 7б-м километре от устья, были еще одни пороги - Пчевские. Они тянулись на 6 км. На этом участке река врезается в валунные глины, русло ее расширяется до 500 м и глубина, естественно, падает. В неблагоприятные для судоходства годы глубина на фарватере уменьшалась до 20 см. Семь валунных кос преграждали путь судам, выпирая из воды ребрами гигантского чудища. В низкую воду одна из кос почти полностью выходила на поверхность реки и даже обрастала травой. Ее так и называли - Травяная. Нечего было и думать пройти Пчевские пороги в сухой год, не зная хорошо реки.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Поэтому среди жителей окрестных деревень издавна был широко развит лоцманский промысел. Ведь Волхов являлся одним из звеньев великого пути "из варяг в греки", "столбовым трактом" Великого Новгорода вплоть до XV века. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да-а, веселый "столбовой тракт"...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10558644&amp;style=mine#t10558644</parent>
        </comment>
        <comment id="10586548" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10586548#t10586548</url>
          <user name="aldanov" username="aldanov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
          <date>2007-03-24 00:01:54</date>
          <text>По крайней мере известно, что в 10 веке на Днепре было 7 порогов, а вот в начале 20-ого - 10.&lt;br /&gt;Воды в Днепре было больше - скорей, из-за большего числа лесов.</text>
          <comments>
            <comment id="10591156" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10591156#t10591156</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2007-03-24 08:04:35</date>
              <text>Ну 1) 10 век - время легендарное, списки со списков + фантазии переписчиков-сочинителей, могли и не все сосчитать, а 7 - число красивое 2) бассейн Днепра подвергался значительно большему сельскохозяйственному изнасилованию, чем бассейн Невы.</text>
              <comments>
                <comment id="10592180" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10592180#t10592180</url>
                  <user name="aldanov" username="aldanov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                  <date>2007-03-24 09:00:01</date>
                  <text>Это общие соображения. &lt;br /&gt;А сочинение, где пишется о порогах, очень известное - Константин Багрянородный. "Об управлении империей". /Наука, М. 1991./, Это византийский император, и пороги он описывает детально. &lt;br /&gt;Так что не ссылайтесь на переписчиков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается бассейна Невы, то она ведь течет из озера?&lt;br /&gt;Кстати, место для города было выбрано ужасно. Река слишком быстрая, парусные корабли по ней подняться не могли, только галеры, Адмиралтейство осталось не при деле. Военный порт потому в Кронштадте, а торговый порт в стороне от Невы, в Гавани.&lt;br /&gt;Это к тому, что никакой умный средневековый человек никакого города на Неве не поставил бы. Поставив - бросил бы в ужасе. А вот через Нарву - торговали.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="10593716" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10593716#t10593716</url>
                      <user name="netamo" username="netamo" />
                      <date>2007-03-24 09:58:29</date>
                      <text>Правильно. И европейскому Петру мужики подсказали, что корабли строить надо в ... Воронеже.</text>
                      <comments>
                        <comment id="10596532" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10596532#t10596532</url>
                          <user name="aldanov" username="aldanov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                          <date>2007-03-24 12:47:35</date>
                          <text>Мне больше нравится описание, как при Петре ездили в Европу из Петербурга: по суше повозками до Риги, оттуда морем до Данцига. &lt;br /&gt;Прорубил окно  в Европу: чтобы от него перебираться ползком к соседней двери.&lt;br /&gt;И купцы рыдали: через Архангельск запретили торговлю. &lt;br /&gt;До Питера нет дорог, нет там складов, нет мостов, нет нормального порта. &lt;br /&gt;Почему-то вспонимается:&lt;br /&gt;"Ты все пела? Это дело. Так поди же, попляши!"</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10593716&amp;style=mine#t10593716</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10592180&amp;style=mine#t10592180</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10591156&amp;style=mine#t10591156</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10586548&amp;style=mine#t10586548</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10558644&amp;style=mine#t10558644</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10565812" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10565812#t10565812</url>
      <user name="bipedus" username="bipedus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61024963/12433250" height="100" width="93" />
      <date>2007-03-23 13:13:22</date>
      <text>&lt;br /&gt;Без англичан скучно...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разведчики придумали новый способ слежки&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иностранные разведки используют канадские монеты для слежки за американцами, работающими с секретной информацией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По сведениям Пентагона, в карманах, по крайней мере, трех представителей американских подрядчиков после посещения соседней страны были обнаружены канадские монеты со встроенными чипами RFID, так называемыми "радиоидентификационными метками". Эти чипы можно встроить в различные предметы, такие как брелоки, и даже в одежду. Каждая миниатюрная микросхема содержит радиопередатчик, крохотную антенну и обладает уникальным идентификационным номером. С их помощью владелец может найти потерявшуюся вещь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако, по словам специалистов, такие чипы могут использовать и шпионы - чтобы, например, отслеживать перемещения людей, работающих с секретной информацией. "Возможно, вы хотите узнать, что человек делает, с кем встречается", - заявил бывший офицер канадской разведки, а ныне консультант в области безопасности Дэвид Харрис.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американская разведка называет встроенные в канадские монеты радиометки одним из методов работы разведчиков-нелегалов, занимающихся сбором секретной военной информации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;РСН&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Тема Англии не раскрыта</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10566068" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10566068#t10566068</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-23 13:14:06</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, расскажите, пожалуйста, про Рерихов. Это вообще откуда выросло?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Основоположник династии Николай Рерих и Новгородом занимался, и в Индии жил, "укреплял русско-индийские связи". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это русский аналог выездной секретной дипслужбы, вроде "Аненербе", работающий под прикрытием "поисков древних культур"?</text>
      <comments>
        <comment id="10584244" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10584244#t10584244</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-03-23 21:54:02</date>
          <text>Как-то писал. Я, кстати, ни разу не перечитывал ЖЖ. Я вообще не люблю себя читать. Как напишу, пару раз вычитываю, а потом забываю. В своё время я понял, то никогда не смогу прочитать свою библиотеку. Это был шок. А теперь наверное и себя не смогу.</text>
          <comments>
            <comment id="10584756" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10584756#t10584756</url>
              <user name="VitTal" username="vittal" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
              <date>2007-03-23 21:57:00</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич! Секретарем бы обзавестись пора. :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10584244&amp;style=mine#t10584244</parent>
            </comment>
            <comment id="10602420" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10602420#t10602420</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2007-03-24 17:50:49</date>
              <text>Всё перерыл, удалось найти лишь это: &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/20833.html?thread=756577#t756577'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/20&lt;wbr /&gt;833.html?thread=756577#t756577&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совсем я, Дмитрий Евгеньевич, запутался. Выходит Рерих работал на американцев, как и Блаватская? Но каким образом он тогда умудрился выжить вернувшись в СССР, да и 20 лет в английской Индии быть руководителем "Института Гималайских Исследований «Урусвати»"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом предложение от директора Чикагского института искусств Р. Харше Рерих получил в Лондоне (!), где он оказался проездом через Финляндию после революции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 35 году Рерих оказывается почему-то в Шанхае, периодически наведываясь в США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень всё сложно, хотя и предсказуемо сложно.</text>
              <comments>
                <comment id="10609844" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10609844#t10609844</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2007-03-25 09:28:58</date>
                  <text>Там много есть разных интересных фактов, которые, правда, в единую картину никак не складываются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, Константин Федорович Рерих (по слухам высокопоставленный матринист) был инициатором создания и главой Петербургского общества имени Тараса Шевченко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или: в 1920 году Рерихи получают долгожданные визы в Британскую Индию, но едут почему-то в США. По одной из версий, для лоббирования признания Советской России. После окучивания высокопоставленных американцев, в 1924 г. Рерих отправляется в Центрально-Азиатскую экспедицию, целью которой некоторые считаю посильную помощь в смене несговорчивого проанглийского Далай-ламы на просоветского. Некоторые из "рерихнувшихся" говорят о более обширных задачах:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; "...Назревала необходимость реформирования буддизма в Азии, и Н. К. Рерих намеревался учредить "Орден Будды Всепобеждающего", договориться с Далай-ламой о самостоятельной параллельной ветви западных буддистов. Это был завершающий шаг, перед тем как приступить к грандиозному строительству в пустынной гобийской Азии. Создание независимого государства, названного условно "Новая Страна", - таков Великий, или Мировой, План Рерихов, задуманный для того, чтобы перекроить карту Восточной Сибири и Дальнего Востока..."&lt;/i&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10602420&amp;style=mine#t10602420</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10584244&amp;style=mine#t10584244</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10566068&amp;style=mine#t10566068</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10568628" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10568628#t10568628</url>
      <user name="b_graf" username="b_graf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
      <date>2007-03-23 13:55:02</date>
      <text>любой российский товаропроизводитель скорее всего связан с Англией :-). Даже владелец деревни Усищево с кузницой :-) </text>
      <subject>после 1846 г.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10575284" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10575284#t10575284</url>
      <user name="freetrinity" username="freetrinity" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43466342/9367936" height="96" width="81" />
      <date>2007-03-23 16:55:00</date>
      <text>не знаю, видели ли Вы это: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.davidicke.com/index.php/' rel='nofollow'&gt;http://www.davidicke.com/index.php/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но, думаю, Вас это порадует.  Некто Дэвид Айк утверждает, что мир через Людей контролируется продвинутыми инопланетянами-рептилиями.  Кровь рептилий течет в жилах английской королевской семьи.  Поэтому английская королева, например, может перекидываться в ящероподобное существо, и во дворце регулярно проходят кровавые оргии.  </text>
      <comments>
        <comment id="10575540" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10575540#t10575540</url>
          <user name="freetrinity" username="freetrinity" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43466342/9367936" height="96" width="81" />
          <date>2007-03-23 16:56:42</date>
          <text>а вот еще из википедии.  Там про Айка внизу написано: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Reptilian_humanoid' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Reptilian_&lt;wbr /&gt;humanoid&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10575284&amp;style=mine#t10575284</parent>
        </comment>
        <comment id="10604212" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10604212#t10604212</url>
          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
          <date>2007-03-24 19:04:58</date>
          <text>Это венериане. Они - рептилии.&lt;br /&gt;Отсюда сказки о драконах.&lt;br /&gt;Ежегодные увозы драконами девственниц - генетические эксперименты по скрещиванию землян и венериан.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот то, что английские короли продукт этих жкспериментов - не знал!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10575284&amp;style=mine#t10575284</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10580148" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10580148#t10580148</url>
      <user name="SeaSpirit" username="seespirit" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57801852/11838891" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-23 19:43:33</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не думал дальше высказываться по этой теме. Но, раз Вы меня упомянули в предыдущем посте, то изменю этому своему решению.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваши (уже 5!) постов на темы Зализняка и т.д. печально напомнили мне по методу слишком хорошо знакомые приёмы советской пропаганды. С предсказуемыми и тоже советскими, только со знаком минус, результатами. А и то правда: ведь сказано же, что рождённым в рабстве не дано увидеть землю свободных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Упомяну один только момент среди многих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Как бы к проблеме подошёл историк? Прежде всего, он бы оценил исторический контекст России начала 21 века, затем жизненную ситуацию Зализняка. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы забыли упомянуть слово &lt;i&gt;советский&lt;/i&gt;. Так бы к проблеме подошёл &lt;i&gt;советский историк&lt;/i&gt;. Всё, что не подтверждает заранее выбранной теории, советский историк, подобно Вам, пытается дискредитировать любым способом не зависимо от содержания. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Научный метод состоит в обратном: сначала проверяется аутентичность результата, а уж потом смотрится, подходит ли он под теорию. И если не подходит, то теория модифицируется. В случае берестяных грамот не имеет никакого значения был ли Зализняк в Сорбонне или в Уагадугу, открыли их при Сталине или при Тутанхамоне. Нужно просто проверить их аутентичность современными методами пользуясь выработанными международными стандартами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Вы не приемлете такого подхода, то это проливает свет на то, в какой мере Вас можно назвать учёным историком, но не имеет никакого отношения к Зализняку или берестяным грамотам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Засим примите мои уверения в искреннем уважении.</text>
      <subject>Советчина со знаком минус</subject>
      <comments>
        <comment id="10583220" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10583220#t10583220</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-03-23 21:28:22</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Научный метод состоит в обратном: сначала проверяется аутентичность результата, а уж потом смотрится, подходит ли он под теорию. И если не подходит, то теория модифицируется.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сначала смотрят на непротиворечивость результата. С археологом, откопавшим транзистор 12 века никто не будет разговаривать. Янин и Ко откопали. В количественном отношении их находки давно превзошли все мыслимые и немыслимые результаты, в качественном - это артефакты, опрокидывающие общепринятые представления о ходе мировой истории.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Аутентичность результата не доказана до такой степени, что вопрос в "советской исторической науке" даже не подымался. ЕРЕСЬ. Даже в абстрактнейшей ядерной физике вопрос подлинности научного результата центральный - эксперименты проверяются в нескольких независимых лабораториях. Туринскую плащеницу, прости Господи, верующие католики осмелились подвергать независимой экспертизе и следовательно сомнению. Канонизация святых идёт как научный диспут с обязательным выступлением "адвоката дьявола". А тут ВЕРА. Лепет Янина и Арциховского слушается с благодарным восторгом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что остаётся в остатке? "Человек хороший". Ладно. Приму и этот аргумент ад хоминем с благодарностью. За отсутствием других. Только я не вижу здесь хорошего человека. Подтвердить в Армении древность армянской хроники для этоги не надо ни мужества, ни научной смелости. Для этого не нужно даже научной квалификации и элементарной честности. Может Зализняк участвовал в ликвидации аварии на Чернобыльской АЭС или работал в заирском лепрозории? - тогда снимаю шляпу. Только сведений о его биографии маловато. Одни анкетные данные - с лакунами и нестыковками.  </text>
          <subject>Re: Советчина со знаком минус</subject>
          <comments>
            <comment id="10615220" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10615220#t10615220</url>
              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
              <date>2007-03-26 08:36:03</date>
              <text>Непонятно, как в таком случае удаётся держать ситуацию под контролем. Когда лысенковцы поняли, что можно безнаказанно подделывать результаты началась такая вакханалия, что даже организаторы за голову хватались. По аналогии - берестяные грамоты в каждой деревне находить начали бы. А тут всё очень локально. И никаких ситуаций типа "Археолог А уехал на запад и рассказал всю правду", которые были в других случаях массовых фальсификаций. И никакая практикантка не заметила, а если заметила, то никому не рассказала. Там же не два человека с этим связаны. Подписку брали? Тоже странно: копают под Москвой - нет подписки, а в Новгороде - берут. Слухи бы пошли так или иначе. </text>
              <subject>Re: Советчина со знаком минус</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10583220&amp;style=mine#t10583220</parent>
            </comment>
            <comment id="10744244" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10744244#t10744244</url>
              <user name="dorneu" username="dorneu" />
              <date>2007-04-03 18:08:34</date>
              <text>Жил был талантливый парнишка из простой семьи. Имел интерес к физике и стал техническим специалистом высокого уровня. Печатал статьи - где надо гайки подкручивать, где штифты загибать. И при таком образе жизни он естественно знал все входы и выходы в мире ускорителей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А потом Б-А-А-Ц и написал  прорывную статью в новую эпоху о нелокальности, о том что существуют и возникают связи не подчиняющиеся никаким законам индоктринации, о том, что мыслью можно переместиться в другие Вселенные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, были научные разводки, что это так, только не совсем так, полный охмуреж (см. статью в советской физической энциклопедии) и пр., и пр. Но изменить уже ничего не смогли.</text>
              <subject>Роль личности в абстрактнейшей науке.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10583220&amp;style=mine#t10583220</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10580148&amp;style=mine#t10580148</parent>
        </comment>
        <comment id="10583476" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10583476#t10583476</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2007-03-23 21:33:21</date>
          <text>Галковский пишет о том, что в основе советской исторической науки лежит глубокая гниль, на том простом основании, что советских историков в их работе заботила не любовь к истине, а повальный конформизм по отношению к тоталитарному государству... А государство это, в свою очередь основанное в 1917 году на подлости, лжи и крайней степени насилия, тоже никакого уважения не вызывает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Речь идет о недоверии к советской (и постсоветской) гуманитарной науке в целом, которое (недоверие) я, например, вполне разделяю. (Чего только стоит так и несостоявшаяся "реформа русского языка")&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получается, жульническое государство организовало жульническую науку... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну сидит узкая компания археологов, которая годами тусуется вместе, работают вместе... Шумерские таблички на граните выбивать - это дело хлопотное чисто физически. &lt;br /&gt;А тут, надрал бересты из старого полена (навроде Буратино), &lt;br /&gt;ЗАРАНЕЕ ПРОШЕЛСЯ ПО ВСЕЙ ЗАГОТОВЛЕННОЙ БЕРЕСТЕ РАДИОИЗОТОПНЫМ МЕТОДОМ (с14) и рассортировал бересту по векам. За зиму спокойно накорябал что требуется, не спеша сверяясь со справочниками, на следующее лето подложил в яму...&lt;br /&gt;Дальше - защита, зарплата, приятная работа, загранкомандировки. Уж очень просто выглядит, согласитесь. Начальству нравится - "древняя культура", как у людей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По существу, мне например, кажется сомнительным, что в берестяных грамотах, найденных случайным образом в вековой грязи, фигурируют персонажи, которые "перекрестным методом" ранее фигурировали и в летописях. Удача, конечно, необыкновенная, да так гладко в реальности не бывает... Это как столкновение двух метеоритов в небе, вероятность почти нулевая.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Советчина со знаком минус</subject>
          <comments>
            <comment id="10608052" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10608052#t10608052</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
              <date>2007-03-25 00:40:22</date>
              <text>Насчёт последнего абзаца: мне тоже это обстоятельство бросилось в глаза. Очень грубовато выглядит. Так вот тютелька-в-тютельку всё совпало: тут тебе летопись, там -- грамоты. "Один к одному". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это, знаете, бывает как студенты начинают неумело списывать. Передерут текст буковка к буковке. Я им говорю: ребята, ну так же нельзя! Вы хоть ошибочку какую мелкую для правдоподобия допустите :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть "истореги" тоже могли бы хоть одно какое-то "коленце" из родословной пропустить. Типа, про отца есть, про деда -- не нашли, про прадеда -- снова есть. Так бы малость правдоподобнее было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот когда я про Буратино прочитал, то сразу мелькнула в голове ассоциация -- сталинский бородатый "академег" в роли папы Карло :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Поле чюдес", одно слово :)))</text>
              <subject>&amp;quot;в каморке папы Карло у камина&amp;quot; (c)</subject>
              <comments>
                <comment id="10608820" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10608820#t10608820</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-03-25 07:50:51</date>
                  <text>Ещё хуже. Такая плотность писем (а берестяные грамоты - это письма), предусматривает наличие Почты. Почта это огромный бюрократический механизм: почтовые тракты и станции, а также крупные фирмы, их обслуживающие. Почты в самых развитых странах возникли только в эпоху Нового времени. До этого самого понятие "письма" не было. Это означало или единичное и очень редкое послание с оказией, или депешу, или (наиболее часто) определённый литературный жанр. В последнем случае речь шла о вымысле или по крайней мере о риторической фигуре ("письмо Ленина американским рабочим"). </text>
                  <subject>Re: &amp;quot;в каморке папы Карло у камина&amp;quot; (c)</subject>
                  <comments>
                    <comment id="10610356" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10610356#t10610356</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
                      <date>2007-03-25 11:17:24</date>
                      <text>Я тут как-то имел неосторожность в одном из журналов поднять вопрос о системе образования. Учебники, школы, подготовка учителей, -- вплоть до "прописей" и "попиндикулярных палочек". Потому что без единого стандарта писать каждый будет кто во что горазд. Ну, мне быстро всё "объяснили". Писать детей учили родители, палочкой на снегу :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть никакой "инфраструктуры" ни массовому образованию, ни почтовому сервису и не надо. Объяснения всегда сочиняются по ходу возникновения новых вопросов. Диалоги возникают примерно такие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- У каждого уважающего себя новгородца в доме был телевизор.&lt;br /&gt;- А где останки кинескопов?&lt;br /&gt;- Иструхли. Но вот археолог N три года назад нашёл детали корпусов.&lt;br /&gt;- Хорошо. А как с электричеством? ГЭС на Волхове?&lt;br /&gt;- Размеры корпуса, найденного N, показывают, что телевизоры были портативные. Питались от батареек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И так далее, пока вопрос не упрётся в то, а где же была "Останкинская башня" :)</text>
                      <subject>инфраструктура</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10608820&amp;style=mine#t10608820</parent>
                    </comment>
                    <comment id="10619828" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10619828#t10619828</url>
                      <user name="flammar" username="flammar" />
                      <date>2007-03-26 12:27:34</date>
                      <text>&lt;i&gt;Это означало или единичное и очень редкое послание с оказией, или депешу, или (наиболее часто) определённый литературный жанр.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет последнего позвольте усмониться. Я думаю, "письмо" как литературный жанр возникло уже ПОСЛЕ появления почты и регулярного письменного сообщения.</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;в каморке папы Карло у камина&amp;quot; (c)</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10608820&amp;style=mine#t10608820</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10608052&amp;style=mine#t10608052</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10583476&amp;style=mine#t10583476</parent>
            </comment>
            <comment id="10615476" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10615476#t10615476</url>
              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
              <date>2007-03-26 08:44:20</date>
              <text>Радиоуглеродный метод был предложен в 1946 году, однако советские археологи знали о нём еще в тридцатые. Жаль не сказали никому, а ведь могли нобелевку получить.&lt;br /&gt;Еще очень странно, что в газетах пишут о тех же, кого показывают по телевизору, вероятнсть-то почти нулевая.</text>
              <subject>Re: Советчина со знаком минус</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10583476&amp;style=mine#t10583476</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10580148&amp;style=mine#t10580148</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10590388" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10590388#t10590388</url>
      <user name="dorneu" username="dorneu" />
      <date>2007-03-24 06:40:29</date>
      <text>Иной читатель может воскликнуть "У него на лбу написано: "Отдел церковных сношений Моссад"".&lt;br /&gt;А мы возразим - отличное исследование. Следует только обратить внимание на методологические и тематические лярвы и заглушки.&lt;br /&gt;1. Основной пафос работы Фоменко - разработанная им статистическая картина концепции Морозова. Силы которые подхватили исследования Фоменко абсолютно равнодушны к содержанию. Началось бесмысленное испекание кирпичей новой хронологии.&lt;br /&gt;2. Противопоставление гуманитариев и технарей - это лярва на дискурсе.&lt;br /&gt;3. Галковский утвержлает, что идея новой хронологии дана Людями. А кто, в свою очередь дает идеи Людям?&lt;br /&gt;Как возникают, рождаются идеи.&lt;br /&gt;Поскольку у Галковского фатально отсуствует философский вкус, он удовлетворяется представлением, что идеи порождают жидо-масоны.</text>
      <subject>Лярвы и заглушки</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10598580" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10598580#t10598580</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-24 14:36:32</date>
      <text>Супер, куча информации. Конспектировать. С циркулем и линейкой. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10601908" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10601908#t10601908</url>
      <user name="saabmount" username="saabmount" />
      <date>2007-03-24 17:30:18</date>
      <text>Господа, кажется, что Галковский, который мог написать ТАКОЕ (см. его OPUS MAGNUM в 700 страницах отборнейшего бреда, изданный во граде Пскове), не заслуживает СЕРЬЕЗНОГО обсуждения. 
И вот автор подобной писанины осмеливается похлопывать по плечу академика, да не российского, а советского. Между тем, из текста очевидно, что Фоменко он не читал, а если читал - невнимательно, а если внимательно - ничего не понял. &lt;br&gt;
С развитием науки дело сложилось так, что для большинства областей науки, благодаря развитию которых, достигнуты РЕАЛЬНЫЕ успехи - физика, кибернетика, потом туда вошла химия, сейчас на пороге стоит и медицина - сложился и никем уже не отрицается строгий научный подход к изучению и описанию феноменов реальной жизни. Он основан на триаде - опыт, теория, эксперимент - подтверждение или отрицание теории. В последнем случае триада повторяется, пока не будет достигнуто согласование теории с практикой. &lt;br&gt;
Сложились также в некотором смысле недо-науки, пока носящие описательный характер и проходящие этап подготовки к созданию теории и методов ее проверки на практике. Здесь география (самое безобидное), биология уже бурно математизируется, а вот психология, история и философия - не только не желают математизироваться, но и упорно сопротивляются этому. &lt;br&gt;
Так вот, в пуле наук и недо-наук математика стоит особняком. Собственно наукой ее назвать нельзя. Это изучение абстрактных структур и их свойств. Таким образом, математика - ИНСТРУМЕНТ прикладных наук, на удивление полезный в разных областях. Мультитул такой. &lt;br&gt;
Итак, почему же мы называем описательные дисциплины недо-науками? Да потому, что в них не прижился (думается, пока) научный метод. Есть накопление данных, есть выдвижение теорий, вот только проверить их практикой никому в голову не приходит. &lt;br&gt;
И вот на сцену выходит Фоменко, который, привыкнув к научной методе, сует ее и в историю (другие недо-науки пока не тронул). И не с переписываниями из Морозова (а еще наш высокообразованный Галковский забыл упомянуть, что и Ньютон работал над пересчетом Скалигеровской хронологии, а также забыл выяснить, кто была бабушка Ньютона), а с результатами, опирающимися на данные физиков, астрономов и, наконец, самих историков. &lt;br&gt;
Но данные последних РЕЗКО отличаются от данных первых. Исторические данные в основном представляют собой тексты, датированные историками же. И ни в какой реальной связи с археологией, например, они не находятся. Ну нашли чашку. Кто докажет, что она принадлежала царю Хаммурапи, если о последнем известно только из рукописей, да еще написанных БЕЗ ОГЛАСОВКИ!!!!!
В связи с такой ситуевиной, математик Фоменко взялся за свой МАТЕМАТИЧЕСКИЙ затылок и придумал НАУЧНУЮ методику сверки текстовой информации по множеству источников. Известно, во-первых, что первоначально этой задачей занимались не по инициативе историков, а для анализа текстов, посвященных более близким событиям и интересным как у нас говорят, компетентным органам. 
А потом наступила горбостройка, органы утратили компетентность и бдительность, и Фоменко двинул результаты, наработанные за десятки (!) лет в историю. Что и вызвало, вполне ожидаемый взрыв негодования. &lt;br&gt;
Я прочел множество статей, порицающих Фоменко, но они ВСЕ написаны в стиле дискуссии баб на Одесском Привозе. НИКТО их критиков не смог возразить НИЧЕГО по поводу рабочей гипотезы Фоменко - тексты рукописей могут содержать ошибочные датировки событий, а также против найденных им конкретных примеров таких ошибок. &lt;br&gt;
А, к горю историков, могу заметить, что на смену статистическим методикам Фоменко, идет мощная дисциплина, называемая теорией групп, использующая так называемые алгебры Ли. И уже есть публикации по применению этого аппарата для ПРОГНОЗИРОВАНИЯ в сложных системах, каковой является общество.
Так вот, когда история сможет предсказывать - хотя бы как статистическая физика, тогда она станет наукой. Но Галковские и историки нашего времени до этого не доживут (да и я тоже, я ведь постарше нашего Галковского буду). &lt;br&gt;
Но над новой волной моделей истории мы уже работаем. Ждите, историки и философы...

</text>
      <subject>К великим не суйтесь в почтенные лики...</subject>
      <comments>
        <comment id="10602164" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10602164#t10602164</url>
          <user name="VitTal" username="vittal" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
          <date>2007-03-24 17:47:12</date>
          <text>Фоменко написал не только критику, но и "свою реконструкцию" истории. Если бы критикой и ограничился, то и претензий не было бы. А так - "бестселлер", худлит, бабло. Какая бы ни была критика, цели автора ясны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Галковского, вы, похоже, удосужились прочитать пару его постов и радостно приянялись делать личные выпады "Но Галковские и историки нашего времени...". Это неправильно.</text>
          <subject>Re: К великим не суйтесь в почтенные лики...</subject>
          <comments>
            <comment id="10604724" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10604724#t10604724</url>
              <user name="saabmount" username="saabmount" />
              <date>2007-03-24 19:13:24</date>
              <text>Спасибо за скорую и благотворную реакцию на наболевшее. Собственно, меня задело не то, что написано в ЖЖ (мало ли кто что там напишет), а то, что ЭТО попало, нпример, на contr-tv.&lt;br&gt;
Так и рвет с души (С) М. Шолохов, сесть и написать подробную статью о вопросе. Почему-то из ВСЕХ прочитанных мной материалов никто не касался собственно математической стороны дела. Ограничивались аргументами (а то и жаргоном) упомянутых торговок с рынка. Ну да, ведь теперь у нас везде рынок). &lt;br&gt;
Не могу согласиться насчет того, что Фоменко, следуя результатам исследования, нельзя было сделать НАУЧНУЮ реконструкцию истории. Это нормально. Пусть опровергнут, только с научными, а не рыночными (прще говоря, базарными) аргументами.&lt;br&gt;
Далее. А почему, собственно Фоменко и его последователям нельза было написать книги? Вон, к примеру, Пелевин пишет под травой или чем покрепче (IMHO) или Донцова. Нормально, бестселлеры. А академику Фоменко нельзя? Это пуркуа ? (С) как царь петр арапа женил, не помню сценариста.&lt;br&gt;
А ведь кроме получения денег (не знаю уж, какие там тиражи) у него была еще одна цель - популяризировать свои идеи. Грамотно работает. Когда вымрет нынешнее поколение историков, новое будет воспринимать идеи Фоменко как само собой разумеющееся и история сделает еще шаг в семейство настоящих наук.</text>
              <subject>Re: К великим не суйтесь в почтенные лики...</subject>
              <comments>
                <comment id="10606004" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10606004#t10606004</url>
                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                  <date>2007-03-24 19:28:59</date>
                  <text>&lt;i&gt;Далее. А почему, собственно Фоменко и его последователям нельза было написать книги? Вон, к примеру, Пелевин пишет под травой или чем покрепче (IMHO) или Донцова. Нормально, бестселлеры. А академику Фоменко нельзя? Это пуркуа ? (С) как царь петр арапа женил, не помню сценариста.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да почему нельзя? Можно. Только это - в другой категории: худлит, Пикуль, да, Пелевин. :) Версии Пелевина же насчет истории никто всерьез не обсуждает. :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Написаны то "реконструкции" аккурат в стиле "фэнтэзи". Поэтому и к "критике" - отношение совсем иное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А ведь кроме получения денег (не знаю уж, какие там тиражи) у него была еще одна цель - популяризировать свои идеи. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Популяризовать таким образом = дискредитировать. Денег заработать, впрочем, можно. Почему нет?&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: К великим не суйтесь в почтенные лики...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10604724&amp;style=mine#t10604724</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10602164&amp;style=mine#t10602164</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10601908&amp;style=mine#t10601908</parent>
        </comment>
        <comment id="10602676" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10602676#t10602676</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-03-24 17:53:09</date>
          <text>Всё это замечательно. Тем не менее история как научная дисциплина основывается не на формулах, а на фактах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Факты же таковы: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Никакого 700-страничного "опусмагнума" я в Пскове не издавал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. История возникновения "учения Фоменко" Постниковым описана совсем иначе, чем у Вас. Между тем, Михаил Михайлович не презираемый Вами "историк", а как раз математик, и даже непосредсвенный учитель Фоменко. В том числе - в области "новой хронологии".  </text>
          <subject>Re: К великим не суйтесь в почтенные лики...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10601908&amp;style=mine#t10601908</parent>
        </comment>
        <comment id="10610100" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10610100#t10610100</url>
          <user name="SeaSpirit" username="seespirit" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57801852/11838891" height="100" width="100" />
          <date>2007-03-25 10:18:55</date>
          <text>&lt;i&gt;математик Фоменко взялся за свой МАТЕМАТИЧЕСКИЙ затылок и придумал НАУЧНУЮ методику сверки текстовой информации по множеству источников&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и мне, как математику, стыдно, что в нашей среде завёлся шарлатан.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Фоменко дискредитирует математику ...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10601908&amp;style=mine#t10601908</parent>
        </comment>
        <comment id="10621876" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10621876#t10621876</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2007-03-26 17:36:05</date>
          <text>&amp;gt;И уже есть публикации по применению этого аппарата для ПРОГНОЗИРОВАНИЯ в сложных системах, каковой является общество.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ссылки в студию.</text>
          <subject>Re: К великим не суйтесь в почтенные лики...</subject>
          <comments>
            <comment id="10747572" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10747572#t10747572</url>
              <user name="dorneu" username="dorneu" />
              <date>2007-04-03 18:43:24</date>
              <text>.</text>
              <subject>Это динамические системы типа палач-жертва.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10621876&amp;style=mine#t10621876</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10601908&amp;style=mine#t10601908</parent>
        </comment>
        <comment id="10625972" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10625972#t10625972</url>
          <user name="bondibond" username="bondibondi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59347378/12463832" height="100" width="100" />
          <date>2007-03-27 00:29:40</date>
          <text>Вы сколько месяцев проучились на мехмате до того как по семейным обстоятельствам ушли на фронт?&lt;br /&gt;Вы кого пугаете теорией групп?&lt;br /&gt;"А, к горю историков, могу заметить, что на смену статистическим методикам Фоменко, идет мощная дисциплина, называемая теорией групп, использующая так называемые алгебры Ли"&lt;br /&gt;ГОРЕ- МАТЕМАТИК а говорит от имени профессионалов блин! &lt;br /&gt; Вы почитатйте астрономов-что они говорят об астрономических вычислениях Фоменко ,об использовании им  &lt;br /&gt;школьных ПРИМЕРНЫХ  компьютерных программ  астрономических расчетов вместо профессиональных,о таблицах Морозова ,выдаваемых за результаты  СОВРЕМЕННЫХ подсчетов ,о многом другом &lt;br /&gt;Я ожидал неточностей и передержек от Фоменко ,но не ожидал ТАКОЙ степени наглости,такого держания читателей за лохов &lt;br /&gt;Поищите ссылки  юзера shulga в комментах к этому посту Галковского -мне лень их для Вас искать</text>
          <subject>Re: К великим не суйтесь в почтенные лики...</subject>
          <comments>
            <comment id="10627508" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10627508#t10627508</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
              <date>2007-03-27 10:22:03</date>
              <text>Сразу не соображу, но вроде как группы Ли к теории групп, и, вообще, к алгебре в целом, прямого отношения не имеют?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, пусть скажет тот, кто знает точно...</text>
              <subject>Re: К великим не суйтесь в почтенные лики...</subject>
              <comments>
                <comment id="10629556" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10629556#t10629556</url>
                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                  <date>2007-03-28 04:57:37</date>
                  <text>Теория групп Ли (или инфенитезимальных групп или алгебр Ли) рассматривает группы в которых операции в каком-то смысле непрерывны. Простой пример - повороты вокруг определёной оси. Разработанный аппарат оказался очень удачен для описания непрерывных симметрий в физике (всякий изучавший физику частиц читал что-то про группы Ли). Преобразования частиц в современной "стандартной модели" образуют группу Ли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно ли с помощью аппарата теории групп доказать идентичность Чингиз хана с Александром Великим - судить не могу. поставил бы 3 к 1, что автор заметки этого тоже не знает. </text>
                  <subject>Re: К великим не суйтесь в почтенные лики...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="10629812" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10629812#t10629812</url>
                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                      <date>2007-03-28 07:19:10</date>
                      <text>Ну, я так и представлял себе. Что-то такое припоминаю - там ещё всякие преобразования координат с инвариантными решениями, кажется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я и говорю, это, вообще говоря, не алгебра. В том смысле, что используется не в алгебре, хотя и основана теория групп Ли на теории групп.&lt;br /&gt;Ну, скажем, в теории дифференциальных уравнений используется жорданова форма. Она (форма) - из алгебры, но ТДУ - не алгебра.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чигиз-Хана с Александром Великим отождествить с помощью теории групп, равно как и теории групп Ли, без всякого сомнения, можно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конец концов, Чингиз Хан есть некоторый объект.&lt;br /&gt;Александр Великий также есть некоторый объект.&lt;br /&gt;Очевидно, что эти два объекты не будучи тождественными, не являются, в то же время, и абсолютно различными.&lt;br /&gt;Остаётся лишь выбрать критерии, в рамках которых они различаются на наперёд заданную,сколь угодно малую величину. Метрику пространство чингизоидов можно выбрать по своему усмотрению, главное, чтобы выполнялось неравенство треугольника. Ну, можно наложить и другие условия - неравенство Парсиваля, скажем, или &lt;i&gt;L&lt;sub&gt;p&lt;/sub&gt;&lt;/i&gt;</text>
                      <subject>Re: К великим не суйтесь в почтенные лики...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="10636212" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10636212#t10636212</url>
                          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                          <date>2007-03-29 05:16:15</date>
                          <text>Вроде алгебрами называют ещё какие-то структуры с определёнными свойствами - алгебра токов (из физики), или алгебра на поле (частный случай - алгебра Ли).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Остаётся лишь выбрать критерии, в рамках которых они различаются на наперёд заданную,сколь угодно малую величину.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы меня не убедили. Я скорее бы предложил использовать опыт физики - определить мультиплет великих полководцев и подобрать подходящую группу симметрии, описывающую этот мультиплет. На этом пути есть даже надежда повторить триумф Гелл-Манна (предсказание из SU(3) симметрии существования угловой частицы в барионном декуплете), предсказав доселе неизвестного великого полководца. Небольшая разница между Чингизом и Александром просто объяснится спонтанным нарушением симметрии.</text>
                          <subject>Re: К великим не суйтесь в почтенные лики...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10629812&amp;style=mine#t10629812</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10629556&amp;style=mine#t10629556</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10627508&amp;style=mine#t10627508</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10625972&amp;style=mine#t10625972</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10601908&amp;style=mine#t10601908</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10605236" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10605236#t10605236</url>
      <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125365443/12437363" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-24 19:16:32</date>
      <text>О том, что такое Фоменко я понял примерно год назад. В Вашем журнале Дмитрий Евгеньевич прочитал о Линдоне Ларуше. &lt;br /&gt;В метро вижу разные формы психоза, я так это называю. Скажем, едет масса народу, большинство женщины почему-то, и читают Ден Брауна, а до этого Умберто Эко, или еще ранее мужики все с книгой Суворова «Ледокол» им т.д. Причем, что характерно, ЛЮДИ перегибают палку в одну сторону(часто это было сделано очень давно, в 17 веке), а теперь, когда многое не срабатывает и не работает, специально перегибают палку в другую сторону. Эффект почти революционный. И читает народ с замиранием. Да еще навязчиво пропагандируют всем своим знакомым, прямо психоз массовый. &lt;br /&gt;Иногда я беседую с приятелями в реале. И особо тупым рекомендую. Мол, возьмите глубокие мысли Линдона Ларуша и не менее глубокие мысли товарища Фоменко, найдите 10 схожих моментов и наступит просветление. Особо забавляет, что вот венецианцы, гады какие задавили чистых наивных англичан или Романовы, гады какие задавили ангелоподобную Русь-Орду. &lt;br /&gt;Хотя, иногда, очень полезно читать что-либо с комментариями последователей Фоменко, ломка взглядов то в одну, то в другую стороны весьма наглядны. На Ваши утверждения тогда смотрю под нужным углом зрения, Вы почти всегда правы, на 95%.&lt;br /&gt;С уважением.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10611636" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10611636#t10611636</url>
      <user name="d_zhukovf" username="d_zhukovf" />
      <date>2007-03-25 16:22:37</date>
      <text>А вот что пишет Волков по поводу исторических фальсификаций. Интересно знать мнение Галковского по этому поводу:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В связи с участившимися случаями обращения ко мне с вопросами о тайнах мадридского двора, подложных грамотах и кознях заговорщиков, назрела, видимо, необходимость высказаться «вообще». Ни в какие масштабные подлоги и судьбоносные фальсификации я не верю. Это как вечный двигатель – «не рассматривается». Сие есть отрасль конспирологии, которая, как и фоменковщина – ПАРАЛЛЕЛЬНЫЙ МИР, «планета чудес и загадок». Жить на ней гораздо интереснее и приятнее (даже жаль, что в силу пошлости мышления я там не прижился), но это примерно то же, что мир фэнтэзи (видел у нас в парке эльфов с луками; вроде и при переписи сколько-то их насчитали), в котором тоже можно с успехом абстрагироваться от реальности (благо дракон уничтожаем волшебной стрелой, а с путинской властью ни хрена не поделаешь)."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;читайте далее в &lt;a href='http://salery.livejournal.com/6669.html#cutid1'&gt;http://salery.livejournal.com/6669.h&lt;wbr /&gt;tml#cutid1&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>А вот что пишет историк Волков про фальсификации</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10617268" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10617268#t10617268</url>
      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-26 10:33:46</date>
      <text>Между тем уже открыты новые технологии:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://hbar.phys.msu.su/gorm/dating/novgorod/cera.pdf' rel='nofollow'&gt;http://hbar.phys.msu.su/gorm/dating/nov&lt;wbr /&gt;gorod/cera.pdf&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="10620340" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10620340#t10620340</url>
          <user name="b_graf" username="b_graf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
          <date>2007-03-26 12:59:03</date>
          <text>открыт способ процарапывания под воском, не повреждая его ! :-)</text>
          <subject>точно</subject>
          <comments>
            <comment id="10630068" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10630068#t10630068</url>
              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
              <date>2007-03-28 08:41:20</date>
              <text>ЛЮДИ работали :-)&lt;br /&gt;Между прочим, если процарапать алфавит букву за буквой на одном и том же месте, а потом повторить эту операцию много раз, то в итоге на табличке можно  прочитать любой текст на выбор.</text>
              <subject>Re: точно</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10620340&amp;style=mine#t10620340</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/93620.html?thread=10617268&amp;style=mine#t10617268</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>