<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-02-16 11:31:00</date>
    <text>На днях господин Кононенко открыл в интернете новый проект idiot.ru. Не нужно особой наблюдательности, чтобы понять, что это весьма неумелая (и неумная) попытка использовать технологию "Утиной правды". Вне всякого сомнения, "Идиот" окажется проектом провальным, также вне всякого сомнения этого никто не заметит. Любимая поговорка Путина - "мухи отдельно, котлеты отдельно". Т.е. КПД и убойная сила ресурса - это одно, а освоенные суммы - совсем другое. Непересекающиеся потоки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё же из чисто спортивного интереса любопытно, насколько проект Паркера лучше финансируется, чем проект Галковского. На вскидку предлагаю - в 20 раз. Разумеется, с допуском отката.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело не в этом, - стоило бы огород городить, - я о другом. Поскольку интернет-рынок виртуальный, а суммы через него прокачиваются всё бОльшие, неизбежна фаза перехода к внеэкономическим методам конкурентной борьбы. Я об этом писал и весьма давно. Как реальная газета может вытеснить конкурента из потребительской ниши? Реклама, демпинг, лучшая полиграфия и в конечном счёте более толстый и качественный информационный поток. Но что происходит в мире виртуальном? В мире вируальном между доменом tru-la-la.ru с бюджетом в 50 000 $ и tru-la-la2.ru c бюджетом в 50 $ нет никакой разницы. Т.е. второй ресурс может при помощи элементарной технологии присосаться к информационной трубе и качать оттуда энергию. Или сливать туда дерьмо. Или поток закольцевать. Или заблокировать. Сделать можно всё что угодно - достаточно элементарной цепочки химических формул. Реакция пойдёт сама собой, т.к. в программировании цепочка и есть сама реакция. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагаю, что многочисленные жежешные скандалы это, так сказать, инстинктивные всхлипы кибернетической биомассы в указанном направлении. Число френдов увеличивается не столько от самого ресурса, сколько от взаимодействия с другими ресурсами. Т.е. идеальный ЖЖ должен быть девственно чист.</text>
    <subject>258. О ПОЛЬЗЕ И НЕОБХОДИМОСТИ ВНЕЭКОНОМИЧЕСКОГО ПРИНУЖДЕНИЯ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/66139.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/66802.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="5706471" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5706471#t5706471</url>
      <user name="my_sea" username="mysea" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100228430/9021171" height="100" width="100" />
      <date>2006-02-16 09:14:52</date>
      <text>Я рада, что именно девственная чистота ЖЖ может быть сочтена Вами идеальной. Конечно, эгоистично рада. Мой ЖЖ называется  "Мысль изреченная есть ложь". Молчание.</text>
      <comments>
        <comment id="5708519" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5708519#t5708519</url>
          <user name="samir74" username="ex_samir74" />
          <date>2006-02-17 02:10:34</date>
          <text>А где же писать комплименты юзерпику?</text>
          <comments>
            <comment id="5713383" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5713383#t5713383</url>
              <user name="my_sea" username="mysea" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100228430/9021171" height="100" width="100" />
              <date>2006-02-17 12:33:27</date>
              <text>Да где угодно.. Ведь совершенства достичь невозможно...:)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5708519&amp;style=mine#t5708519</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5706471&amp;style=mine#t5706471</parent>
        </comment>
        <comment id="5714151" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5714151#t5714151</url>
          <user name="iraan" username="iraan" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22653228/4870115" height="100" width="87" />
          <date>2006-02-17 01:31:24</date>
          <text>... а почему не "В чашу"?</text>
          <comments>
            <comment id="5714407" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5714407#t5714407</url>
              <user name="my_sea" username="mysea" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100228430/9021171" height="100" width="100" />
              <date>2006-02-17 01:39:53</date>
              <text>Ой, сама не знаю. Может, по глупости,а может, потому, что Тютчев мне нравится больше, чем Поляков.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5714151&amp;style=mine#t5714151</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5706471&amp;style=mine#t5706471</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5706727" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5706727#t5706727</url>
      <user name="Sumerk Bogov" username="sumerk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29789300/148630" height="100" width="100" />
      <date>2006-02-16 09:18:52</date>
      <text>Ф пятерке. </text>
      <comments>
        <comment id="5708263" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5708263#t5708263</url>
          <user name="samir74" username="ex_samir74" />
          <date>2006-02-17 02:09:37</date>
          <text>В десятке, и неебет.&lt;br /&gt;А кто такой Паркер?</text>
          <comments>
            <comment id="5721063" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5721063#t5721063</url>
              <user name="BEHOOOLD....." username="eeriness" />
              <date>2006-02-17 09:59:38</date>
              <text>потный лимитчик с потным веником подмышкой и украинской фамилией</text>
              <comments>
                <comment id="5721575" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5721575#t5721575</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-02-17 10:11:03</date>
                  <text>Паркер симпатичный и милый человек, не лишённый чувства юмора. Многие его недостатки от нашей чёрствости и невнимания. Его надо было в известный момент окружить заботой, может быть установить над ним шефство - как над бристольский Ай-Аем. Но и без шефства он ничего. Иногда заносит конечно, не без этого. Ну так время такое.</text>
                  <comments>
                    <comment id="5721831" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5721831#t5721831</url>
                      <user name="BEHOOOLD....." username="eeriness" />
                      <date>2006-02-17 10:27:04</date>
                      <text>Я написал своё впечатление, которое появилось, когда я увидел паркера, которое меня целиком устраивает и исчерпывает ситуацию отношения.&lt;br /&gt;Можно, конечно, немного поиграть в "толерантность", это сейчас модно, но как-то не хочется.</text>
                      <comments>
                        <comment id="5726695" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5726695#t5726695</url>
                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                          <date>2006-02-18 01:47:46</date>
                          <text>Когда Дмитрий Евгеньевич говорит таким располагающим задушевным тоном, упоминая шефство (как участковый с малолетним хулиганом), это не обещает ничего хорошего его подзащитному. На месте Паркера я бы насторожился.</text>
                          <comments>
                            <comment id="5727463" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5727463#t5727463</url>
                              <user name="BEHOOOLD....." username="eeriness" />
                              <date>2006-02-18 03:11:29</date>
                              <text>Вовсе необязательно было объяснять это.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5726695&amp;style=mine#t5726695</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5721831&amp;style=mine#t5721831</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5721575&amp;style=mine#t5721575</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5721063&amp;style=mine#t5721063</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5708263&amp;style=mine#t5708263</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5706727&amp;style=mine#t5706727</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5706983" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5706983#t5706983</url>
      <user name="dr_estet" username="ex_dr_estet52" />
      <date>2006-02-16 09:18:53</date>
      <text>боюсь, вы что-то накрутили себе в уме.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И еще, пожалуй, вы просто не знакомы с современными технологиями раскрутки, иначе не стали бы так утверждать, что "В мире виртуальном между доменом tru-la-la.ru с бюджетом в 50 000 $ и tru-la-la2.ru c бюджетом в 50 $ нет никакой разницы."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не зачет. Пересдача.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5707751" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5707751#t5707751</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-02-16 09:33:05</date>
          <text>Я в интернете с 1997 года и с технологиями накруток знаком очень даже хорошо. От патриархального подкручивания счётчика и до последних новинок баннерной рекламы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поясню свою мысль. С т.з. материальной манифестации два домена это два равноправных номера. Предположим богатый домен выпускает ресурс "Правда", тратит на него миллион. Тут же появляется ресурс бедного домена "Правда о Правде" с бюджетом в червонец. Не кажется ли Вам, что в этом случае часть денег первого ресурса работает на ресурс второй? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я специально взял пример сверхсупермегапримитивный, собственно чирканул мелом по доске и всё. </text>
          <comments>
            <comment id="5710311" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5710311#t5710311</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2006-02-17 08:06:29</date>
              <text>//присосаться к информационной трубе и качать оттуда энергию. Или сливать туда дерьмо. Или поток закольцевать. Или заблокировать. Сделать можно всё что угодно - достаточно элементарной цепочки химических формул. Реакция пойдёт сама собой, т.к. в программировании цепочка и есть сама реакция. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Высасывать инфу и Управды - это выгодно, поскольку подготовка ТАКОЙ инфы - дело затратное, а тут - просто стащил - и в "Идиот".&lt;br /&gt;понятно.&lt;br /&gt;2. Но как туда "сливать"?&lt;br /&gt;3.       Как закольцевать?&lt;br /&gt;4. Тем более - заблокировать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;непонятно.  </text>
              <subject>разные хим-реакции - но КАК?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5707751&amp;style=mine#t5707751</parent>
            </comment>
            <comment id="5711591" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5711591#t5711591</url>
              <user name="arunachala" username="arunachala" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
              <date>2006-02-17 09:58:17</date>
              <text>Я в интернете с 1997 года ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень сомнительный аргумент&lt;br /&gt;  если человек с массой свободного времени и без постоянного источника дохода за 8 лет круглосуточного сидения в инете на смог создать ресурс способный обеспечить финансовую независимость&lt;br /&gt;значит   ( отсутствует мотивация | слабо разбирается в технологиях | ленив )&lt;br /&gt;из в вашего журнала мы видим что мотивация у вас есть (тема  чужих денег и трехуровневых квартир раскрыта хорошо )&lt;br /&gt;вы уже не раз писали что не ленивы а напротив феноменально работоспособны просто трудоголик&lt;br /&gt;значит остается одно - вы действительно слабо разбиратесь в технологии работы ибиза (как деньги из инета брать) &lt;br /&gt;в этом нет ничего особо страшного &lt;br /&gt;но надувание щек выглядит комично  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="5716455" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5716455#t5716455</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-02-17 04:35:40</date>
                  <text>Вы хорошо сохранились. Ваша аргументация 10-летней давности. Был такой период в развитии отечественного рынка: "кутюрье". По одному каналу - Юдашкин, по второму каналу Юдашкин, по третьему Зайцев, по четвёртому Зайцев и Юдашкин. Жванецкий так и сказал: "кутюрье, кутюрье, кутюрье". Сегодня кутюрье рассказал про пошив модной одежды, завтра высказался о проблемах норвежского судостроения, послезавтра указал как жить дальше и сделал заявление. Кутюрье же это ПОРТНОЙ. Пускай, богатый портной. Его задача обшивать Абрамовичей и отсверкивать своей очаровательной гомосексуальной попкой. Чтобы в случае чего стрельба велась по ложной мишени. До кутюрье у нас была эпоха умных и деловых интердевочек, после кутюрье - могущественных политтехнологов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Аргумент "если ты такой умный, где твои деньги" немножко прокис. По крайней мере, над врачами перестали смеяться года два назад. Думаю, пора перестать смеяться и над писателями, философами, историками. Жизнь не пересмеёшь. Было "Машка под стол" и будет "Машка под стол". Цена - 50 баксов за ночь. Никаких "интердевочек". Будешь обслуживать КЛИЕНТОВ будет тебе "ИБИЗ". Другое дело, что обслуживать надо грамотно, с презервативом. Не без этого. Ещё "другое дело", что несколько чудиков, поднявшихся на опаре 90-х, отползут на следующий уровень. Это кто помоложе и поумнее. Отползут - будет другой разговор.</text>
                  <comments>
                    <comment id="5717735" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5717735#t5717735</url>
                      <user name="arunachala" username="arunachala" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                      <date>2006-02-17 06:49:09</date>
                      <text>&lt;p&gt;я в рунете денег не делал и не собираюсь &lt;br /&gt;на нравы здешние захожу посмотреть из&amp;nbsp;любопытства&amp;nbsp;раз в 2-3 месяца&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;"Машка под стол". Цена - 50 баксов за ночь. Никаких "интердевочек". Будешь обслуживать КЛИЕНТОВ будет тебе "ИБИЗ". Другое дело, что обслуживать надо грамотно, с презервативом. Не без этого&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы когда с Рыковым начали работать все эти условия знали такчто теперь не жалуйтесь что у вас 50$ за ночь а у Паркера в 1000$.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;пора перестать смеяться и над писателями, философами, историками&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/em&gt;да не смеюсь я&amp;nbsp;&lt;br /&gt;седовласый философ в роли интердевочки устраивающей публичную истерику своему&amp;nbsp;спонсору (сутенеру?) Рыкову&lt;br /&gt;&amp;nbsp;-&amp;nbsp; а почему &amp;nbsp;эта&amp;nbsp;б/\ять (Паркер)&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;за туже работу&amp;nbsp;,&amp;nbsp;&lt;em&gt;используя мои технологии&lt;/em&gt;,&amp;nbsp;получяет в 20 раз больше чем я ?&lt;br /&gt;печальное зрелище&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по поводу паркера и рыкова я свое мнение у себя в жж&amp;nbsp;зафиксировал еще год назад&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="5717991" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5717991#t5717991</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-02-17 07:58:31</date>
                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;я в рунете денег не делал и не собираюсь &lt;br /&gt;&amp;gt;на нравы здешние захожу посмотреть из любопытства раз в 2-3 месяца&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну да, а остальное время проводите в холодильнике. Я и говорю - "ХОРОШО СОХРАНИЛИСЬ". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш пост это не ответ на мои тезисы, а их иллюстрация. Вы упорно сводите взаимоотношения между людьми к портняжно-скорняжной проблематике десятилетней давности. Зачем человек общается с Зайцевым? Очевидно он хочет проникнуть в высшее общество или, на худой конец, подзаработать деньжат. Ах, он у Зайцева костюм шьёт? Продался кутюрье, работает у него манекеном. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом, кстати, отличие Константина от очень многих интернетчиков. Он начинал как раз 10 лет назад, но ему тогда было не 26, а 16. За десять лет он поднялся, получил образование, научился работать. А те кто пришёл в рунет сформировавшимися людьми, восприняли быстро меняющуюся ситуацию как данность и остались на уровне плинтуса. 15 лет назад у компьютерного народа было две основные шутки: 1. Самый большой вирус - ДОС 2. программеров надо убивать через 4 года работы. В смысле переучивать накладно, а за 4 года их знания становятся никому ненужным балластом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Утиное движение гуманное и людей не убивает, а ВЫРАЩИВАЕТ :)</text>
                          <comments>
                            <comment id="5720551" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5720551#t5720551</url>
                              <user name="arunachala" username="arunachala" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                              <date>2006-02-17 09:26:23</date>
                              <text>&amp;gt;а остальное время проводите в холодильнике...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;зачем в холодильнике?&lt;br /&gt;в интернете  только не русскоязычном &lt;br /&gt;деньги тоже там делаю&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в рунете почемуто не хочется &lt;br /&gt;амбре очень душистый от российских денежных потоков&lt;br /&gt;хотя многим философам нравится&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;спокойной ночи&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ps. про рыкова обявите следствие ведут колобки 3&lt;br /&gt;вам люди много интересного накидают</text>
                              <comments>
                                <comment id="5721319" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5721319#t5721319</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-02-17 10:05:34</date>
                                  <text>При пролезании утят сквозь систему разрядов их внимательно осматривают. Смотрят и лапы, и крылышки, нет-нет да и рентгеном просветят. Поскольку Константин залез довольно высоко, то и осматривали его серьёзно. Чист как стёклышко. По молодости шалил, не без этого. Ну так "блажен кто смолоду был молод". Утята это даже поощряют. А материал о Рыкове на "Компромате" это, знаете, надо ПОСТАРАТЬСЯ, чтобы о человеке до такой степени ничего не было. Факт скорее настораживающий. Конечно в случае, если бы Константин появился в системе Г+ после сброса "инфы". А он появился до. В 16 лет человек начал думать о своём будущем :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="5723367" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5723367#t5723367</url>
                                      <user name="arunachala" username="arunachala" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                                      <date>2006-02-18 08:43:29</date>
                                      <text>&amp;gt;По молодости шалил, не без этого &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;особых изменений в стиле работы рыкова не заметил &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2002 год &lt;a href="http://compromat.ru/main/internet/foris2.htm" rel="nofollow"&gt;Как из "Идиот.ру" сделать "Дни.ру" &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2005-06-24: &lt;a href="http://dolboeb.livejournal.com/571805.html?thread=10453917#t10453917" rel="nofollow"&gt;Технология зомбирования-2: как дурят кремлевского заказчика&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="5724391" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5724391#t5724391</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2006-02-18 09:13:01</date>
                                          <text>Я и говорю - НИЧЕГО НЕТ. Зверушка растёт со страшной силой, по обочинам завистники локти кусают, а сказать ничего не могут. Это какие завистники - прожжёные сплетники. ЧИСТО РАБОТАЕТ. Ощибки есть, не без этого. Он их быстро и НЕЗАМЕТНО исправляет. </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="5725159" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5725159#t5725159</url>
                                              <user name="arunachala" username="arunachala" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                                              <date>2006-02-18 10:01:05</date>
                                              <text>вот и я говорю - все нормалек&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;покупаем порнотрафмк - продаем русскую национальную идею&lt;br /&gt;пилим кремлевскую денежку&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;переодически кричим соседней команде что они агенты кровавой гебни&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;нормальный гешефт&lt;br /&gt;вы отлично вписались в пейзаж&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;надеюсь вы решили наконец свои материальные проблемы?&lt;br /&gt;или всетаки нет?&lt;br /&gt;Паркер таки в 20 раз больше получает....&lt;br /&gt;ну не плачте&lt;br /&gt;впереди 2008 - всем хватит &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS. почаще пищите про моральный кодекс поведения в сети&lt;br /&gt;интелеггxентность итд&lt;br /&gt;у вас это хорошо получается </text>
                                              <comments>
                                                <comment id="5727975" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5727975#t5727975</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2006-02-18 03:29:09</date>
                                                  <text>Эк Вас ломает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, забавно. "Прожжёнными журналистами" почему-то считается, что для создания негативного образа надо действовать просто, без затей. Одним цветом. Шварк ушат дёгтя, и ладно. "Народ поймёт". Нет, не поймёт. Поди-тка ДОКАЖИ. Думаю, это наследие времён советской пропаганды. "Критиковали" всегда заведомо неопасные жертвы: или привязанные к столбу или живущие за рубежом и понятия не имеющие о советских шавках. Вот шавки и усвоили методу: тяп-ляп, шварк. А, сойдёт. "Разоблачили троцкистско-зиновьевских извергов". В результате получается САМОразоблачение.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="5728487" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5728487#t5728487</url>
                                                      <user name="arunachala" username="arunachala" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                                                      <date>2006-02-18 06:05:19</date>
                                                      <text>&amp;gt;Эк Вас ломает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не волнуйтесь у меня все ок&lt;br /&gt;просто забавно наблюдать как седовласый философ&lt;br /&gt;назначен рыковым на роль зазывалы&lt;br /&gt;и помимо своей воли пиарит новый проект паркера&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="5728999" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5728999#t5728999</url>
                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                          <date>2006-02-18 06:22:05</date>
                                                          <text>Покуривая трубочку:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да ради Бога. А я посмотрю как Вы "помимо своей воли пиарите" мой ЖЖ. Под Шостаковича ("Piano Concerto №2, Allegro, Opus 102"). Ей-ей, ломает Вас не по-детски.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="5730023" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5730023#t5730023</url>
                                                              <user name="arunachala" username="arunachala" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                                                              <date>2006-02-18 06:38:34</date>
                                                              <text>пиарить ваш ЖЖ я начну если поставлю линки на ваш ресурс со своего&lt;br /&gt;но этого не произойдет&lt;br /&gt;я ж не дурак беспалтно траф отдавать&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;пока  траф на паркера льете вы а не он на вас&lt;br /&gt;</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="5730791" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5730791#t5730791</url>
                                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                  <date>2006-02-18 07:21:42</date>
                                                                  <text>Нет, Вы действительно хорошо сохранились. Может Вы зомби? 8-0 &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Траффик перестал играть определяющую роль года три назад. Это важно при больших объёмах окормляемой аудитории. А для такого ресурса как мой, важна не столько массовость, сколько адресность аудитории. Для меня полезнее, чтобы сюда заглянули 30 человек из специализированных книжных магазинов, чем 3000 прыщавых подростков. Кстати, надеюсь Вы в курсе, что увеличить число френдов в два раза я могу за месяц, а за квартал - выйти по посещаемости на первое место среди русского сектора. Только ЗАЧЕМ? Это было бы глупостью, даже если бы ЖЖ был моим единственным проектом в интернете. У меня их 7, а интернет в целом стоит в иерархии приоритетов Галковского на 4 месте. </text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="5731303" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5731303#t5731303</url>
                                                                      <user name="arunachala" username="arunachala" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                                                                      <date>2006-02-18 08:13:26</date>
                                                                      <text>ну ну&lt;br /&gt;тока дурак рыков этого не понимает&lt;br /&gt;и платит вам в 20 раз меньше чеи паркеру&lt;br /&gt;вы читайте свои лекции про инет маркет гденибудь в оффлайне&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич слезайте вы с этой темы&lt;br /&gt;зажгите про историю лучше ченибудь&lt;br /&gt;публик ждет&lt;br /&gt;</text>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="5732071" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5732071#t5732071</url>
                                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                          <date>2006-02-18 08:43:14</date>
                                                                          <text>Тоже устарело. Эпоха программеров в интернете кончилась. Сейчас программер - слесарь, над которым смеются. Только слесарь рассуждает о человеческих взаимоотношениях в терминологии "дурак", "платит в 20 раз меньше". Программер - кретин по определению. Типа кутюрье. В 2000 году он сидел нога на ногу и рассуждал о бизнесе, "Властелине Колец", путях развития современной живописи. Люди с опаской слушали. В 2005 программер превратился в "Ваньку с отвёрткой". Причём смешного - заходы-то остались. Ещё через года три программер своих "ламеров-чайников" и прочее фидо окончательно забудет и превратится в обычного работягу-пролетария.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, если посмотреть не с нашей кочки, а с птичьего полёта, это мировая тенденция. В 1910 году шофёр был аристократом, в 1930 - богатым слугой или нижней частью среднего класса. В 1950 он превратился в "шоферню". </text>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="5741031" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5741031#t5741031</url>
                                                                              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                                                                              <date>2006-02-21 05:24:29</date>
                                                                              <text>В реальности, правда, дело обстоит наоборот: началось всё с "операторов ЭВМ", а закончилось крупными корпоративными компьютернами системами с раздутым штатом узкоспециализированных администраторов, саппортом, собственной службой компьютерной безопасности и системой подготовки и отбора кадров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. не "шофёры", а скорее пилоты, техники, диспетчеры и т.д.</text>
                                                                              <comments />
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5732071&amp;style=mine#t5732071</parent>
                                                                            </comment>
                                                                            <comment id="15742183" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=15742183#t15742183</url>
                                                                              <user name="xendexox" username="xendexox" />
                                                                              <date>2007-10-11 03:35:36</date>
                                                                              <text>&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, простите, но в действительности дело &lt;br /&gt;обстоит несколько иначе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Программер - это просто инженер с низкой/высокой квалификацией, &lt;br /&gt;которого не корректно сравнивать с шоферами-пролетариями хотя &lt;br /&gt;бы по той причине, что это человек с высшим образованием, причем &lt;br /&gt;часто с отличием окончившим учебное заведение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Программер - кретин по определению.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;т.е. создатели eve online - кретины, находящиеся&lt;br /&gt;под руководством высших существ?&lt;br /&gt;</text>
                                                                              <comments />
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5732071&amp;style=mine#t5732071</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5731303&amp;style=mine#t5731303</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5730791&amp;style=mine#t5730791</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5730023&amp;style=mine#t5730023</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5728999&amp;style=mine#t5728999</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5728487&amp;style=mine#t5728487</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5727975&amp;style=mine#t5727975</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5725159&amp;style=mine#t5725159</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5724391&amp;style=mine#t5724391</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5723367&amp;style=mine#t5723367</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5721319&amp;style=mine#t5721319</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5720551&amp;style=mine#t5720551</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5717991&amp;style=mine#t5717991</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5717735&amp;style=mine#t5717735</parent>
                        </comment>
                        <comment id="5718247" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5718247#t5718247</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-02-17 08:01:41</date>
                          <text>&amp;gt; я в рунете денег не делал и не собираюсь&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как Вы сказали?&lt;br /&gt;"значит ( отсутствует мотивация | слабо разбирается в технологиях | ленив )"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; не жалуйтесь что у вас 50$ за ночь а у Паркера в 1000$.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, Вы не поняли, что Вам сказано. В 1994 умная и раскрепощённая путана зарабатывала за ночь огромное состояние -- 150 долларов, и смеялась над своими подружками: "ну и не жалуйтесь". Сейчас, в 2006 тогдашняя проститутка:&lt;br /&gt;- свои накопленные копейки проела, потеряла в дефолте и отдала сутенёру;&lt;br /&gt;- потеряла товарный вид;&lt;br /&gt;- профессии не имеет;&lt;br /&gt;- замуж никто не взял.&lt;br /&gt;Кефир, хлеб, картошка, комната в хрущёвке, кошачья моча в облезлом коридоре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А умная честная девушка живёт на Рублёвке, а то и унаследовала от мужа доходное предприятие. Что "она жаловалась", это защитная реакция проститутки от осознания будущего.</text>
                          <comments>
                            <comment id="5718759" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5718759#t5718759</url>
                              <user name="arunachala" username="arunachala" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                              <date>2006-02-17 08:13:18</date>
                              <text>теперь кажется понимаю&lt;br /&gt;дайте угадаю&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вторая девушка которя на Рублевке это наверное  amalgin с его трехуровневой квартирой&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а ктоже первая?&lt;br /&gt;по описанию быта очень похоже на самого Мэтра &lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="5719783" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5719783#t5719783</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-02-17 08:49:21</date>
                                  <text>Мысль очень интересная, удивлён, как Вы знаете чужой быт -- наверное, телепат. Осталось только понять логику. Вы хотите сказать, что Дмитрий Евгениевич работал на Ельцина и прочим образом продавался, а Мальгин честно блюл свою незапятнаность до...? Гм, теряюсь.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="5720039" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5720039#t5720039</url>
                                      <user name="arunachala" username="arunachala" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                                      <date>2006-02-17 09:01:26</date>
                                      <text>да я тоже уже признаться запутался в ваших с ДЕГом метафарах&lt;br /&gt;какието портные и кутерье &lt;br /&gt;путаны и честные девушки&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;о чем вы ваще?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;с Мальгиным вопрос как я понял уже закрыт&lt;br /&gt;ДЕГ ему сначала нахамил а потом извинился (два раза в однм посте)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;перед Паркером я думаю ДЕГ тоже извинится - зачем с будушим начальством ссориться ...&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="5726951" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5726951#t5726951</url>
                                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                          <date>2006-02-18 02:36:37</date>
                                          <text>&amp;gt; да я тоже уже признаться запутался в ваших с ДЕГом метафарах&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну что же, раз Ваша развитая телепатия мешает Вам отыскать оставшееся четвёртое истолкование метафоры, то и не стоит. А пропадёт ещё, как жить будете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт "нахамил" и "извинился" -- Вы не поверите, но в отличие от северо-кавказцев, европейцы не считают принесение собеседнику извинений на всякий случай каким-то невообразимым унижением. А равно и нелицеприятную, но культурную беседу хамством. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где Вы увидели обиду Паркера, ума не приложу -- речь-то о проекте.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="5729767" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5729767#t5729767</url>
                                              <user name="arunachala" username="arunachala" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                                              <date>2006-02-18 06:33:43</date>
                                              <text>Владимир, вы правда, считаете ДЕГовские обороты &lt;br /&gt;"жопа с третего этажа", "на говеных тачках в москва реку", "гардеробщик в погонах" итд образцом культуроной европейской беседы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Где Вы увидели обиду Паркера, ума не приложу -- речь-то о проекте&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;почитайте внимательно своего кумира, ДЕГ грит что Паркер стырил у него какую то технологию УП , правда пояснить какую именно не смог&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS че вы докопались до меня с какой то телепатией - я же не спрашиваю вас &lt;br /&gt;откуда вам досканально известен быт престарелых проституток&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5726951&amp;style=mine#t5726951</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5720039&amp;style=mine#t5720039</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5719783&amp;style=mine#t5719783</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5718759&amp;style=mine#t5718759</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5718247&amp;style=mine#t5718247</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5717735&amp;style=mine#t5717735</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5716455&amp;style=mine#t5716455</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5711591&amp;style=mine#t5711591</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5707751&amp;style=mine#t5707751</parent>
            </comment>
            <comment id="5722087" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5722087#t5722087</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2006-02-18 01:18:13</date>
              <text>Так работает не только интернет. Пример из реальной жизни: есть многомиллиардная нефтяная компания, у которой лого - нашивка пилотская, chevron. И вот на углу Джорджа Вашингтона и Папы Карло открывается маленькая смазочная станция Joe's Quick Lube, у которой лого - шеврон, только перевёрнутый. Судить не за что. Кто к кому "присосался", понятно. Бывают другие варианты. Например, известный интернет-автор К. потырил у известного интернет-автора Г. дизайн моноблога-газеты. (Как он в свое время потырил идею президентского фарса у не менее известного американского блоггера.) Потырил внешне, не вдаваясь в детали. Известный автор Г. это дело у себя в журнале осветил. Известный автор К. это дело перепечатал. Ну и пошло, поехало. Кто к кому присосался, понять сложно. Это скорее вариант бесплатной рекламы, типа, у нас с Васей массажный салон: я массирую его, он меня, ресурс у нас один, смотришь, еще народ подтянется. Ничего радикально нового, интернетовского кроме быстрого реагирования я здесь не вижу.</text>
              <subject>Ну, товарищ полковник, вот если мы будем крутиться вмес</subject>
              <comments>
                <comment id="5722855" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5722855#t5722855</url>
                  <user name="arunachala" username="arunachala" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                  <date>2006-02-18 07:44:23</date>
                  <text>&amp;gt;Кто к кому присосался, понять сложно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;трафикобмен однозначно в пользу Паркера:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- на Идиот.ру линк на ЖЖ Галковского уже ушел в архив&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- в ЖЖ Галковского линк на Идиот.ру стоит в первой строчке верхнего поста&lt;br /&gt;- пост 258 будет оставаться в 20ке еще несколько месяцев&lt;br /&gt;- формулировка про "использование технологии" заставит поклонников ДЕГа пролистать несколько страниц Идиота  в надежде понять какие такие технолги УП стырил Паркер у ДЕГа &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;кто кому подливает траф помоему очевидно&lt;br /&gt;вопрос зачем это нужно ДЕГу остается открытым&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>кто кому подливает траф</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5722087&amp;style=mine#t5722087</parent>
                </comment>
                <comment id="5725415" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5725415#t5725415</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-02-18 10:37:55</date>
                  <text>Вопрос ставите правильно, а сути не понимаете. Ничего К. не украл и украсть не мог. Он ДУМАЕТ, что украл, а при этом работает на Г. Т.е. крутится в колесе с чувством вины. От колеса проводок к компьютеру, за компьютером Г. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расскажу Вам анекдот и небольшую историю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Анекдот:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Париже открыли роскошный публичный дом. Вход - один франк. Единственное условие - дамы работают не выключая света. Ограничение, согласитесь, скорее в радость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этажом выше принимают клиентов за 10 франков. Здесь развлечение поизысканнее - исподтишка наблюдать за парами, развлекающимися внизу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ещё выше гурманы - те платят 100 франков. Чтобы хохотать над за 10-франковыми болванами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Г. придумал технологию, одним из элементов которой является эмблематика. Например, жёлтый квадрат. Технологию опытным глазом оценили и тут же уворовали (а что ещё в интернете может произойти? Как говорится, мойте фрукты перед едой.) По ЖЖ пошли юзерпики с зелёными квадратиками. Но Г. моет фрукты всегда. Поэтому утятам было объяснено, что кроме обычных утят есть утята зелёные, недозрелые. Эти пока ходят с зелёными квадратами. Причём объяснено СЕРЬЁЗНО. С ФАКТАМИ. Факты были положены в папочку заранее. С упреждением. Ну и что дальше? Ходят дурачки с зелёными квадратиками, работают на старого обкраденного Дмитрия Евгеньевича. И перед ним же извиняются. Г. добродушно прощает. Он добрый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но хохма не в этом. Это "10 франков". "!00 франков" что это я сейчас спокойно объясняю. Добродушно, между делом. Сидя в пледе у горящего камина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. НИКТО. И НИКОГДА. Это и есть технология. Политтехнологи сейчас находятся в РФ на втором этаже и радуются как дети. А их будут УБИВАТЬ. Для этого всё и выращивалось. Путиниаду уберут в коробку и забудут как страшный сон. Легальное объяснение "сновидения" - злокозненные полттехнологи. Которые, как Вы понимаете, НИ СНОМ НИ ДУХОМ. Ребят за ручку привели на второй этаж, поставили с откляченными задницами у смотровых щелей. Им кажется, что они участвуют в фарсе. Но такие деньги за такие удовольствия неадекватны. Это не фарс, а триллер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То же самое под другим углом: выигрывает не тот, кто создаёт выигрышные ситуации, а тот, кто создаёт ситуации, при которых любое действие, а равно бездействие, противной стороны оборачивается для неё проигрышем. МЕЛЬНИЦА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или под этим же "другим углом" нечто иное. Сказано: "Хитрость - ум дурака". Хитрость - это решение своих проблем за счёт другого человека. Но реальность достаточно сложна. За исключением экстрима, всегда можно найти решение к обоюдной выгоде. Т.е. дурак выигрывает, всегда обостряя отношения с другими. Умный человек выигрывает вместе с другими. В идеале у него вообше не должно быть врагов и соперников. По крайней мере реально существующие враги и соперники не должны понимать что они враги, что они проиграли и что вообще они есть. "Нет человека - нет проблем". В интернете людей нет. Поэтому я и сказал про зелёные квадратики. Это смешной прикол. И идиот.ру такой же прикол. для того, чтобы минус поменять на плюс в интернете достаточно щелчка мыши. Людей-то, повторяю нет. Есть функции.    </text>
                  <subject>Re: Ну, товарищ полковник, вот если мы будем крутиться вм</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5725671" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5725671#t5725671</url>
                      <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
                      <date>2006-02-18 10:58:28</date>
                      <text>Запомню.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5725415&amp;style=mine#t5725415</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5726439" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5726439#t5726439</url>
                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                      <date>2006-02-18 12:05:58</date>
                      <text>"Г. придумал технологию, одним из элементов которой является эмблематика. Например, жёлтый квадрат."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, так это вы были! А юзерпик иметь - это тоже вы придумали?</text>
                      <subject>Re: Ну, товарищ полковник, вот если мы будем крутиться вм</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5728231" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5728231#t5728231</url>
                          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                          <date>2006-02-18 04:35:47</date>
                          <text>Юзерпик придумал Я! ;)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5726439&amp;style=mine#t5726439</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5725415&amp;style=mine#t5725415</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5740007" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5740007#t5740007</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2006-02-20 06:18:13</date>
                      <text>Я нигде не утверждал что К. выигрывает в данной ситуации. С одной стороны, учитывая разницу "давления в сосудах", понятно откуда куда потечёт: от К. к Г. С дугой стороны, у К. и Г. разные демографии, с третьей К. читают в сотни раз больше людей, с четвёртой - нет негативной рекламы, с пятой взаимное расшаркивание всегда свидетельство высыхающего ресурса, с шестой, седьмой, двадцать пятой, - модель настолько сложна, на суперкомпьютере не просчитаешь. Да и не интересно это, так как  и ресурс, и результат ничтожно малы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интереснее вторая половина: взаимоотношение реальной реальности (РР) и воспринимаемой реальности (ВР). У поколения интернета это взаимоотношение причудливо и искажено. Вместо нового просвещения сеть несёт новое средневековье с его искажённым представлением о первичных ценностях. Между РР и ВР существует сложная оптическая среда: брошенный в голову помидор вырастает до размеров теракта, обсуждается чуть ли не полгода. И с одной стороны, "будут убивать" это понятие скорее из мира РР (как можно убить функцию?), но с другой в ВР людей можно напугать словом, и они понесутся спотыкаясь: "штуша-кутуша, штуша-кутуша", не понимая что гигантская тень - их собственная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Беда (а может счастье) русских журнальцев, что все эмоции возвращаются обратно в мерцающий экран. Никаких приводных ремней к РР у них нет. Типа как в Finding Nemo детонация целого поля старых торпед вызывает не более чем бульк-пук на поверхности. Но есть и другие взаимоотношения. Например, такое: &lt;a href='http://www.alamut.com/subj/economics/misc/clash.html' rel='nofollow'&gt;http://www.alamut.com/subj/economics/mi&lt;wbr /&gt;sc/clash.html&lt;/a&gt;  Преславутый Хантингтон с его столкновением цивилизаций и динамикой 21 века. Тут можно было бы оспорить любое положение, но почему-то не тянет. Не похоже это на описание РР, а похоже на Программу. А как можно спорить с программой? Разница между такой программой и, скажем, Управдой, в том что свою ВР Хантингтон вкладывает в мозги бушей, чейни и рамсфельдов, настоящих у будущих. Так эта ВР сможет очень жестко отразиться на чубах миллионов в РР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;В идеале у него вообше не должно быть врагов&lt;br /&gt;И как вам это удается?</text>
                      <subject>На пути к кенотафу</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5725415&amp;style=mine#t5725415</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5722087&amp;style=mine#t5722087</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5707751&amp;style=mine#t5707751</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5706983&amp;style=mine#t5706983</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5707239" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5707239#t5707239</url>
      <user name="Sumerk Bogov" username="sumerk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29789300/148630" height="100" width="100" />
      <date>2006-02-16 09:19:19</date>
      <text>ф питерке</text>
      <comments>
        <comment id="5707495" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5707495#t5707495</url>
          <user name="Sumerk Bogov" username="sumerk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29789300/148630" height="100" width="100" />
          <date>2006-02-16 09:23:32</date>
          <text>&amp;gt;tru-la-la.ru с бюджетом в 50 000 $ и tru-la-la2.ru c бюджетом в 50 $ нет &lt;br /&gt;&amp;gt;никакой разницы. Т.е. второй ресурс может при помощи элементарной технологии &lt;br /&gt;&amp;gt;присосаться к информационной трубе и качать оттуда энергию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, верно и обратное. Был такой сайт Страна.ру, где работало 200 человек, был большой бюджет. Влиятельность же была, как у бесплатной странички на Куличиках. И суточная посещаемость была как сейчас у жж &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="goblin_gaga" &gt;&lt;a href="http://goblin-gaga.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://goblin-gaga.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;goblin_gaga&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; - ровно в два раза больше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати-2, Паркер с уважением относился к девушке, которая возглавляла Страну.ру. Сейчас это уже не девушка, а черт. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5707239&amp;style=mine#t5707239</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5708007" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5708007#t5708007</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2006-02-16 09:44:30</date>
      <text>он уже Вас опроверг, на том самом Идиоте. Буквально через пять минут.</text>
      <subject>шаг влево, шаг вправо ...</subject>
      <comments>
        <comment id="5711847" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5711847#t5711847</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-02-17 09:58:23</date>
          <text>Господин Кононенко там пишет:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Страшные цыфры называет Дмитрий Евгеньевич. Просто страшные. Если финансирование Идiота стоило долларов сто в общем случае - то значит, Утиная правда делается ЗА ПЯТЬ?! &lt;br /&gt;Феноменально.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, проект idiot.ru, согласно версии его основного участника, стоит 100 долларов. Осталось уточнить, что такое «общий случай» (словосочетание для бухгалтерского канцелярита нестандартное) и какова единица времени, за которую происходит освоение мистических ста баксов (как известно, неразменная купюра такого достоинства постоянно фигурирует в жежешных перепалках). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока напомню предысторию вопроса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;15 января &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="rykov" &gt;&lt;a href="http://rykov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://rykov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;rykov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; разместил в своём ЖЖ следующий пост:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Сейчас пишу бизнес-план на 2006 год. Честно говоря, дух захватывает от количества запланированных больших и маленьких проектов и разного рода добрых дел. Новогодние праздники (при том, что я переношу их с большим трудом) очень позитивно на меня влияют, накапливается такое количество сил и идей, что всегда сразу за ними следует бурный скачек деятельности (после НГ 98 года – открыл свою первую компанию, в 99 – придумал "баннерный мультипликатор", 2000 год - начал раскручивать Дни.Ру, 2004 – открыл БЖ, 2005 – начал работу по созданию газеты "Взгляд"). Но вот, что самое интересное, новый год по количеству задуманных проектов обещает быть более плодотворным, чем все предыдущие вместе взятые. Хочется работать. Не спать, не есть, а только работать! Что-то я разоткровенничался. Больше не буду :)) Кстати, Паркер ( mrparker) покидает сегодня пост главного редактора "Дней.Ру" (почему и зачем расскажу после выхода официального пресс-релиза).»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как известно, dni.ru ресурс не хилый. Это интернет-фабрика, занимающая первые места в списках Рамблера. И вот главный редактор фабрики уходит со своего поста и начинает новый проект. Открытие проекта сопровождается мхатовской паузой, публика от любопытства ёрзает, как на сковородке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рыкова пытаются зондировать, он молчит как китайский лётч... пардон, партизан:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Никак Паркера в «Дом-2» позвали...)))&lt;br /&gt;- Ха-ха-ха! вы практически угадали! :)))))&lt;br /&gt;- На Фабрику. Кастинг прошёл. Ясно....)))&lt;br /&gt;- Ещё круче!&lt;br /&gt;- Ой, б...))) Аж не могу. Ну, скажи по секрету, - б... буду никому не скажу...)))&lt;br /&gt;- Это уже не мой секрет :)&lt;br /&gt;- Жаль. Ладно, подожду...)))&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ждать по меркам стремительно развивающейся интернет-реальности пришлось долго. Сам Максим подливал масла в огонь:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Я проработал главным редактором Дней.Ру ровно полтора года..За это время в издании сформировалась эффективная редакционная команда, а само издание еще более упрочило свои позиции одного из ведущих общенациональных СМИ. Сейчас, отметив пятилетний юбилей своего существования, Дни.Ру работают как хорошо отлаженный механизм, а мне хотелось бы посвятить больше времени творческой работе. В моих планах – скорый запуск нового интернет-СМИ оригинального формата с самым необычным названием, которое когда-либо имело какое-нибудь российское издание".»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец через месяц в СМИ появилась долгожданная информация:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;«Журналист Максим Кононенко, известный как mr. Parker, после ухода с поста главного редактора Дней.Ру открыл в сети интернет-газету Идiотъ.Ру. &lt;br /&gt;"В проектах, которые я вел, я достиг определенной высоты, мне было уже не очень интересно ими заниматься, - рассказывает Максим. – Я решил открыть информационный блог в Интернете, который пишет один человек. На Западе подобные блоги давно составляют конкуренцию большим СМИ. В декабре меня посетила мысль, что было бы неплохо сделать подобный блог и у нас. А когда я стал думать над названием, мне показалось, что было бы здорово назвать его "Идиот". Ведь к идиотам трудно предъявлять претензии". &lt;br /&gt;Пока Идiотъ.Ру похож на личную страницу Максима Кононеко в "Живом Журнале", журналист пишет о том, что видит своими глазами, в данный момент его взор обращен к политической жизни страны. Но пока проект молодой, ему еще предстоит претерпеть некоторые перемены, и автор сам не знает во что может превратиться его детище. Но планируется, что проект Идiотъ.Ру составит серьезную конкуренцию уже раскрученному порталу "Компромат.Ру".»&lt;/i&gt;</text>
          <subject>Re: шаг влево, шаг вправо ...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5708007&amp;style=mine#t5708007</parent>
        </comment>
        <comment id="5712103" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5712103#t5712103</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-02-17 09:58:47</date>
          <text>Итак, Кононенко ушёл с дней.ру, где зарабатывал... ну, по существующим расценкам на такой должности получать менее 5000 баксов в месяц это юродство. Ушёл он не в монастырь, а чтобы вытеснить солидный «Компромат.ру», раскрученный ресурс с большим бюджетом и массой сотрудников. Каково же финансовое обеспечение «Идиота»? Оказывается, волшебные «100 долларов»!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне это напоминает прелестную историю, рассказанную Алексеем Германом. В годы застоя он снимал фильм в узбекском городе. Зашёл в чайхану. В чайхане знатного гостя не заметили, он сел в углу, стал дуться и наливаться кровью как перезрелая свёкла. Наконец, не выдержал и стал орать: «Вы не понимаете, кто к вам пришёл! я Алексей Герман! я сейчас товарищу Рашидову позвоню!». Директор вышел, смотрит, шумит какой-то терпила, по внешности бухгалтер из бухарских евреев. Скептически улыбнулся: «Ты бы, уважаемый, ещё Брежневу позвонил». А Герман продолжает орать: «Ничего, твари, вот сейчас за мною Машина приедет, будете у меня в ногах валяться». У его съёмочной группы был правительственный лимузин, то ли ЗиС, то ли «Чайка». По тем временам, да ещё на Востоке, человек в такой машине спокойно мог давить школьниц – люди бы только подкладывали. Но лимузин сломался, и Германа забрать из чайханы приехала пожарная машина. Старая, с колокольчиком. «Дзынь-брынь». Директор чайханы, было побледневший от номенклатурных угроз, плакал от хохота: «Почтеннейший, пощади, не губи, мы сейчас на колени встанем». &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: шаг влево, шаг вправо ...</subject>
          <comments>
            <comment id="5713895" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5713895#t5713895</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2006-02-17 01:13:30</date>
              <text>&amp;lt;Ушёл он не в монастырь, а чтобы вытеснить солидный «Компромат.ру»&amp;gt;&lt;br /&gt;Если ушел, и ушел действительно сам, да еще с такими претензиями (я ничего не знаю, только предположить можно, что это за "компромат") то это "лыцарь", лыцарь печального образа. Восстал он против мнений света, или ... stood up against the sea of troubles (не знаю, как по-русски), короче - не жилец.&lt;br /&gt;Наверное, правильнее будет "брошен на участок".&lt;br /&gt;</text>
              <subject>прыжок на месте, то есть очередная провокация</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5712103&amp;style=mine#t5712103</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5708007&amp;style=mine#t5708007</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5708775" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5708775#t5708775</url>
      <user name="samir74" username="ex_samir74" />
      <date>2006-02-17 02:11:39</date>
      <text>Дмитрий Евгениевич, я перевожу наиболее характерные отрывки из классики на сибирский. Какое из ваших произведений, на ваш взгляд, наиболее достойно первым быть переведенным на возрожденный язык сибирского народа?</text>
      <comments>
        <comment id="5709287" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5709287#t5709287</url>
          <user name="acrolect" username="acrolect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
          <date>2006-02-17 06:14:48</date>
          <text>Рекомендую начать с вот этих фрагментов:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/44018.html?thread=2772978#t2772978" target="_blank" rel="nofollow"&gt;"Перепутно. Ам вкапываете, чето украинский загубан самостоек от русского, анто с русскими словолите на тотом иноперепутном для них загубане. Анто похотничаете быть невзятым лобоглазом-затыркой? Тото анто схлопно."&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;* * *&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/44018.html?thread=2792946#t2792946" target="_blank" rel="nofollow"&gt;"Многомногая гарантировка за перенесённо искросердную реакцию на смой пост. Ам даже анто подтребляете неподгнётной словокупности, чето для украинского загубана многомногая проредка. Разнусеется, антикаких чрезвых проблем взатык Украины анто торчит. Яй мочно взаадресовать повестную максиму Бенкендорфа, высловолитную в сосмой подбой па зашейке России: "Просак Украины задивинен, настой – зарубателен, а будняк – будняк преростёт самые смелые пересядки."&lt;br /&gt;Перенесённо иронии ам тоже целы. Кацапская ирония анто текёт с украинской анто в какой перегляд. Тото ирония совсем размена. Айно услово, дрянь, анто анто ирония. &lt;br /&gt;СО СПЕРВОЙ ГОДИНОЙ!"&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5708775&amp;style=mine#t5708775</parent>
        </comment>
        <comment id="5710055" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5710055#t5710055</url>
          <user name="devol" username="_devol_" />
          <date>2006-02-17 07:50:29</date>
          <text>гы-гы, переведите лучше его мысли про создание норвежского языка. Будет забавно.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5708775&amp;style=mine#t5708775</parent>
        </comment>
        <comment id="5712359" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5712359#t5712359</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-02-17 09:59:24</date>
          <text>Хартию вольностей</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5708775&amp;style=mine#t5708775</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5709031" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5709031#t5709031</url>
      <user name="Alexandr" username="newsanek" />
      <date>2006-02-17 03:16:49</date>
      <text>Если бы не Вы, не в жизнь бы не узнал об этом проекте. Зачем?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5709543" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5709543#t5709543</url>
      <user name="Добрый землянин." username="moshushi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122251022/5716681" height="100" width="100" />
      <date>2006-02-17 07:26:23</date>
      <text>&amp;gt;неизбежна фаза перехода к внеэкономическим методам конкурентной борьбы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В случае с Рокфелером "внеэкономические методы конкурентной борьбы" - это подрыв нефтяных вышек конкурентов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в Интернете? Захват доменов? DDOS атаки? Или все-таки отстрел конкурентов в реальной жизни?</text>
      <subject>Уточните пожалуйста</subject>
      <comments>
        <comment id="5719271" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5719271#t5719271</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-02-17 08:31:29</date>
          <text>Страшное говорите. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приведу простой пример. Человек добровольно проигрался в карты. В пух и прах. Чтобы не загромождать пример уголовщиной, предположим, что выиграли у него не шулеры, а, такие же как он, "честные игроки". Долг проигравший отдал: "карточный долг - долг чести". Что это за операция? С одной стороны явно коммерческая. С другой - "внеэкономическая". </text>
          <subject>Re: Уточните пожалуйста</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5709543&amp;style=mine#t5709543</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5709799" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5709799#t5709799</url>
      <user name="paidiev" username="paidiev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
      <date>2006-02-17 07:42:21</date>
      <text>Чтобы сделать нечто читаемое "по большому" нужен &lt;br /&gt;1. Большой штат корреспондентов на местах. Они осветят текучку.&lt;br /&gt;2. Большой штата аналитиков, чтобы дать глубину.&lt;br /&gt;3. Ну и те, кто это могут просто и внятно донести до людей.&lt;br /&gt;Большинству читателей, кроме военных и биржевых игроков такой уровень не нужен. Поэтому возможно издание, что подписывается на работу подобных структур и делает превареннную "писчу" для своей аудитории. То есть им достаточно иметь Пунк 3 - людей. понимающих запросы своей аудитории. Правда надо иметь досту и к п.1. и п.2&lt;br /&gt;Вот ВЫ в одиночку закрыли Пункт 3. Вам бы ещё денег на п.1 и п.2. С одним НО! Та стандартная жвачка, что гонят всякие РИАН или анлит центры, Вам не годится. нужны деньги на спецпроекты.</text>
      <subject>Есть разница.</subject>
      <comments>
        <comment id="5719015" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5719015#t5719015</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-02-17 08:20:12</date>
          <text>У Вас типичная экстраполяция опыта бумажных СМИ на интернет. Спору нет, до сих пор интернет и является такой экстраполяцией. Но я продвинулся в этой области очень далеко. Компьютерный мир это математика, математика обгоняет другие области знания на десятки лет, а то и на столетия. Прежде всего потому, что математику для свободного творчества ничего не нужно. Голова (1 шт. - дана Господом Богом), перо и бумага. Всё. Я создал роман-гипертекст в 1985-1987 годах, т.е. за 10 лет до развития гипертекстовых программ. А сейчас моё понимание интернет-технологий это год этак 2030. Опасаюсь, что в чём-то и ПОБОЛЕЕ. ГОРАЗДО поболее.</text>
          <subject>Re: Есть разница.</subject>
          <comments>
            <comment id="5722343" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5722343#t5722343</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2006-02-18 02:10:46</date>
              <text>&amp;gt; А сейчас моё понимание интернет-технологий это год этак 2030.&lt;br /&gt;&amp;gt; Опасаюсь, что в чём-то и ПОБОЛЕЕ. ГОРАЗДО поболее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А можно с этого места - подробнее! Думаю, что многим будет интересно!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5719015&amp;style=mine#t5719015</parent>
            </comment>
            <comment id="5722599" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5722599#t5722599</url>
              <user name="paidiev" username="paidiev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
              <date>2006-02-18 07:42:44</date>
              <text>Интернет могучая сила, отменяющая большие копорации е только в газетном деле. В чём сила больших: они могут опираясь на боьшой штат победить за счёт большей информированности. Интернет даёт возможность аналитику выйти напрямую к потребителю. У небольшого коллектива появляется ШАНС. И это меняет мир.&lt;br /&gt;Но есть вторая составляющая ДЕНЬГИ. А тут выигрывают всегда большие деньги. И они давят свободу.&lt;br /&gt;Вот думаю, где в моих статьях эта мысль раскрыта просто и адэкватно, специально не обосновывал эту очевидную для меня мысль.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.opec.ru/article_doc.asp?d_no=28926'&gt;http://www.opec.ru/article_doc.asp?d&lt;wbr /&gt;_no=28926&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://is.park.ru/pub.jsp?no=2166595'&gt;http://is.park.ru/pub.jsp?no=216659&lt;wbr /&gt;5&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Re: Есть разница.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5719015&amp;style=mine#t5719015</parent>
            </comment>
            <comment id="5723111" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5723111#t5723111</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2006-02-18 08:35:38</date>
              <text>Математику нужны, кроме того, ДРУГИЕ математики. Рамануджан видел вперед лет на 200. Но в Индии это никто даже не смог по существу понять.</text>
              <subject>Можно... детальку?</subject>
              <comments>
                <comment id="5732583" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5732583#t5732583</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2006-02-18 09:09:06</date>
                  <text>Зато в Англии хорошо поняли и оценили :)</text>
                  <subject>Re: Можно... детальку?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5734375" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5734375#t5734375</url>
                      <user name="elatus" username="elatus" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                      <date>2006-02-19 07:36:59</date>
                      <text> Понять матеиатику - это не проблема&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="http://www.grani.ru/Society/Science/p.102039.html" rel="nofollow"&gt;Первые представления о математике у детей появляются задолго до того, как они начинают ходить или говорить.&lt;/a&gt; </text>
                      <subject>Re: Можно... детальку?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5732583&amp;style=mine#t5732583</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5723111&amp;style=mine#t5723111</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5719015&amp;style=mine#t5719015</parent>
            </comment>
            <comment id="5738471" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5738471#t5738471</url>
              <user name="Добрый землянин." username="moshushi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122251022/5716681" height="100" width="100" />
              <date>2006-02-20 10:52:21</date>
              <text>Про предсказания - это очень интересно, с учетом того, что действительно, много из Ваших предсказаний сбылось, не говоря про то, что Ваши действия очень продуманы и логичны.&lt;br /&gt;Что главное в возможности сделать правильную экстраполяцию?&lt;br /&gt;Набрать достаточное количество фактов? Полет фантазии? "Система"? Правильное расставление акцентов? Решение противоречий?&lt;br /&gt;Или просто надо знать, какие типичные ошибки делают при предсказании и старатся их избежать?</text>
              <subject>Re: Есть разница.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5719015&amp;style=mine#t5719015</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5709799&amp;style=mine#t5709799</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5710567" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5710567#t5710567</url>
      <user name="Исполняю желания- I grant of desire" username="ex_parkerped763" />
      <date>2006-02-17 08:26:47</date>
      <text>вот я например ощущаю себя рыбой прилипалой &lt;br /&gt;возле "акулы-пера" мистера паркера люблю залазить этой больший рыбине в разные отверстия. пощекотать ее - но съесть она меня не может - я слишком мелка для его.&lt;br /&gt;она меня почти не ощущает.&lt;br /&gt;а мне польза   питаюсь объедками.&lt;br /&gt;но если будут сети - акула попадет, а я слишком мала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;только разве можно нас прилипал в этом упрекать.&lt;br /&gt;каждая раскрычивается как хочет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;паркер через скандалы и ценизм.&lt;br /&gt;но этот рынок уже поделен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;следующему покелению уже сложнее.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>очень точно сказано про присоски</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5710823" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5710823#t5710823</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2006-02-17 08:34:50</date>
      <text>такое впечатление, что вы завидуете?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5711079" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5711079#t5711079</url>
      <user name="vladimirpolakov" username="vladimirpolakov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40948557/9149310" height="50" width="50" />
      <date>2006-02-17 08:50:29</date>
      <text>Наверное, намного важней - не сколько дают на проект, а КТО даёт, КТО цели ставит, КТО разрешает "матерные частушки в мусоропровод петь".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5711335" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5711335#t5711335</url>
      <user name="arunachala" username="arunachala" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
      <date>2006-02-17 09:29:26</date>
      <text>.... проект idiot.ru. Не нужно особой наблюдательности, чтобы понять, что это весьма неумелая (и неумная) попытка использовать технологию "Утиной правды"....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевичь, а какие технологии УП используются в Идиоте ?&lt;br /&gt;я не увидел ниче помоеиу блог как блог...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
      <comments>
        <comment id="5713127" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5713127#t5713127</url>
          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
          <date>2006-02-17 11:26:15</date>
          <text>Видимо, стилизация под бумажное издание.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5711335&amp;style=mine#t5711335</parent>
        </comment>
        <comment id="5713639" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5713639#t5713639</url>
          <user name="fet" username="fet" />
          <date>2006-02-17 12:49:42</date>
          <text>"Идiотъ" и "Мы, идиоты,..."&lt;br /&gt;"Друг Утят" и "утята"</text>
          <comments>
            <comment id="5714663" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5714663#t5714663</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2006-02-17 01:46:00</date>
              <text>респект.</text>
              <subject>Блеск!</subject>
              <comments>
                <comment id="5715431" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5715431#t5715431</url>
                  <user name="fet" username="fet" />
                  <date>2006-02-17 02:13:26</date>
                  <text>За что "респект"? Я не иронизировал.&lt;br /&gt;Просто показалось, что эта идея сдернута - намек на тайное общество.&lt;br /&gt;Но у Д.Е. гораздо гармоничнее. Правда меня и утиное раздражает иногда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2 Д.Е.: намеки на утят в статье "Боевой утёнок первой категории" от 08.12.2005 выглядели некрасиво, с точки зрения некоторых неутят. Хоть и утята, а все же люди. Не по человечески...&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Блеск!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5714663&amp;style=mine#t5714663</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5713639&amp;style=mine#t5713639</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5711335&amp;style=mine#t5711335</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5712871" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5712871#t5712871</url>
      <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
      <date>2006-02-17 11:14:18</date>
      <text>Не могли бы Вы окоментировать вот ЭТО: &lt;a href='http://amalgin.livejournal.com/196348.html?mode=reply'&gt;http://amalgin.livejournal.com/196348.h&lt;wbr /&gt;tml?mode=reply&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5716967" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5716967#t5716967</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-02-17 04:50:00</date>
          <text>Странно, мне Мальгин казался писателем-сатириком. Его борьба с Приставкиным напоминает знаменитую "Иванкиаду". Не понимаю, как можно всерьёз воспринимать например следующий мой пассаж:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Сто литераторов в Париж на халяву съездили, а меня пинком из автобуса. Ещё хуже - даже не вспомнили. Даже ещё хуже - И НЕ МОГЛИ ВСПОМНИТЬ. "Не пришло в голову". Что остаётся в этом положении неудачнику? Можно сделать вид, что не очень-то и надо. "Плевать на ваш Париж". Но можно попытаться людям автобус испортить. Тоже нормальная реакция. Вдруг в конце концов испугаются и включат номером 97-ым в список. Надежда небольшая, а есть".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бедный горбатый Дмитрий Евгеньевич, расковыривающий шины писательским автобусам! Причём я у него в ЖЖ писал, что называется, открытым текстом, "с трубочкой и в креслице". - НЕ ПОНЯЛ! Интересно, он "Иванкиаду"-то читал? Или хотя бы смотрел "Шапку"? Вот уж действительно, как говорит Паркер, "феноменально".</text>
          <comments>
            <comment id="5717223" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5717223#t5717223</url>
              <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
              <date>2006-02-17 05:18:35</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, Вы меня испугали! Неужели Мальгин таки писатель? Хотя,  если недавно вручили какую-то премию &lt;b&gt;писательнице &lt;/b&gt; Ксюше Собчак ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И действительно, какой же ты состоявшейся писатель, если у тебя "квартиры" нет?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5716967&amp;style=mine#t5716967</parent>
            </comment>
            <comment id="5734119" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5734119#t5734119</url>
              <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
              <date>2006-02-19 03:31:00</date>
              <text>В своё время (месяцев 9 назад) мне пришлось &lt;a href="http://neron-neuronov.livejournal.com/2779.html?nc=25" rel="nofollow"&gt;задуматься о сути такого явления природы как Мальгин&lt;/a&gt;. ("Правозащитники - мудаки". "Эмигранты - лузеры". &lt;a href="http://neron-neuronov.livejournal.com/4535.html?nc=4" rel="nofollow"&gt;"Европа скоро сама загнётся, а русских туристов не уважает".&lt;/a&gt; "Надо б нам Пиночета, а всех - сажать". "Лужков должен быть разрушен". "Будете много умничать - забаню". "Подарю книгу про Приставкина тому, кто станет моим 700-м френдом". и т.п.)&lt;br /&gt;Просто в какой-то момент этот подвижник приставкиноведения начал разговаривать со мной в стиле Оси Бендера с Кисой Воробьяниновым ("дорогой товарищ из Парижа - чудно-чудно, вы прибыли из Моршанска!"). Ему не по зубам было понять, что если человек в данный момент пишет коммент, находясь за границей, это ещё не значит, что он там постоянно живёт. А адрес, к которому привязан номер IP (вывешиваемый Мальгиным на обозрение почтеннейшей публике), совершенно не обязательно совпадает с реальным адресом пишущего. После моих разъяснений на эту тему Мальгин и меня "сосчитал" (т.е. забанил).&lt;br /&gt;Поначалу я подумал, что это у него издержки профессии "формирователя мнений" (позавчера - журналист, вчера - рекламщик, сегодня - автор пристрастных жизнеописаний). Ну типа: не поделил "Амальгин" деньги со своим "Присядкиным" - сразу книжку про него, гада, выпустить и в театре поставить. (Гоголь, помнится, тоже стращал своего лакея: чуть что - на сцену выведу.) &lt;br /&gt;Затем уже, внимательно понаблюдав, с какой светлой пасхальной радостью Мальгин регулярно публикует в своём ЖЖ весёлые истории про разных (реально существующих) людей, -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Задыхаясь&lt;br /&gt;        и сипя,&lt;br /&gt;добредя&lt;br /&gt;    до вашей&lt;br /&gt;            дали,&lt;br /&gt;он&lt;br /&gt; прибавит от себя&lt;br /&gt;пуд&lt;br /&gt; пикантнейших деталей.&lt;br /&gt;"Ну...-&lt;br /&gt;    начнет,&lt;br /&gt;        пожавши руки,-&lt;br /&gt;обхохочете живот,&lt;br /&gt;Александр&lt;br /&gt;    Петрович&lt;br /&gt;        Брюкин -&lt;br /&gt;с секретаршею живет.&lt;br /&gt;А Иван Иваныч Тестов -&lt;br /&gt;первый&lt;br /&gt;    в тресте&lt;br /&gt;        инженер -&lt;br /&gt;из годичного отъезда&lt;br /&gt;возвращается к жене.&lt;br /&gt;А у той,&lt;br /&gt;    простите,&lt;br /&gt;          скоро -&lt;br /&gt;прибавленье!&lt;br /&gt;       Быть возне!&lt;br /&gt;Кстати,&lt;br /&gt;    вот что -&lt;br /&gt;            целый город&lt;br /&gt;говорит,&lt;br /&gt;    что раз&lt;br /&gt;        во сне..."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- а также заглянув в его "юзер-инфо" и найдя там в списке "интересов" слово "компромат", я понял, что подлинная муза Мальгина (блестяще плодоносящая в условиях интернета) - это муза, вдохновлявшая и героя Маяковского:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Когда&lt;br /&gt;    у такого&lt;br /&gt;        спросим мы&lt;br /&gt;желание&lt;br /&gt;    самое важное -&lt;br /&gt;он скажет:&lt;br /&gt;        "Желаю,&lt;br /&gt;            чтоб был&lt;br /&gt;                   мир&lt;br /&gt;огромной&lt;br /&gt;    замочной скважиной.&lt;br /&gt;Чтоб, в скважину&lt;br /&gt;             в эту&lt;br /&gt;                влезши на треть,&lt;br /&gt;слюну&lt;br /&gt;    подбирая еле,&lt;br /&gt;смотреть&lt;br /&gt;    без конца,&lt;br /&gt;        без края смотреть -&lt;br /&gt;в чужие&lt;br /&gt;    дела и постели".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добавлю: не только без края смотреть, но и, выгодно интерпретируя, оповещать urbi et orbi.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А каковы будут Ваши наблюдения?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>определение профессии</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5716967&amp;style=mine#t5716967</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5712871&amp;style=mine#t5712871</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5714919" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5714919#t5714919</url>
      <user name="zone_cleaner" username="zone_cleaner" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38412227/8992793" height="100" width="100" />
      <date>2006-02-17 01:48:49</date>
      <text>Вот только с чего-то dni.ru, upravda.ru и idiot.ru все живут на одни сервере и зарегистрированы на одного Рыкова. И поддерживаются очевидно теми же людьми. Насчет финансируется - не уверен, но подозреваю, что тоже из одого кармана. О чем вообще речь тогда?</text>
      <comments>
        <comment id="5715687" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5715687#t5715687</url>
          <user name="arunachala" username="arunachala" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
          <date>2006-02-17 02:38:39</date>
          <text>карман нынче один на всех сами знаете какой&lt;br /&gt;а речь о том что ДЕГ УМНЫЙ а  Паркер всеравно в 20 раз больше получает&lt;br /&gt;это есть несправедливость и хамство&lt;br /&gt;вот ДЕГ публичную сцену ревности и устроил &lt;br /&gt;потому как философ и джентельмен&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5714919&amp;style=mine#t5714919</parent>
        </comment>
        <comment id="5715943" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5715943#t5715943</url>
          <user name="arunachala" username="arunachala" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
          <date>2006-02-17 03:18:05</date>
          <text>к истории вопроса &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как из "Идиот.ру" сделать "Дни.ру"&lt;br /&gt;Еще несколько слов о нечестном использовании порнотехнологий в Рунете...&lt;br /&gt;&lt;img alt="" src="http://compromat.ru/main/internet/image/foris3_1.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://compromat.ru/main/internet/foris2.htm' rel='nofollow'&gt;http://compromat.ru/main/internet/foris&lt;wbr /&gt;2.htm&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5714919&amp;style=mine#t5714919</parent>
        </comment>
        <comment id="5718503" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5718503#t5718503</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-02-17 08:08:56</date>
          <text>&amp;gt; Вот только с чего-то dni.ru, upravda.ru и idiot.ru все живут на одни сервере&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слышали когда-нибудь, что такое "хостинг"?</text>
          <comments>
            <comment id="5720295" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5720295#t5720295</url>
              <user name="arunachala" username="arunachala" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
              <date>2006-02-17 09:13:42</date>
              <text>&amp;gt;Слышали когда-нибудь, что такое "хостинг"?&lt;br /&gt;да краем уха&lt;br /&gt;а вы правда думаете что домены dni.ru, upravda.ru и idiot.ru связывет только общий хостинг ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="5727207" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5727207#t5727207</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-02-18 02:51:03</date>
                  <text>Я ничего не думаю (не интересуюсь), я убираю одно из двух "доказательств". Остаётся мощнейший довод "не уверен, но подозреваю".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Вы сегодня удивительно разговорчивы. В 2005 году Вы сделали в этом журнале 14 комментариев. Что случилось?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если у Вас есть за душой страшные доказательства страшного ПЕАРа -- выкладывайте, не стесняйтесь.</text>
                  <comments>
                    <comment id="5730279" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5730279#t5730279</url>
                      <user name="arunachala" username="arunachala" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                      <date>2006-02-18 06:42:06</date>
                      <text>не лень вам чужие посты считать?</text>
                      <comments>
                        <comment id="5730535" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5730535#t5730535</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-02-18 07:10:40</date>
                          <text>Покуривая трубочку:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это несложно. Мой ЖЖ сейчас самый просвечиваемый блог в интернете. Идёт с большим отрывом. Тут и поисковые системы, и базы данных, и почасовой мониторинг, и уж боюсь сказать что. Инфа собирается с трёх углов шестью людьми. Это как минимум. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5730279&amp;style=mine#t5730279</parent>
                        </comment>
                        <comment id="5733095" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5733095#t5733095</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-02-18 10:06:30</date>
                          <text>У меня это заняло 40 секунд. А вот Вам сегодня не лень Обличать и Намекать?</text>
                          <comments>
                            <comment id="5733351" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5733351#t5733351</url>
                              <user name="arunachala" username="arunachala" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                              <date>2006-02-18 10:17:06</date>
                              <text>а что вас так беспокоит?&lt;br /&gt;ДЕГ назначил вас модератором?</text>
                              <comments>
                                <comment id="5733607" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5733607#t5733607</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-02-19 01:19:27</date>
                                  <text>О, отвечаете вопросом на вопрос. &lt;br /&gt;А ведь я на &lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5730279#t5730279" rel="nofollow"&gt;такой же Ваш &lt;/a&gt; дал ответ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До свидания, а лучше прощайте.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5733351&amp;style=mine#t5733351</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5733095&amp;style=mine#t5733095</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5730279&amp;style=mine#t5730279</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5727207&amp;style=mine#t5727207</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5741287" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5741287#t5741287</url>
                      <user name="zone_cleaner" username="zone_cleaner" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38412227/8992793" height="100" width="100" />
                      <date>2006-02-21 01:48:55</date>
                      <text>volodimir, странный вы право человек&lt;br /&gt;По-моему тут и доказывать ничего не нужно. То, что upravda делается при поддержке Рыкова  - вещь очевидная и никто по-моему этого не скрывает. Посмотрите вот здесь: &lt;a href='http://upravda.ru/about/' rel='nofollow'&gt;http://upravda.ru/about/&lt;/a&gt;  Сравните адреса редакций утиной правды и дней.&lt;br /&gt;Можно поспорить, что idiot.ru никакого отношений к Рыкову не имеет, но это как-то неинтересно. Т.е. то что старый idiot был проектом Рыкова - очевидно, а имеется ли связь сейчас - ну а что они (Рыков и Кононенко), поругалсь что-ли вдруг ни с того ни с сего? Вроде бы нет.&lt;br /&gt;И вообщем-то я никого ни в чем не обвиняю, Галковского давно с интересом читаю, просто в данной ситуации смысл исходной статьи непонятен.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="5741799" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5741799#t5741799</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-02-21 04:52:46</date>
                          <text>&amp;gt; По-моему тут и доказывать ничего не нужно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по-моему, нужно, особенно утверждения про деньги. Что Рыков оказывает некую помощь, в т.ч. хостингом -- Вы привели правильную ссылку. Теперь для того, чтобы Вам поверили, Вам надо доказать, что схема "насчёт финансируется" тоже одинакова. (Ведь доказывают не только обвинения, но вообще утверждения. Иначе и правда, "речь ни о чём".)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лично у меня есть подозрение, что не У.Правда спонсируется Рыковым, а наоборот -- деньги на приз "за лучшую статью месяца" выдаются "редакцией", то есть частным лицом. Поскольку доказать не могу, ничего не утверждаю.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5741287&amp;style=mine#t5741287</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5727207&amp;style=mine#t5727207</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5720295&amp;style=mine#t5720295</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5718503&amp;style=mine#t5718503</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5714919&amp;style=mine#t5714919</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5715175" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5715175#t5715175</url>
      <user name="byzdec" username="byzdec" />
      <date>2006-02-17 01:56:38</date>
      <text>уж не САМ ли господин Рыков попросил/приказал написать этот пост?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5716199" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5716199#t5716199</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2006-02-17 03:55:40</date>
      <text>Лучше бы Вы, Дмитрий Евгеньевич, что-нибудь интересного бы написали, давно ведь ничего от Вас не слышно было, а Вы все о Паркере... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неинтересный он Кононенко, недавно купил его книжку "Владимир Владимирович"(интернет проект не читал) - зря выброшенные деньги, бросил через 50 страниц, что со мной очень редко бывает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очередной интернет пук, простите, Паркер...</text>
      <comments>
        <comment id="5717479" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5717479#t5717479</url>
          <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
          <date>2006-02-17 06:40:36</date>
          <text>Просто кононенко рассчитан на другую аудиторию. На ту, где книги читают не чаще раза в год (самые продвинутые). Вот до них он дойдёт, ...так как тираж большой. И многие узнают, что такое КНИГА,  увидят КНИГУ,  ...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5716199&amp;style=mine#t5716199</parent>
        </comment>
        <comment id="5719527" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5719527#t5719527</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-02-17 08:38:00</date>
          <text>&amp;gt; Очередной интернет пук, простите, Паркер&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и в телевизере натужно. Потом будет друзьям рассказывать: "квартиру заработал честным трудом на телевидении, у меня знаете сколько передач было! Лица не покладал. Зашёл потом к Суркову, попросил помочь найти дешёвую картиру в центре."</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5716199&amp;style=mine#t5716199</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5716711" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5716711#t5716711</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2006-02-17 04:49:19</date>
      <text>&amp;gt; идеальный ЖЖ должен быть девственно чист&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нескромно, но, по моему, я очень близок к идеалу! ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, &lt;a href="http://amalgin.livejournal.com/196348.html" rel="nofollow"&gt;ТУТ&lt;/a&gt; на Вас &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="avmalgin" &gt;&lt;a href="http://avmalgin.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://avmalgin.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;avmalgin&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; обиделся. ;) Видимо не зря Вы его квартирой на трёх уровнях попрекали!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5723623" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5723623#t5723623</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2006-02-18 08:46:32</date>
      <text>В подтверждение Ваших слов: &lt;a href='http://www.idiot.ru/2006/02/18/po-povodu-zhiguley-veshnyakova/' rel='nofollow'&gt;http://www.idiot.ru/2006/02/18/po-povod&lt;wbr /&gt;u-zhiguley-veshnyakova/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заставили дурака богу молиться, так он лоб разбил!</text>
      <comments>
        <comment id="5724135" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5724135#t5724135</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-02-18 09:06:28</date>
          <text>Теперь осталось посмотреть по базе какая машина у самого Кононенко. Ведь человеку дали сто баксов, а он на ресурсе день и ночь сидит, по десять сообщений в день делает. "Чернильный кули".</text>
          <comments>
            <comment id="5724647" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5724647#t5724647</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2006-02-18 09:22:09</date>
              <text>Это от жадности!  Один, бля - без ансамбля... ;)&lt;br /&gt;Ну жанр другой: завиральности писать - не анекдоты сочинять.</text>
              <comments>
                <comment id="5725927" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5725927#t5725927</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2006-02-18 11:48:48</date>
                  <text>именно что "бля". Не мешайте человеку работать! Завистники.&lt;br /&gt;Хочу посмотреть, как разыгрывается мизер с дыркой.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5724647&amp;style=mine#t5724647</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5724135&amp;style=mine#t5724135</parent>
            </comment>
            <comment id="5724903" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5724903#t5724903</url>
              <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
              <date>2006-02-18 09:45:47</date>
              <text>Неужели есть люди, кому он действительно интересен?!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5724135&amp;style=mine#t5724135</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5723623&amp;style=mine#t5723623</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5723879" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5723879#t5723879</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-02-18 08:59:07</date>
      <text>последний абзац поста. Тезис ясен - Если реальные деньги зачнут зависеть от кликов, то борьба за клики пойдет с помощью чмяков, бамсов и бабахов. Но эффективнее сходить к соседям с барабаном?</text>
      <subject>Разъясните, пожалуйста,</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5726183" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5726183#t5726183</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2006-02-18 11:58:41</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, напишите, пожалуйста, о Викторе Луи.&lt;br /&gt;Наверняка утята не обошли своим вниманием этого человека.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5727719" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5727719#t5727719</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-02-18 03:26:05</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, все проще.&lt;br /&gt;Просто Кононенко журналист/обозреватель, а вы писатель. Он служащий, а вы свободный художник. Соответственно, у каждого из проффесионалов этих двух своя пенсия. У Кононеко - вот такой идиот.ру. У вас, возможно, будет лекторство в Сорбонне за 70.000 евро в год.</text>
      <comments>
        <comment id="5729255" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5729255#t5729255</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2006-02-18 06:24:34</date>
          <text>Хасид, Вы как аналитик - Вы же понимаете -&lt;br /&gt;пенсия это одно,&lt;br /&gt;Я бы никогда не согласился, &lt;br /&gt;да и ВЫ,&lt;br /&gt;причем здесь пенсион?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;есть мозг=(Галковский)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы, г-н Хасид, Вы на пенсии?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в деньгах другое.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Это не есть правда</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5727719&amp;style=mine#t5727719</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5728743" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5728743#t5728743</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2006-02-18 06:21:54</date>
      <text>Да хрен с ним, с Паркером, Дмитрий Евгеньевич! Если его и финансируют в повышенном размере - то, уверен, только за то, что он пока не начал разоблачать козни английской разведки.&lt;br /&gt;Давайте уж про что-нибудь содержательное - скажем, по истории 19 века. Или о масонах - вы давно обещали!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5729511" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5729511#t5729511</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-02-18 06:27:31</date>
      <text>....хотят ли русские войны?...</text>
      <subject>Это будет война, попомните мое слово...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5731047" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5731047#t5731047</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2006-02-18 07:53:29</date>
      <text>У Паркера сегодня плохой день. ;)&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.idiot.ru/2006/02/18/izvineniya-rpts/' rel='nofollow'&gt;http://www.idiot.ru/2006/02/18/izvineni&lt;wbr /&gt;ya-rpts/&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5731559" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5731559#t5731559</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-02-18 08:32:03</date>
          <text>Плохой день у него был когда он взялся за этот проект. Паркер теперь, между прочим, и ЖЖ себе поломал. При таких деньгах и поддержке, к тому же будучи человеком упрямым, он ещё проедет на санях по асфальту месяц-два-три... Четыре... Пять... Но европеец отыграл бы со следующего понедельника. По крайней мере, заморозил проект на пару недель, собрал круглый стол, покрутил карандашик. К сороковнику у "идиота" идёт. Пора уж в ум входить. </text>
          <comments>
            <comment id="5731815" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5731815#t5731815</url>
              <user name="vladimirpolakov" username="vladimirpolakov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40948557/9149310" height="50" width="50" />
              <date>2006-02-18 08:43:09</date>
              <text>Он и у Павловского в "Реальной политике" с сентября тащит сани по асфальту - и ничего.&lt;br /&gt;За "большие бабки" он что угодно будет делать. А за очень большие...</text>
              <comments>
                <comment id="5732327" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5732327#t5732327</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-02-18 09:06:25</date>
                  <text>Не знаю, я видел всего пару сюжетов. По-моему, Кононенко смотрится неплохо. Его типаж похож на восприятие русских евреями. Т.е. они считают, что русские это такие кононенки. идиот.ру это же "Русский идиот". В принципе идея вполне светлая - поставить свою фишку на последнюю клетку - клетку ирландского идиотничания. Тогда русские вообще будут вытеснены за пределы 64 клеток.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. реальной конкуренции у мистера Паркера не будет. А на пустом месте любое растеньице расцветает, самое чахлое. Дайте человеку с улицы еженедельный 15-минутный эфир по первому каналу - через месяц у него начнут проскальзывать зернистые мысли, а через полгода он превратится в неплохого профессионала. Что, собственно, мы часто и видим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом не думаю, что за деньги Кононенко наступает на горло собственной песне. Он вполне органичен, говорит то, что думает-чувствует. Это видно, этим он и ценен в глазах работодателей.    </text>
                  <comments>
                    <comment id="5734631" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5734631#t5734631</url>
                      <user name="vladimirpolakov" username="vladimirpolakov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40948557/9149310" height="50" width="50" />
                      <date>2006-02-19 09:22:26</date>
                      <text>Говоря про "всеготовность" за "большие бабки", я имел в виду готовность тащить любой проект, даже если он сразу же провалился. А какие песни Паркер поёт, хорошо было видно по его ЖЖ, заставлявшему удивляться - за что же Паркер ценен. Кому он интересен? Какому кругу людей? Для чего нужен тот же "идиот"? Кто будет его читать? Что вынесет из прочитанного? Те же вопросы и по "Реальной политике". Ведь бестолковая передача, все плюются, ни у кого не хватает терпения просмотреть всю передачу. Савика Шустера смотрели. Сейчас Шевченко, хоть и плохо ведёт передачу, но его всё же поглядывают. Даже Гордон и то лучше смотрится. А здесь? Ради 15 мин. в неделю? Разве что. Терпеливая раскрутка. В одном ряду с Холмогоровым, Чаадаевым? Но ведь даже ради такого можно действовать эффективней...</text>
                      <comments>
                        <comment id="5734887" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5734887#t5734887</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-02-19 10:10:51</date>
                          <text>Как Вам сказать... Вспомните недавнюю "Евдокиминиаду". Жил-был юморист-эстрадник Евдокимов. Он сильно отличался от основной массы. Русский, профессиональный актёр, симпатичная внешность. Разумеется это был русский со знаком качества - из деревни. Русских горожан наверх не пускают (понятно, почему). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что произошло дальше? Дальше к ивану отпущения пришли люди, предложили стать губернатором. Дали деньги, некоторые гарантии. Зачем это было нужно? Чтобы окончательно скомпрометировать выборность губернаторов. ("Совсем охренели, скоро Дубовицкую выберут".) Когда мавр сделал своё дело, его убрали. Убрали из Москвы - местные так ловко бы не подстроили. Теперь несправедливым обвинением стрелочника топят Евдокимова посмертно. Чтобы не осталось памяти и, следовательно, пространства для идеологического использования.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спрашивается, а надо было всё это устраивать? Если Вы трезво подумаете, то решите, что нет. Т.е. Путин СТРАННЫЙ. Горадо более странный, чем Ельцин. Ельцин был человеком номенклатуры, а Путина нашли у таксопарка. Стоял мужик в кепке, к нему подошли и предложили. Евдокимов по сравнению с ним Аденауэр. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Павловский на телевидении приготавливается к образцово-показательному обжариванию в кипящем масле. Потому что: а) Некомпетентное управление (собственно, его отсутствие) крайне востребовано как политической ситуацией, так и непосредственными кукловодами. б) Способ имитации компетентного управления для человека, имеющего среднее образование (у Путина, как у политтехнологов - среднее) - ТРИЛЛЕР. И триллер будет, я вас уверяю. Может, даже ранее 2008. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Честно, говоря, я бы на месте Павловского или Гельмана давно свалил. Это люди прошлого, им не туда и не сюда - как Тарасову. Надо культурно выпасть из обоймы. К тому же у Гельмана есть хорошее интересное дело. Живи себе в Парижике хоть до 96 лет, попивай чаёк. Поскольку ситуация динамичная, тихий-плавный-культурный уход не заметят, связи все сохранятся, престиж не пострадает. А лет через 5-10 ситуация изменится - тогда можно и московской жизнью по старой памяти побаловаться.</text>
                          <comments>
                            <comment id="5735143" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5735143#t5735143</url>
                              <user name="vladimirpolakov" username="vladimirpolakov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40948557/9149310" height="50" width="50" />
                              <date>2006-02-19 12:41:22</date>
                              <text>Воображения, увы, не хватает, чтобы представить себе тяжёлое будущее Гельмана или Павловского. Вроде бы, они никому особенно не мешают. И аналогии из прошлого не находятся. Каким же может быть целеполагание, чтобы они могли мешать властям предержащим?.. </text>
                              <comments>
                                <comment id="5735399" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5735399#t5735399</url>
                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40521496/865864" height="99" width="96" />
                                  <date>2006-02-19 12:57:03</date>
                                  <text>Если из прошлого самого Павловского - так он ведь сидел при коммунистах</text>
                                  <subject>Аналогии из прошлого</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5735143&amp;style=mine#t5735143</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5734887&amp;style=mine#t5734887</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5735655" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5735655#t5735655</url>
                              <user name="vladimirpolakov" username="vladimirpolakov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40948557/9149310" height="50" width="50" />
                              <date>2006-02-19 02:45:35</date>
                              <text>&lt;img src="http://i1.tinypic.com/muyfbr.jpg" alt="Паркер" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://korben.ru/telek/parkerntv.jpg" alt="Паркернтв" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Персона</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5734887&amp;style=mine#t5734887</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5737447" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5737447#t5737447</url>
                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                              <date>2006-02-20 03:26:19</date>
                              <text>Сейчас в ЖЖ на любое, даже малозначащее событие (жена от мужа ушла) следует бурная реакция. Когда избрали Евдокимова, то я был очень удивлён тем, что на это никакой реакции не было. Тогда же я сделал запись в своём журнале по этому поводу. Моя внутренняя реакция фактически была такой как Вы описали (в смысле того, что скоро выберут какого-нибудь Петросяна). То есть можно сказать, что в моих глазах идею выбора губернаторов окончательно скомпрометировали. (Если совсем точно, то я сделал вывод о том, что народ ничуть не поумнел.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только тут какое-то странное противоречие возникает. С одной стороны, людей считают достаточно умными для того, чтобы они сочли избрание эстрадников полнейшим маразмом и утратой здравого смысла. С другой стороны, их же считают достаточно глупыми, чтобы рассчитывать на то, что Евдокимов в любом случае будет избран. Спрашивается, в какую игру играют политтехнологи? Кого и в чём они в итоге убедили или обманули?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается меня, то я сделал вывод о том, что народ в массе своей по-прежнему безбожно глуп. Обмана со стороны пиарщиков тут нет: это факт, так сказать, "медицинский". Следует ли из признания факта всеобщей глупости то, что демократические процедуры при нынешнем раскладе сил не работают? По-моему, следует однозначно.</text>
                              <comments>
                                <comment id="5747431" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5747431#t5747431</url>
                                  <user name="semitraitor" username="ptichman" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
                                  <date>2006-02-25 09:53:18</date>
                                  <text>Да что вы все как глухари не току. Мэтр сказал -- клоун, значит клоун. А хренов актер Рональд Рейган? А Терминатор, всея Калифорнии губернатор? Тоже англичане подсунули, для компрометации американской демократии?</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5737447&amp;style=mine#t5737447</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5734887&amp;style=mine#t5734887</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5738983" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5738983#t5738983</url>
                              <user name="npecc-cekpemapb" username="lidums" />
                              <date>2006-02-20 02:56:53</date>
                              <text>&lt;cite&gt;Честно, говоря, я бы на месте Павловского или Гельмана давно свалил. Это люди прошлого, им не туда и не сюда - как Тарасову. &lt;/cite&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тарасов - это кто?</text>
                              <comments>
                                <comment id="5739239" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5739239#t5739239</url>
                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-02-20 03:16:12</date>
                                  <text>Это Артем Тарасов, первый легальный миллионер в СССР.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5738983&amp;style=mine#t5738983</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5734887&amp;style=mine#t5734887</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5734631&amp;style=mine#t5734631</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5732327&amp;style=mine#t5732327</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5736935" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5736935#t5736935</url>
                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                      <date>2006-02-19 08:28:03</date>
                      <text>&amp;gt; Его типаж похож на восприятие русских евреями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересная тема, кстати! Я над этим думал. Судя по советскому кино, русский в восприятии еврея, - это балбес-алкаш (Никулин, Куравлёв).&lt;br /&gt;Причём, когда еврей пытается изображать русского В ЖИЗНИ, то об эти грабли спотыкается насмерть! (Юрий Высоцкий, Олег Даль)</text>
                      <comments>
                        <comment id="5737191" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5737191#t5737191</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2006-02-19 09:50:54</date>
                          <text>А вы вообще представляете себе, кто это такие - ВЛАДИМИР Высоцкий, Олег Даль? Или так, слышали что-то из чужой беседы?&lt;br /&gt;Все кругом евреи мерещатся бедняге...</text>
                          <comments>
                            <comment id="5737959" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5737959#t5737959</url>
                              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                              <date>2006-02-20 09:26:32</date>
                              <text>Да, с Высоцким забавно вышло, - Юрий к нему от Никулина приклеился.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А вы вообще представляете себе, кто это такие&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представляю. Это люди, которые оказались на чужом месте. Не заслужено. Со всеми вытекающими.&lt;br /&gt;Кстати, любопытно почитать: &lt;a href='http://1001.vdv.ru/books/vysotskij/' rel='nofollow'&gt;http://1001.vdv.ru/books/vysotskij/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt; - это даже в комментариях не нуждается.</text>
                              <comments>
                                <comment id="5738727" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5738727#t5738727</url>
                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-02-20 01:18:21</date>
                                  <text>По-моему, трудно быть более на СВОЕМ месте и прожить жизнь более достойно, чем это сделали Высоцкий и Даль. Хоть русскому, хоть еврею, хоть негру преклонных годов.</text>
                                  <subject>Дай бог каждому!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5740263" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5740263#t5740263</url>
                                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-02-20 07:07:48</date>
                                      <text>Как пафосно! ;) Завидую, я бы так не смог написать!&lt;br /&gt;А мы, получается, - пепел пепла и прах праха. ;( Всё понятно, уважаемый!</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="5740519" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5740519#t5740519</url>
                                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-02-20 07:10:09</date>
                                          <text>Ну-ну :))&lt;br /&gt;"Унижение паче гордости"?</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="5740775" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5740775#t5740775</url>
                                              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-02-20 07:12:46</date>
                                              <text>Нет такой цели. ;)</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5740519&amp;style=mine#t5740519</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5740263&amp;style=mine#t5740263</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5738727&amp;style=mine#t5738727</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5737959&amp;style=mine#t5737959</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5737191&amp;style=mine#t5737191</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5736935&amp;style=mine#t5736935</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5732327&amp;style=mine#t5732327</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5731815&amp;style=mine#t5731815</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5731559&amp;style=mine#t5731559</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5731047&amp;style=mine#t5731047</parent>
        </comment>
        <comment id="5736423" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5736423#t5736423</url>
          <user name="vladimirpolakov" username="vladimirpolakov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40948557/9149310" height="50" width="50" />
          <date>2006-02-19 07:09:17</date>
          <text>А почему вы так грубо оскорбляете Пайдиева в его ЖЖ - есть основания?</text>
          <comments>
            <comment id="5736679" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5736679#t5736679</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2006-02-19 07:46:18</date>
              <text>Отреагировал на это: &lt;a href="http://paidiev.livejournal.com/5096.html" rel="nofollow"&gt;Всё решают большие батальоны. И отношение к жизни: «Предавать нельзя. Нельзя предавать. Умри за товарища».&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Не люблю, когда меня призывают "умирать за товарища", который в это время оттягивается на Канарах. ;) Причём, за мои же деньги.&lt;br /&gt;Грубость была купирована, - далее был нормальный диалог.&lt;br /&gt;Сейчас читаю его статьи на разных сайтах и мнения о нём пока не выработал.&lt;br /&gt;Настораживает обилие белого шума в статьях: "компрадорская буржуазия", "борьба с коррупцией", "мафиозное государство", и прочее. Будем посмотреть. ;)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5736423&amp;style=mine#t5736423</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5731047&amp;style=mine#t5731047</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5735911" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5735911#t5735911</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-02-19 04:43:55</date>
      <text>1. Насчет Ваших пониманий о математике Вы несказанно , как это сказать? - , однажды сильно прошлись.&lt;br /&gt;2. Собственно говоря, у меня высшеее математическое и не то чтобы средне-плохое,&lt;br /&gt;напротив- ученик Сергея Михайловича Никольского (много, действительно Очень много учебников по мат-анализу=анализу бесконечно малых ПЕРЕМЕННЫХ величин),&lt;br /&gt;это есть ЛЕГЕНДА русской математической школы, болле того, он жив и ему 100 лет...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//не могу перетендовать  вполной мере, в силу того, что не был у академика в аспирантуре, но ЗАПОМНИЛ на всю жизнь, а сейчас я есть скромный сотрудник кафедры высшей (подчеркиваю - не прикладной, но Высшей) математики - питерского политеха , т.е. Политехнического Института Петра Великоко от 1899 г.)//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. ВЫ ПРАВЫ, даже приятно слышать - &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;есть много непонимания и много  дефиниций о математике&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;к Вам более всего подходит дефиниция Норберта Винера.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением, всегда Ваш покорный слуга математик Никифоров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С ВЕЛИКИМ уважением.&lt;br /&gt;Мне кажется, извините, господин Галковский, что ВАШ МОЗГ -&lt;br /&gt;есть прекрасная алгебра. </text>
      <subject>простите, господин Галковский! = о математике...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5741543" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5741543#t5741543</url>
      <user name="RED" username="__red_dnf__" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45639279/2036788" height="100" width="100" />
      <date>2006-02-21 03:24:16</date>
      <text>Если будет желание порезвиться - там очень хорошо про кадетов :) &lt;a href='http://dar-spb.ru/projects/' rel='nofollow'&gt;http://dar-spb.ru/projects/&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5742055" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5742055#t5742055</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2006-02-21 09:29:10</date>
      <text>Я понял, что это мода новая такая. На блоги. Я такой блог начал еще в 2004 году :) Русская республика называется. &lt;a href='http://rusrepublic.ru' rel='nofollow'&gt;http://rusrepublic.ru&lt;/a&gt;</text>
      <subject>А-А-А.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5742311" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5742311#t5742311</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2006-02-21 10:10:20</date>
      <text>Главная идея интернета - в защите информации от различных угроз путем ее распределения по разным физическим адресам. Со временем, она стала общедоступной и информация стала стремительно накапливаться. Это позволяет уже не боятся таких опасных штук, как тоталитарные государства, которые утратили свою способность запрещать нежелательную информацию. В свое время я приложил свою руку к созданию проекта &lt;a href='http://ruspatriot.com' rel='nofollow'&gt;http://ruspatriot.com&lt;/a&gt;. В 1999 году его уничтожили чекисты путем воздействия на физический адрес. В то время я не думал о дублировании. До сих пор какая-то свинская контора не отпускает этот домен на свободу.  &lt;a href='http://rusrepublic.ru' rel='nofollow'&gt;http://rusrepublic.ru&lt;/a&gt; закрывали дважды, но урок я усвоил и проект до сих пор работает. </text>
      <subject>Интернет это военный проект.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5743079" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/66535.html?thread=5743079#t5743079</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2006-02-23 11:14:11</date>
      <text>Подумала, что вдруг Вам и Вашим собеседникам будет интересно - Василию Ливанову Королева дала орден за воплощение бессмертного образа любимого сыщика&lt;br /&gt;&lt;a href="http://olhanninen.livejournal.com/43761.html"&gt;Элементарно, Ватсон! - реальный повод для гордости: русский Шерлок Холмс...&lt;/a&gt; </text>
      <subject>Оффтоп про русского Шерлока Холмса</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>