<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2008-06-07 06:01:00</date>
    <text>&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/420.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Сие чудное определение я увидел в фойе национальной библиотеки Белоруссии.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Новое здание библиотеки только что построено и издалека похоже на гигантский узел какого-то нехорошего производства. То ли на комбинат №7 минсредмаша, то ли на АЭС. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/421.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вроде бы изначально это задумывалось как «гыгантскэу крыштал», но зеркальные стёкла заменили на тонированные, и получилось как всегда. Впрочем, и в виде кристалла здание выглядело бы в лучшем случае по лужковски.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/422.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;У мрачного входа начертаны мудрые мысли великих разностайных белорусов. Слева - в контексте мировой культуры, справа - в контексте многонациональной культуры Белоруссии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/423.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Пестрота правой части призвана маскировать мультикультуризмом наличие многочисленной и униженной русской общины. Как видите, есть только одна русская надпись русскоязычного белоруса Достоевского, лаконичная в своём идиотизме. Мне много раз перечисляли народы Белоруссии, к каковым относили литовцев, поляков, евреев и татар (последних подчёркивали сладострастной жирной чертой). Русских же всегда «забывали». Напомню, что в Белоруссии русских больше, чем всех других меньшинств вместе взятых, причём с большим отрывом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К чести белорусов ни одного хорошего слова про эту библиотеку я от местной интеллигенции не слышал. По-моему, это «действующий макет» библиотеки. Фонды там бедные, планировка нелепая. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/424.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Например, гардероб сделали со стеклянным потолком, на котором и стоит делегация провинциалок. Кажется учительниц. Все одеты в брюки, сами подумайте почему. Экскурсовод нам ничего не сказала о системе электронных каталогов, не показала как хранятся книги и как пользоваться библиотекой. Зато водила вдоль стен и объясняла какие-то нелепые картины уровня провинциального польского городка. «А вот, посмотрите, какая ещё красивая картина».  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/425.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот это, оказывается, местная Жанна Дарк. Белоруссия это гигантское средневековое государство а ля Франция. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/426.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это совсем унылый бред: слепой акын воспевает доблестных красноармейцев. &lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такое же «искусство» нарисовано в виде гигантских панно на стенах типовых зданий вокруг библиотеки:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/427.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гагарин в космос летал, Бога не видел.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, НББ – типичная показуха для туристов. «Самое высокое здание в нашей просвещённой республике – библиотека». Кроме всего прочего, лукашенковские агрономы занимались поборами с интеллигенции. Из зарплаты у населения насильно вычитались деньги. На собранную (изъятую) сумму вполне можно было бы модернизировать и компьютеризировать старую библиотеку, находящуюся не на окраине, а в центре города (в опасной близости от президентского дворца). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похоже, уровень компьютеризации и новой библиотеки оставляет желать лучшего. Первое что я там увидел – шкафы с бумажной картотекой. На их фоне сидел дряхлый пенсионер и читал «Вечный зов». Это был единственный читающий человек, который попался мне на глаза. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НББ построили люди, которые библиотеку видели, но никогда библиотекой не пользовались. Для них это внешний, а не внутренний объект. Таящий внутреннюю угрозу и неприятный. Тяжёлое, дорогое охотничье ружьё, издалека на стене выглядящее солидно, но из которого не подстрелишь и воробья. Агрономы-инопланетяне поставили на стол городским «еду»: кусок искусственного жира метр на метр: «Вы же хордовые, питаетесь органикой, вам понравится». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все надписи в библиотеке сделаны только на белорусском, а шар – слепой подвал, куда никого не пускают. Это хранилище книг, читальные залы расположены в фундаменте. Несчастные ходят вокруг горницы без окон без дверей и бьются о свой выдуманный язык, ограждая им себя от мира культуры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/428.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ад белорусского языка.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати за рубежом крупнейшей белорусской библиотекой  является Библиотека им. Франциска Скорины в Лондоне. Учреждена в 1969 году. Думаю в сём уютном домике всё функционально. Заботливая бабушка подумала о своих далёких (недалёких) подданных заранее и со знанием дела.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В НББ реальную ценность представляет не белорусская экзотика, а некоторое количество еврейских книг 18-20 вв. На это есть зарубежный спрос. Поскольку библиотека объект в первую очередь туристический, спрос люди чувствуют, на витринах выставлена масса изданий:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/429.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Евреев в Минске мало, говорят, они все уехали из Белоруссии в начале 90-х. Какого-то антисемитизма местного населения я не заметил, но, похоже, что белорусы евреев похоронили. Точнее, так: похоронили, оплакали, но боятся, что крышка гроба поднимется и счастливо умерший вернётся. А вещи уже распределены. Кроме того у умершего есть богатые родственники за границей, могущество и значение которых неимоверно завышается. Завышается и привязанность родственников к умершему. Идеальное состояние еврейского вопроса для белоруса это ходить с указкой перед носильными вещами евреев столетней давности и за деньги объяснять их охающим и ахающим американским туристам с тугими кошельками. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об уровне понимания трофейной культуры белорусами судите сами – если приглядеться, то половина книг на стендах стоит вверх ногами :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;***&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В Минске я посетил два небольших музея. Я искренне убеждён, что музеи для любого государства штука вредная. Спасение - в их скуке для обывателя. Нормальный человек приходит в музей не сам, его тянут туда за руку (школа-профсоюз-турфирма) и прогоняют по тропинке унылого объяснялова. В результате на уровне сознания он не видит ничего, а подсознательно - закрепляет предписанные ему государством прописные истины.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но если посмотреть на музей как на мучительную судорогу дебила, который пытается что-то вам «представить», то информации там уйма. Даже если это музей турецких кукол. Важно заранее дать подножку написанному для вас сценарию, а во-вторых, расслабиться и настроится на лад созерцательный.  Дебила вы всё равно ни в чём не убедите, к тому же дебилом здесь является не  экскурсовод, а тот, чью волю он выполняет. Любая, самая незначительная подборка «вещей под стеклом» просто орёт. Это тот случай, когда чтобы услышать, надо увидеть. Например, театральный музей в Минске меня поразил обилием орденов и мундиров. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/430.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот парадный костюм местной артистки конца 40-х годов, в разгар джанджавизма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/431.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;А это иконостас киноактёра Ерёменко-старшего. В том числе удостоверение заслуженного работника МВД и «отличника милиции».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/432.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Тут же висит «партизанская» бумага (отпросился на фронт в 15 лет, попал в плен, бежал, партизанил на территории Германии (!)). Без комментариев. «Умному достаточно». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/433.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В промежутках между подобного рода культурными документами развешены «народные белорусские инструменты», похожие на средневековые орудия пыток.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот носик-ротик-оборотик и история «белорусского театра». Вроде бы пыжились люди сказать одно, а получилось совсем другое. ПРАВДА получилась. «Откуда растут ноги».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Местные звонят, что здание театра раньше принадлежало местной ложе, «да и сейчас собираются». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/434.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Мне понравилось граффити на выходе из музея. Хотел даже пост так назвать: «Язык-танцбол». «Танцевально-большевистский». Картина Налбандяна: «Джанджава танцует бульбу на паркете кремлёвской дачи Джугашвили в день присвоения звания генерал-полковника».  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вторым музеем был музей «Первого съезда РСДРП».  Про историю партии он мне ничего не сказал, да и не было никакого «первого съезда». Русские «зоциальдемократы» начали сразу со второго, причём и «второй учредительный» был наполовину фикцией. Троцкий признался, что представлял на съезде им же выдуманную организацию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того, даже скудные и косвенные истпартовские материалы, находившиеся в стенах будто бы бережно сохраняемого здания (построено после войны на другом месте) из музея исчезли.  Видимо, украшают музей «Паолей Циона» в Израиле. Это в лучшем случае. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На голых стенах висело несколько плакатов и документов эпохи, экскурсовод молотила бесполую чепуху. Всё коммунистическое было из текста лекции вымарано, а осталось... ничего не осталось. Набор слов, прикрывающих нелепое напёрстничество. Нелепое, ибо бесцельное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну зачем надо было ныть что «при царизме рабочий зарабатывал 15 рублей, а чиновник 2400». когда из тут же висящей (и крайне тенденциозной) бумаги явствовало, что оплату рабочих надо умножать на 12:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/435.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Однако, ДАЖЕ В ЭТИХ УСЛОВИЯХ, казалось бы,  абсолютного вакуума можно почерпнуть ряд колоритнейших деталей ушедшей эпохи. Про заработки я сказал. Теперь кто работал и как.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На стене висел документ – рабочая книжка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/436.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Как вам барышня-крестьянка? Дело не в простонародном типаже, облачённым в чистое городское платье, дело в статусе. В графе служба/должность написано: ЖЕНА ЧЕРНОРАБОЧЕГО. Вот так мучились при царизме трудящиеся. Даже чернорабочий мог содержать неработающую жену, у которой как у генеральши был социальный статус: «чернорабочша». А с какого рожна её регистрировать РУКОВОДСТВУ ЧАСТНОГО ПРЕДПРИЯТИЯ? Очевидно, ей полагались какие-то льготы и выплаты. Мучились, мучились люди от непосильного труда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/437.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Кстати о труде. Вот плакат 1920 года, воспевающий достижения советской власти. Что делали рабочие 1 мая до революции? Читали газетки, ходили руки в брюки, точили лясы. А что они делают после революции? Правильно – без продыха вкалывают на родное государство. Ударным бесплатным трудом отмечая прекрасный пролетарский праздник. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот свидетельство общего милосердия эпохи по отношению к Несчастным. Съезд проходил на квартире инженера Румянцева, на стене висел его аттестат:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/438.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Посмотрите на оценки. «Пять» – это «отлично», «четыре» - «очень хорошо», «три» - «хорошо». Ну не гуманизм ли? И кончил он с формулировкой щадящей: «по второму разряду». За что, будучи мещанином, получил личное почётное гражданство. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В конце осмотра я расписался в книге гостей, что-то типа «Спасибо за труд по сохранению исторической памяти». Экскурсовод расплылась в улыбке: ой, у нас много из Москвы приезжают. Недавно был генерал милиции, очень хвалил сохранность помещения. Сказал что он внук того самого Румянцева. И фамилия сходится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что не знаю, жив ли музей. Может генерал уже живёт. Отдельный домик  в центре приватизировать - плохо ли. Вот вам и реституция. Как у взрослых. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;***&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Одной из целей моей поездки в Белоруссию была инсталляция филиала клуба «Real Life». Мероприятие прошло в ресторане «У Матильды» в милой домашней обстановке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/439.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ресторан утиный. Тема уток неназойливо цитируется в интерьере.&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/440.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;А вот якобы абстрактная картина, под которой я сидел. Взгляд информированного человека сразу наткнётся на жёлтый квадрат, а человек понимающий по чёрной каёмке определит и ранг заведения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/441.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;На инсталляции одним из юзеров мне была подарен утиный клейнод: совок для обуви, украшенный утиной головой. Если клейнод головной организации в виде утиной трости показывает, что утиное движение это опора и средство социальной обороны, но клейнод филиала явно указывает на то, что утята являются мощным орудием обувания людей.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/442.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Молодёжь осматривает вещь. Будет кому передать бразды правления. &lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/443.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;А это мы все на выходе. Пьяненький Дмитрий Евгеньевич держит клейнод на пальце – тут плохо видно, правда. Поскольку организация тайная, то глаза у всех скрыты. Вообще, чтоб вы знали, RL сам по себе не является ни утиной организацией, ни организацией галковскоманов. Это просто клуб жежистов, которые хотят продолжить общения в реале. Я по мере сил стараюсь им помочь, то есть выступаю передаточным звеном. В принципе я буду считать свою миссию выполненной, когда в один прекрасный день приду на очередное заседание, а кто-то из новичков спросит соседа: «Это кто?.. Галковский? А кто это?» &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну-с, вот и всё. Многое осталось за кадром. О чём-то говорить пока рано, о многом уже поздно. Были моменты смешные, были трогательные. особенно запомнился галковскоман, приехавший на встречу из другого города. У него записаны мои старые выступления, мы едим в его машине, он включает радио, а там Дмитрий Евгеньевич своё обычное:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Его и убили. А что делать. По своему правильно, на два метра под землю. Надо понимать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Юзер, подаривший клейнод, оказался из Америки, подвозил меня до аэропорта и приглашал в гости осенью. Может, получится. Так конец одной поездки рождает начало другой... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(На этом я не закрываю белорусскую тему. Будет ещё один пост, «Минск Разделочный», в котором я отвечу на некоторые вопросы, возникшие в процессе дискуссии.)</text>
    <subject>483. МИНСК-3. РЕСПУБЛИКА РАЗНОСТАЙНЫХ КУЛЬТУР</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/126677.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/127302.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="20104547" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20104547#t20104547</url>
      <user name="ahq" username="ahq" />
      <date>2008-06-07 02:15:03</date>
      <text>Извините, я всего-лишь бессмысленный преследователь Галковского.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20104803" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20104803#t20104803</url>
      <user name="hasisin" username="hasisin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98436629/12189834" height="80" width="100" />
      <date>2008-06-07 02:48:11</date>
      <text>весело написано, спасибо! вот видно - в хорошем настроении Дмитрий Евгеньевич был.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20105315" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20105315#t20105315</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-06-07 05:18:08</date>
      <text>1. Если кто гражданин Белоруссии - значит он белорусс? По Конституции? Или - кто?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Если собрались 3 белоруса и говорят на немецком языке- значит говорят на языке шпионов? Где написано в Конституции, что можно разговаривать на шпионском языке?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. А где написано в Конституции РБ, что есть русские? Или - что у них есть права?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. А где написано в Конституции РБ, что русские могут образовать какое-нибудь "русское общество", или, не дай бог "русскую автономию"? А если нет, то вся деятельность - шпионская?&lt;br /&gt;В интересах не самой Республики белоруссов, а в- интересах совсем другого государства?</text>
      <subject>А на каком основании белорусы говорят на шпионском язы</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20106083" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20106083#t20106083</url>
      <user name="AV" username="manswag" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
      <date>2008-06-07 06:19:03</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, возможно, что Вы упустили из-за чрезмерной занятости, но Блоруссии давно уже нет. Есть Белорусь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, учебные заведения ЗАКАНЧИВАЮТ, а не КОНЧАЮТ. А штаны НАДЕВАЮТ, а не ОДЕВАЮТ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Было бы замечательно, если бы Вы опубликовали в своём ЖЖ свой аттестат о среднем образовании. И рассказали бы о Вашей учительнице по русскому языку. Это же надо так преподать предмет, чтобы так научить русского философа, историка и литератора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ещё. У меня возникло подозрение, что Вы причисляете себя к русской интеллигенции. Неужели я прав?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S.  Приятно смотреть на Ваши фотографии  в Минске. Чувствуется, что там к Вам отнеслись тепло, по-домашнему.  Не то в Петербурге.  В Петербурге было как-то всё казённо, без души.  Штатный фотограф от магазина. Фотографии с сайта магазина. Не то что-то... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заходил не так давно в новое здание Дома Книги, а "Тупика" там не увидел.  Гнобят русского писателя почитатели  куры, гречи  и поребрика.</text>
      <comments>
        <comment id="20106339" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20106339#t20106339</url>
          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
          <date>2008-06-07 06:45:00</date>
          <text>По-русски как была Белоруссия, так и осталась. О чём есть специальное распоряжение Правительства РФ.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20106083&amp;style=mine#t20106083</parent>
        </comment>
        <comment id="20107363" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20107363#t20107363</url>
          <user name="finitalacomedia" username="finitalacomedia" />
          <date>2008-06-07 06:59:24</date>
          <text>человеко-вагон, бугага</text>
          <subject>уймись, доброхот хренов</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20106083&amp;style=mine#t20106083</parent>
        </comment>
        <comment id="20107619" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20107619#t20107619</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-06-07 07:14:29</date>
          <text>Вы неправильный критик Галковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надобно начинать так-&lt;br /&gt;"Как давно и глубокоМатематически доказано - Галковский абсолютно отрицательный тип"&lt;br /&gt;Вот и все вопросы, что про русскую интеллигенцию, что про владение языком - сняты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вот тоже заходил  в "Буквоед" - там электронная система поиска показывает - "остался  1 экземпляр". Есть опция "заказать". Это всё - из-за таких как Вы - почему спрашиватеся не заказываете, пока весь тираж не кончится?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда и этой опции не будет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное - чтобы другим не досталось! Всё скупить и сжечь! Немедленно.&lt;br /&gt;А пока Вы болтовнёй занимаетесь, - болтаете своей ерундой! - кто-то еще не дай Бог - приобретет книгу этого мизантропа!</text>
          <subject>Главное - чтоб другим не досталось!</subject>
          <comments>
            <comment id="20109667" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20109667#t20109667</url>
              <user name="semen_bu" username="semen_bu" />
              <date>2008-06-07 08:15:26</date>
              <comments>
                <comment id="20112739" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20112739#t20112739</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2008-06-07 08:59:10</date>
                  <text>Поэтому родился не 4 июня, и не 5-го, а как приличный человек - 6-го июня.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вы, как всегда, - ГЛУБОКО разобрались в теме данной ветке, как я вижу, - на радость советскому строю. &lt;br /&gt;Так держать. Пока такие люди в стране совецкой есть. </text>
                  <subject>Ну я же не мизантроп Галковский!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20114019" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20114019#t20114019</url>
                      <user name="semen_bu" username="semen_bu" />
                      <date>2008-06-07 09:10:31</date>
                      <comments>
                        <comment id="20116067" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20116067#t20116067</url>
                          <user name="nazibillywerewolfman" username="knochengier" />
                          <date>2008-06-07 09:32:10</date>
                          <text>Да, комментарии сегодня "жгут".</text>
                          <subject>Re: Ну я же не мизантроп Галковский!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="20116323" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20116323#t20116323</url>
                              <user name="semen_bu" username="semen_bu" />
                              <date>2008-06-07 09:45:40</date>
                              <comments>
                                <comment id="20117859" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20117859#t20117859</url>
                                  <user name="nazibillywerewolfman" username="knochengier" />
                                  <date>2008-06-07 10:29:42</date>
                                  <text>Ничего лишнего.</text>
                                  <subject>Re: Ну я же не мизантроп Галковский!</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20116323&amp;style=mine#t20116323</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20116067&amp;style=mine#t20116067</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20114019&amp;style=mine#t20114019</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20112739&amp;style=mine#t20112739</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20109667&amp;style=mine#t20109667</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20107619&amp;style=mine#t20107619</parent>
            </comment>
            <comment id="20117347" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20117347#t20117347</url>
              <user name="AV" username="manswag" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
              <date>2008-06-07 10:12:04</date>
              <text>Вы меня не правильно поняли. Для себя я купил экземляр. Хотел денег просто дать Мэтру, но Дмитрий Евгеньевич показался мне человеком вполне симпатичным, и я побоялся обидеть.  Теперь вот читаю. Дочитал до места, где папа Одинокова обсасывал бычки из тарелки с ухой и затормозилось чтение. Рвотный рефлекс, знаете. Сейчас уже проходит. Скоро продолжу чтение.</text>
              <subject>Re: Главное - чтоб другим не досталось!</subject>
              <comments>
                <comment id="20118115" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20118115#t20118115</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2008-06-07 10:31:46</date>
                  <text>Я - про деньги. Надо отыскать номера в Яндекс-мани, здесь где-то публиковали.&lt;br /&gt;Я тоже хочу перечислить  хоть немного.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;давайте найдем, а?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А про "бычки в томате" - помню, да. Меня тоже тогда, в своё время это удивило. Ну, правда, тогда еще мой отец был жив.</text>
                  <subject>Это - неправильный ступор.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20118883" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20118883#t20118883</url>
                      <user name="AV" username="manswag" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
                      <date>2008-06-07 10:55:17</date>
                      <text>Деньги надо давать лично. Я этот момент уже упустил.  Если только еще раз к нам приедет.  Но я заметил, что в Минске ДЕГ был в новых штанах, новых ботинках и в новой вельветовой рубахе. Нашлись таки добрые люди и без меня.  И еще он писал, что в Минске его кормили конфетами. Можно было и в Питере не хуже принять. &lt;br /&gt;А так белоруссам все пенки. Хоть бы раз в нашу сторону плюнул. Или боится, что книгу в Питере покупать не станут? Станут.  Книга качественная. Обложка просто прелесть.  Буквы только можно было побольше размером и почернее. Когда покупатели книгу оценят --- весь тираж уже разойдётся. </text>
                      <subject>Re: Это - неправильный ступор.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="20119395" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20119395#t20119395</url>
                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                          <date>2008-06-07 11:11:16</date>
                          <text>Пойду топитЦЦОО!!&lt;br /&gt;Ведь я мог пропустить царственность момента (монумента) ежели бы Вы давали денех на штаны...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А те, хто шлёт по Яндекс-мани - просто отмороженные пААдлецы по сравнению с Вами, таперя Вы - мой Идеал (идол).</text>
                          <subject>Пред Вашим ВЕЛИЧИЕМ меркнет МАКЕДОНСКИЙ!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="20120419" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20120419#t20120419</url>
                              <user name="AV" username="manswag" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
                              <date>2008-06-07 12:06:07</date>
                              <text>Через Яндекс-мани деньги отправлять конечно можно. Только вот кому они достаются неизвестно. А тут лично можно на конкретное дело дать. Например, на зимние ботинки. В принципе, народ может легко Дмитрия Евгеньивича одевать, обувать, кормить и лечить.   А потом любоваться на результат. Скажем, юзер Y купил носки ДЕГу. Все об этом знают. Респект юзеру Y от всех. Это с одной стороны. С другой, всегда можно поинтересоваться у ДЕГа, как ему спится в тех носках. А ДЕГ может рассказать, если носки протрутся и понадобятся новые. Если знать почтовый адрес, то из глубинки российской мёд, варенье, сушёные фрукты будут присылать. С Украины сало. ДЕГ всё это великолепие будет фотографировать, фотографии постить в ЖЖ, потом продукты употреблять. Процесс приема пищи тоже фотографировать и тоже постить. Так  постепенно откроется сообществу он и его внутренний мир. В дальнейшем, по мере развития проекта, ДЕГа можно оборудовать, как героя ДОМА-2. Выводить всё это в Интернет. В любой момент юзеры смогут видеть, слышать, что ДЕГ делает. Конечно для личной жизни ДЕГу тоже стоит выделить какое-то время. Особенно активных юзериц из прилежащих к жилищу ДЕГа домов можно привлекать для уборки помещения. Бесплатно. За это их тоже показывать сообществу. И т.д.</text>
                              <subject>Re: Пред Вашим ВЕЛИЧИЕМ меркнет МАКЕДОНСКИЙ!</subject>
                              <comments>
                                <comment id="20120675" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20120675#t20120675</url>
                                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                  <date>2008-06-07 12:20:03</date>
                                  <text>Поерясен Вашей гениальностью! Вот уж не знал, что ИСПОЛИН ДУХА имеет время на учет носков.</text>
                                  <subject>Re: Пред Вашим ВЕЛИЧИЕМ меркнет МАКЕДОНСКИЙ!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="20121443" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20121443#t20121443</url>
                                      <user name="AV" username="manswag" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
                                      <date>2008-06-07 12:31:17</date>
                                      <text>Спасибо. Но Вы обо мне слишком высокого мнения.</text>
                                      <subject>Re: Пред Вашим ВЕЛИЧИЕМ меркнет МАКЕДОНСКИЙ!</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20120675&amp;style=mine#t20120675</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20120419&amp;style=mine#t20120419</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20119395&amp;style=mine#t20119395</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20118883&amp;style=mine#t20118883</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20118115&amp;style=mine#t20118115</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20117347&amp;style=mine#t20117347</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20107619&amp;style=mine#t20107619</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20106083&amp;style=mine#t20106083</parent>
        </comment>
        <comment id="20107875" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20107875#t20107875</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-06-07 07:23:54</date>
          <text>Вас не поймешь, то БелАрусь, то БелОрусь. Вам следует определиться промеж себя, а с тем, как называется эта территория по-русски, вопрос скорее в том, стоит ли называть ее даже "Белоруссией". </text>
          <comments>
            <comment id="20108387" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20108387#t20108387</url>
              <user name="volandovi4" username="volandovi4" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53637375/11443072" height="59" width="59" />
              <date>2008-06-07 07:51:54</date>
              <text>Долгое время самолеты национальной авиакомпании Узбекистана летали с надписью на борту "УзбекистОн". Потом сменили на "УзбекистАн". </text>
              <subject>в тему...</subject>
              <comments>
                <comment id="20109155" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20109155#t20109155</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-06-07 08:08:29</date>
                  <text>Становление национальных культур, понимаешь :).</text>
                  <subject>Re: в тему...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20108387&amp;style=mine#t20108387</parent>
                </comment>
                <comment id="20113507" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20113507#t20113507</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2008-06-07 09:06:27</date>
                  <text>у таджиков например язык фапрси, отличие от азербайджанского - "О", там, где у азербайджанцев "А".&lt;br /&gt;Не "Вася-джАн", а "Вася-джОн", поэтому они себя называют ТОчикистОн.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кажется в письменности не было же гласных?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А потом делали сАвецкую письменность, - вернее им - сОвецкую...</text>
                  <subject>Re: в тему...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20108387&amp;style=mine#t20108387</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20107875&amp;style=mine#t20107875</parent>
            </comment>
            <comment id="20111203" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20111203#t20111203</url>
              <user name="AV" username="manswag" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
              <date>2008-06-07 08:37:55</date>
              <text>Вы совершенно правы. Беларусь и Белоруссия. Технические ошибки. Не судите строго. Называть надо, ИМХО, так, как принято по месту, где называешь. Если Вы находитесь в Минске, то называть надо "Беларусь", а в Москве можно называть "Белоруссия". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я читал, что названия "Великая Русь", "Малая Русь", "Белая Русь" возникли в Константинополе после нашествия Батыя, чтобы отличать части Руси, отошедшие к различным государствам. В русской же литературе эти названия активно используются с 19 века. Но, это все по памяти и без ссылок.</text>
              <comments>
                <comment id="20112995" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20112995#t20112995</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-06-07 08:59:26</date>
                  <text>Есть только одно разумное правило - норма языка, на котором говоришь. Если говоришь по-русски, то хоть в Минске, хоть в Константинополе будет "Белоруссия". Путаница (если только это слово здесь применимо) произошла из-за того, что после распада союза в Москве всячески подчеркивали "местную специфику" отложившихся территорий, стали писать "Алма-Аты", "Ашгабад", "Таллинн", тогда же, кстати, была попытка ввести в оборот "Менск", но быстро иссякла. Всё это не более чем продолжение советских экспериментов на ниве топонимики, начатых сразу же по захвату власти б-ками. Недостойно на это обращать внимание, а тем более следовать этому.</text>
                  <comments>
                    <comment id="20118371" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20118371#t20118371</url>
                      <user name="AV" username="manswag" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
                      <date>2008-06-07 10:36:35</date>
                      <text>Существует понятие ЯЗЫКОВАЯ НОРМА, не НОРМА ЯЗЫКА, к нашему случаю отношения не имеющее. Возможно, что даже есть ГОСТ, в котором определено, как писать название того или иного государства в деловой переписке. Или иной регламентирующий документ. И это тоже не имеет отношения к нашему случаю. Причем тут достоинство? </text>
                      <comments>
                        <comment id="20120931" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20120931#t20120931</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2008-06-07 12:22:34</date>
                          <text>По-моему, всё предельно ясно. Меня лишь удивляет это упорное нежелание понимать очевидное. Нет в русском языке никакой "Беларуси", ну и что ж тут такого. В русском языке нет "Польски", "Дейчланда", "Чески", зато есть "Белоруссия", "Польша", "Германия", "Чехия". Все это настолько очевидно, и столько раз уже обсуждалось, что давным-давно пора поставить точку и к этой теме больше не возвращаться.</text>
                          <comments>
                            <comment id="20122211" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20122211#t20122211</url>
                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                              <date>2008-06-07 12:42:54</date>
                              <text>Есть, есть в русском языке "Беларусь".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Трактор именно так и называется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приведу аналогичный пример: В Татарстане есть такой город Елабуга. Рядом с Елабугой располагается ОЭЗ (особая экономическая зона) "Алабуга", так правильно называется этот город. Никаких заморочек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таких примеров много - Киров - Вятка, Ленинград - Петроградская сторона ...</text>
                              <comments>
                                <comment id="20122723" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20122723#t20122723</url>
                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                  <date>2008-06-07 12:53:23</date>
                                  <text>Название трактора это марка, которую принято не переводить, а транслитерировать. В этом смысле Вы правы, это слово есть, но именно как марка трактора, не более. В качестае топонима в русском языке его нет. Что такое "правильное название"? По-татарски правильное, а не по-русски. Не надо переносить то, что правильно для одного языка в другой. В случае с "Беларусью" это, конечно, связано с близостью слов, но это не основание для подмены одного другим. Если в России и говорят "Республика Беларусь", то это неправильно, не по-русски, это то же самое что говорить "Респулика Франсез". По-русски надо говорить "Республика Белоруссия" или "Белорусская Республика". &lt;br /&gt;Другие Ваши примеры - не в тему, это идеологические переименования. Белоруссию никто не переименовывал, ей просто придумали язык и на этом языке ее название звучит и пишется так, но это на ИХ ЯЗЫКЕ и всё.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="20125027" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20125027#t20125027</url>
                                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                                      <date>2008-06-07 01:57:00</date>
                                      <text>Я имел ввиду не переименования.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажем так - город Киров, а гостиница в Кирове может называться Вяткой, хотя Вятки уже нет, а есть Киров.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="20127331" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20127331#t20127331</url>
                                          <user name="С. К." username="enzel" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                          <date>2008-06-07 03:19:04</date>
                                          <text>Таких случаев, действительно, сколько угодно, но это уже сугубо советское явление, существующее внутри русского языка, это наша внутренняя проблема, так сказать.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="20128099" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20128099#t20128099</url>
                                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                                              <date>2008-06-07 03:24:16</date>
                                              <text>Ну, собственно я об этом и говорю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати - вот ещё пример: Эверест/Джомолунгма.&lt;br /&gt;Гора именуется Эверестом, но какой-нибудь ресторан может называться "Джомолунгма".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, есть и обратные пример, скажем Цейлон называют Шри Ланка, хотя именно на Цейлоне никто не называет его Шри Ланка. Цейлон и есть, а Шри Ланка - на санскрите.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="20129123" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20129123#t20129123</url>
                                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                                  <date>2008-06-07 03:35:32</date>
                                                  <text>Давайте тогда вспомним еще про Константинополь и Стамбул :). Можно пойти дальше и сказать, что в ряде стран топонимика вообще дву- и более язычна, как было дело в Австро-Венгрии. Но при этом, заметьте, венгры не ставили вопрос, чтобы по-немецки использовались венгерские названия, как и наоборот - у каждого языка была своя автономная сфера, как и должно быть при цивилизованных отношениях. Так что, завершая этот глубокий филологический экскурс, я не имею оснований быть против слова "Беларусь" в рамках белорусского языка (коль скоро мы признаем его существование), но также не вижу никаких оснований не то что требовать, но просто даже ставить вопрос о том, чтобы это слово заменило привычное русское слово "Белоруссия" в русском языке. </text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20128099&amp;style=mine#t20128099</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20127331&amp;style=mine#t20127331</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20125027&amp;style=mine#t20125027</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20122723&amp;style=mine#t20122723</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20122211&amp;style=mine#t20122211</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20120931&amp;style=mine#t20120931</parent>
                            </comment>
                            <comment id="20122979" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20122979#t20122979</url>
                              <user name="AV" username="manswag" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
                              <date>2008-06-07 12:54:52</date>
                              <text>В каком русском языке нет слова Беларусь? В разговорном русском языке это слово уже есть. Я это слышу достаточно часто, чтобы считаться с этим явлением. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.president.gov.by/' rel='nofollow'&gt;http://www.president.gov.by/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="20123491" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20123491#t20123491</url>
                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                  <date>2008-06-07 01:01:26</date>
                                  <text>В разговорном русском языке много чего есть, и всё это некие "явления" с точки зрения филологии, но вот языковой нормой они не являются. Зачем вводить другое слово вместо имеющегося, только из-за политических жестов в чей-то адрес? Так можно далеко зайти. Если даже это слово и употребляется в ином значении, нежели марка трактора, то это просто неправильно, неграмотно, не по-русски. Зачем навязывать другому языку чужую норму, не понимаю? Тогда давайте я скажу, что белорусский язык это сплошные нарушения норм русского языка и его следует привести в соответсвии с ними?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="20124259" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20124259#t20124259</url>
                                      <user name="AV" username="manswag" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
                                      <date>2008-06-07 01:20:01</date>
                                      <text>Успокойтесь. Мне самому трудно произносить слово "Беларусь". Я и не произношу. Для своего употребления использую "Белоруссия". Но я не буду против, если ДЕГ перейдёт на "Белорусь" из уважения к принявшей его стороне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того, если Александр Лукашенко официально попросит всех русских говорить и писать "Белорусь" вместо "Белоруссия", то я из глубочайшего уважения к этому человеку исполню его просьбу. Хрен с ней, с нормой. И это будет очень по-русски.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="20126563" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20126563#t20126563</url>
                                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                          <date>2008-06-07 03:09:09</date>
                                          <text>//Если Александр Лукашенко официально попросит всех русских говорить и писать//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русские, знаете, - это народ какой-то сомнительный. Пусть лучше  Лукашенко попросит всех англичан вместо "Minsk" писать "Минск". Потом все прочие европейские народы. А то испанцы вон чего учудили: пишут Bielorrusia, и всё тут. Редко-редко для политкорректности отметят, что официальное название - "República de Belarús". И т.д.  А русских уж в последнюю очередь. А Ангела Меркель пусть попросит американцев не только вывести войска, но и писать Deutschland вместо Germany. Ну и т.д. И будет счастье.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20124259&amp;style=mine#t20124259</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="20127075" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20127075#t20127075</url>
                                          <user name="С. К." username="enzel" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                          <date>2008-06-07 03:16:47</date>
                                          <text>А что Вы еще готовы сделать из "глубочайшего уважения к этому человеку"? Кстати, если б он действительно уважал Россию, русских и русский язык, то ему бы и в голову не пришло не только выступать с подобной просьбой, но и заниматься этой нелепой "белоруссизацией",учитывая, что этот 100% советский человек сам этим языком не владеет.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="20130403" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20130403#t20130403</url>
                                              <user name="AV" username="manswag" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
                                              <date>2008-06-07 04:10:58</date>
                                              <text>Простим ему такие мелочи. Это он от своих интеллектуалов отбояривается, может быть. Всё равно это не надолго. Кому Белоруссия отойдет, тот и музыку закажет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я уважаю и ценю Лукашенко вне зависимости от его отношения к русским. За сделанное им для своего народа. Что бы я для него сделал? Всё, что бы я смог. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДЕГ как русский писатель мог бы добиться аудиенции у А. Лукашенко, чтобы после написать о нём. Но этого не случилось. Жаль. Исторический шанс упущен.&lt;br /&gt;</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="20130659" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20130659#t20130659</url>
                                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                                  <date>2008-06-07 04:55:23</date>
                                                  <text>О, это была бы, без сомнения, эпохальная встреча. Как хозяин, г-н Лукашенко мог бы проявить инициативу и пригласить Д.Е. на чашку крепкого белорусского кумыса. Куда смотрели спецслужбы протокола, непонятно :(.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="20143459" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20143459#t20143459</url>
                                                      <user name="AV" username="manswag" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
                                                      <date>2008-06-08 09:29:49</date>
                                                      <text>Всё бы обошлось. На выходе мы бы имели: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) фотографию, на которой Александр Григорьевич обнимает по-дружески Дмитрия Евгеньевича;&lt;br /&gt;б) бестселлер Д.Е. Галковского под названием "Свет в конце тоннеля", состоящий на 95% из высказываний Александра Григорьевича, умело увязанных в гиппертекст, клеевой основой которго явились бы собственные высказывания Дмитрия Евгеньевича о трудностях борьбы за публикацию "Бесконечного Тупика";&lt;br /&gt;в) квартиру в центре Минска, переданную народом Республики Беларусь в дар известному русскому писателю Д.Е. Галковскому за поддержку в борьбе этого народа за его Весёлое Будущее.</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20130659&amp;style=mine#t20130659</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20130403&amp;style=mine#t20130403</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20127075&amp;style=mine#t20127075</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20124259&amp;style=mine#t20124259</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20123491&amp;style=mine#t20123491</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20122979&amp;style=mine#t20122979</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20120931&amp;style=mine#t20120931</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20118371&amp;style=mine#t20118371</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20112995&amp;style=mine#t20112995</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20111203&amp;style=mine#t20111203</parent>
                </comment>
                <comment id="20114531" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20114531#t20114531</url>
                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                  <date>2008-06-07 09:16:29</date>
                  <text>Хм, а названия "Малопольша", "Великопольша" они тоже в Константинополе возникли?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20111203&amp;style=mine#t20111203</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20107875&amp;style=mine#t20107875</parent>
            </comment>
            <comment id="20111971" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20111971#t20111971</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2008-06-07 08:48:36</date>
              <text>Бедуджистан.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20107875&amp;style=mine#t20107875</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20106083&amp;style=mine#t20106083</parent>
        </comment>
        <comment id="20108131" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20108131#t20108131</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-06-07 07:25:28</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;У меня возникло подозрение, что Вы причисляете себя к русской интеллигенции. Неужели я прав?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правы. Только я об этом не думаю, а просто живу. В годы моей молодости было модно себя к кому-то причислять. Это и есть основное занятие советского человека, по определению существа фиктивного. На это указывает уже само именование: "советский", "советский", "я не простой человек, а советский". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы кажется позиционируете себя как человека грамотного. Это не худший вариант. Только Вы не грамотный, а советский.</text>
          <comments>
            <comment id="20116579" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20116579#t20116579</url>
              <user name="AV" username="manswag" />
              <date>2008-06-07 09:55:54</date>
              <comments>
                <comment id="20132195" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20132195#t20132195</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-06-07 10:21:55</date>
                  <text>Существуют характерные признаки того или иного явления. Настолько характерные, что это метка, штамп. Например - провалившийся нос у сифилитика. Вещь очень специфическая и вещь которую не скроешь. ВЫВЕСКА. Характерным признаком злобной шовинистической истерии являются слова "уникальный", "невероятный", "никогда не бывший в истории". Всё в истории было и всё всегда развивается стандартно. "Русская интеллигенция" это слой русских образованных людей. В более узком профессиональном значении - "лица свободных профессий", то есть частные предприниматели, живущие за счёт своей интеллектуальной деятельности. В ещё более узком историческом значении интеллигенция это интеллектуалы в первом поколении, в период социального штурм унд дранга использующаяся теми или иными политическими силами. Поскольку 19 век был веком унификации, то все процессы в Европе проходили стандартно. Всё управлялось из одного, двух, редко трёх центров и называлось одинаково. Так возникли "Молодая Россия", "Молодая Италия", "Молодая Германия", "Молодая Болгария", "Молодая Турция" и т.д. Все эти организации состояли из студенчества, все занимались терророи и все стилизовали себя под представителей некоего сословия и даже нации.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20116579&amp;style=mine#t20116579</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20108131&amp;style=mine#t20108131</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20106083&amp;style=mine#t20106083</parent>
        </comment>
        <comment id="29666659" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=29666659#t29666659</url>
          <user name="Guy Fox" username="amalgamizer" />
          <date>2009-11-20 02:58:50</date>
          <text>Учебные заведения не КОНЧАЮТ и не ЗАКАНЧИВАЮТ, а ОКАНЧИВАЮТ.&lt;br /&gt;В русском языке равноупотребительны как "Беларусь", так и "Белоруссия". "Белоруси" в русском языке нет.&lt;br /&gt;Прежде Галковского покажите свой аттестат и расскажите о своей учительнице.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20106083&amp;style=mine#t20106083</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20106595" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20106595#t20106595</url>
      <user name="finitalacomedia" username="finitalacomedia" />
      <date>2008-06-07 06:53:52</date>
      <text>Спасибо за труд </text>
      <subject>Аплодисменты</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20108643" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20108643#t20108643</url>
      <user name="N/A" username="savranskij" />
      <date>2008-06-07 07:56:53</date>
      <comments>
        <comment id="20109411" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20109411#t20109411</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-07 08:09:51</date>
          <text>Читайте внимательнее: "гадавое жалавание" и "жалавание у месяц".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20108643&amp;style=mine#t20108643</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20108899" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20108899#t20108899</url>
      <user name="N/A" username="savranskij" />
      <date>2008-06-07 08:01:04</date>
      <comments>
        <comment id="20112227" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20112227#t20112227</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2008-06-07 08:51:16</date>
          <text>Я японские нунчаки похожи на молотильный цеп...</text>
          <comments>
            <comment id="20115299" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20115299#t20115299</url>
              <user name="nazibillywerewolfman" username="knochengier" />
              <date>2008-06-07 09:25:42</date>
              <text>Так это оно и есть. </text>
              <comments>
                <comment id="20115811" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20115811#t20115811</url>
                  <user name="flammar" username="flammar" />
                  <date>2008-06-07 09:29:55</date>
                  <text>Ну и какие после этого претензии к белуджистанским народным инструментам?</text>
                  <comments>
                    <comment id="20116835" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20116835#t20116835</url>
                      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                      <date>2008-06-07 10:06:57</date>
                      <text>И какую музыку играют на нунчаках?&lt;br /&gt;Ссылки есть?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20115811&amp;style=mine#t20115811</parent>
                    </comment>
                    <comment id="20117603" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20117603#t20117603</url>
                      <user name="nazibillywerewolfman" username="knochengier" />
                      <date>2008-06-07 10:12:32</date>
                      <text>Какие могут быть претензии к этим милым трещеткам.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20115811&amp;style=mine#t20115811</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20115299&amp;style=mine#t20115299</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20112227&amp;style=mine#t20112227</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20108899&amp;style=mine#t20108899</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20109923" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20109923#t20109923</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-06-07 08:16:09</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Ваши тексты о Белоруссии почти не касаются собственно политики, а посвящены различным сторонам "культурной политики" лукашизма. Может быть, суть этого режима и его персонификатора именно в попытке получить суррогат нац. гос-ва в ситуации, когда единственным материалом для его синтеза является провинциальный советский регионализм? Но хотелось бы услышать от Вас и что-нибудь за рамками "вопросов языкознания" относительно траектории, по которой движется это гос-во. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20110179" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20110179#t20110179</url>
      <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
      <date>2008-06-07 08:23:29</date>
      <text>"Учитесь и читайте.", это конечно сильно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но расстраиваться белорусам не нужно. Например, Лужков превосходит батьку только по уровню благосостояния. Вот образчик московской "агитации":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Книга - источник глубокой духовности. Почитай книгу"</text>
      <comments>
        <comment id="20112483" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20112483#t20112483</url>
          <user name="XA-XA" username="chachalava" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-07 08:57:00</date>
          <text>обелорусивание идет по всему миру...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;или обелорушивание&lt;br /&gt;или обелорашивание - не знаю, как лучше</text>
          <comments>
            <comment id="20114787" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20114787#t20114787</url>
              <user name="nazibillywerewolfman" username="knochengier" />
              <date>2008-06-07 09:22:38</date>
              <text>Лучше шашалава.</text>
              <comments>
                <comment id="20115555" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20115555#t20115555</url>
                  <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
                  <date>2008-06-07 09:26:14</date>
                  <text>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;попробуйте что-нибудь  близкое к теме поста написать, товарищ белорус&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не флудите в чужом журнале&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="20117091" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20117091#t20117091</url>
                      <user name="nazibillywerewolfman" username="knochengier" />
                      <date>2008-06-07 10:09:39</date>
                      <text>Все равно лучше.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20115555&amp;style=mine#t20115555</parent>
                    </comment>
                    <comment id="20131683" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20131683#t20131683</url>
                      <user name="environment variables" username="kj1110" />
                      <date>2008-06-07 09:51:46</date>
                      <text>ну вот, закрутились диски, пошёл римейк.&lt;br /&gt;пальцы-сосиски/шея-бекон (в переносном смысле, разумеется)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вспоминаем, вспоминаем</text>
                      <subject>как здорово что все мы здесь</subject>
                      <comments>
                        <comment id="20132707" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20132707#t20132707</url>
                          <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
                          <date>2008-06-07 10:34:29</date>
                          <text>люблю бекон, сосиски и свиные шейки и другую немецкую еду, пальчики оближешь!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;понимаю, что  как Вам трудно, товарищи белорусы...&lt;br /&gt;  миазмы, испарения болотистые отравляют ваш мозг&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;крепитесь!</text>
                          <subject>Re: как здорово что все мы здесь</subject>
                          <comments>
                            <comment id="20135523" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20135523#t20135523</url>
                              <user name="environment variables" username="kj1110" />
                              <date>2008-06-07 11:26:42</date>
                              <text>абсолютно верная реакция. надо сперва поцитировать хозяина журнала, поманить согнутой сосиской - Галковский это вам не мягкотелый джентльмен Плуцер, которого попросишь и он все &lt;i&gt;следы от мужских обид&lt;/i&gt; сразу возьмёт да и сотрёт.</text>
                              <comments>
                                <comment id="20142179" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20142179#t20142179</url>
                                  <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
                                  <date>2008-06-08 08:36:13</date>
                                  <text>  господин Галковский джентльмен гораздо мощнее, если возможно такое сочетание ... &lt;br /&gt; я не понимаю Ваших воспоминаний и чувств ко мне, только&lt;br /&gt;не обижайтесь &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если есть что-то глубоко личное, то и пишите мне лично, разберемся, а флудить не стоит, тут тема-то серьзная, а не базар...&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="20143203" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20143203#t20143203</url>
                                      <user name="environment variables" username="kj1110" />
                                      <date>2008-06-08 09:27:21</date>
                                      <text>kbxzj ktzm. просто когда я вижу персону, которая в своё время с пугающим постоянством писала навязчивое говно моей подруге (см. aculeata), считаю нужным таки приподнять шляпу и поправить ей галстук, для порядку. sonst ничего личного, мне, например, очень близко то, что вы писали про медицину, единственное было здравое мнение в известном треде.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;засим!</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="20143715" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20143715#t20143715</url>
                                          <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
                                          <date>2008-06-08 09:37:30</date>
                                          <text>Вы пишет в чужом журнале о наболевшем, создайте сообщество или пост, на худой-то конец,&lt;br /&gt;имейте совесть&lt;br /&gt;___&lt;br /&gt;идите в реал, нельзя жить сплетнями протухшими уже 10 лет назад&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="20146531" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20146531#t20146531</url>
                                              <user name="environment variables" username="kj1110" />
                                              <date>2008-06-08 02:48:33</date>
                                              <text>(мягко) от вас пришли слишком большие письма, извините.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20143715&amp;style=mine#t20143715</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="20188259" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20188259#t20188259</url>
                                              <user name="nazibillywerewolfman" username="knochengier" />
                                              <date>2008-06-12 07:43:26</date>
                                              <text>Му шутим, а вы расстроились (видел). Нехорошо.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="20196963" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20196963#t20196963</url>
                                                  <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
                                                  <date>2008-06-14 03:37:01</date>
                                                  <text>я не в теме&lt;br /&gt; извините</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="20197731" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20197731#t20197731</url>
                                                      <user name="nazibillywerewolfman" username="knochengier" />
                                                      <date>2008-06-14 09:11:30</date>
                                                      <text>Я, к сожалению, в теме. &lt;br /&gt;Ничего (nietschego)</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20196963&amp;style=mine#t20196963</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20188259&amp;style=mine#t20188259</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20143715&amp;style=mine#t20143715</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20143203&amp;style=mine#t20143203</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20142179&amp;style=mine#t20142179</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20135523&amp;style=mine#t20135523</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20132707&amp;style=mine#t20132707</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20131683&amp;style=mine#t20131683</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20115555&amp;style=mine#t20115555</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20114787&amp;style=mine#t20114787</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20112483&amp;style=mine#t20112483</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20110179&amp;style=mine#t20110179</parent>
        </comment>
        <comment id="20113763" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20113763#t20113763</url>
          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
          <date>2008-06-07 09:07:15</date>
          <text>эта глубокая духовность проникла и в "агитацию", которая при кажущейся незатейливости одновременно призывает к двум действиям относительно Книги!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20110179&amp;style=mine#t20110179</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20111459" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20111459#t20111459</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-07 08:43:34</date>
      <text>&lt;i&gt;Взгляд информированного человека сразу наткнётся на жёлтый квадрат&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Больше похоже на жёлтый прямоугольник.</text>
      <comments>
        <comment id="20113251" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20113251#t20113251</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-06-07 09:02:03</date>
          <text>чтоб батька махно не догадался</text>
          <subject>это - маскировка такая</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20111459&amp;style=mine#t20111459</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20114275" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20114275#t20114275</url>
      <user name="nazibillywerewolfman" username="knochengier" />
      <date>2008-06-07 09:16:19</date>
      <text>Поразительно точное описание библиотеки.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20115043" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20115043#t20115043</url>
      <user name="victor_men" username="victor_men" />
      <date>2008-06-07 09:25:17</date>
      <text>&lt;a href="http://fin-on.ru/forum/viewthread.php?forum_id=27&amp;amp;thread_id=1426" rel="nofollow"&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уже давно не секрет, что люди зарабатывают торгуя на бирже Форекс по 1000-5000$ в месяц. Даже самый новичок уже спустя 1 месяц может зарабатывать 1000-3000 долларов. Когда я узнал про это – начал представлять себе будущее волшебной сказкой. Беззаботные дни на берегу моря, пляж, и отличные девушки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как только я приступил к работе, удача понеслась. В первые же дни мне удавалось зарабатывать от 80 до 90 долларов. Азарт развивался, знания набирались. Уже спустя месяц работы я преодолел планку в 300 долларов в день, и эта прибыль ежедневно увеличивалась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я работал все больше и больше, соответственно прибыль становилась все больше и больше. Спустя 4 месяца работы купил себе машину, и небольшой загородный дом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в один прекрасный момент я понял, что работа поедает меня. Если раньше я уделял работе 5-8 часов в день, то теперь работа поглощала по 10-15 часов. Ежедневно я работал чуть ли не до потери пульса, так как отдых в 1 час привел бы к потери прибыли, порядка 100-150 долларов. Я не мог себе это позволить, а потому работал до последнего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чем больше я зарабатывал, тем больше развивался азарт, и тем больше мне хотелось заработать. Что бы больше работать, я практически перестал спать, оставил все развлечения в прошлом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И тут я задал себе вопрос: зачем мне деньги? Какой смысл от дачи и машины, которую я купил? Я даже смутно помнил где эта дача находится, так как был там только один раз при покупке. Машина тоже, стояла и пылилась в гараже. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем мне деньги если я не могу их потратить? И тогда я поставил себе цель: четко разделить работу и отдых. Но к сожалению это оказалось не так просто. Азарт поглотил меня. Я не мог думать не про что иное как про: форекс, трейдеров, и торги валютой. Мне это снилось даже ночью…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Форекс – несомненно хорошее орудие заработка больших денег,  но уж больно трудоемкое. Если б я с самого начала знал что чтоб заработать 9000$ в месяц мне придется работать по 10-15 часов в день, не знаю, взялся бы ли за это дело вообще. &lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="20119651" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20119651#t20119651</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-06-07 11:17:23</date>
          <text>почитай нобелевского лауреата Шарпа и успокойся...&lt;br /&gt;(Инвестиции, М. 1997, Инфра-М. 1024 стр.)&lt;br /&gt;Ну еще Харриса (Денежная теория)...</text>
          <subject>достал ты со своим валютным арбитражем</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20115043&amp;style=mine#t20115043</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20118627" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20118627#t20118627</url>
      <user name="floquet" username="floquet" />
      <date>2008-06-07 10:38:47</date>
      <text>скукота&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;пост написан, видимо, из любви к порядку - "белорускую ТЕМУ" закрыть.. без божества, без вдохновенья&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;на Украину Галквоскому, в принципе, можно не ездить... заменить в посте названия на хохляцкие - сойдет за милую душу</text>
      <comments>
        <comment id="20119907" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20119907#t20119907</url>
          <user name="AV" username="manswag" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
          <date>2008-06-07 11:18:32</date>
          <text>Дмитрий Евгеньевич ещё Россию не объехал. Поездка в Минск --- исключительный респект белоруссам за то, что пригласили выступить на философском факультете БГУ. Больше никто на философские факультеты не зовёт. Мне кажется, что по мере распродажи тиража Дмитрий Евгеньевич будет расширять свой географический кругозор.  Но к приёму надо готовиться, чтобы не получилось, как в Петербурге. Приехал из Культурной Столицы и сразу про Лену Хедиз продолжил. Ясно, что встречали плохо, конфет-подушечек  к чаю не было. А ведь в нашем городе можно купить настоящие белорусские КОРОВКИ, если поискать. </text>
          <comments>
            <comment id="20124003" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20124003#t20124003</url>
              <user name="floquet" username="floquet" />
              <date>2008-06-07 01:17:55</date>
              <text>тут перспектива наклевывается  - дух захватывает:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Юзер, подаривший клейнод, оказался из Америки, подвозил меня до аэропорта и приглашал в гости осенью.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вероятно, оплатит билеты в оба конца, поселит дома, плюс денег даст - на карманный расход, да еще на пастилу к чаю останется...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;правда, галсковоманы - они как монголы: главное приятное сделать, пообещать что-нибудь мэтру - а выполнять вовсе не обязательно, позитив уже состоялся&lt;br /&gt;"каждый сокол целоваться, а жениться - воробей"</text>
              <comments>
                <comment id="20125283" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20125283#t20125283</url>
                  <user name="AV" username="manswag" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
                  <date>2008-06-07 02:03:18</date>
                  <text>Его кто-то приглашал куда-то в Новую Англию. И пруд с утками обещал. Это, если не ошибаюсь, сразу должно было после Дома Книги произойти. Что-то не срослось. В отчаянии поехал в Минск. Там его новый друг из Америки и нашел. Хоть клейнод подарил. И то здорово. Зря Дмитрий Евгеньевич обольщается на всякие подманивания и заманивания. </text>
                  <comments>
                    <comment id="20125795" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20125795#t20125795</url>
                      <user name="floquet" username="floquet" />
                      <date>2008-06-07 02:35:20</date>
                      <text>доверчивый он просто очень... несмотря на отточенийший ум и умение налаживать внутренний монолог (с)  - верит в людскую порядочность и мужское слово</text>
                      <comments>
                        <comment id="20126819" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20126819#t20126819</url>
                          <user name="AV" username="manswag" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
                          <date>2008-06-07 03:14:47</date>
                          <text>Одни люди при первом общении ставят человеку пятёрку, а потом снижают оценку. Другие ставят двойку, а потом повышают, если есть основания. Первых большинство. Их и обманывают. Один из них наш ДЕГ.  Не хотелось бы мне, чтобы он стал расчётливым и прагматичным.  </text>
                          <comments>
                            <comment id="20127587" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20127587#t20127587</url>
                              <user name="floquet" username="floquet" />
                              <date>2008-06-07 03:23:17</date>
                              <text>Галковский еще ни разу не дал малейшего повода усомниться в его глубокой личной порядочности, безсерябрянности и великодушии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не вижу причин к его изменению в будущем.</text>
                              <comments>
                                <comment id="20144227" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20144227#t20144227</url>
                                  <user name="AV" username="manswag" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
                                  <date>2008-06-08 09:59:47</date>
                                  <text>А вдруг так случится, что Дмитрий Евгеньевич разбогатеет. К примеру, тираж "Тупика" в 50 тыс. экземпляров по цене 100 баксов пара томов будет распродан за месяц. И возбужденная текстом Россия выйдет на демонстрации с требованием озолотить Дмитрия Евгеньевича из кошелька Абрамовича. И чуткий на чаяния народа Абрамович не только озолотит Дмитрия Евгеньевича из своего кошелька, но и свозит писателя на своей яхте в кругосветное путешествие, познакомит с футболистами Челси, королевой Англии, подарит от себя лично жилое строение в сердце города Лондона. И назначит пожизненный пенсион в 150 тыс. фунтов стерлингов в год. Вообразили? Хорошо. Теперь поразмышляте на предмет безсребренности Дмитрия Евгеньевича в новых условиях. Я не думаю, что безсребренность исчезнет, но все же как-то изменится. Боюсь, что не в наших интересах слава, материальное благополучие Мэтра. Пусть остаётся таким, какой он есть сейчас. Так приятнее и надёжней.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20127587&amp;style=mine#t20127587</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20126819&amp;style=mine#t20126819</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20125795&amp;style=mine#t20125795</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20125283&amp;style=mine#t20125283</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20124003&amp;style=mine#t20124003</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20119907&amp;style=mine#t20119907</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20118627&amp;style=mine#t20118627</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20120163" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20120163#t20120163</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-07 11:23:09</date>
      <text>Ломаю голову: что можно было зачеркнуть на афише, той что на первой фотографии. "мульты -зачёркнуто- выстава".</text>
      <comments>
        <comment id="20121187" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20121187#t20121187</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-06-07 12:27:02</date>
          <text>Может быть "мультымэдыйна" :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20120163&amp;style=mine#t20120163</parent>
        </comment>
        <comment id="20121699" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20121699#t20121699</url>
          <user name="6ecnacnopma" username="6ecnacnopma" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65559701/13702659" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-07 12:37:46</date>
          <text>))))&lt;br /&gt;"мульты -культурная - выстава"&lt;br /&gt;"мульты -нацыянальная- выстава"&lt;br /&gt;"мульты -еурэйская - выстава"&lt;br /&gt;"мульты -рэспубликанская - выстава"&lt;br /&gt;"мульты -незалежная - выстава"</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20120163&amp;style=mine#t20120163</parent>
        </comment>
        <comment id="20125539" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20125539#t20125539</url>
          <user name="rezoner_s" username="rezoner_s" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105556877/9258436" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-07 02:18:16</date>
          <text>Зачеркивание может отражается на каких нибудь тарифах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.instpol.by/" rel="nofollow"&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;font color="#707070"&gt;&lt;em&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;strong&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;29  красавіка  - 30 мая 2008/&lt;/font&gt;&lt;font color="#707070"&gt; Мінск&lt;/font&gt;&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;font color="#707070"&gt;&lt;br&gt;&lt;/font&gt;&lt;font color="#707070"&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;М У Л Ь Т Ы М Е Д Ы Й Н А Я   В Ы С Т А В А&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;/p&gt; &lt;p align="center"&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;font color="#707070"&gt;&lt;em&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;strong&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;font color="#707070"&gt;&lt;em&gt;&lt;font color="#6a0104"&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;&lt;strong&gt;&lt;u&gt;&lt;font color="#e00000"&gt;"РЭСПУБЛІКА РАЗНАСТАЙНЫХ КУЛЬТУР"&lt;/font&gt;&lt;/u&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/em&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20120163&amp;style=mine#t20120163</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20122467" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20122467#t20122467</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2008-06-07 12:44:04</date>
      <text>Как-то я над этим не задумывалась, а надо бы - собственных глазах, в глазах других народов...&lt;br /&gt;Все-таки смех отличает нас от животных больше, чем что-либо другое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Моя русская соседка по Варкаусу пару месяцев назад ездила хоронить старушку-мать в Гомель, так при всей своей печали заметила, что окружающие люди живут спокойно, без гонки и бандитизма, в целом нравится им.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Финны тоже знакомые год назад побывали, нашли много общего с финским образом жизни, а Москва им как раз не понравилась своей суматошностью и опасностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не знаю, если уж такие проблемы с угнетением русского большинства при всей родственности ему, то почему бы и не записаться белорусом, если там живешь. Вон и в эстонцы люди записываются - и ничего: учат язык, меняют имена и фамилии и живут или уезжают дальше по Европе счастья искать. Меня в СССР угнетала именно закрытость - границ, информации, и в то же время - принудительная открытость частной жизни, навязанное общение, ритуальность - все это безумно скучно и неинтеллигентно; а национальные формы угнетения разные бывают, где их только нет - не вырезают под корень и - радоваться надо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно, конечно, все эти народообразования прекратить, но надо ли? Думается, если б было надо кому серьезному, то давно бы прекратили. Интересно, а почему этого не произошло?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;Кстати, приведенный тест (благо коротенький, а вообще-то я тесты не люблю) я сдала, но не думаю, что он показателен - мой родной язык всегда был у меня больным местом, при всей моей книгочеестеи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Я проверил свои знания русского языка и получил пятерку.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img align="center" width="500" height="164" src="http://www.rb.ru/poll/7/img/5.gif"&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href="http://www.rb.ru/poll/7/"&gt;Сходи, проверься?&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</text>
      <subject>Все этно- и странообразования происходят комически?</subject>
      <comments>
        <comment id="20123747" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20123747#t20123747</url>
          <user name="AV" username="manswag" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
          <date>2008-06-07 01:11:03</date>
          <text>---Моя русская соседка по Варкаусу---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваша соседка уже давно не русская. Мне не верите --- спросите у Галковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---Финны тоже знакомые год назад побывали, нашли много общего с финским образом жизни---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эти финны, как и белоруссы были людьми. Оттого и много общего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---Не знаю, если уж такие проблемы с угнетением русского большинства при всей родственности ему, то почему бы и не записаться белорусом, если там живешь.---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они же не финны, а русские. Они не могут. Вот у финнов Выборг отняли, а они ничего себе живут, терпят. И много чего еще у них поотнимали. Особый народ, терпеливый, негордый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---все это безумно скучно и неинтеллигентно---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точно сказано. Где же Вера Засулич?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---мой родной язык всегда был у меня больным местом---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А какой у Вас язык родной?</text>
          <subject>Re: Все этно- и странообразования происходят комически?</subject>
          <comments>
            <comment id="20128867" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20128867#t20128867</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2008-06-07 03:33:37</date>
              <text>те, конечно, кто не состоит на психиатрическом учете: их терпение не беспредельно. Они и деревнями вырезать могут с женщинами и детьми, - (на всякий случай, знаете, такое обывательское свойство?) лучше их не трогать, от лукавого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мой родной язык - русский, а у Вас есть, чем гордиться?</text>
              <subject>Более того: финны больше не хотят обратно Выборг -</subject>
              <comments>
                <comment id="20130915" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20130915#t20130915</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-06-07 05:13:29</date>
                  <text>А как относятся финны к своему нахождению в составе РИ? И как подается получение независимости и тех обстоятельств, при которых это произошло?</text>
                  <subject>Re: Более того: финны больше не хотят обратно Выборг -</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20132451" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20132451#t20132451</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2008-06-07 10:23:35</date>
                      <text>- вот, что возникло прежде всего. В целом могу сказать следующее. Только, пожалуйста, учите то, то феномен этнообразования, тем более относительно современного, для меня лично до сих пор загадка - ну, нету у меня никакой гипотезы на сей счет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Финны (современные) НЕ думают на сей счет ничего особенного: были частью Швеции, потом России. При этом финны были крестьянами и рабочими (в оч. небольшом количестве) и всякие инородцы ими управляли (и угнетали тоже). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Затем появилась финская (я: ? она была шведская и русская) интеллигенция, которая создала ОБЩЕфинский язык, финны осознали себя нацией и - о, нежданная радость! - им повезло бескровно отсосединиться от РИ, которая частично развалилась посредством ВОСР. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле общефинского языка нет на уровне разговорного, диалекты гораздо существеннее различаются, чем в РИ (это опять-таки со слов знакомых и родных, т.к. я могу говорить на бейсике, и то с трудом, в основном все моложе 60 понимают английский и просят не мучить их и самой не страдать).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда средняя дочка моего мужа (падчерицей мне ее как-то не называется - его младшие дети живут отдельно со второй женой) получала диплом об окончании полного курса средней школы (19 лет), то в нем после всех оценок за три года обучения содержался листочек с напутствием: в нем незавивисмость упоминалась как минимум четыре раза явно, а неявно - просто везде в том смысле, что гордись, юный гражданин, получивший образование от независимого государства, которое заботится о тебе и будь достоин. И это не звучало... пошло, что ли, наоборот - уместно. Параллелей много я увидела, но они не были гм... "адекватными": финны всерьез роадовались и гордились. Как окончанием школы, так и независимостью. А также ролью ветеранов в этом деле. Сомнения )чьи-либо) были неуместны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На выпускном вечере в гимназии поминали ветеранов зимней войны (1939), которые отстояли независимость. И вообще много говорили о них (и о ней) в разных речах те, кто закончил данную школу и вышел "в люди" - от докторов и артистов до банкиров. &lt;br /&gt;Потом под гимн молодежь одела белые кепки с черным козырьком, в которых они будут теперь до конца жизни справлять 1-е мая, искренне радуясь сему событию - я серьезно (они тоже). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Финны нынче не могут представить себя зависимыми от кого-либо на гос. уровне. При этом спокойно относясь к экономической и пр. зависимости.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет быто-культурной (в отл. от экономической) мне как-то ближе, уж простите. Так вот финны от 40 и дальше любят ходить на танцплощадки, клубы, дансинги (разные, в разных одеждах - от весьма затрапезных до вечерних костюмов). И их танцы любят показывать по телевидению. Причем молодежь тоже смотрит с приязнью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На день независимости парад - в разных городах каждый раз (чтобы никого не обидеть), т.е. возят технику по улицам и идут солдаты. Есть рождественский прием президента с пожиманием рук, где первыми идут ветераны, потом - деятели культуры и бизнеса, а народ смотрит по телеку и обсуждает наряды. Кстати, попасть туда для приличного человека не оч. сложно - многие наши знакомые были, а мы один раз не пошли - я неважно себя чувствовала, но надеемся как-нибудь еще раз получить приглашение. Ведь у нас за беспорочную службу на благо отечества не только приглашения к президенту на бал дают, но и медали - к юбилею...</text>
                      <subject>По совокупности опросов знакомых финнов: ЯЗЫК</subject>
                      <comments>
                        <comment id="20140131" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20140131#t20140131</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2008-06-08 07:08:47</date>
                          <text>Понятно, сугубый взгляд со своей частной колокольни, чтобы не осложнять себе жизнь. Но тут штука в том, что, как я понимаю, кое-что из старого законодательства времен РИ было естественно перенято и независимой Финляндией, чтобы потом постепенно трансформироваться нормальным законотворческим путем. Наверное есть даже какие-то правоведческие работы на эту тему. Было бы любопытно узнать поподробнее. Но помимо этого есть и факт получения независимости из рук нелегитимных б-ков, т.е. людей, узурпировавших власть и порвавших с легитимной традицией русской государственности. Отсюда все независимости лимитрофных гос-в - нелегитимны, воровские по сути. Есть ли рефлексия на эту тему?</text>
                          <subject>Re: По совокупности опросов знакомых финнов: ЯЗЫК</subject>
                          <comments>
                            <comment id="20141923" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20141923#t20141923</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2008-06-08 08:14:55</date>
                              <text>или оч. мало - вот тут как раз на эту тему говлорила немножко по другому вопросу, в связи с переменой фамилий шведами и финнами в зависимости от обстоятельств - &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?replyto=20141411'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/12&lt;wbr /&gt;6819.html?replyto=20141411&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скорее всего, никто не думал, что русским когда-либо станет интересен или может понадобиться финский опыт, вот и не переводили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я попробую еще поискать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно по-разному посмотреть на этот вопрос, но... это ж не в Финляндии произошла ВОСР, а в метрополии. Прежняя власть уничтожена, возникла новая. И эта новая отпускает в пампасы. Какую власть Вы бы поддержали - ту, которой уже нет, или существующую и дающую Вам свободу? Какую бы признали легитимной? А основания бы нашлись...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эти лимитрофы всегда переходили из рук в руки, а тут такое счастье, почитай, само привалило.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;=Воровские= - да все государства воровские по сути-то: есть у более сильных держав возможность, так военными, политическими или экономическими средствами то одну территорию присвоят, то другую. Или отдадут, при этом для приличия и в угоду современной политкорректности оставив малышам формальную гос. независимость.</text>
                              <subject>Рефлексия есть, а вот переводов ее на русский нет -</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20140131&amp;style=mine#t20140131</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20132451&amp;style=mine#t20132451</parent>
                        </comment>
                        <comment id="20149347" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20149347#t20149347</url>
                          <user name="maximilian_robe" username="maximilian_robe" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54830917/9656552" height="60" width="49" />
                          <date>2008-06-09 06:59:24</date>
                          <text>Финны не бескровно отделились. Они 25 лет воевали с русскими, чтобы это отделение стало фактом.</text>
                          <subject>Re: По совокупности опросов знакомых финнов: ЯЗЫК</subject>
                          <comments>
                            <comment id="20149603" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20149603#t20149603</url>
                              <user name="С. К." username="enzel" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                              <date>2008-06-09 08:13:40</date>
                              <text>Вы имеете в виду три советско-финских войны? </text>
                              <subject>Re: По совокупности опросов знакомых финнов: ЯЗЫК</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20149347&amp;style=mine#t20149347</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20132451&amp;style=mine#t20132451</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20130915&amp;style=mine#t20130915</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20128867&amp;style=mine#t20128867</parent>
                </comment>
                <comment id="20131171" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20131171#t20131171</url>
                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                  <date>2008-06-07 06:34:33</date>
                  <text>Кстати, да, вопрос, заданный Энзелем - чрезвычайно интересный. Финляндия - почти единственный легитимный осколок РИ (кажется, там даже в конституции до 60-х годов было прописано что-то связанное с РИ) - Маннергейм постарался. Не проясните вопрос?</text>
                  <subject>Re: Более того: финны больше не хотят обратно Выборг -</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20132963" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20132963#t20132963</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2008-06-07 10:38:53</date>
                      <text>Выше - &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?replyto=20132451-'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/12&lt;wbr /&gt;6819.html?replyto=20132451-&lt;/a&gt; я ответила. Уж как смогла, попыталась опросить и обобщить мнения знакомых и родных о гос. политике по этому вопросу. Сама же не понимаю: в явном виде ее не прокалмируют, нам на курсах для иностранцев только давали историческую канву и рассказывали о том, как радовались финны, получив независимость. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и глупо и сложно же широко закрыть глаза на то, что большая часть ценного из культуры да архитектуры создано не финнами. Но при всем том, финны есть гос. независимый народ, который все это "чужое" на своей территории любит, хранит и гордится им.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мое мнение о Маннергейме резко отличается от мнения финского большинства, к которому принадлежит мой муж: я считаю, что Маннергейм создал Финляндию, а они- что много навредил, хотяего авторитет (далее в зависимости от политической ориентации)... Вот такой он был человек, последний из могикан (я). Если ВАм интересно, то список литературы здесь:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://olhanninen.livejournal.com/63683.html"&gt;Моя дача Маннергейма: благодарность неизвестному политруку за мою свободу&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>Дело, говорят, в языке...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="20133731" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20133731#t20133731</url>
                          <user name="VitTal" username="vittal" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                          <date>2008-06-07 10:54:01</date>
                          <text>Да, Маннергейм смог отстоять свой Крым... Человечище.</text>
                          <subject>Re: Дело, говорят, в языке...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="20133987" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20133987#t20133987</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2008-06-07 11:01:28</date>
                              <text>Ага, и мне непонятно: оч. часто в разных контекстах слышу упоминание барона Юнгерна, а Маннергейма вроде как и не было. А ведь все - наоборот...</text>
                              <subject>Re: Дело, говорят, в языке...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="20134243" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20134243#t20134243</url>
                                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                  <date>2008-06-07 11:03:38</date>
                                  <text>Вот потому и :)&lt;br /&gt;А про конституцию не знаете? Где-то я читал, что до 65-го года в конституции Финляндии было написано, что глава государства - Император РИ. Правда или нет?</text>
                                  <subject>Re: Дело, говорят, в языке...</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20133987&amp;style=mine#t20133987</parent>
                                </comment>
                                <comment id="20134499" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20134499#t20134499</url>
                                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                  <date>2008-06-07 11:11:52</date>
                                  <text>Юнгерн - бандит и авантюрист.&lt;br /&gt;А Маннергейм - реально сохранил кусочек ненавидимой всеми и уничтожаемой Империи. Не для себя, я уверен. Ну, для себя, конечно, - в плане "личного спасения". Но именно - спасал то, что можно спасти. Спас.&lt;br /&gt;Есть, кстати, упоминания, что он активно сотрудничал с Внутренней Линией РОВС. Ну, или с ним сотрудничали. Смысла не меняет: до конца оставался офицером русской армии.&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Дело, говорят, в языке...</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="20134755" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20134755#t20134755</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2008-06-07 11:17:17</date>
                                      <text>Судьбы Финляндии решались в Лондоне и Париже. </text>
                                      <subject>Re: Дело, говорят, в языке...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="20135011" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20135011#t20135011</url>
                                          <user name="VitTal" username="vittal" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                          <date>2008-06-07 11:21:35</date>
                                          <text>Да, понятно, что Финляндия тогда была аналогон современной Украины. Но, согласитесь, Маннергейм многое сделал, чтобы никому не приходило в голову приводить такую аналогию. :)</text>
                                          <subject>Re: Дело, говорят, в языке...</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="20137571" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20137571#t20137571</url>
                                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                              <date>2008-06-07 11:37:16</date>
                                              <text>Хороший менеджер и лично симпатичный человек. Но его вес в политике пух-перо. Англичане передали Финляндию под эгиду своей старой криптоколонии Щвеции, то есть переложили из одного кармана в другой. В этом смсысле между Лениным и Маннергеймом нет особой разницы. Сидят в предбаннике чиновники. Звонок вызова - представитель "Новой Зеландии" идят на ковёр. Сорок минут прошло, звонок, новолезандец выходит, входит представитель "Ньясленда" - в набёдренной повязке цвета галстука новозеландца. Уровень разный, а по сути оба "делают большое нужное дело". И сидят в предбаннике на одной скамейке. Почему в Финляндии одновременно почитают и Маннергейма и Ленина.</text>
                                              <subject>Re: Дело, говорят, в языке...</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="20138083" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20138083#t20138083</url>
                                                  <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                                  <date>2008-06-07 11:43:56</date>
                                                  <text>- одни предлагают для него мавзолей построить, другие - возить по всему миру и показывать за деньги. Была тоже дискуссия на ТВ. Где-то полчаса.&lt;br /&gt;"Мы, - говорят, - его и тогда не выдали, и сейчас оч. даже!"</text>
                                                  <subject>Просят передать (или продать) даже тело Ленина</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="20138595" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20138595#t20138595</url>
                                                      <user name="VitTal" username="vittal" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                                      <date>2008-06-07 11:55:03</date>
                                                      <text>Вот, удивительно: сами пишете, что ну всем же понятно, что Маннергейм создал Финляндию, иникто об этом не говорит. Ну?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очевидно же, что об этом говорит - низзя. Почему? Потому что Маннергейм - русский. И Финляндию он делал - как Казакию: сохранившиюся часть России. Точка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому - злодей, и говорить о нем - не комильфо. :)</text>
                                                      <subject>Re: Просят передать (или продать) даже тело Ленина</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="20142691" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20142691#t20142691</url>
                                                          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                                          <date>2008-06-08 08:43:25</date>
                                                          <text>с голландскими корнями, женатый на русской, но недолго - потом его мало интересовал национальный вопрос в отношениях с др. дамами - была бы европейкой, своего круга и интересной. Человек при всем своем практицизме, увлекающийся утопист, вот такой вот весь из себя противоречивый...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он не Россию сохранял, а под себя создавал государство, разу уж развалилось то, где ему было комфортно жить и делать карьеру - РИ. В отрыве от РИ Финляндия руссифицированной оставаться не могла, Маннергейм сам на старости лет вынужден был учить финский язык, на котором до конца жизни говорил с ошибками и жутким акцентом, а писал на нем вообще его секретарь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он о себе думал, а ни о какой не о России, которой к тому же уже не было. Но Маннергейм был такого масшаба человек, что не поместье свое стал организовывать, а страну, понимая, что оставь все на самотек ни у кого никаких поместий не будет, а станет Финляндия куском СССР. У него выхода не было, но с задачей он справился на отлично, многие на его месте бы не потянули.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Финляндия же Россией не была некогда - это ж невозможно: финны же не русские, как нерусские - всякие чечены. Колония.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы пытаемся что-то сохранить, отнюдь не все, а в результате наших попыток получается совсем другое. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. строительство шло от противного - не-СССР, только не это. А так как СССР возник из РИ, то и проводилась политика финнизации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между прочим, русские, жившие в Финляндии, во всех войнах с Россией в подавляющем большинстве сражались на финской стороне.</text>
                                                          <subject>Маннергейм - швед и БЫВШИЙ русский офицер,</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="20144483" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20144483#t20144483</url>
                                                              <user name="С. К." username="enzel" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                                              <date>2008-06-08 10:51:52</date>
                                                              <text>Так это и значит - русский европеец, т.е. европеец любых кровей, идентифицирующий себя с русским гос-вом (Империей) и русской европейской культурой. Именно такие маннергеймы и были настоящими русскими, зачастую куда большими, чем 100% русские по крови, которым еще предстояло стать русскими европейцами (таковыми и были крестьяне в своем подавляющем б-ве). Финляндия была в составе Империи, и в этом смысле была частью России, но ее никак нельзя назвать "колонией", это была ее автономная часть со своим особенным статусом. Да, случались колебания имперского курса в отношении Финляндии, но она не была сведена до статуса польских губерний, "Привислянского края". Главное в том, как мне представляется, что Маннергейм сохранил именно европейскую сущность Финляндии, имевшуюся и у РИ, сумев отгородить ее (с позволения свыше) от азиатизированной совдепии. В этом смысле ссср возник не "из РИ", а на месте РИ, как ее отрицание, отрицание ее европейской природы. К сожалению, непонимание этого важнейшего факта слишком часто встречается, и понятно, почему и кому это выгодно. </text>
                                                              <subject>Re: Маннергейм - швед и БЫВШИЙ русский офицер,</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="20147555" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20147555#t20147555</url>
                                                                  <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                                                  <date>2008-06-08 04:43:06</date>
                                                                  <text>так что мне сложно пока говорить. А так бы я сказала, что согласна с Вами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это же оч. странно, когда белые внешне люди, а так грязно живут, в беспорядке. Чисто в бытовом аспекте внутренней потребности в чистоте и аккуратности маловато, барские особняки как островки ее какие-то были. Но и в них строгости, что ли, недоставало: срединности - либо уже почти что нищета, либо позолоты с финтифлюшками наворочено. Достоинства минимум - либо похвальба, либо принижение. Понимаю, конечно, что мода и всякое такое прочее,но все-таки... Как исландцы - скандинавы, а не мылись ведь, при всех своих горячих источниках. Так и русские при развитой культуре бани ходили и жили в грязном. Ну не парадокс разве? &lt;br /&gt;И интеллигенция... Я Достоевского - при всей любви - читать порой не могу, как подумаю о реальном, не киношнем внешнем облике его персонажей.&lt;br /&gt;И вот что это все такое вместе, я не понимаю. Народ же целый не Маугли, чтобы белый и... не такой. От такого народа не то, что дистанцироваться, бежать надо, как от зомби или психически ненормальных, потому что страшно. А русские европейцы жили и владели, и сапогом в морду могли... вполне реальному белому внешне человеку. Это уже какие-то не такие европейцы тоже. Это ж европейское средневековье, и даже не осень, а весна, если Хейзингу вспомнить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;====&lt;br /&gt;Знаете, еще мне сложно представить, что происходит с человеком, когда пропадает объект его самоидентификации. Т.е. кем он становится. Мы-то с СССР не идентифицировались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;====&lt;br /&gt;Дело ведь не в степени зависимости Финляндии, а самом факте. Все приграничное, что присоединяется так или иначе к сильному государству - колония. Сейчас дошли до моды играть в государственную независимость, раньше с этим и не заморачивались. Но сегодняшнее положение вещей разумно - очередной виток мозгокомпостирования, а кто нами реально владет - да зачем простому человеку такие сложности? - Так думают и правильно делают. </text>
                                                                  <subject>Мне пока с азиатской природой России не разобраться,</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20144483&amp;style=mine#t20144483</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20142691&amp;style=mine#t20142691</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20138595&amp;style=mine#t20138595</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20138083&amp;style=mine#t20138083</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20137571&amp;style=mine#t20137571</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="20138339" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20138339#t20138339</url>
                                                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                                  <date>2008-06-07 11:47:56</date>
                                                  <text>Не скажите.&lt;br /&gt;Между Маннергеймом и Лениным разница такая же, как между представителем Парижа и ливийского Триполи перед, скажем утрируя, Гитлером.&lt;br /&gt;Один - русский аристократ, пытающийся сохранить порядок, другой - бандит, выторговывающий у хозяина очередной бонус.&lt;br /&gt;Вес у Маннергейма, может, был и небольшой, но работал он - на повышение. </text>
                                                  <subject>Re: Дело, говорят, в языке...</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20137571&amp;style=mine#t20137571</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="20138851" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20138851#t20138851</url>
                                                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                                  <date>2008-06-07 11:58:39</date>
                                                  <text>Криптоколония "Швеция" все же лучше, чем криптоколония "СССР" - не находите?</text>
                                                  <subject>Re: Дело, говорят, в языке...</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="20139107" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20139107#t20139107</url>
                                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                      <date>2008-06-08 01:06:58</date>
                                                      <text>Лучше, но с Россией этот номер не прошёл бы - размеры другие.</text>
                                                      <subject>Re: Дело, говорят, в языке...</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="20140387" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20140387#t20140387</url>
                                                          <user name="С. К." username="enzel" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                                          <date>2008-06-08 07:20:12</date>
                                                          <text>В смысле: соединить цивилизованность с криптозависимостью? А наверное ведь были такие варианты, только несколько более затратные, чем тот, что утвердился здесь. Решили сэкономить на русских, нечего, и так должники :(.</text>
                                                          <subject>Re: Дело, говорят, в языке...</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20139107&amp;style=mine#t20139107</parent>
                                                        </comment>
                                                        <comment id="20140899" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20140899#t20140899</url>
                                                          <user name="С. К." username="enzel" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                                          <date>2008-06-08 07:42:37</date>
                                                          <text>P.S. Хотя понятно, что о "цивилизованности" заботились в последнюю очередь. Собственно, избавлялись от России именно как от европейской страны, так что всё сделали правильно, увы. Были бы "Швецией", ей бы и остались.</text>
                                                          <subject>Re: Дело, говорят, в языке...</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20139107&amp;style=mine#t20139107</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20138851&amp;style=mine#t20138851</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20137571&amp;style=mine#t20137571</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20135011&amp;style=mine#t20135011</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20134755&amp;style=mine#t20134755</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="20136291" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20136291#t20136291</url>
                                          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                          <date>2008-06-07 11:31:17</date>
                                          <text>Оч.-оч. ждем. Серьезно! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас в русско-язычной Финляндии обсуждают депортацию из страны одну из основательниц "Комитета солдатских матерей", за которой ухаживает дочь, будучи гражданской Финляндии. Мне кажется, что решение государства правильно - социал не резиновый. </text>
                                          <subject>Расскажите же нам, ну, пожалуйста,  про Суоми!</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20134755&amp;style=mine#t20134755</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20134499&amp;style=mine#t20134499</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="20135267" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20135267#t20135267</url>
                                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                      <date>2008-06-07 11:24:28</date>
                                      <text>пока ничего подобного не нашла. Чисто по логике - вряд ли, уж очень они обрадовались дарованной лениным независимости, к тому же уже начинали за нее бутузить на интеллигентском уровне до ВОСР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Монархию там пытались организовать серьезно, аж царя-болгарина пригласили, хотя финны не любят об этом вспоминать, но история интересная. И это понятно - тяжело сразу остаться один на один со всем миром без никакого посредника.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ой, про Маннергейма чего только сейчас ни пишут - даже что он был гомосексуалист (у нас было ток-шоу на эту тему - уверена, если б педофилизм в моду вошел, то было бы про ЭТО). Вот и будь джентльменом до смерти - и уничтожай перед нею письма прекрасных дам и дневники (кстати, Вы знаете, что личные письма Маннергейма сохранились только в Бахметьевском архиве в НИ?), и не пиши  кого как где и когда...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И при всем при том - постоянно с какой-то издевкой, что ли. И грустно мне от этого всерьез. Есть подозрение, что сами финны тогдашние оказались не совсем финнами, а швед - самый финнистый финн,  вот и...</text>
                                      <subject>Насчет финской конституции пыталась  погуглить:</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="20135779" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20135779#t20135779</url>
                                          <user name="VitTal" username="vittal" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                          <date>2008-06-07 11:27:14</date>
                                          <text>Просто - он русский офицер. Потому и ненависть. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как к Краснову. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ненависть - патологическая.</text>
                                          <subject>Re: Насчет финской конституции пыталась  погуглить:</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="20136803" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20136803#t20136803</url>
                                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                              <date>2008-06-07 11:33:36</date>
                                              <text>а потому что он выбивается из нынешней трактовки братоубийственной войны как... победитель в ней. А победителей по офиц. версиии быть не должно - все жертвы.</text>
                                              <subject>Боюсь, что не потому, что русский офицер,</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="20137315" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20137315#t20137315</url>
                                                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                                  <date>2008-06-07 11:36:20</date>
                                                  <text>Да ну. Победители - никуда не делись: Америка, и, да, - Англия. Тут все хорошо.</text>
                                                  <subject>Re: Боюсь, что не потому, что русский офицер,</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="20137827" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20137827#t20137827</url>
                                                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                                      <date>2008-06-07 11:40:10</date>
                                                      <text>ВЫ же об этом спрашивали, а не мое мнение. То, что я и его иногда высказываю, так прошу прощения - оч. хочется же...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче говоря, ничто не проговаривается до конца, и все этим довольны, но на всякий случай пытаются нагнать тень на плетень тех, кто тем или иным боком явно при делах. </text>
                                                      <subject>Дык, я ж про офиц. финскую версию -</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20137315&amp;style=mine#t20137315</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20136803&amp;style=mine#t20136803</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20135779&amp;style=mine#t20135779</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20135267&amp;style=mine#t20135267</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="20136547" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20136547#t20136547</url>
                                          <user name="VitTal" username="vittal" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                          <date>2008-06-07 11:32:28</date>
                                          <text>Финны - оказались самыми русскими. А швед - самым финном. )</text>
                                          <subject>Re: Насчет финской конституции пыталась  погуглить:</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20135267&amp;style=mine#t20135267</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="20137059" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20137059#t20137059</url>
                                          <user name="VitTal" username="vittal" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                          <date>2008-06-07 11:34:04</date>
                                          <text>Такая вот ирония )</text>
                                          <subject>Re: Насчет финской конституции пыталась  погуглить:</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20135267&amp;style=mine#t20135267</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20134499&amp;style=mine#t20134499</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20133987&amp;style=mine#t20133987</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20133731&amp;style=mine#t20133731</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20132963&amp;style=mine#t20132963</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20131171&amp;style=mine#t20131171</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20128867&amp;style=mine#t20128867</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20123747&amp;style=mine#t20123747</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20122467&amp;style=mine#t20122467</parent>
        </comment>
        <comment id="20124771" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20124771#t20124771</url>
          <user name="literator_r_r" username="literator_r_r" />
          <date>2008-06-07 01:44:59</date>
          <text>Вы правы, тест не показателен, будь в нём и 100 вопросов - не тот подход. Но сейчас такие задания в качестве экзаменационных выполняют все русские школьники. Вкупе с отменой обязательного экзамена по литературе это грозит окончательным отуплением подрастающего поколения.</text>
          <subject>Солидарность</subject>
          <comments>
            <comment id="20128355" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20128355#t20128355</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2008-06-07 03:26:57</date>
              <text>неужели все так плохо? Немного же ему надо, чтобы отупеть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но не будем особо растраиваться,возложим все надежды на гениальных литераторов, благо их в России всегда было пруд пруди! В любом поколении. Особенно меня всегда вдохновляли советские литераторы, вот уж где соль земли, ее было столько, что... ну, вы знаете, что бывает с засоленными землями.</text>
              <subject>Мне жаль русское подрастающее поколение,</subject>
              <comments>
                <comment id="20129891" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20129891#t20129891</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-06-07 04:04:20</date>
                  <text>Литераторы нередко - чудовищно безграмотны. Грамотны - ученые-гуманитарии и кое-кто из негуманитариев :). Думаю, что серьезные пишущие журналисты тоже по преимуществу грамотны. Главное средство повышения грамотности очень простое - внимательное чтение, с запоминанием грамматических,  синтаксических и пунктуационных образцов. Желательно читать сложные тексты, при условии, что они качественно отредактированы. При упадке интереса к серьезному чтению снижение как общей культуры, так и ее частного проявления в виде грамотности неминуемо.</text>
                  <subject>Re: Мне жаль русское подрастающее поколение,</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20133475" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20133475#t20133475</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2008-06-07 10:53:41</date>
                      <text>каллиграфический катастрофически безграмотный почерк моей бабули. Он был настолько красив - все завитушки были уместны, невульгарны, их было мало, все было даже щариковой ручкой с нажимом там, где надо, что исправлять было страшно - как испортить произведение искусства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ее взяли в Военно-медицинскую академию безо всяких курсов, и она там проработала всю жизнь, оформляя учебные пособия, много читала (особенно я запомнила ее любовь к Диккенсу и - позже - к Дрюону, которого доставала соседка по лестничной площадке грузинка Галина Леонидовна (княжна, ясен день), но - увы, она могла сколько угодно переписывать правильно, тем самым нисколько не улучшая собственный уровень грамотности...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, несколько лет до ВОСР (бабуле было 14) успела походить в гимназию. </text>
                      <subject>С детства преследует кошмар:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="20139875" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20139875#t20139875</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2008-06-08 07:00:11</date>
                          <text>Всё правильно, она читала для получения удовольствия, а не с той целью, пусть и побочной, о которой я говорю, какая уж тут забота о грамотности :).</text>
                          <subject>Re: С детства преследует кошмар:</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20133475&amp;style=mine#t20133475</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20129891&amp;style=mine#t20129891</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20128355&amp;style=mine#t20128355</parent>
                </comment>
                <comment id="20146019" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20146019#t20146019</url>
                  <user name="literator_r_r" username="literator_r_r" />
                  <date>2008-06-08 12:45:45</date>
                  <text>Это точно. Причём речь не столько о нонконформистских Платонове, Пастернаке, Зощенко, сколько о кондовых советских Леонове, Фадееве. Стык словесности и идеологии настолько тесен, что выходит по-настоящему филигранная проза, можно читать с карандашом в руках, вымеряя извилистые повороты стиля.&lt;br /&gt;NB. А из современных Вас никто не вдохновляет?</text>
                  <subject>Re: Мне жаль русское подрастающее поколение,</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20147299" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20147299#t20147299</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2008-06-08 03:58:38</date>
                      <text>это я не чтоб подольститься, а - правда же. Я и свой жж завела, чтоб сказать ему спасибо, у него в гостевой "самиздата" тогда почему-то мне по комп. неграмотности никак невозможно было комментарий оставить. Да... надо мной еще весь жж четыре года хором назад стебался, - делать-то людям нечего. А я, чесслово, не понимала тогда, что за жж, зачем и почему. Да и теперь не оч чтобы... Просто - забавно и все. К тому же, интеллигентное времяпрепровождение, если письменно не ругаться, конечно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Толстой роман "Кысь" да у Секацкого про шпиона - не читали?  ловите - &lt;a href='http://www.vavilon.ru/metatext/mj55/sekatsky1.html'&gt;http://www.vavilon.ru/metatext/mj55/sek&lt;wbr /&gt;atsky1.html&lt;/a&gt; - да и многое другоеу него мной любимо, а в целом -  Толст и Дост современности - Сорокин с Пелевиным. Из стихов мне как-то после Бродского ни у кого не читается. Из зарубежных - Агота Криштоф "Толстая тетратдь", Павич, Кутзее да Уэльбек полюбились. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;NB. Из Вами перечисленных мне один Платонов по душе. Дело в том, что у меня в кабинетике два маленьких шкафчика на всю мировую литературу, а все остальное место занимают цветы да письменный стол с компьютером, т.к. я согласна с Лотманом, что книжки нужно покупать, только если перечитываешь. Я б еще прибавила - если запоминаешь так, что и открывать не надо, но все равно приятно. Они, конечно, при этом такие обшарпанные делаются, потому что дешевенькие - в бумажном переплете, но оттого еще роднее чувствуются.</text>
                      <subject>Хозяин журнала меня вдохновляет, например,</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20146019&amp;style=mine#t20146019</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20128355&amp;style=mine#t20128355</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20124771&amp;style=mine#t20124771</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20122467&amp;style=mine#t20122467</parent>
        </comment>
        <comment id="20139363" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20139363#t20139363</url>
          <user name="Key-real" username="key_real" />
          <date>2008-06-08 02:04:55</date>
          <text>"Вон и в эстонцы люди записываются - и ничего"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О, Вам стоит попробовать сделать такое предложение финскому шведу (тут можно еще много кого вписать: испанских басков там или ольстерских ирландцев, я просто привожу пример помягче): записаться финном, поменять имя, поехать по Европе счастья искать. Он Вам что-нибудь там ответит (догадываетесь что, да?), а Вы ему "да ладно, расслабтесь, не вырезают под корень и - радоваться надо"! Как картинка? ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Касательно же Белоруссии: одно дело записаться белоруссом, другое дело - поляком.</text>
          <subject>Re: Все этно- и странообразования происходят комически?</subject>
          <comments>
            <comment id="20141411" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20141411#t20141411</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2008-06-08 07:55:49</date>
              <text>после получения Финляндией независимости ради получения работы, учебы и просто, чтоб не раздражать власти, которые проводили весьма националистическую политику.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, до независимости наоборот финны записывались шведами и меняли фамилии на шведские, почему-то шведам в управляемой русскими автономной Финляндии проще было разбогатеть и получить образование. Практически финнов с финскими фамилиями было мало или не было вообще на более-менее престижных работах и в университетах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все это описано в финской литературе - как художественной, так и научной, связанной с этим вопросом - просто нам это было не интересно, вот и не переведено многое на русский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вся эта свистопляска с фамилиями - дело, конечно, обывательское, мещанское, которое знать не затрагивало - ей и так было хорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шведы, которые живут на границе со Швецией, в финны не записывались, а как их начинали притеснять, уходили в Швецию, поэтому к ним относились лояльней.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас этих проблем нет, если человек не хочет идти во власть или работать с людьми. Инженером или государственным врачом с не-финской фамилией быть можно, а врачу ЧАСТНОМУ уже сложнее - люди не пойдут. Тоже самое, что с продуктами - покупать финское, хоть оно и дороже считается правильным: об этом даже не задумываются, просто делают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничего я пробовать говорить кому-либо лично не буду, потому что обычно люди несут херню, а сами постпаеют так, как им удобнее, если не идиоты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поймите, они НЕ русские в московском смысле или сибирском. Они живут вместе с белорусами той жизнью, которая вокруг и, раз не убегают, хотят продолжать. А нагнетание в них чувства какой-то абстрактной и явно неуместной национальной гордости просто подло - нагнетатели там не живут, на самом деле все эти люди - предмет для их спекулиций. Это НЕ их гордость, вот в чем дело-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот я в Финляндии живу и пишу по-русски, поскольку я из тех людей, которые довольствуются минимумом, карьеры не делаеют, а наслаждаются жизнью, например, рыбача или читая книжки. Мне нужен только муж, который меня содержит, и я приноравливаюсь к его образу жизни, создаю уют в доме, холю и лелею. Так исторически сложилось, что он финн, а если б был француз или немец - все то же самое. Но - в Европе, поскольку в ней я чувствую себя комфортно и безопасно.&lt;br /&gt;Говорим по-английски, так никто в семейную жизнь и не лезет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне можно быть кем угодно - русской, таиландкой, канадкой. Кроме своего мужа я ни с кем не общаюсь и никому не нужна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот если б я была карьеристкой, то был бы другой разговор. Может, я бы в России осталась или тут активничала. Короче, подстаивалась бы уже не под одного человека, а под социум. Вплоть до смены имени-фамилии, шлифования местного языка, может, и еще каких проявлений лояльности. (Хотя мне тоже пришлось фамилию на мужнину поменять - так принято, да и людям произносить легче во всяких организациях, хоть тому же врачу или медсестре, работнику банка).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все это нормальные вещи, а идеолухи только засоряют процесс, в свободно текущем ручейке устраивают запруду из грязи, дабы нажить реальный или идеальный капитал. А народ их слушает - потому что интересно, так принято или больше нечего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наионализм может быть хорош дома, а не в диаспорах. У диаспор - свои проблемы, местные: им бы рассосаться да ассимилироваться. Не хотят же они повторить судьбу евреев?</text>
              <subject>ПРОСТЫЕ шведы записывались финнами</subject>
              <comments>
                <comment id="20174179" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20174179#t20174179</url>
                  <user name="Key-real" username="key_real" />
                  <date>2008-06-10 04:00:45</date>
                  <text>Спасибо за Ваш ответ, очень интересно. Кстати, мне хотелось сделать несколько оговорок к моему посту, так что делаю это сейчас, по ходу отвечая Вам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; ... после получения Финляндией независимости ради получения работы, учебы и просто, чтоб не раздражать власти...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все таки это было 90 лет назад, времена немного изменились с тех пор. Например, угнетать национальные меньшинства стало немодно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Ничего я пробовать говорить кому-либо лично не буду, потому что обычно люди несут херню,&lt;br /&gt;&amp;gt; а сами постпаеют так, как им удобнее, если не идиоты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В сущности, это камень и в мой огород, ведь я сам не проживаю ни в Прибалтике, ни в РБ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; ... нагнетатели там не живут, на самом деле все эти люди - предмет для их спекулиций...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот-вот, но я не хотел бы, чтобы мои слова поняли неверно. Я ничего не стараюсь нагнетать. Я считаю, что если люди не хотят ассимилироваться - это их право. Если русские не хотят ассимилироваться, то я, как русский, считаю, что их нужно поддержать. Если хотят - это их неотъемлемое право.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Это НЕ их гордость, вот в чем дело-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что это мнение - лично Ваше, с мнением других оно может не совпадать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вот я в Финляндии живу...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, что Ваш случай особый. Если мы говорим об иммигрантах, то я с Вами полностью согласен. Я бы тоже сидел тихо, учил потихоньку язык, "нас и тут неплохо кормят". Другое дело, если разговор идет о жителях. А тем более о национальном меньшинстве. А тем более об угнетаемом национальном меньшинстве. (Например, в случае Эстонии речь идет об угнетаемом меньшинстве, которое - если правильно посчитать - приближается по размеру к большинству - случай чрезвычайно необычный).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Наионализм может быть хорош дома, а не в диаспорах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите, национальная диаспора без национализма - это нонсенс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; У диаспор - свои проблемы, местные: им бы рассосаться да ассимилироваться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из этого следует, что определение диаспоры - это "саморазрушающаяся конструкция". Звучит как латвийское определение русской диаспоры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Не хотят же они повторить судьбу евреев?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В каком смысле? Вы имеете в виду создание независимого национального государства, плюс мощные диаспоры в самых развитых странах мира? По-моему, это весьма неплохой результат.</text>
                  <subject>Re: ПРОСТЫЕ шведы записывались финнами</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20185443" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20185443#t20185443</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2008-06-11 07:47:37</date>
                      <text>Ни в коем случае никаких камней ни в чей огород не бросаю и вообще стараюсь на личности не переходить, а если рассказываю что-то о себе, то потому что посчитала уместным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня создалось странное впечатление, что я веду полемику, будучи атакована с разных сторон. Каким-то боком вдруг оказалась центристом. Посмотрите, вот здесь я как раз отстаиваю национальные ценности&lt;br /&gt;&lt;a href='http://olhanninen.livejournal.com/52315.html?thread=4237147#t4237147'&gt;http://olhanninen.livejournal.com/5&lt;wbr /&gt;2315.html?thread=4237147#t4237147&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://community.livejournal.com/warhistory/1294167.html?thread=19969111#t19969111'&gt;http://community.livejournal.com/warhis&lt;wbr /&gt;tory/1294167.html?thread=19969111#t19969&lt;wbr /&gt;111&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите ли, я обеими руками за национализм у себя дома и категорически против какого-либо вида его экспорта. В любой стране.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для того, чтобы повторить судьбу евреев, нужно 2 тыс. лет терпеть все то, что терпели они. Кроме них это еще никому не удалось - результат на лицо: самая древняя нация в Европе, да еще цыгане, чуть помладше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Угнетать нацменьшинства, конечно, немодно. Это прерогатива большинств нынче. Вам это больше нравится? Мне - меньше. Ибо сие неестественно и непродуктивно. Но не угнетать вообще никого - просто не выйдет, даже неестественным путем, поскольку хомосап должен тогда перестать быть самим собой, т.к. угнетение других вплоть до уничтожения ему атрибутивно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;=Я считаю, что если люди не хотят ассимилироваться - это их право.=&lt;br /&gt;Думается, что относительно понаехавших в Россию с юга б. СССР у Вас другое мнение. А у меня всегда одинаковое - приехал, так веди себя ПУБЛИЧНО так, как местные, а дома молись своим богам, если есть желание. И главное - ничего отличного от того, что требуют местные того же социального слоя, не требуй. Иначе - в глаз. &lt;br /&gt;К сожалению, мои взгляды нельзя назвать современными и популярными нынче в Европе. Что ж... пришлось примкнуть к эко-фашистам. Кстати, узнала о том, как называется мое мировоззрение я от г. Крылова. Он же и навел меня на самого ныне мною любимого и уважаемого человека в Финляндии Пентти Линколу - &lt;a href='http://olhanninen.livejournal.com/56104.html'&gt;http://olhanninen.livejournal.com/5&lt;wbr /&gt;6104.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: ПРОСТЫЕ шведы записывались финнами</subject>
                      <comments>
                        <comment id="20195171" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20195171#t20195171</url>
                          <user name="Key-real" username="key_real" />
                          <date>2008-06-14 04:02:22</date>
                          <text>&amp;gt; Думается, что относительно понаехавших в Россию с юга б. СССР у Вас другое мнение. А у меня всегда одинаковое...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и у меня одинаковое. Просто я разделяю понятия нац.меньшинства и иммигрантов в первом поколении.</text>
                          <subject>Re: ПРОСТЫЕ шведы записывались финнами</subject>
                          <comments>
                            <comment id="20195683" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20195683#t20195683</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2008-06-14 06:58:33</date>
                              <text>раз мы стали такие умные, горьким опытом той же Албании наученные. Не надо нам подрывать уже существующие страны изнутри, они такие симпатичные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гражданство иммигрантам давать через 10-15 минимум лет, а кто не ассимилируется и в этот срок - высылать ф топку. Шутка. (Это я не Вам говорю, что шутка, а чтобы не посадили, профессиональные читатели). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А - к сожалению - имеющиеся нац.меньшинства надо так ласково интегрировать, например, выдавая в школе каждому иммигрантскому дитю по гамбургеру из Макдональдса каждый день, высылать родителей вкупе с детьми, если дите не толерантно к гомосексуалистам, животным и не посещает курсы сексуального воспитания. В России можно, ежели кто из властей предержащих желает, упомянутые атрибуты заменить на что-то иное, национальное - типа православного поведения. Но, как показывает практика, Макдональдс срабатывает лучше...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще я бы обязала вновь прибывших пройти курсы толерантности - не дорого, а сколькие проблемы решит! Например, оборудовать специальные кинотеатры и ежевечерне показывать гастрбайтерам гомосексуальную порнографию...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя в парвославной стране - вряд ли... Но вот кстати и повод определиться - православная страна или нет! И вообще какая. Ой, даже и не верится, как чудесненько у нас с Вами все проблемы разрешились, и почему мы не во власти...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Читали интервью Квачкова - &lt;a href='http://echo.msk.ru/programs/sut/518925-echo/'&gt;http://echo.msk.ru/programs/sut/518&lt;wbr /&gt;925-echo/&lt;/a&gt; - прелесть же!</text>
                              <subject>Надо не доводить до образования нац. меньшинств -</subject>
                              <comments>
                                <comment id="20196451" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20196451#t20196451</url>
                                  <user name="Key-real" username="key_real" />
                                  <date>2008-06-14 11:59:56</date>
                                  <text>&amp;gt; Надо не доводить до образования нац. меньшинств &amp;lt;...&amp;gt; Шутка. (Это я не Вам говорю,...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я лучше буду весь этот Ваш коммент счтать шуткой - мне так спокойнее. :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Ой, даже и не верится, как чудесненько у нас с Вами все проблемы разрешились, и почему мы не во власти...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Боюсь Вас расстроить, но считаю, что ни одна проблема не разрешилась и во власть нам пока рановато.</text>
                                  <subject>Re: Надо не доводить до образования нац. меньшинств -</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="20199523" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20199523#t20199523</url>
                                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                      <date>2008-06-15 07:21:33</date>
                                      <text>Вынуждена Вас разочаровать: я еще не придумала этот тест - от работы над ним отвращает как лень, так и возможность быть побитой эээ несогласными с постановкой некоторых вопросов. Хотя оч. надеюсь на прогрессивную молодежь, что вот возьмется и - сделает, а я только порадуюсь как за нее, так и результату.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но подозреваю, что тест должен носить категорически императивный характер. И включать совокупность различных вариаций кантовских четырех вопросов, типа:&lt;br /&gt;1. Что такое Россия? (включая географию, климат, экономику, истроию и т.п. - в каких границах и чем отличается от других стран. Например, если она - Третий Рим, а четвертому не бывать, то какой в нем должен быть климат?) &lt;br /&gt;2. Что я делаю для России? (Практически).&lt;br /&gt;3. Что такое русская культура? (К примеру. - Может ли русский писатель жить заграницей? А писать на иностранном языке? А быть по крови своей инородцем? Можно ли говорить о ее деградации и надеяться на возрождение)&lt;br /&gt;4. Что такое русский человек? (Не только этика с эстетикой, но и антропология, вероятно, не помешает при формулировке модификаций этого вопроса. Потомок негров безобразный, вероятно, еще каким-то боком проканает, а вот совсем чтобы негр или физически-психический деградант типа олигофрена, т.е. потомок безобразных алкоголиков и кровосмесителей - надо думать, и вообще прислушиваться к буржуазной лже-науке генетике никогда не мешает).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На эти вопросы оч. непросто на самом деле ответить, хоть на первый взгляд они примитивны и мы отвечаем на них эмпирически каждый день, сортируя вещи, свойства, отношения на "свой-чужой". Но вот осознать свой национализм - не каждому дано в силу уровня его культурного развития и... состояния умственных возможностей. Т.е человек может быть не виноват, что он не националист, но - и националистом он от этого не становится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И, если серьезно, то, полагаю, быть националистом - великий умственный и физический труд, подвижничество оч. одаренного от природы и развившего свои способности человека. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто на него не способен, а только звездит про взгляд и нечто, тех националистами я не считаю. Никакими, поскольку если их грамотно обработать, то убеждения свои они сменят на прямо противоположные. Не обрабатывают только потому, что они на фиг никому не нужны.</text>
                                      <subject>Тест: КАКОЙ ВЫ НАЦИОНАЛИСТ?</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="20205155" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20205155#t20205155</url>
                                          <user name="Чуков Денис Владимирович" username="chukov_denis" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120902115/8263968" height="100" width="86" />
                                          <date>2008-06-17 07:43:29</date>
                                          <text>--И, если серьезно, то, полагаю, быть националистом - великий умственный и физический труд, подвижничество оч. одаренного от природы и развившего свои способности человека. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно точно. Ещё сравните с:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://nataly-hill.livejournal.com/770641.html'&gt;http://nataly-hill.livejournal.com/7706&lt;wbr /&gt;41.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://nataly-hill.livejournal.com/771275.html'&gt;http://nataly-hill.livejournal.com/7712&lt;wbr /&gt;75.html&lt;/a&gt;</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="20206947" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20206947#t20206947</url>
                                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                              <date>2008-06-17 05:29:16</date>
                                              <text>Да, действительно - в одном ключе. А как иначе?&lt;br /&gt;Я тут выше в комментах высказывала свои достаточно тривиальные соображения, как в Финляндии возникал национализм - все началось с возникновения интеллигенции, собирающей и создающей фольклор. Так мы весьма условно можем сказать, что тот же Ленрот "собрал" Калевалу", написал он ее на базе весьма отличной (образы, отдельные песни), - конечно, хоть и открещивался, но в конце жизни "раскололся". &lt;br /&gt;Формируется общепонятный язык, и весьма репрессивно - людей заставляют говорить и писать так, а не иначе, хотя в быту они могут говорить по-другому.&lt;br /&gt;Вырабатывается отношение к историческим событиям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А потом пришел швед С датскими корнями Маннергейм и создал Финляндию. Вопрос - мог ли он ее создать без предварительной подготовки "почвы" несколькими поколениями интеллигенции (кстати, по крови русской и шведской, финнов единицы)? А потом уже создавать эту культурную основу? Не знаю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Израиле как раз обратный процесс - сначала создание государства, потом - языка и через внедрение общего языка объединение "понаехавших".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русский язык есть, культура гигантская - почему тормозизм? Очевидно, что идет битва за то, что в русской истории считать правильным. Но насколько признанное правильным сегодня определяет наше движение в завтра? Мне кажется, что это оч. неоднозначно, нелинейно. А потому - почему бы не признать все победные события - достойными гордости и радости, а проигрыши - сожаления, но все равно гордости - поскольку это наше, оно было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отождествлять русскость с имперскостью - конечно, ведь иной, неимперской истории не было. И расширением государства за счет присоединения Польщи, Финляндии, Прибалтики - тоже. (А они пусть горядятся своим противостоянием присоединению, оккупации, и в конечном итоге - осободождением от оной). Не может, мне кажется, быть какого-то общего политкорректного взгяда - всегда он будет с национальной колокольни. Нейтральной истории не было и не будет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В комментах к присланным Вами постам нашла оч. на мой взгляд интересный журнал:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://zahmuh.livejournal.com/'&gt;http://zahmuh.livejournal.com/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все это здорово, но повсеместная макдональдизация рулит. Люди могут кричать о финских традициях, например, а сами покупают не просто фаст-фуд, а НАРЕЗАННЫЕ ОВОЩНЫЕ САЛАТЫ - им даже овощи не порезать... Речь уже не идет об удобстве стиля при урбанизации, тут другое - времени вагон, а все равно - побыстрее пожрать и к телеку. В массе.&lt;br /&gt;И в России тоже самое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны опасность "превратиться в итальянцев" - были римляне, стали итальянцы. Тоже неплохо, но не римляне, не имперцы, а вполне себе обычная нация в небольшой по размеру стране. Со славным прошлым и симпатичным настоящим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите ли, вот эта вся сарафанная воссоздаваемая культура она была частью русской культуры, но не целым. И когда она была частью, то вовсе не такой нарядной, как нынче - всякое было, и грязь, и предрассудки и пр - только тогда они таковыми не казались. &lt;br /&gt;Некоторые образованные энтузиасты принять могут и эту часть как целое, но даже городские слабо образованные слои - никогда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче, не знаю - я пас и в националисты не гожусь. Если у других получится достойный продукт, порадуюсь за них - и все.</text>
                                              <subject>Почему сложности с русским национализмом?</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20205155&amp;style=mine#t20205155</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="20207203" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20207203#t20207203</url>
                                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                              <date>2008-06-17 05:34:17</date>
                                              <text>из =Фигура гармониста и проблема культурной монады= &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;=&lt;br /&gt;Странная вещь, — признавая экологию природных сообществ «хитрой и тонкой штукой», ангажированная философия (и культурология) с редким самомнением берется судить о своеобразном культурном рационе личности и социума. Существует история о том, как два десятилетия назад на большом участке канадской тундры уничтожили комаров. Казалось бы, что, кроме пользы, может произойти от уничтожения этих кровососов? Произошло же следующее. Миграция оленей с пастбища на пастбище, происходившая ранее прежде всего под влиянием беспокоящего гнуса, резко замедлилась. Олени стали кочевать только после полного вытаптывания и «выедания» пастбища. Естественное восстановление травяного покрова нарушилось, и уже через несколько лет кормовая база северного оленя оказалась под угрозой полного уничтожения. Пришлось предпринимать срочные меры для восстановления прежней численности кровососов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ведь экология культуры не в пример более сложна, при том, что большая часть изменений имеет необратимый характер. Последствия нарушения метафизической неприкосновенности гармониста, инициирующего ярость и праздничность драки, далеко не безобидны: тем более, что роль Духа Воинственности в поддержании единства монады представляется решающей. Мы имеем дело с противоположностью видимости и сущности: культура, перешедшая в стадию цивилизации, выглядит (кажется) непрерывным приумножением объективации, в первую очередь текстов, по сути же она есть растрата духовного запаса, потенциальной и кинетической энергии человеческого деяния. Напротив, тяга, стягивавшая парней на праздники и на драки, была прямым проявлением силы средоточия, разрушительной на поверхности, но созидательной и собирающей в своих глубинах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только поддержание монады во всех ее параметрах гарантирует воспроизводство минимальной полноты человеческого. Игрались свадьбы, рождались дети, строились и переносились дома, сказывались сказки, пелись песни, дрались драки — все члены этого перечисления можно соединить союзом «потому что» — как в прямом, так и в обратном порядке. Речь идет о перекрестном одухотворении, созидающем и длящем монаду монад. Выпадение любого из звеньев экзистенциальной цепочки создает роковую прореху, нарушающую взаимосублимацию источников одухотворения. Это вовсе не значит, что с «отменой» драк сразу же рухнут крыши или перестанут играться свадьбы. Поначалу ничего такого не произойдет. Более того, отток одного из составляющих интегральной одухотворенности вызывает смешение средоточия и, как следствие, вспышку близлежащей монады. Скажем, изъятие Духа Воинственности индуцирует смягчение нравов, рост материального достатка, нарастание объективации «Духа Наживы» (или «Духа Капитализма» по Максу Веберу). Но обольщаться не следует: вспышка носит кратковременный характер, ибо природа ее катастрофична: в масштабах реального исторического времени яркость вспышки есть рассыпающийся фейерверк. Процесс можно сравнить с надутым, но незавязанным воздушным шариком: если, расслабив пальцы, выпустить шарик из рук, он взлетит к потолку, совершит несколько беспорядочных рывков («на последнем издыхании») и навсегда затихнет… =&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ungern.ru/zapal/zapal_metaphysics_sekatzkiy.htm='&gt;http://ungern.ru/zapal/zapal_metaphysic&lt;wbr /&gt;s_sekatzkiy.htm=&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, полагаю, что труд, подобный &lt;a href='http://zahmuh.livejournal.com/'&gt;http://zahmuh.livejournal.com/&lt;/a&gt; со товарищи и пр. этнографов все равно самый что ни на есть достойный, что-нибудь да получится в результате хорошее.</text>
                                              <subject>Процитирую А. Секацкого</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="20207459" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20207459#t20207459</url>
                                                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                                                  <date>2008-06-18 10:23:15</date>
                                                  <text>я позволю себѣ расписаться въ полномъ невѣріи во лженауку соціологію, лженауку культурологію, лженауку психологію и даже въ сравнительно науку этнографію по очень простой причинѣ: онѣ ( съ торжествомъ позитивизма и бихевіоризма) не признаютъ какъ самостоятельное бытіе морали (НЕ позитивистская соціологія это порой дѣлала но напрочь забыта), такъ и необходимость морали и обряда какъ морали и обряда а не какъ знаковъ не пойми чего ...&lt;br /&gt;въ этомъ смыслѣ онѣ суть безбожная мерзость, изъ того же отравленнаго источника какъ теорія Мальтуса-Дарвина…&lt;br /&gt;про ассимиляцію и прочее… про всякаго рода культуру: для начала долженъ быть КУЛЬТЪ… &lt;br /&gt;историческій провалъ Великой Протестантской и Панъугрофинской Республики въ имперскомъ владѣніи на восточномъ берегу Ботническаго Залива – подозрительно похожій на провалъ республики общероссійской (хотя пристойнѣе по формѣ и содержанію) – блестящее доказательство правоты моихъ словъ &lt;br /&gt;а про монаду совершенно правильно, только ЭТО не по-позитивистски:)</text>
                                                  <subject>Re: Процитирую А. Секацкого</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="20207715" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20207715#t20207715</url>
                                                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                                      <date>2008-06-18 10:57:57</date>
                                                      <text>Линколу тоже - самого моего любимого экофашиста, да ни за что! Секацкого берите, так и быть (Прости, Саша, но... сам понимаешь, убеждения требуют). Галковского отдать не могу - это не по-позитивистски: если отдам Вам Галковского, а Вы его растерзаете, в то время как мы сейчас у него в журнале, то где же мы окажемся?).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М-дя... провал. Вот и я говорю, надо деньги собирать, чтоб меньше проваливался. В принципе да, ничего так, приличная Финляндия пока получилась. Может, как раз потому что была идея хехекс =Великой Протестантской и Панъугрофинской Республики въ имперскомъ владѣніи на восточномъ берегу Ботническаго Залива=.&lt;br /&gt;Чтоб хоть что-то получилось, надо всегда на большее замахиваться, с запасом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(А поголовье цыган у нас уменьшается, надо признаться, и вся страна льет горькие политкоррктно-мультикультурные слезы, - поскольку некоторые поступают в универы, женятся на местных и... уходят из стаи в социум. Даже думаем-гадаем, как еще цыганам помочь... Вот некоторые бомжи в них записываться пытаются, тетки замуж в цыгане выходят - им юбки с кринолинами за счет местного социала оч. нравятся, колоритные такие, полтротуара занимают - идешь и не заметить тебя невозможно, но... при этом как-то не поцыгански себя ведут - пьют, ругаются, бьют мужей-цыган и заводят любовников, при этом не размножаясь... Надо их всем опчеством наставлять, как по-цыгански. Но мы придумаем, что-нибудь, просто у нас метнталитет медленный).</text>
                                                      <subject>Мальтуса не отдам Вам на растерзание!!! И Пентти</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="20355427" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20355427#t20355427</url>
                                                          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                                                          <date>2008-06-20 09:58:49</date>
                                                          <text>Hyvaa paiva ,ruova , только я не Саша, &lt;br /&gt;про Мальтуса -- я его ѣсть не собираюсь, сіе есть противозачаточная снѣдь для мальтузианцевъ... &lt;br /&gt;про провалъ есть совершенно чудесная книга Jyrkki Loima , примѣрно 2002 года относительно Православія и финскаго націонализма... готовимъ русскія изданія (договоръ съ авторами есть) &lt;br /&gt;про обрядъ: проблема остаётся ... кстати лютеранскіе богословы начали ея болѣзненно переживать, но породятъ вѣроятно какой-то сущій ужасъ...&lt;br /&gt;про Галковского: человѣкъ не съ тѣми ферментами и исписался по сравненію съ собственными ранними работами и это совершенно ясно , но онъ видимо навсегда останется въ исторіи Русской Мысли даже если бы не сотворилъ ничего кромѣ книги о «Вѣхахъ» &lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Re: Мальтуса не отдам Вам на растерзание!!! И Пентти</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="20381027" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20381027#t20381027</url>
                                                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                                              <date>2008-06-21 11:58:31</date>
                                                              <text>День добрый,господин хороший, а это я перед Секацким извинилась, его Александром зовут - мло ли прочитает или скажет кто, что я им ради Мальтуса с Линколой пожертвовала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У лютеран да, сейчас проблемы. Думают, не отменить ли ад за ради политкорректности, раз, перед кем еще извиниться, два. Это они любят последнее время, самоуничижение-то, хлебом не корми. Пройдет, все проходит. Но в этот раз может пройти уже вместе с церковью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обряд - штука пользительная, когда идет от сердца. Для этого нужно пролить много крови и не факт, что удастся его интериоризировать. И если да, то неизвестно, надолго ли. Русский нарррод с крошил церкви в порошок снеменьшим рвением, чем ходил в них ранее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не хороните, пожалуйста, Галковского заранее, долгих ему лет и здоровья.</text>
                                                              <subject>Re: Мальтуса не отдам Вам на растерзание!!! И Пентти</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="20503395" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20503395#t20503395</url>
                                                                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                                                                  <date>2008-06-25 03:40:07</date>
                                                                  <text>Про лютеранъ: это смотря какіе, Датскіе насколько я знаю собираются воздержаться въ вопросѣ про адъ … если не вообще отклонить въ первомъ чтеніи… но это конечно довольно кошмарно что до такого дошло…&lt;br /&gt;(ужасъ въ томъ что точныя оцѣнки ихъ паствы порядка 5-8% отъ ЗАПИСАННЫХЪ въ данное вѣроисповѣданіе, много отъ кого изъ нихъ слышалъ довѣрительно)&lt;br /&gt;То что они тамъ вовсю собираются самоупраздниться однако боюсь что такихъ настроеній много… впрочемъ всѣ эти кондовыя въ кружевахъ вэллкомъ въ Мосъ.Патріархію… къ нашимъ родимымъ Высшимъ Ряссамъ – имъ похоже консервативнымъ просто больше некуда…&lt;br /&gt;Про не хоронить Галковского: какъ фельетонистъ, онъ тоже самъ себя похоронитъ… но какъ мыслитель онъ останется въ исторіи уже навсегда, такимъ вотъ духовнымъ минералломъ&lt;br /&gt;</text>
                                                                  <subject>Re: Мальтуса не отдам Вам на растерзание!!! И Пентти</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20381027&amp;style=mine#t20381027</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20355427&amp;style=mine#t20355427</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20207715&amp;style=mine#t20207715</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20207459&amp;style=mine#t20207459</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20207203&amp;style=mine#t20207203</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20205155&amp;style=mine#t20205155</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20199523&amp;style=mine#t20199523</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20196451&amp;style=mine#t20196451</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20195683&amp;style=mine#t20195683</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20195171&amp;style=mine#t20195171</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20185443&amp;style=mine#t20185443</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20174179&amp;style=mine#t20174179</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20141411&amp;style=mine#t20141411</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20139363&amp;style=mine#t20139363</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20122467&amp;style=mine#t20122467</parent>
        </comment>
        <comment id="20140643" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20140643#t20140643</url>
          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
          <date>2008-06-08 07:24:20</date>
          <text>&lt;i&gt;Кстати, приведенный тест (благо коротенький, а вообще-то я тесты не люблю) я сдала, но не думаю, что он показателен - мой родной язык всегда был у меня больным местом, при всей моей книгочеестеи.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да уж, издевательский тест, как многие подобные. Вопросы потривиальней, лести погуще. Вас тоже назвали вымирающим видом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"8 из 8 - Поздравляем, вы - вымирающий вид россиянина, отлично знающего свой родной русский язык. Вы один из немногих носителей элитарного знания, доступного в наше время единицам (4% от общего числа опрошенных)."&lt;br /&gt;и тому подобная чепуха.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
          <subject>Re: Все этно- и странообразования происходят комически?</subject>
          <comments>
            <comment id="20141667" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20141667#t20141667</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2008-06-08 07:59:47</date>
              <text>но не могу сейчас найти, там меня наоборот обозвали чем-то вроде "примазавшегося Шепилова", т.е. понаехавшей и замаскировавшейся, я же просто тормоз - медленно думаю и плохо запоминаю.</text>
              <subject>Встречала более сложный тест -</subject>
              <comments>
                <comment id="20148835" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20148835#t20148835</url>
                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                  <date>2008-06-09 05:27:57</date>
                  <text>Любопытно. В российской среде издевательство при подобном тестировании может вполне вылезти на поверхность. Составители заграничных тестов более дисциплинированы, но задача  та же - приманить побольше людей. Поэтому тесты делают попроще. Я как-то, заполнив случайно подвернувшийся IQ тест, получил звание visionary philosopher (whatever it is), при том, что я вовсе не силён в отыскании закономерностей в наборах картинок и английских слов.  Настоящие же экзамены бывают весьма и весьма сложны, по крайней мере сейчас в США или в 70х-80х в Москве. Диктант, предлагаемый тогда на приёмных экзаменах на филфак МГУ я бы с бухты барахты не написал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какой-то смысл в этих тестах всё же есть, как, скажем, в проверке у невропатолога - попал с закрытыми глазами пальцем в свой кончик носа - и слава Богу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Встречала более сложный тест -</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20141667&amp;style=mine#t20141667</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20140643&amp;style=mine#t20140643</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20122467&amp;style=mine#t20122467</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20126051" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20126051#t20126051</url>
      <user name="b_graf" username="b_graf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
      <date>2008-06-07 02:49:54</date>
      <text>столь плоха ? (ведь тут в РФ им кое-кто завидует по ее поводу). &lt;br /&gt;А что там в ее туалетах ? Надписи уже есть ? :-)</text>
      <subject>неужели Нац.Б-ка</subject>
      <comments>
        <comment id="20126307" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20126307#t20126307</url>
          <user name="b_graf" username="b_graf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
          <date>2008-06-07 02:56:35</date>
          <text>и др. фото&lt;br /&gt;&lt;a href='http://gedymin.livejournal.com/5488.html'&gt;http://gedymin.livejournal.com/5488.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;(что-то в ЖЖ прямо какой-то минский ренессанс :-))</text>
          <subject>&amp;quot;Минский Голливуд&amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20126051&amp;style=mine#t20126051</parent>
        </comment>
        <comment id="20128611" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20128611#t20128611</url>
          <user name="floquet" username="floquet" />
          <date>2008-06-07 03:30:11</date>
          <text>а тем, что лохи строили.. полета нет, фантази, духовности наконец&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;посмотрите, как строил Мур или ле Корбюзье&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ведь можно было сделать нормальную библиотеку - в виде бетонной утинной головы, инкрустированной стразами от Сваровсеи и подвешенной на 4-х  дирижаблях..</text>
          <subject>Re: неужели Нац.Б-ка</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20126051&amp;style=mine#t20126051</parent>
        </comment>
        <comment id="20136035" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20136035#t20136035</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-06-07 11:27:42</date>
          <text>Библиотека это на 90% фонды. Остальные 10% это: каталог (5%), персонал (2%), удобство пользования (2%) и 1% "архитектура". Лукашенко же из 100% средств 90% потратил на "архитектуру". Даже если бы это была хорошая архитектура, а не китч, речь шла бы о грубейшей ошибке. Это преступное разбазаривание средств а ля монорельсовая дорога в Москве.  </text>
          <subject>Re: неужели Нац.Б-ка</subject>
          <comments>
            <comment id="20195427" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20195427#t20195427</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2008-06-14 05:07:01</date>
              <text>Хм... а про монорельсовую дорогу можно поподробнее? Не в курсе московских градостроительных новшеств, а поскольку что-то подобное курсирует в умах питерских властей, то беспокоюсь...</text>
              <subject>Re: неужели Нац.Б-ка</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20136035&amp;style=mine#t20136035</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20126051&amp;style=mine#t20126051</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20129379" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20129379#t20129379</url>
      <user name="dobrowoletz" username="ex_dobrowol" />
      <date>2008-06-07 03:38:38</date>
      <text>Хороший репортаж. Мне кажется, белорусам стоит быть честными перед самими собой и выбросить всю эту партизанско-псевдофольклорную мишуру на помойку и черпать свою идентичность из какого-то другого, надежного и настоящего, не выдуманного источника. Вот только из какого?</text>
      <comments>
        <comment id="20129635" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20129635#t20129635</url>
          <user name="Эндоскопия коллективного бессознательного" username="greatteacher" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66248319/11386838" height="100" width="81" />
          <date>2008-06-07 03:50:40</date>
          <text>Я думаю, за скромный прайс Дмитрий Евгениевич отроет этот источник.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Я проверил свои знания русского языка и получил пятерку.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;img align="center" width="500" height="164" src="http://www.rb.ru/poll/7/img/5.gif"&gt; &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;a href="http://www.rb.ru/poll/7/" rel="nofollow"&gt;Сходи, проверься?&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20129379&amp;style=mine#t20129379</parent>
        </comment>
        <comment id="20148323" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20148323#t20148323</url>
          <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
          <date>2008-06-08 06:07:51</date>
          <text>&lt;i&gt;Вот только из какого?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Великое Княжество Литовское - ВКЛ. Древнее белорусское государство.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20129379&amp;style=mine#t20129379</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20130147" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20130147#t20130147</url>
      <user name="r_boris" username="r_boris" />
      <date>2008-06-07 04:04:29</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич! Давно, и с удовольствем Вас читаю. На мой взгляд, Вы пишите все лучше и лучше :-)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20131939" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20131939#t20131939</url>
      <user name="Chenapan" username="pensolo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113731490/14549287" height="100" width="83" />
      <date>2008-06-07 09:53:56</date>
      <text>Проживаю с ДЕГом в одном ориале и читаю Его в ЖЖ.&lt;br /&gt;2/3 текстов – решительный протест. 1/3 – готов подписаться под каждым словом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Могу наблюдать МЫСЛИТЕЛЯ в естественной среде (прогулка в парке Сокольники).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для негативных Г:&lt;br /&gt;В меру отрешен, в меру адекватен (как Человек во время променада)&lt;br /&gt;Не броско, но элегантно одет.&lt;br /&gt;Часто гуляет с Дамами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хочу схватить его за цугендер и заговорить, НО:&lt;br /&gt;А) Боюсь показаться не далеким (может не просто «показаться»);&lt;br /&gt;Б) Боюсь сойти за «агента SIS».&lt;br /&gt;Как быт, Дмитрий Евгеньевич?&lt;br /&gt;•	Раскланяться?&lt;br /&gt;•	Заговорить и предложить свое общество?&lt;br /&gt;•	Тихо пройти мимо?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Ученик должен восстать против учителя</subject>
      <comments>
        <comment id="20133219" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20133219#t20133219</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-06-07 10:39:14</date>
          <text>Приходите в клуб, это хорошая площадка для развиртуализации :))</text>
          <subject>Re: Ученик должен восстать против учителя</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20131939&amp;style=mine#t20131939</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20139619" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20139619#t20139619</url>
      <user name="preobragensky_profess" username="preobragensky_p" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45343253/8574241" height="100" width="99" />
      <date>2008-06-08 06:06:38</date>
      <text>В Африке убивают разрывной пулей, а Вы, уважаемый ДЕ, шуткой.&lt;br /&gt;После Вас раненых не остается. Похвала глупости, Рабле, других аналогий не могу&lt;br /&gt;предложить...</text>
      <subject>&amp;quot;трофейная культура&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="20144995" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20144995#t20144995</url>
          <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
          <date>2008-06-08 11:45:29</date>
          <text>Ваши аналогии прямо как у исследователей из Оксфорда!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Dr Oliver Ready, научный сотрудник факультета русского языка и литературы Wolfson College, Oxford. Занимается изучением русской прозы с 1991 года. Недавно защитил в Оксфорде диссертацию под названием ‘From Aleshkhovsky to Galkovsky: The Praise of Folly in Russian Prose since the 1960s’.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://kukushon-ok.livejournal.com/11500.html'&gt;http://kukushon-ok.livejournal.com/1150&lt;wbr /&gt;0.html&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: &amp;quot;трофейная культура&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="20145251" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20145251#t20145251</url>
              <user name="preobragensky_profess" username="preobragensky_p" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45343253/8574241" height="100" width="99" />
              <date>2008-06-08 11:57:55</date>
              <text>Спасибо за информацию, заранее приготовился покритиковать — иностранец-с всёж   </text>
              <subject>Re: &amp;quot;трофейная культура&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20144995&amp;style=mine#t20144995</parent>
            </comment>
            <comment id="20146787" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20146787#t20146787</url>
              <user name="floquet" username="floquet" />
              <date>2008-06-08 02:48:43</date>
              <text>антологию уже издали  - к апрельской Лондонской книжной ярмарке&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;там все есть - и Слаповский, и некто Садулаев, и Великий Быков... а вот Галковского - отчего-то нет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;директор Academia Rossica - Светлана Аджубей... а она  Галковского "любит" сильнее, чем Ольшанский</text>
              <subject>Re: &amp;quot;трофейная культура&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20144995&amp;style=mine#t20144995</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20139619&amp;style=mine#t20139619</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20141155" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20141155#t20141155</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-06-08 07:46:52</date>
      <text>Глядя на чудо-витрину с еврейскими книгами подумалось, что белорусским "арт-кураторам" стоило бы поступить так и с другими экспонатами, в первую очередь с советскими наградами :). </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20147043" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20147043#t20147043</url>
      <user name="coralsteel" username="coralsteel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120552010/6058061" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-08 03:28:23</date>
      <text>Одновременно Мухин написал статью в которой рассказывает о Национальной ассамблее и упоминает Лукашенко:&lt;br /&gt;"Есть в СНГ президенты. Как нам объясняет пресса, это великолепные люди, демократы один к одному, правда, затесался среди них один фашист - Лукашенко. И вот уже десять лет пресса России о нем толкует: «фашист», «фашист», «фашист». Хорошо, казалось бы, убедили не только себя, но и нас всех - действительно «фашист». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот радиостанция «Эхо Москвы» проводит «альтернативное голосование: «Если бы сегодня были выборы, на которых выдвинулись Путин и Лукашенко, то за кого бы вы проголосовали?»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто слушает «Эхо Москвы»? Это вполне зажиточные люди, сидящие в своих автомобилях в пробках на улицах Москвы, имеющие сотовые телефоны и средства, позволяющие отправлять СМС, платя за них по повышенному тарифу. То есть, это тот самый «средний класс» - те самые предприниматели и их высокооплачиваемые менеджеры, на которых, казалось бы, опирается государственный режим России. Уж если этим не любить Путина, то кому? Результат голосования почти четырех тысяч представителей этого самого среднего класса - за Лукашенко семьдесят пять процентов!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На следующий день Венедиктов лично целый час в эфире долбил, что Лукашенко «фашист». И запустил голосование еще раз, и «добился успеха»: из тысячи проголосовавших «за» Лукашенко - шестьдесят девять процентов!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же происходит? Ведь эти россияне слушают только венидиктовых и на самом деле не знают, что происходит в Белоруссии, и действительно не любят и боятся фашизма. Но, тем не менее, эти люди вдруг голосуют за Лукашенко. Почему?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смотрите. Десять лет людям долбят мозги, что Лукашенко - фашист, но ведь все понимают, что по российским стандартам следом за этой кличкой должны сказать, сколько «батька» украл у Белоруссии. А вот про это все молчат! И что - трудно догадаться, почему молчат? Про наших российских «медведей» говорят непрерывно: один купил особняк, другой построил целое поместье, третий в дележе доходов такой-то фирмы участвует. Про Черномырдина говорили открытым текстом даже французы, что бывший руководитель «Газпрома» украл пять миллиардов долларов. Подобное, даже на Западе, говорят и о Путине - обо всей нашей «правящей элите». А про «фашиста» Лукашенко молчат! И люди, сидя в своих «меринах», понимают, что батька не ворует значит, и другим не дает воровать!"&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.duel.ru/200823/?23_1_1' rel='nofollow'&gt;http://www.duel.ru/200823/?23_1_1&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо, надо интеллектуалов убедить что в Белоруссии все плохо...</text>
      <subject>Поездка по заданию?</subject>
      <comments>
        <comment id="20147811" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20147811#t20147811</url>
          <user name="AV" username="manswag" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
          <date>2008-06-08 04:45:45</date>
          <text>Всё очень просто, ИМХО. Республика Беларусь сегодня --- это то, о чём в СССР можно было только мечтать долгими зимними вечерами. Говорят, что Лондон --- город для жизни, а Нью-Йорк--- для работы. По аналогии --- Белорусь для жизни. Москва --- для работы. Те, кто из автомобилей коротние сообщения на радиостанцию шлёт, люди  вменяемые, они уже охренели от своей работы. Жизненного пространства хотят. Потому и стремятся сохранить пусть маленький островок, но для жизни. Как какой-нибудь национальный парк. Ну, а превратить всю Россиию в такой парк --- кто же откажется? Тех, кто в том парке жить не захочет --- на пароход и с прощальным пинком в направлении  к собратьям по менталитету -:)  Венидиктова первым номером.</text>
          <subject>Re: Поездка по заданию?</subject>
          <comments>
            <comment id="20149091" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20149091#t20149091</url>
              <user name="coralsteel" username="coralsteel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120552010/6058061" height="100" width="100" />
              <date>2008-06-09 06:42:09</date>
              <text>Ага, парк. Не, не новое здание библиотеки надо было строить, а надо было купить футбольную команду в Англии.</text>
              <subject>Re: Поездка по заданию?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20147811&amp;style=mine#t20147811</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20147043&amp;style=mine#t20147043</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20153187" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20153187#t20153187</url>
      <user name="AV" username="manswag" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
      <date>2008-06-09 11:21:28</date>
      <text>&lt;a href='http://vif2ne.ru/nvz/forum/files/Miron/(080604161356)_KnigaChto_luchshe.pdf' rel='nofollow'&gt;http://vif2ne.ru/nvz/forum/files/Miron/&lt;wbr /&gt;(080604161356)_KnigaChto_luchshe.pdf&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Всё же Дмитрий Евгеньевич очень писучий. И это радует.</subject>
      <comments>
        <comment id="20153443" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20153443#t20153443</url>
          <user name="floquet" username="floquet" />
          <date>2008-06-09 06:13:47</date>
          <text>забавный документ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Акакий Акакиевич при социализме... страшилки-побасенки, но лихо, живенько, бойко так, по-пикулевски-веллеровски&lt;br /&gt;"майонез, косточки от абрикос, участковый дышит луком"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а следом остальные - пишут скучное чегой-то, цифри какие-то, анализы</text>
          <subject>Re: Всё же Дмитрий Евгеньевич очень писучий. И это радуе</subject>
          <comments>
            <comment id="20153955" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20153955#t20153955</url>
              <user name="AV" username="manswag" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
              <date>2008-06-09 06:52:39</date>
              <text>Может денег за статью малость дадут. </text>
              <subject>Re: Всё же Дмитрий Евгеньевич очень писучий. И это радуе</subject>
              <comments>
                <comment id="20154211" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20154211#t20154211</url>
                  <user name="N/A" username="savranskij" />
                  <date>2008-06-09 07:07:51</date>
                  <comments>
                    <comment id="20162915" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20162915#t20162915</url>
                      <user name="AV" username="manswag" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
                      <date>2008-06-10 07:55:15</date>
                      <text>Иногда есть смысл спеть и забесплатно. Как договоришься. Начальник хора---С.Кара-Мурза---весьма читаемый публицист. То что в компанию взял --- весьма ценное приобретение для нашего литератора. Напечататься в одном сборнике с С.Кара-Мурзой   равно смене собственного Запорожца на Тойоту. Такое дорогого стоит. Посему за печатные знаки могли гонорар и не предложить. </text>
                      <subject>Re: Всё же Дмитрий Евгеньевич очень писучий. И это радуе</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20154211&amp;style=mine#t20154211</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20153955&amp;style=mine#t20153955</parent>
                </comment>
                <comment id="20154467" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20154467#t20154467</url>
                  <user name="floquet" username="floquet" />
                  <date>2008-06-09 07:30:14</date>
                  <text>самое грустное, что Галковский рассказывает про социализм - как "дид Панас" сказку маляткам&lt;br /&gt;как будто он единственный там жил&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;впечатление такое, что слетал он на Венеру и теперь просвещает ошарашенных колхозников&lt;br /&gt;и все это каким-то полемическим канцеляритом, с какими-то обличительными анекдотами - очень похоже  "Крокодил" 80-х обличал капитализъм&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;при всей своей ненависти к совку, Галковской в совке - продолжает жизнь.. поменяв только поляризацию.. круг образов, агиток и жупелов, который давно уже в тлен превратился - все еще крутится в его мозгу - гэбисты, антисемитизм в пионерском лагере, колбаса из туалетной бумги, переводной Ясперс для "служебного пользования"&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Всё же Дмитрий Евгеньевич очень писучий. И это радуе</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20154723" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20154723#t20154723</url>
                      <user name="N/A" username="savranskij" />
                      <date>2008-06-09 07:41:36</date>
                      <comments>
                        <comment id="20155235" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20155235#t20155235</url>
                          <user name="VitTal" username="vittal" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                          <date>2008-06-09 07:56:21</date>
                          <text>Галковский написал  этот текст в 2004-м году:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/40541.html" rel="nofollow"&gt;157. ЖИТЬ СТАЛО ЛУЧШЕ? ЖИТЬ СТАЛО ВЕСЕЛЕЕ?&lt;/a&gt;. И далее по теме.</text>
                          <subject>Re: Всё же Дмитрий Евгеньевич очень писучий. И это радуе</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20154723&amp;style=mine#t20154723</parent>
                        </comment>
                        <comment id="20155747" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20155747#t20155747</url>
                          <user name="floquet" username="floquet" />
                          <date>2008-06-09 08:06:31</date>
                          <text>ну да, может быть... как у Брюсова - "вот вам стихи - по 20 копеек за строчку"</text>
                          <subject>Re: Всё же Дмитрий Евгеньевич очень писучий. И это радуе</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20154723&amp;style=mine#t20154723</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20154467&amp;style=mine#t20154467</parent>
                    </comment>
                    <comment id="20154979" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20154979#t20154979</url>
                      <user name="VitTal" username="vittal" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                      <date>2008-06-09 07:52:58</date>
                      <text>Предлагаю эту парочку manswag и floquet - забанить. Ибо дискутировать с ними не о чем, а флудят уже - больше пупкина.</text>
                      <subject>Re: Всё же Дмитрий Евгеньевич очень писучий. И это радуе</subject>
                      <comments>
                        <comment id="20155491" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20155491#t20155491</url>
                          <user name="floquet" username="floquet" />
                          <date>2008-06-09 08:04:41</date>
                          <text>о, человек - собака&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;банить будете - у себя в будке, куда и рекомендую спрятаться&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и да -  рекомендации "на бан" - сигнальте непосредственно хозяину, а не ховайте в комментах&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;учить и учить еще... самый нижний градус - "галсковоман - свисток"</text>
                          <subject>Re: Всё же Дмитрий Евгеньевич очень писучий. И это радуе</subject>
                          <comments>
                            <comment id="20156003" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20156003#t20156003</url>
                              <user name="VitTal" username="vittal" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                              <date>2008-06-09 08:42:03</date>
                              <text>вот-вот :) успели надоесть вы уже со своими глупостями.</text>
                              <subject>Re: Всё же Дмитрий Евгеньевич очень писучий. И это радуе</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20155491&amp;style=mine#t20155491</parent>
                            </comment>
                            <comment id="20172643" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20172643#t20172643</url>
                              <user name="AV" username="manswag" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
                              <date>2008-06-10 02:37:23</date>
                              <text>Человек недавно встречался лично с Дмитрием Евгеньевичем в ресторане. Возможно, что Мэтр позволил ему заплатить за весь стол. Это большое доверие.  </text>
                              <subject>не удивляйтесь -:)</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20155491&amp;style=mine#t20155491</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20154979&amp;style=mine#t20154979</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20154467&amp;style=mine#t20154467</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20153955&amp;style=mine#t20153955</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20153443&amp;style=mine#t20153443</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20153187&amp;style=mine#t20153187</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20196707" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20196707#t20196707</url>
      <user name="abgrund777" username="abgrund777" />
      <date>2008-06-14 12:49:51</date>
      <text>Залупу тебе в восьмиклинку и вилі в легкие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://www.electricretard.com/comics/0012j.png"&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Залупу тебе в восьмиклинку</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20206179" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20206179#t20206179</url>
      <user name="byzdec" username="byzdec" />
      <date>2008-06-17 02:43:43</date>
      <text>скажить, а для чего Джанджава фамилию сменил?</text>
      <comments>
        <comment id="20206435" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20206435#t20206435</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2008-06-17 03:06:21</date>
          <text>"По совету Берия", как говорят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он, кстати, даже не Джанджава, а Джанджгава, фамилия Джанджгава дает 5000 хитов в гугле, а Джанджава 900, причем Все больше Лаврентии Фомичи. Цанава - 10000, и тоже Фомич, а Джанджгава - настоящая фамилия, разных людей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, тут прикол в транслитерации грузинских щелкающих согласных на звуки русского языка.</text>
          <subject>Джанджгава</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20206179&amp;style=mine#t20206179</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20612963" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=20612963#t20612963</url>
      <user name="Злобный" username="angry_daddy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58075078/2228665" height="100" width="82" />
      <date>2008-06-29 03:50:41</date>
      <text>опа...  там и Женя Канарский отметился??? привет ему большой...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="37207395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/126819.html?thread=37207395#t37207395</url>
      <user name="tinkovoleg" username="tinkovoleg" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97341625/24780905" height="99" width="99" />
      <date>2010-09-02 07:02:03</date>
      <text>а к чему бы это?! ))</text>
      <subject>игра форекс</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>