<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2008-10-25 07:22:00</date>
    <text>Прочитал, как Ефим Лямпорт (&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="obgyn" &gt;&lt;a href="http://obgyn.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://obgyn.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;obgyn&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;) поссорился с Дмитрием Быковым: community.livejournal.com/ru_bykov/39744&lt;wbr /&gt;6.html. Или Быков с Лямпортом. Это два известных литератора. Один – литературный критик, второй - вдобавок поэт и прозаик. Очень печально. Коллеги по литературному цеху должны уважительно относиться друг к другу. Кроме того, оба евреи. Евреев мало, они, как правило, живут в агрессивной среде и должны друг другу помогать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это ещё одно подтверждение моего тезиса, что русские должны евреев в РФ взять на культурный буксир.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, азиатский темперамент этой народности должен русских раздражать. То место, которые они заняли в отечественной культуре, а теперь и в бизнесе, не соответствует ни численности, ни менталитету евреев и является результатом сознательной политики Лондона. Но с другой стороны, среди евреев много ассимилированных (тот же Быков отчасти русский), а в создавшейся ситуации они сами не виноваты. Что же если человеку с младых ногтей открыты все дороги и на любой чих дан карт бланш, он должен от такого фарта отказываться? Пользуются и правильно делают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но культурки не хватает. Например, российские евреи до сих пор уверены, что ругаться матом это круто и от матерной ругани их рейтинг среди русских повышается («свои - по матери, ишь, как чешут!»). А русские матом не ругаются. Матерщина для русских это наезд, таких людей они автоматически ненавидят. Мат - это признак принадлежности к низшему классу, образованные русские мат никогда не употребляют. Это бывает раз в сто лет, как прикол. А евреи даже не ругаются матом, а на мате разговаривают. И совсем не чувствуют, КАК это выглядит со стороны. Ведь ругаются-то они не перед «колгозниками», а перед русскими интеллигентами: писателями, учёными, художниками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наивный Быков поехал в Нью-Йорк, купил ведёрко поросячьего дерьма и попытался измазать им своего коллегу. Да ещё заснял процесс и теперь похваляется фото. Но перед кем он похваляется? Перед еврейской общиной Брайтон-Бич или Москвы? Нет, он похваляется перед нами – русскими.  Вот, мол, какой я настоящий русский интеллигент. Нет, не русский и не настоящий. Русским интеллигентом я считаю Быкова за хорошие стихи и неплохую прозу, за интересные статьи. Также и Лямпорт может быть интересен русским критическими заметками о литературе, но не хамским переходом на личности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всем советским надо играть на повышение и только на повышение. Потому что позади – пропасть невежества. Это швед или итальянец может постмодернистски пошутить, потому что там культура в три слоя. Один слой отколупни – увидишь второй. Если русские раньше при отколупывании видели в зеркале татарина, то теперь советские видят  гамадрила, а то и вообще пустоту. Нет культуры – нет человека. Маску сорвали – маску испортили. Вот и весь итог. Вы уж как-то маскируйтесь, что ли. Пускай публика думает, что в реале вы не вёдра с дерьмом друг в друга швыряете, а беседуете о Пастернаке. Как в журналах, которые издаете.</text>
    <subject>507. БУКСИР</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/133681.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/134260.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="22392469" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22392469#t22392469</url>
      <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
      <date>2008-10-25 03:38:57</date>
      <text>Да уж, по поступкам это не Лев Николаевич. Пропасть непонимания.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22392981" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22392981#t22392981</url>
      <user name="ПИСЬМА ЛОБОТОМИРОВАННЫХ" username="013_van_gog_013" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70848333/14773917" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-25 03:42:40</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, мы же понимаем, что национальность даже на филогенетическом уровне, без сохранения национально культурного поведенческого стереотипа долго сохраняться не может. Цезарь неплохо по этому поводу написал, в Александрийской войне, описывае объегипетившихся за 200 лет греков, прешедших с Птолемеем Лагидом.&lt;br /&gt;В Москве уже давно нет русских. Это главное.  И это страшное.  А вслед за ними и евреев. Есть МОСКВИЧИ. С ведерками говна.&lt;br /&gt;И нео-москвичи-полукиргизы Кирсаны Илюмжиновы.&lt;br /&gt;Эти еще удерживают национальную культуру на уровне тюбетеек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну может еще чеченцы относящиеся ко всем как к государственным илотам.&lt;br /&gt;Быков-еврей - "дежурная жопа", жупел - на случай погрома, или если Галковскому захочется написать о евреях-унтерменьшах и русских супер интеллигентах высадившихся из ладьи Рюрика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этот пост показывает, скорее не отношения еврея к еврею, а отношение москвича к москвичу.</text>
      <subject>КУЛЬТУРНЫЙ БУКСИР ДЛЯ &amp;quot;КУЧКОВА ПОЛЯ&amp;quot;.</subject>
      <comments>
        <comment id="22394261" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22394261#t22394261</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-25 03:55:51</date>
          <text>Знаете, я человек довольно общительный, круг знакомых у меня большой. В большинстве случаев это совершенно нормальные люди. Иногда даже такое сочетание встречается: очень талантлив, умён, исключительно порядочен, да ещё вдобавок красив и молод. Так что я оптимист. Всё ещё будет, и прогресс идёт. По рамкам отдельной жизни не так быстро как хотелось бы, но это уже из другой оперы: "отчего люди не латают", "отчего не живут по 200 лет". </text>
          <comments>
            <comment id="22395029" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22395029#t22395029</url>
              <user name="ПИСЬМА ЛОБОТОМИРОВАННЫХ" username="013_van_gog_013" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70848333/14773917" height="100" width="100" />
              <date>2008-10-25 03:58:29</date>
              <text>Прочитал "Иногда даже такое сочетание встречается: очень талантлив, умён, исключительно порядочен, да ещё вдобавок красив и молод." -как перед зеркалом постоял.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, и спасибо за камент. &lt;br /&gt;Я их как позитивный Галковскоман, собираю.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22394261&amp;style=mine#t22394261</parent>
            </comment>
            <comment id="22438805" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22438805#t22438805</url>
              <user name="Анна Козырева" username="avlady" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99384440/11631113" height="100" width="100" />
              <date>2008-10-26 01:55:51</date>
              <text>Цитата- "Три недостатка было у Кухулина:он был слишком молод, слишком смел и слишком красив". Об оптимизме- все это с годами проходит. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22394261&amp;style=mine#t22394261</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22392981&amp;style=mine#t22392981</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22393237" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22393237#t22393237</url>
      <user name="panda" username="sichuan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65536169/13697488" height="62" width="100" />
      <date>2008-10-25 03:47:24</date>
      <text>&amp;gt; евреи уверены, что ругаться матом это круто&lt;br /&gt;Точно. Это же можно сказать про пьющих евреев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо Вам за этот пост. Многие известные жжюзеры приняли сторону либо одного критика, либо другого. На самом деле в этой истории они оба хуже.</text>
      <comments>
        <comment id="22393493" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22393493#t22393493</url>
          <user name="dzecko" username="dzecko" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94579861/13176509" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-25 03:53:11</date>
          <text>Оба хуже. Это точно. Особенно быковская фотосессия на фоне лямпортовского отчета. сплошной гэг.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22393237&amp;style=mine#t22393237</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22393749" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22393749#t22393749</url>
      <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
      <date>2008-10-25 03:55:05</date>
      <text>галкоффский и ханжит, и, одновременно, в очередной раз хочет столкнуть русских с евреями&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ещё незабвенный Чехов писал - встретятся два руских интеллигентных человека и сейчас же заговорят о евреях&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;русским естественно говорить и любить евреев, потому что они Ветхий Израиль, а мы - Новый Израиль&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;недавно знакомый вернулся из Израиля&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в Иерусалиме, в кварталах евреев-ортодоксов, всё увешано плакатами с лозунгами - "Нет - синизму!", "Нет - государству Израиль!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;есть евреи и евреи&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;есть легенда израильских ВВС бригадный генерал Ифтах Спектор, есть парни из супер-элитного подразделения израильского спецназа "Маткаль Сайарет", которые создали "Движение Отказа"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;их прессуют, лишают наград все эти уроды, типа галкоффского, гнобят их, как "предателей и изменников"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но они не хотят убивать нонкомбатантов, не хотят уничтожать мирное население Палестины и Ливана&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мордехай Вануну, израилский физик из ядерного центра Димона в пустыне Негев, передал в редакцию "Санди Таймс" цветные снимки израилского ядерного производства&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;на основании их стало понятно, что Израиль производит и ядерные, и термоядерные боеприпасы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;получил пожизненное заключение (в Израиле - 20 лет), в 2004 году вышел и тут же сел снова&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;смысл поста понятен - в очередной раз разнуздать и без того неадекватных, ангажированных хозяевами галкоффских, погромщиков&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ненормативная лексика, "чисто русский язык", как говорил незабвенный Пушкин, такая же неотъемлемая принадлежность настоящей русской жизни, как водка и мороз&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;без смазки колесо скрипит, а не едет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сразу видно, что галкоффский в армии не служил и не слышал настоящего русского мата, который необыкновенно помогает и бодрит в трудную минуту&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;блатная "феня" к классическому русскому мату отношения не имеет - она и появилась как раз в еврейских криминальных группировках Новороссии и Юга России в конце XIX - начале XX в.в. </text>
      <comments>
        <comment id="22395797" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22395797#t22395797</url>
          <user name="ПИСЬМА ЛОБОТОМИРОВАННЫХ" username="013_van_gog_013" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76301997/14773917" height="100" width="74" />
          <date>2008-10-25 04:03:20</date>
          <text>если Вы, не сами Дмитрий Евгеньевич, то полный мудак. &lt;br /&gt;Если Дмитрий Евгеньевич, это Вы, то начинаю носить на голове две шляпы, что бы снимать перед Вами.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22393749&amp;style=mine#t22393749</parent>
        </comment>
        <comment id="22426261" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22426261#t22426261</url>
          <user name="frogov" username="frogov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81539924/11788357" height="100" width="95" />
          <date>2008-10-26 03:56:28</date>
          <text>&amp;lt;&amp;lt;мата, который необыкновенно помогает и бодрит в трудную минуту&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;Именно так. Мат не для нормы, а для критических ситуаций.&lt;br /&gt;В армии все время стресс.</text>
          <subject>Не нормальная лексика</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22393749&amp;style=mine#t22393749</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22394005" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22394005#t22394005</url>
      <user name="ПИСЬМА ЛОБОТОМИРОВАННЫХ" username="013_van_gog_013" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70848333/14773917" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-25 03:55:33</date>
      <text>По поводу "А русские матом не ругаюца" - Вот тут Вы абсолютно правы.&lt;br /&gt;Знаете, мне однажды два года довелось провести в строй бате. &lt;br /&gt;Как сквернословили "деды-евреи"! А русский дембель, он не такой, он: "вымойте пожалуйста, товарищ "слон" туалетное очко зубной щеткой".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже Путин В.В. себя сдерживает. &lt;br /&gt;Выражая мысли на полублатном арго с келейными интонациями Валаамского монастыря.</text>
      <subject>ЕПТВАЮ МАТЬ. А ВЕДЬ И ПРАВДА!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22394517" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22394517#t22394517</url>
      <user name="dr_wolf" username="dr_wolf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77847649/4451312" height="93" width="100" />
      <date>2008-10-25 03:56:08</date>
      <text>читать вас печально порой весьма, но и полезно</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22394773" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22394773#t22394773</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2008-10-25 03:57:07</date>
      <text>Быков выступил практически на уровне "Бората", если не превзошел.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22396309" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22396309#t22396309</url>
      <user name="abram" username="abram" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73534954/14565724" height="98" width="100" />
      <date>2008-10-25 04:07:35</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22397589" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22397589#t22397589</url>
      <user name="Денис" username="burakevich" />
      <date>2008-10-25 04:29:26</date>
      <text>я не знаю, кто вы такой, оказался я здесь случайно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но такой сущей чепухи давненько не слышал&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;big&gt;Это ещё одно подтверждение моего тезиса, что русские должны евреев в РФ взять на культурный буксир.&lt;/big&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кажется, вовсе не секрет, что это евреи взяли русских на культурный буксир своими программами Познера,&lt;br /&gt;деяниями Эрнста и прочих "нуждающихся в буксире". Вы смотрите на Николая Сванидзе и думаете, что ему сейчас очень необходима культподдержка. Ну-ну. </text>
      <comments>
        <comment id="22408853" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22408853#t22408853</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2008-10-25 06:43:20</date>
          <text>А, как-же! помню! Сванидзе, такой, помнится, с бородой. Напомните мне хоть пару его мыслей?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что, кстати ему необходимо, если культподдержка не необходима? Было бы кому поддерживать. ДЕГ, полагаю, тоже не отказался б от культподдержки, если б было у кого.</text>
          <subject>Сванидзе</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22397589&amp;style=mine#t22397589</parent>
        </comment>
        <comment id="22437269" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22437269#t22437269</url>
          <user name="jidofil" username="jidofil" />
          <date>2008-10-26 12:49:39</date>
          <text>Пучков, залогиньтесь.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22397589&amp;style=mine#t22397589</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22397845" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22397845#t22397845</url>
      <user name="Ампир" username="ampir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115107909/10492472" height="66" width="100" />
      <date>2008-10-25 04:29:57</date>
      <text>знаете, Галковский, вы рассуждаете как типичный еврей-интеллигент, да и все ваши знаменитые тренды сугубо еврейские по мировоззрению. и где это вы у какого шведа три слоя культуры увидали? откуда бы им взяться, тем слоям в этаком захолустье? вы внешнюю смирность и любовь к порядку за трёхслойную культуру приняли? про итальянцев и вовсе помалкиваю - тонюсенькая плёночка интеллигенции на теле полуграмотного плебса, вот и вся культура итальянцев. &lt;br /&gt;а про мат, не сечёте вы фишку, Галковский.&lt;br /&gt;короче, тема мата не раскрыта, тема евреев не раскрыта, тема английской интриги в русском матерщинничестве не раскрыта.&lt;br /&gt; незачот!  </text>
      <comments>
        <comment id="22400405" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22400405#t22400405</url>
          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-25 05:27:32</date>
          <text>Но на всякий случай вы решили не ругаться матом. :)))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22397845&amp;style=mine#t22397845</parent>
        </comment>
        <comment id="22400917" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22400917#t22400917</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2008-10-25 05:40:19</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; про итальянцев и вовсе помалкиваю - тонюсенькая плёночка интеллигенции на теле полуграмотного плебса, вот и вся культура итальянцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы не понимаете итальянцев совершенно.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простой рабочий в северной Италии ведет себя культурнее, более обаятелен, понимает жизнь глубже и правильней, мудрее что ли, чем пост-советский интеллигент, уж не говоря об итальянском инженере или гуманитариях. Итальянец добрее, рассудительнее, даже "хлебосольнее", лучше владеет искусством беседы. Итальянец заметно лучше одет, с итальянской кухней во всем мире может конкурировать только французская, ИМХО, итальянская старая архитектура (т.е. не Рим) завораживает. Симфоническая музыка, опера, также, как и живопись - изначально итальянского происхождения и это очень чувствуется. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Превосходство итальянской культуры отмечают даже англичане. Итальянскую культуру северной и центральной Италии можно сравнивать "на равных" разве только с французской.</text>
          <comments>
            <comment id="22401173" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22401173#t22401173</url>
              <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
              <date>2008-10-25 05:43:56</date>
              <text>Рим тоже завораживает)</text>
              <comments>
                <comment id="22402453" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22402453#t22402453</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2008-10-25 06:01:11</date>
                  <text>В Риме - памятники, да, конечно. Il Foro Romano, il Colosseo, Fontana di Trevi, Piazza di Spagna, Piazza Navona etc.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но бОльшая часть города построена недавно, в 19 веке, к сожалению, и это очень чувствуется. Рим, как и Милан, надо полюбить.  Вот Венеция, Флоренция, Бергамо, Верона, Генуя, Padova, Турин, Римини, Портафине, даже рабочая Болонья, и десятки меньших по размерам волшебных городков содержат любовь к себе, так сказать, естественным образом.</text>
                  <comments>
                    <comment id="22403989" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22403989#t22403989</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2008-10-25 06:11:30</date>
                      <text>Почему Вы только Падуе отказали в ее русском имени? :)</text>
                      <comments>
                        <comment id="22404501" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22404501#t22404501</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2008-10-25 06:15:24</date>
                          <text>По-русски все пишется по другому (типа Roma - Рим), а как звучит Padova по-русски, я просто не запомнил. &lt;br /&gt;При этом, зная склонность наших соотечественников, отбрасывая смысл сказанного, вылавливать в текстах "блох", не рискнул калькировать на русский.</text>
                          <comments>
                            <comment id="22406805" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22406805#t22406805</url>
                              <user name="С. К." username="enzel" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                              <date>2008-10-25 06:31:57</date>
                              <text>Padova - Падуя&lt;br /&gt;Genova - Генуя</text>
                              <comments>
                                <comment id="22409621" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22409621#t22409621</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2008-10-25 06:49:42</date>
                                  <text>Падуя смешно звучит. Падую я...</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22406805&amp;style=mine#t22406805</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22404501&amp;style=mine#t22404501</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22403989&amp;style=mine#t22403989</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22402453&amp;style=mine#t22402453</parent>
                    </comment>
                    <comment id="22405013" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22405013#t22405013</url>
                      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                      <date>2008-10-25 06:16:00</date>
                      <text>Это верно.&lt;br /&gt;Кстати, раз уж речь зашла - не напомните, как называется итальянский городок, славный своими разборными домиками из белого камня с коническими крышами? Название совершенно вылетело из головы.</text>
                      <comments>
                        <comment id="22408085" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22408085#t22408085</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2008-10-25 06:38:58</date>
                          <text>Alberobello, ("прекрасное дерево"), это на юге.</text>
                          <comments>
                            <comment id="22410133" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22410133#t22410133</url>
                              <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                              <date>2008-10-25 06:52:04</date>
                              <text>Точно! Спасибо)</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22408085&amp;style=mine#t22408085</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22405013&amp;style=mine#t22405013</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22402453&amp;style=mine#t22402453</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22401173&amp;style=mine#t22401173</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22400917&amp;style=mine#t22400917</parent>
            </comment>
            <comment id="22402197" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22402197#t22402197</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-10-25 05:59:05</date>
              <text>Мои немецкие друзья примерно так же говорят об итальянцах. Один из тезисов запомнился буквально: "действительно образованные итальянцы - самые образованные в Европе".</text>
              <comments>
                <comment id="22402709" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22402709#t22402709</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2008-10-25 06:06:45</date>
                  <text>Самое глупое что можно сделать, находясь в Италии - это оттуда уехать... ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя итальянцы неохотно, но из всего прочего мира, признают еще  культуру Франции. При этом добавляют, что у французов есть только один настоящий город, а в Италии - много, и у каждого свое лицо.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22402197&amp;style=mine#t22402197</parent>
                </comment>
                <comment id="22404757" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22404757#t22404757</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2008-10-25 06:15:31</date>
                  <text>Я тоже сильно удивился, когда довелось посмотреть итальянское ТВ. В основном транслируемые вне Италии итальянские каналы - это шоу с обилием поп-музыки и красивых женщин. Однако местные каналы оказались на удивление интересными. Я наткнулся на полдюжины разных каналов где транслировались лекции, причём очень специализированные. Натурально стояли профессора у доски и что-то объясняли, чертили и вычисляли. Очень много документальных фильмов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче, обескуражили итальянцы - раньше я был уверен, наблюдая лёгкое пренебрежение остальных европейцев по отношению к итальянцам, что те уже совершенно превратились в что-то латиноамериканское. Но оказалось, что немецкое ТВ просто сплошное "Поле Чудес", если сравнивать с итальянским. Вот что значит "школа" и "традиция".</text>
                  <comments>
                    <comment id="22412693" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22412693#t22412693</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2008-10-25 07:22:16</date>
                      <text>В католической итальянской культуре главное "Учиться, учиться и учиться", эти слова принадлежат Папе, не помню уже какому, века из 18-го. Профессор университета в Италии - сверхуважаемый человек, почти небожитель (в США, для сравнения - никто).&lt;br /&gt;Отсюда и образовательные программы.</text>
                      <comments>
                        <comment id="22413205" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22413205#t22413205</url>
                          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                          <date>2008-10-25 07:37:14</date>
                          <text>Насчёт американского профессора несогласен. Там это очень и очень уважаемый человек, даже для крупных успешных бизнесменов или знаменитых публичных персонажей быть приглашёнными прочитать лекцию - это огромная честь, которой они упорно добиваются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того, будучи относительно непыльной и неплохо оплачиваемой работой, к тому же весьма стабильной, профессорство воспринимается американцами как "человек сделал карьеру", а они к этому очень неровно дышат.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То же в Европе. CEO швейцарского отделения PricewaterhouseCoopers чуть ли не за спасибо читает лекции в Swiss Institute of Technology и очень этим гордится. Правда он доктор наук, так что образование для европейца - это дар и пропуск в мир Людей.</text>
                          <comments>
                            <comment id="22419349" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22419349#t22419349</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2008-10-25 10:41:31</date>
                              <text>Ну не знаю. Те несколько профессоров, которых я знаю в США и знал в Италии придерживаются мнения, которое я озвучил выше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Италии professore, это вообще небожитель, и форма вежливого обращения к человеку например, в ресторане (мистер, доктор, профессор). В США профессор колледжа примерно равен учителю школы. И по деньгам, и по уважению.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, и там и там это хорошая работа, но оцените разницу. Набоков не зря своей должностью был внутренне неудовлетворен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;  CEO швейцарского отделения PricewaterhouseCoopers чуть ли не за спасибо читает лекции в Swiss Institute of Technology и очень этим гордится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я об этом и говорю. Можно не сомневаться, что в Швейцарии отношение к профессору такое же возвышенное, как и в Италии. </text>
                              <comments>
                                <comment id="22424981" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22424981#t22424981</url>
                                  <user name="Key-real" username="key_real" />
                                  <date>2008-10-26 03:16:01</date>
                                  <text>Справедливости ради, следует отметить, что профессорам в Италии мало платят, особенно по сравнению с США.&lt;br /&gt;А трепетное обращение к профессорам в Германии общеизвестно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И - уже пошел оффтоп оффтопа, но просто вдруг пришло в голову - в России, например, тоже будут уважать итальянского профессора, или немецкого, а еще больше - американского.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22419349&amp;style=mine#t22419349</parent>
                                </comment>
                                <comment id="22425237" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22425237#t22425237</url>
                                  <user name="Key-real" username="key_real" />
                                  <date>2008-10-26 03:17:51</date>
                                  <text>Справедливости ради, следует отметить, что профессорам в Италии мало платят, особенно по сравнению с США.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22419349&amp;style=mine#t22419349</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22413205&amp;style=mine#t22413205</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22412693&amp;style=mine#t22412693</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22404757&amp;style=mine#t22404757</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22402197&amp;style=mine#t22402197</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22400917&amp;style=mine#t22400917</parent>
            </comment>
            <comment id="22404245" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22404245#t22404245</url>
              <user name="costa14" username="costa14" />
              <date>2008-10-25 06:14:38</date>
              <text>Да ! Сравните например простую провинциальную пайзанку   Монику Белуччи с профессорской дочкой  Ксюшей Собчак и почуствуйте разницу. </text>
              <comments>
                <comment id="22405781" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22405781#t22405781</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2008-10-25 06:23:15</date>
                  <text>Разница всегда есть, и очень большая, огромная даже. Хотя не обязательно бросается в глаза на первый взгляд. &lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22404245&amp;style=mine#t22404245</parent>
                </comment>
                <comment id="22439061" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22439061#t22439061</url>
                  <user name="Анна Козырева" username="avlady" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99384440/11631113" height="100" width="100" />
                  <date>2008-10-26 02:01:49</date>
                  <text>Ну, Собчачку надо сравнивать не с Моникой Белуччи, а с порнозвездой, членом итальянского парламента  Чичоллиной.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="22439573" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22439573#t22439573</url>
                      <user name="costa14" username="costa14" />
                      <date>2008-10-26 02:15:29</date>
                      <text>Я сравнил крестьянскую итальянскую дочку с профессорской русской. Чичоллина конечно больше в тему ... особенно если вспоминать нашумевший фильм с лошадями ( жеребцами)Но не забывайте, что прежде Чичоллина звалась Илоной Стайлер и сама она венгерка, натурализовавшаяся в Италии </text>
                      <comments>
                        <comment id="22451093" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22451093#t22451093</url>
                          <user name="lordhoho" username="lordhoho" />
                          <date>2008-10-27 08:44:06</date>
                          <text>А Собчаковна русская? Мама - еврейка, папа - украино-польско-чешский компот.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22439573&amp;style=mine#t22439573</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22439061&amp;style=mine#t22439061</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22404245&amp;style=mine#t22404245</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22400917&amp;style=mine#t22400917</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22397845&amp;style=mine#t22397845</parent>
        </comment>
        <comment id="22450325" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22450325#t22450325</url>
          <user name="вежливый шаман" username="shamaner" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60187746/8812739" height="95" width="95" />
          <date>2008-10-27 07:32:28</date>
          <text>насчет Италии точно неправ - колыбель современной цивилизации, какая б она не была.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22397845&amp;style=mine#t22397845</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22398357" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22398357#t22398357</url>
      <user name="А как вас зовут, извините?" username="vityokr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98343679/13984754" height="100" width="66" />
      <date>2008-10-25 04:37:13</date>
      <text>а сколько евреев в России осталось, не подскажите?</text>
      <comments>
        <comment id="22402965" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22402965#t22402965</url>
          <user name="Alex Shulman" username="shaon" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80602948/1348771" height="64" width="100" />
          <date>2008-10-25 06:06:57</date>
          <text>По данным переписи - около 200 тыс. чел., средний возраст - около 60 лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За последние лет 20 из России и сов. республик эмигрировали более 2.5 миллионов российских евреев и связанных с ними.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. евреев в России сегодня фактически нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ныне в России, по причине традиционной юдофобии, при отсутствии собственно евреев, принято назначать "евреями" своих политических противников или конкурентов по бизнесу</text>
          <comments>
            <comment id="22406549" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22406549#t22406549</url>
              <user name="crypto08" username="crypto08" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119806908/15763583" height="96" width="96" />
              <date>2008-10-25 06:28:27</date>
              <text>===евреев в России сегодня фактически нет===&lt;br /&gt;Как же-с. Только придешь в какую-нибудь редакцию или банк, или пиар-агентство - они там сидят в три слоя и жужжат.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22402965&amp;style=mine#t22402965</parent>
            </comment>
            <comment id="22412181" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22412181#t22412181</url>
              <user name="А как вас зовут, извините?" username="vityokr" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98343679/13984754" height="100" width="66" />
              <date>2008-10-25 07:16:42</date>
              <text>спасибо</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22402965&amp;style=mine#t22402965</parent>
            </comment>
            <comment id="22450837" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22450837#t22450837</url>
              <user name="lm74xf" username="lm74xf" />
              <date>2008-10-27 07:43:37</date>
              <text>К сожалению, вы ошибаетесь.</text>
              <subject>Т.е. евреев в России сегодня фактически нет.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22402965&amp;style=mine#t22402965</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22398357&amp;style=mine#t22398357</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22398869" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22398869#t22398869</url>
      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
      <date>2008-10-25 04:43:57</date>
      <text>Боже, какое позорище. "Ты обидел мою маму - я дам тебе пощечину с дерьмом".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, по-моему, он еще и врет про "фотокорреспондента крупной нью-йоркской газеты". В EXIF полноразмерных джипегов техника прописана не репортерская, а любительская, да и качество снимков дрянь. И уж точно сидел он не в ста метрах, а максимум в 30, судя по ФР ("Маленькая ложь рождает большое недоверие" (с) Штирлиц). Т.е. наверняка позвал кореша с Брайтона.&lt;br /&gt;"Мы, 'усские, не обманываем д'уг д'уга!"</text>
      <comments>
        <comment id="22412437" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22412437#t22412437</url>
          <user name="А как вас зовут, извините?" username="vityokr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98343679/13984754" height="100" width="66" />
          <date>2008-10-25 07:21:53</date>
          <text>1) 5д вполне репортерская. 5 штук стоила недавно&lt;br /&gt;2) 100mm focal distance  да и кроп - трудно сказать 30 или 100 метров&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мне безразличны оба, ничего про них не знаю, просто мне кажется вы неправы о фотографиях. </text>
          <comments>
            <comment id="22413717" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22413717#t22413717</url>
              <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
              <date>2008-10-25 07:41:58</date>
              <text>Пятак - это полупроф, он слишком тормознутый для репортажки. 3 кадра в секунду - это очень мало, а чел знал, на какое зрелище шел.&lt;br /&gt;На 100 мм даже на кропе с 30-40 метров люди выходят слишком мелкими. А сами фотографии - ну там мыло одно, чего о них говорить.&lt;br /&gt;Из "крупной нью-йоркской газеты" "профи" с такой репортажкой поперли бы мигом.</text>
              <comments>
                <comment id="22414229" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22414229#t22414229</url>
                  <user name="А как вас зовут, извините?" username="vityokr" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98343679/13984754" height="100" width="66" />
                  <date>2008-10-25 07:53:35</date>
                  <text>1. журналисты raw не делают. кому он нужен когда качество печати газеты ужасное&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. фотографии издалека не очень, согласен. но что вы расчитываете с дистанции и кропа. первая фотография у телефона совсем ничего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. я сомневаюсь что он на постоянной работает. может фрилансает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в общем согласен - фотки неахти, но я большого артистизма от данной ситузации не ожидал.</text>
                  <comments>
                    <comment id="22415765" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22415765#t22415765</url>
                      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                      <date>2008-10-25 08:29:07</date>
                      <text>Согласен. В рамках данного "репортажа" вполне соответствующе)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22414229&amp;style=mine#t22414229</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22413717&amp;style=mine#t22413717</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22412437&amp;style=mine#t22412437</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22398869&amp;style=mine#t22398869</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22399893" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22399893#t22399893</url>
      <user name="semonsemenich" username="semonsemenich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106347072/13093959" height="100" width="73" />
      <date>2008-10-25 05:06:04</date>
      <text>"Кроме того, оба евреи. Евреев мало, они, как правило, живут в агрессивной среде и должны друг другу помогать." Это пока они в славянской среде...сама толерантность. А када однокоренное "муслим" услушут - хучь всятых выноси...&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22400661" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22400661#t22400661</url>
      <user name="kniga_bukv" username="kniga_bukv" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71264289/14886935" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-25 05:32:23</date>
      <text>А есть не читать ту дискуссию, есть надежда сохранить симпатию к обоим? &lt;br /&gt;Быков действительно симпатичен, и даже не столько талантом (это дело непредсказуемое), сколько способностью к ремеслу: каждую неделю выдавать рифмованный текст в Огонек, не взирая ни на собственные романы (в обоих смылах), ни на дрязги, ни на самочувствие - тут есть за что уважеть, право.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22401429" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22401429#t22401429</url>
      <user name="Агентъ вліянія Римской Имперіи" username="az_greshny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44148529/9637830" height="100" width="99" />
      <date>2008-10-25 05:47:55</date>
      <text>&lt;font face=" Palatino Linotype  "&gt; Ой, а развѣ евреи таки существуютъ? Развѣ ихъ не &lt;s&gt;жиды&lt;/s&gt; англичане выдумали?&lt;/font&gt; </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22403221" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22403221#t22403221</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-10-25 06:09:00</date>
      <text>Как-то не хочется читать и выяснять подробности. Правда, Быков - фигура дост. известная, а вот кто такой Лямпорт - не вем. Вот если бы поссорились Быков с Гельманом или Носиком... Правда, и тогда читать вряд ли бы стал. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22403477" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22403477#t22403477</url>
      <user name="costa14" username="costa14" />
      <date>2008-10-25 06:09:52</date>
      <text>Ну не знаю. Я вот еврей... Постоянно ругаюсь матом и жру водку по-черному. Но проблема в том что никаких русских вокруг меня нет ... так как 18 лет живу в израиле. Мне просто нравится и я это делаю для себя, и никогда не пытался быть ни русским ни интеллигентом ( мне и в евреях-гопниках всегда было комфортно)  А в иврите мат в большинстве своем арабского происхождения, своего нет. Может не стоит обобщать и даже национальность выше упомянутых особей тоже не при чем &lt;br /&gt;Были ведь нормальные русско-еврейские интеллигенты Бродский например Губерман и они тоже пили и тоже матюкались ( те. Губерман и сейчас такой) но это не мешало быть им вполне достойными и интеллигентными людьми. А желание покозлить это имхо наднациональное  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22405269" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22405269#t22405269</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-10-25 06:18:47</date>
      <text>Сами же московские евреи, которые здесь остались, в немногом числе, говорят, что произошло культурное замещение московского (и шире - русского) еврейства еврейством кавказским и среднеазиатским. Т.е. произошла азиатизация еврейской общины. Эти "новые евреи" в глазах старых - карикатурны, некультурны и криминальны. На их фоне Быков - титан Возрождения, Гельман - Челлини, Носик - мастеровитый эпигон 17 в.</text>
      <comments>
        <comment id="22416277" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22416277#t22416277</url>
          <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
          <date>2008-10-25 08:38:25</date>
          <comments>
            <comment id="22429845" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22429845#t22429845</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-10-26 07:10:57</date>
              <text>Ну это вообще культурные люди. К тому же Познер - сын француженки. А Сванидзе, надо полагать, в знач. степени грузин?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22416277&amp;style=mine#t22416277</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22405269&amp;style=mine#t22405269</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22405525" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22405525#t22405525</url>
      <user name="Max Volovik" username="maxvolovik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111552021/9020001" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-25 06:20:39</date>
      <text>какой бред вы пишите! (</text>
      <comments>
        <comment id="22406037" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22406037#t22406037</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2008-10-25 06:27:06</date>
          <text>А что не бред? Мандельштам взял на буксир Гумилева с Ахматовой?</text>
          <comments>
            <comment id="22407573" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22407573#t22407573</url>
              <user name="Max Volovik" username="maxvolovik" />
              <date>2008-10-25 06:33:31</date>
              <comments>
                <comment id="22407829" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22407829#t22407829</url>
                  <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                  <date>2008-10-25 06:37:34</date>
                  <text>Нет, не ясно. Какая? Изложите свое видение проблемы, пути выхода. Всем - я уверен -  будет очень интересно.</text>
                  <comments>
                    <comment id="22409877" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22409877#t22409877</url>
                      <user name="Max Volovik" username="maxvolovik" />
                      <date>2008-10-25 06:51:48</date>
                      <comments>
                        <comment id="22410645" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22410645#t22410645</url>
                          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                          <date>2008-10-25 07:03:01</date>
                          <text>Ну приходите когда сможете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, собственно, не спорю. Мне спор не интересен. Мне интересно чужое мнение, особенно хорошо сформулированное, и, в особенности, комментарии Галковского к этому мнению.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну да ладно, Вы, вроде, разъяснили себя.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22409877&amp;style=mine#t22409877</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22412949" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22412949#t22412949</url>
                          <user name="А как вас зовут, извините?" username="vityokr" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98343679/13984754" height="100" width="66" />
                          <date>2008-10-25 07:24:47</date>
                          <text>+1. Два еврея поспорили - значит ВСЕ русские должны ВСЕМ евреям обьяснять как жить правильно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот автору не было-бы интересно посмотреть статистику - количество русских которые друг друга убивают, там пьяная поножовщина и тд? И сравнить с такой-же статискикой в Израиле. В процентном отношении к населению конечно.</text>
                          <comments>
                            <comment id="22423189" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22423189#t22423189</url>
                              <user name="Max Volovik" username="maxvolovik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111552021/9020001" height="100" width="100" />
                              <date>2008-10-26 02:30:52</date>
                              <text>действительно )</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22412949&amp;style=mine#t22412949</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22409877&amp;style=mine#t22409877</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22407829&amp;style=mine#t22407829</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22407573&amp;style=mine#t22407573</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22406037&amp;style=mine#t22406037</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22405525&amp;style=mine#t22405525</parent>
        </comment>
        <comment id="22418581" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22418581#t22418581</url>
          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
          <date>2008-10-25 09:49:45</date>
          <text>Если пишЕте по-русски, так уж пишИте правильно.&lt;br /&gt;И, может быть, не стоит ярлыки лепить, не разобравшись?</text>
          <comments>
            <comment id="22422933" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22422933#t22422933</url>
              <user name="Max Volovik" username="maxvolovik" />
              <date>2008-10-26 02:29:28</date>
              <comments>
                <comment id="22432149" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22432149#t22432149</url>
                  <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                  <date>2008-10-26 08:32:03</date>
                  <text>Мне кажется, Вас вводит в заблуждение резкий тон заметки, на самом деле Галковский хорошо относится к евреям, и это не какая-то хитрость. Просто нужно понять, что&lt;br /&gt;1)русские и евреи очень разные люди, со своими достоинствами и недостатками;&lt;br /&gt;2)волею судьбы мы оказались очень сильно связаны друг с другом, и поэтому&lt;br /&gt;3)мы должны не вредить, а помогать друг другу.</text>
                  <comments>
                    <comment id="22443925" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22443925#t22443925</url>
                      <user name="Max Volovik" username="maxvolovik" />
                      <date>2008-10-26 08:24:44</date>
                      <comments>
                        <comment id="22452885" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22452885#t22452885</url>
                          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                          <date>2008-10-27 10:43:07</date>
                          <comments>
                            <comment id="22456469" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22456469#t22456469</url>
                              <user name="Max Volovik" username="maxvolovik" />
                              <date>2008-10-27 03:44:09</date>
                              <comments>
                                <comment id="22459029" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22459029#t22459029</url>
                                  <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                  <date>2008-10-27 08:56:33</date>
                                  <text>Какие - например, читайте Галковского, если действительно интересно. Для русских (буду пропускать "образованных", поскольку о других говорить смысла нет) Пастернак - еврей, написавший прекрасную русскую книгу, а вот Бабеля никто не любит.&lt;br /&gt;Я не знаю привычек этих советских деятелей. Если они не пьют, не сквернословят, приносят пользу русскому народу, мне не важна их национальность.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22456469&amp;style=mine#t22456469</parent>
                                </comment>
                                <comment id="22459285" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22459285#t22459285</url>
                                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                  <date>2008-10-27 09:36:16</date>
                                  <text>кто еврей тот еврей, а кто русский -- тот русский. Чего тут сложного? :)</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="22501269" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22501269#t22501269</url>
                                      <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                      <date>2008-10-28 07:00:09</date>
                                      <text>Что-то наш собеседник пропал :)</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="22505109" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22505109#t22505109</url>
                                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                          <date>2008-10-28 08:17:07</date>
                                          <text>странно, вроде любя отнеслись... :)</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22501269&amp;style=mine#t22501269</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22459285&amp;style=mine#t22459285</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22456469&amp;style=mine#t22456469</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22452885&amp;style=mine#t22452885</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22443925&amp;style=mine#t22443925</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22453653" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22453653#t22453653</url>
                          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                          <date>2008-10-27 11:00:51</date>
                          <text>Разница, прежде всего, культурная. Антропологическая меня, да и большинство русских, не интересует.&lt;br /&gt;Скажем так, Быков не русский, поскольку образованные русские не такие (конечно же, учитывая не только этот случай). Я бы назвал его советским.&lt;br /&gt;И конечно, я говорил не о "дружбе народов", а именно о взаимодействии конкретных людей - не выпячивать противоречия, а находить точки соприкосновения.&lt;br /&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22443925&amp;style=mine#t22443925</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22432149&amp;style=mine#t22432149</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22422933&amp;style=mine#t22422933</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22418581&amp;style=mine#t22418581</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22405525&amp;style=mine#t22405525</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22406293" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22406293#t22406293</url>
      <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
      <date>2008-10-25 06:28:24</date>
      <text>На западе есть довольно тонкий слой людей, занимающихся Россией, и они в значительной степени формируют общее к ней отношение. На этой неделе, к примеру, читал в Афтенпостене статью, посвященную какому-то юбилею Пастернака и там цитировали Быкова. Быков входит в число тех немногих, о которых знают те немногие, что в Норвегии что-то знают о предмете. Если быбыков не представлял бы Россию, современную русскую культуру и всех себя с ними соотносящих, мне былобы совершенно все равно. А так довольно пакостно. Совершенно не хочу иметь к этому хоть какое-то отношение</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22407061" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22407061#t22407061</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-10-25 06:33:02</date>
      <text>Это еще один памЕтнЕг эпохЕ носЕга, впрочем - они в ней остаются, а мы идем дальше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом ру_быков  я не удержался-&lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;wbr /&gt;++&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;&lt;table width="100%"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan="2"&gt;&lt;img height="1" width="0" alt="" src="http://p-stat.livejournal.com/img/dot.gif" /&gt;&lt;/td&gt;&lt;td width="100%" bgcolor="#bbddff"&gt;&lt;img hspace="3" height="49" width="100" align="left" src="http://p-userpic.livejournal.com/79471048/15769228" title="liberast_rus" alt="" /&gt; &lt;br /&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="liberast_rus" &gt;&lt;a href="http://liberast-rus.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://liberast-rus.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;liberast_rus&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;br /&gt;&lt;font size="-1"&gt;2008-10-25 04:17 pm UTC&lt;/font&gt;  &lt;font size="-1"&gt;(&lt;a href="http://community.livejournal.com/ru_bykov/397446.html?thread=1121414#t1121414" rel="nofollow"&gt;ссылка&lt;/a&gt;)&lt;/font&gt; &lt;a href="http://../../../manage/subscriptions/comments.bml?journal=ru_bykov&amp;amp;talkid=1121414" rel="nofollow"&gt;&lt;img height="20" width="22" border="0" align="absmiddle" src="http://p-stat.livejournal.com/img/btn_track.gif" alt="Отслеживать" title="Отслеживать" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;феерический идиот этот быков.&lt;br /&gt;особенно сильно- пожилой хомяковатый мужичок сефардического типа.&lt;br /&gt;быков себя хоть раз в жизни в зеркало видел?!!!!!???????&lt;p&gt;&lt;font size="-2"&gt;(&lt;a href="http://community.livejournal.com/ru_bykov/397446.html?replyto=1121414" rel="nofollow"&gt;Ответить&lt;/a&gt;)(&lt;a href="http://community.livejournal.com/ru_bykov/397446.html?thread=1121414#t1121414" rel="nofollow"&gt;Ветвь дискуссии&lt;/a&gt;)&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/span&gt; &lt;a name="t1123718"&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;&lt;table width="100%"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td rowspan="2"&gt;&lt;img height="1" width="25" alt="" src="http://p-stat.livejournal.com/img/dot.gif" /&gt;&lt;/td&gt;&lt;td width="100%" bgcolor="#99ccff"&gt;&lt;img hspace="3" height="72" width="100" align="left" src="http://p-userpic.livejournal.com/79954491/6379599" title="Никифоров Леонид Гербертович" alt="" /&gt;&lt;font face="Arial,Helvetica" size="+1"&gt;&lt;b&gt;ЗачОТ!!!&lt;/b&gt;&lt;/font&gt; &lt;br /&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="mathemnikiforov" &gt;&lt;a href="http://mathemnikiforov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://mathemnikiforov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;mathemnikiforov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;br /&gt;&lt;font size="-1"&gt;2008-10-25 06:12 pm UTC&lt;/font&gt;  &lt;font size="-1"&gt;(&lt;a href="http://community.livejournal.com/ru_bykov/397446.html?thread=1123718#t1123718" rel="nofollow"&gt;ссылка&lt;/a&gt;)&lt;/font&gt; &lt;a href="http://../../../delcomment.bml?journal=ru_bykov&amp;amp;id=1123718" rel="nofollow"&gt;&lt;img hspace="2" height="20" width="22" vspace="" border="0" align="absmiddle" src="http://p-stat.livejournal.com/img/btn_del.gif" alt="Стереть" title="Стереть" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://../../../manage/subscriptions/comments.bml?journal=ru_bykov&amp;amp;talkid=1123718" rel="nofollow"&gt;&lt;img height="20" width="22" border="0" align="absmiddle" src="http://p-stat.livejournal.com/img/btn_track.gif" alt="Отслеживать" title="Отслеживать" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Комментарий добавлен&lt;/b&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Я помер от смеха :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ведь всю эту ахинею смог прочитать спокойно.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/span&gt;</text>
      <subject>Евреи действительно ПЛОХО рефлексируют</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22408597" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22408597#t22408597</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-25 06:40:43</date>
      <text>Неподъёмная это работа -расчищать Авгиевы конюшни советско-еврейской культурности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тот же Быков до сих пор не понял, почему неевреи так брезгливо отнеслись к его квесту. Он-то думал "мужик" "защищает" "честь", а люди читают про то, как "светило русской словесности" пришёл с ведром нечистот к, по его словам, сумасшедшему человеку. Причём по-азиатски не забыл обиды даже через несколько лет и всё это время, козлачковым переписывался с несчастным. Быков не понимает, что для русского сумасшедший - это юродивый, которого грех обидеть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю, что в случае с Быковым начинать надо с малого, и никакого Пастернака и маскировки под литераторов! Это слишком сложная задача. Для начала Быкову надо перестать громко разговаривать во время просмотра в кинотеатрах по мобильному телефону и неприятно шумно питаться на людях, благо уже многие его об этом напрямую просили.</text>
      <comments>
        <comment id="22415253" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22415253#t22415253</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-10-25 08:24:21</date>
          <text>Вы ему предлагаете утратить всю его идентичность, всю его "роль" (лучезарного "светила "усской литературы" ).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А мэтр более мягок - пущай его играется в "знатока пастернака".</text>
          <subject>это - непосильно для него</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22408597&amp;style=mine#t22408597</parent>
        </comment>
        <comment id="22433941" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22433941#t22433941</url>
          <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
          <date>2008-10-26 11:37:38</date>
          <text>Согласен.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22408597&amp;style=mine#t22408597</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22409109" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22409109#t22409109</url>
      <user name="p0pik" username="ex_p0pik" />
      <date>2008-10-25 06:45:43</date>
      <text>Есть предложение: ввести в паспорт графу "почётный русский".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, например в ЮАР японцы считались "почётными белыми"... </text>
      <subject>(тот же Быков отчасти русский)</subject>
      <comments>
        <comment id="22431125" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22431125#t22431125</url>
          <user name="Кảмин" username="camin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52381773/6757403" height="100" width="90" />
          <date>2008-10-26 08:10:42</date>
          <text>А сейчас китайцы - почетными неграми :)</text>
          <subject>в ЮАР японцы считались &amp;quot;почётными белыми&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="22442389" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22442389#t22442389</url>
              <user name="p0pik" username="ex_p0pik" />
              <date>2008-10-26 05:19:36</date>
              <text>Могу ли я понимать Вашу реплику, как предложение ввести в паспорт гражданина РФ ещё одну запись - "почётный чукча"?</text>
              <subject>Re: в ЮАР японцы считались &amp;quot;почётными белыми&amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="22450581" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22450581#t22450581</url>
                  <user name="Кảмин" username="camin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52381773/6757403" height="100" width="90" />
                  <date>2008-10-27 07:33:50</date>
                  <text>Полезный еврей - чем хуже?</text>
                  <subject>Re: в ЮАР японцы считались &amp;quot;почётными белыми&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22455701" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22455701#t22455701</url>
                      <user name="p0pik" username="ex_p0pik" />
                      <date>2008-10-27 02:50:45</date>
                      <text>Об этом надо спгашивать у полезных евгеев...</text>
                      <subject>Re: в ЮАР японцы считались &amp;quot;почётными белыми&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22466453" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22466453#t22466453</url>
                          <user name="Кảмин" username="camin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52381773/6757403" height="100" width="90" />
                          <date>2008-10-28 07:07:22</date>
                          <text>А чукч спрашивать не надо?&lt;br /&gt;Заранее прошу прощения, если Вы &lt;strike&gt;начальник&lt;/strike&gt; официальный представитель Чукотки в ЖЖ. </text>
                          <subject>Re: в ЮАР японцы считались &amp;quot;почётными белыми&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22480533" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22480533#t22480533</url>
                              <user name="p0pik" username="ex_p0pik" />
                              <date>2008-10-28 12:48:33</date>
                              <text>Вы - телепат?&lt;br /&gt;Как Вы угадали? Не начальник, но официальный представитель губернатора Чукотки в ЖЖ. &lt;br /&gt;См.: &lt;a href='http://p0pik.livejournal.com/2818.html#cutid1'&gt;http://p0pik.livejournal.com/2818.h&lt;wbr /&gt;tml#cutid1&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Вы начальник  представитель Чукотки в ЖЖ.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="22509973" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22509973#t22509973</url>
                                  <user name="Кảмин" username="camin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52381773/6757403" height="100" width="90" />
                                  <date>2008-10-29 05:58:13</date>
                                  <text>Вы на вопрос не ответили. Почему евреям такое предпочтение?&lt;br /&gt;&lt;b&gt;У чукч спрашивть не надо?&lt;/b&gt;</text>
                                  <subject>Re: Вы начальник  представитель Чукотки в ЖЖ.</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22480533&amp;style=mine#t22480533</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22466453&amp;style=mine#t22466453</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22455701&amp;style=mine#t22455701</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22450581&amp;style=mine#t22450581</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22442389&amp;style=mine#t22442389</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22431125&amp;style=mine#t22431125</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22409109&amp;style=mine#t22409109</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22410389" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22410389#t22410389</url>
      <user name="o_a_ionov" username="o_a_ionov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70664935/8297390" height="91" width="100" />
      <date>2008-10-25 06:52:17</date>
      <text>Вот насчет "отколупнуть единственный слой" , - вряд ли его так. Упомянутый двумя абзацами выше Русский, который не ругается матом и не жрет водку, уж точно имеет не один слой, а может даже больше трехэтажного шведо-итальянца.</text>
      <comments>
        <comment id="22411157" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22411157#t22411157</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2008-10-25 07:06:26</date>
          <text>Не думаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, иметь в непосредственной близости доступ к изначальной пустоте (что, я считаю, несколько в русском духе) - это может быть существенным преимуществом. Конечно, отколупывать нужно в контролируемом режиме.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22410389&amp;style=mine#t22410389</parent>
        </comment>
        <comment id="22427285" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22427285#t22427285</url>
          <user name="costa14" username="costa14" />
          <date>2008-10-26 04:33:36</date>
          <text>Это Вы про кержаков что ли ? Или про чеченцев? </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22410389&amp;style=mine#t22410389</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22411413" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22411413#t22411413</url>
      <user name="gavriloid" username="gavriloid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104969582/12720444" height="100" width="76" />
      <date>2008-10-25 07:09:29</date>
      <text>Я так из приводимого в качестве иллюстрации журнала, так и не понял, чего там Быков налямпортачил?</text>
      <comments>
        <comment id="22427541" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22427541#t22427541</url>
          <user name="Scaliger" username="amazedworld" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91165180/14261907" height="64" width="100" />
          <date>2008-10-26 04:49:12</date>
          <text>и я тоже, что за шум с говном? засор?</text>
          <subject>не в курсе</subject>
          <comments>
            <comment id="22435989" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22435989#t22435989</url>
              <user name="gavriloid" username="gavriloid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104969582/12720444" height="100" width="76" />
              <date>2008-10-26 12:16:30</date>
              <text>Непонятно. Мне лично, чуствуется напряг и контра.&lt;br /&gt;Типо посрались жестяные канцлеры.</text>
              <subject>Re: не в курсе</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22427541&amp;style=mine#t22427541</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22411413&amp;style=mine#t22411413</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22411669" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22411669#t22411669</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-10-25 07:14:22</date>
      <text>Вот они на самом деле "два ребёнка". Вы их накликали, Дмитрий Евгеньевич :).</text>
      <comments>
        <comment id="22411925" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22411925#t22411925</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-10-25 07:16:02</date>
          <text>P.S. Вспомнилось по ассоциации - "Два идиота".  </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22411669&amp;style=mine#t22411669</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22413461" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22413461#t22413461</url>
      <user name="  ЗАПИСКИ ПОЛИТИЧЕСКОГО ЭКОНОМИСТА" username="ex_al1966" />
      <date>2008-10-25 07:38:48</date>
      <text>Согласен, история омерзительная.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22413973" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22413973#t22413973</url>
      <user name="nacebines" username="nacebines" />
      <date>2008-10-25 07:50:09</date>
      <text>&lt;b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.yoread.ru/news.php?readmore=32" rel="nofollow"&gt;&lt;br /&gt;Шок! Нацбанк обвинил в росте курса доллара «тупой и трусливый» украинский народ! &lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22414741" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22414741#t22414741</url>
      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-25 08:01:38</date>
      <text>Прочитал у Лямпорта:&lt;span&gt;&lt;br /&gt;"Быков, вихляя бедрами, заспешил быстро как только мог.&lt;br /&gt;И перейдя улицу закричал:&lt;br /&gt;- Штопанный гандон! Погоди!! Мы! Мы! Мы ещё издадим твою книжку!"&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот интересно, этот "штопаный гандон", это такое национально-конфессиональное ругательство? Интересна этимология, имеет ли это выражение отношение к кошер/некошер.</text>
      <comments>
        <comment id="22417045" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22417045#t22417045</url>
          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
          <date>2008-10-25 08:55:40</date>
          <text>Гугл по фразе "штопаный гондон" выдает не много не мало 6 940 результатов. Видимо, это как раз и есть "культурный код".</text>
          <comments>
            <comment id="22418069" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22418069#t22418069</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2008-10-25 09:21:05</date>
              <text>Ой-вэй, какая публика! Кекепе, литинститут, и прочая бригада.</text>
              <comments>
                <comment id="22431637" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22431637#t22431637</url>
                  <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                  <date>2008-10-26 08:17:36</date>
                  <text>Литинститут-то Вам чем не угодил? Это личное что-то?</text>
                  <comments>
                    <comment id="22433429" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22433429#t22433429</url>
                      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                      <date>2008-10-26 10:38:53</date>
                      <text>Ничем не неугодил. Даже не уверен, что он тут при чем. Просто как-то многовато стихов со "штопаным".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще... как-то очень много своеобычных персонажей оттуда.</text>
                      <comments>
                        <comment id="22447509" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22447509#t22447509</url>
                          <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                          <date>2008-10-27 04:17:11</date>
                          <text>Согласен, что персонажей там странных предостаточно. Но, думаю, что и в какой-нибудь Бауманке их тоже вполне хватает. &lt;br /&gt;Однако, считать, что все, кто там учился, уже по одному этому факту - "персонажи" - неправильно.&lt;br /&gt;Тем более что я вот там учился. "Штопаным гандоном" никого не называю. Так что будьте, пожалуйста, осторожнее со словом и Вы.&lt;br /&gt;)))</text>
                          <comments>
                            <comment id="22451861" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22451861#t22451861</url>
                              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                              <date>2008-10-27 10:20:03</date>
                              <text>В моих словах не было ничего негативного к институту, и даже к КГБ не было. Вот к их связке кхе-кхе вопросы есть.</text>
                              <comments>
                                <comment id="22463125" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22463125#t22463125</url>
                                  <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                                  <date>2008-10-28 03:30:51</date>
                                  <text>Когда я учился, кгб уже не было. </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22451861&amp;style=mine#t22451861</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22447509&amp;style=mine#t22447509</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22433429&amp;style=mine#t22433429</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22431637&amp;style=mine#t22431637</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22418069&amp;style=mine#t22418069</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22417045&amp;style=mine#t22417045</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22414741&amp;style=mine#t22414741</parent>
        </comment>
        <comment id="22417557" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22417557#t22417557</url>
          <user name="Сидоров Михаил" username="fon_sidoroff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72387611/15104067" height="97" width="90" />
          <date>2008-10-25 09:05:09</date>
          <text>Страшно!!!:"Мы еще издадим твою книжку!" - наверное, на туалетной бумаге и в рулоны закатают.</text>
          <comments>
            <comment id="22417813" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22417813#t22417813</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2008-10-25 09:12:44</date>
              <text>Может быть. :) Думаю, Быков привел полную версию ругательства. А вот Антон Борисович Носик ограничился кратким употреблением, по известным причинам.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22417557&amp;style=mine#t22417557</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22414741&amp;style=mine#t22414741</parent>
        </comment>
        <comment id="22440085" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22440085#t22440085</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-26 04:19:42</date>
          <text>Цитата из частушки.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22414741&amp;style=mine#t22414741</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22414997" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22414997#t22414997</url>
      <user name="VБplus" username="vb73" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105926101/13923526" height="55" width="65" />
      <date>2008-10-25 08:09:33</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а  Лямпорт это не тот приколист, которого выгнали из "Независьки" в середине 90-х за статейку о том, будто никаких репрессий в СССР никогда не было? &lt;br /&gt;(прочтя, как его "колбасит" от Солженицына, вспомнил, что вы о таком эпизоде писали в старом гестбуке.)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22415509" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22415509#t22415509</url>
      <user name="Игорь Хенкин" username="borguess" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51375144/1414542" height="100" width="70" />
      <date>2008-10-25 08:27:13</date>
      <text>Мужчины поссорились. Очень печально. Представители одного пола должны уважительно относиться друг к другу. Кроме того, оба литераторы. Литераторов мало, они, как правило, живут в агрессивной среде и должны друг другу помогать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это ещё одно подтверждение моего тезиса, что народ должен литераторов в РФ взять на культурный буксир.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, необычный темперамент литературной братии должен народ раздражать. То место, которые они заняли в отечественной культуре, а теперь и в бизнесе, не соответствует ни численности, ни менталитету литераторов и является результатом сознательнго влияния Парижа и Лондона. Но с другой стороны, среди литераторов много адаптированных (тот же Быков отчасти ремесленник), а в создавшейся ситуации они сами не виноваты. Что же если человеку с младых ногтей открыты все дороги и на любой чих дан карт бланш, он должен от такого фарта отказываться? Пользуются и правильно делают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но культурки не хватает. Например, российские литераторы до сих пор уверены, что ругаться матом это круто и от матерной ругани их рейтинг среди народа повышается («остальные - по матери, ишь, как чешут!»). А русский народ матом не ругается. Матерщина для русских это наезд, таких людей они автоматически ненавидят. Мат - это признак принадлежности к низшему классу, образованные русские мат никогда не употребляют. Это бывает раз в сто лет, как прикол. А литераторы даже не ругаются матом, а на мате разговаривают. И совсем не чувствуют, КАК это выглядит со стороны. Ведь ругаются-то они не перед «колгозниками», а перед русскими интеллигентами: инженерами , учёными, рабочими.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Комбинаторный анализ</subject>
      <comments>
        <comment id="22416021" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22416021#t22416021</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-10-25 08:33:55</date>
          <text>вот до сюда - все хорошо.&lt;br /&gt;//А русский (1)народ матом не ругается. Матерщина для русских(2) это наезд, таких людей они автоматически ненавидят. Мат - это признак принадлежности к низшему классу, образованные русские мат никогда не употребляют. Это бывает раз в сто лет, как прикол. А литераторы даже не ругаются матом, а на мате разговаривают. И совсем не чувствуют, КАК это выглядит со стороны. Ведь ругаются-то они не перед «колгозниками», а перед русскими интеллигентами: инженерами , учёными, рабочими(3).//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в приведённом отрывке, сорри, у Вас - сбой. Вернее - три сбоя.&lt;br /&gt;Если их устранить, то получим - именно тоже самое, что мэтр и написал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За исключением одного уточнения = думаю, Вы понимаете, о чем я. :)&lt;br /&gt;</text>
          <subject>жалко - Вы не дотянули!</subject>
          <comments>
            <comment id="22417301" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22417301#t22417301</url>
              <user name="Игорь Хенкин" username="borguess" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51375144/1414542" height="100" width="70" />
              <date>2008-10-25 09:04:12</date>
              <text>Русские в этом отрывке - не национальность, это жители России. &lt;br /&gt;Но можно было и глаже откомбинировать, согласен.&lt;br /&gt;Насчет уточнения - не-а, не понимаю.</text>
              <subject>Re: жалко - Вы не дотянули!</subject>
              <comments>
                <comment id="22418325" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22418325#t22418325</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2008-10-25 09:35:15</date>
                  <text>например, такое - вместо "лмтераторы" вставить - "советские литераторы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообщем-то привычка к мату - это советская привычка.</text>
                  <subject>уточнение</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22417301&amp;style=mine#t22417301</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22416021&amp;style=mine#t22416021</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22415509&amp;style=mine#t22415509</parent>
        </comment>
        <comment id="22925205" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22925205#t22925205</url>
          <user name="chornogora" username="chornogora" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51733634/8663193" height="100" width="100" />
          <date>2008-11-23 06:29:18</date>
          <text>бравo!</text>
          <subject>Re: Комбинаторный анализ</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22415509&amp;style=mine#t22415509</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22416533" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22416533#t22416533</url>
      <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41802712/8978202" height="100" width="74" />
      <date>2008-10-25 08:41:10</date>
      <text>С удовольствием пополню цитатой из этого поста свою коллекцию высказываний ДЕГа о русской интеллигенции. Интересующиеся могут ознакомиться с ней в сообществе &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-C     "  lj:user="intelligentsia1" &gt;&lt;a href="http://intelligentsia1.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/community.gif?v=556?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://intelligentsia1.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;intelligentsia1&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, пойдя по тэгу "Галковский"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22416789" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22416789#t22416789</url>
      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
      <date>2008-10-25 08:41:18</date>
      <comments>
        <comment id="22434453" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22434453#t22434453</url>
          <user name="panda" username="sichuan" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65536169/13697488" height="62" width="100" />
          <date>2008-10-26 11:49:04</date>
          <text>И я. На Воробьёвых горах, с девушкой и бутылкой. Но это было давно.</text>
          <subject>Re: Я Быкова видел в жизни...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22416789&amp;style=mine#t22416789</parent>
        </comment>
        <comment id="22445461" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22445461#t22445461</url>
          <user name="Петр Сытенков" username="didpetro" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68573033/5552462" height="100" width="67" />
          <date>2008-10-26 10:18:04</date>
          <text>завидую. вот повезло в жизни! мне такова не видать...</text>
          <subject>Re: Я Быкова видел в жизни...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22416789&amp;style=mine#t22416789</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22419605" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22419605#t22419605</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2008-10-25 11:09:16</date>
      <text>Я бы сказал, что русские, подвыпив, матерятся много, матерятся мастерски и с выдумкой, часто довольно остроумно, на радость публике. В концев концов мат - это часть русского языка, а не какого-то другого. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот в напечатанном виде мат действительно выглядит диковато. С удивлением перечитвываешь зацепившее словечко, и убеждаешься. &lt;br /&gt;- "Да, правда. Наверно автор с ума сошел".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 19 веке, когда формировалась русская культура, мат считался "непечатным" и его действительно почти не печатали.&lt;br /&gt;Не вижу смысла нарушать традицию 19 века. Развить русскую литературу все-равно уже не выйдет, она полностью сформирована,  и даже завершена (оцените сами, наскольно нелепо и комично выглядит список: Толстой, Достоевский, Чехов, Сорокин, Пелевин).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русскую литературу можно лучше или хуже клонировать, насыщая картонными персонажами вроде акунинского Фандорина, который никогда не матерится при (картонных же) дамах. </text>
      <subject>По существу вопроса</subject>
      <comments>
        <comment id="22420117" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22420117#t22420117</url>
          <user name="НАЦИЯ ПРЕВЫШЕ ВСЕГО!!!" username="alexkar74" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53289283/10464481" height="100" width="77" />
          <date>2008-10-25 11:24:08</date>
          <text>У русских мат считается сквернословием, а не нормой общения как у жидов.&lt;br /&gt;Грех считается герхом, а не нормой. Прелюбодеяние - прелюбодеянием, кража - кражей, алкоголь - алкоголем.&lt;br /&gt;Если Русский "пьёт, матерится, сквернословит, трахается с кем попало", короче валяется в грязи, то он все равно осознает что это грязь, а не  норма жизни. А жид нет. &lt;br /&gt;Например свиньи грязь грязью не считают. Потому что он свиньи. А люди считают, потому что он  люди. &lt;br /&gt;Так и жиды -  сквернословие  матом не считают, а русские считают. В этом и отличие жидов и жидовского мата  от  других арийских народов. Мы "валяясь в грязи" - не считаем её божьей росой.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: По существу вопроса</subject>
          <comments>
            <comment id="22420885" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22420885#t22420885</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <date>2008-10-26 12:01:51</date>
              <comments>
                <comment id="22421909" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22421909#t22421909</url>
                  <user name="НАЦИЯ ПРЕВЫШЕ ВСЕГО!!!" username="alexkar74" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53289283/10464481" height="100" width="77" />
                  <date>2008-10-26 12:15:59</date>
                  <text>Кажется Вы не поняли мою мысль, я к сожалению ещё не умею так ясно выражаться, суть в том что,  ни кто не говорит что  Русские не ругаются матом и не пьют и т.п. Речь идёт о том, что  при всем при этом Русские все это не считают НОРМАЛЬНЫМ, как  явреи. Т.е.  "традиция" на самом деле не традиция ни какая  -  а ущербность. Ни кто не считает в нашем обществе  пьяницу и ли матершиника или там  казанову   - нормальным человеком. А явреи видя отдельные проявления низости человеческой природы, возводят то в абсолют, типо это естественно и  обращаются к этой низкой части человеческой природы как  истинной сущности Русского человека.&lt;br /&gt;Короче судят по себе о Русских.&lt;br /&gt;короток, то что написал тут Д.Е. можно выразить одной фразой обращенной к явреям: "Не судите по себе о Русских". В ней вся мысль.</text>
                  <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22426517" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22426517#t22426517</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2008-10-26 03:59:24</date>
                      <text>В этом возможно что-то есть. Но... Я вам не советую погружаться в идеологическую систему истоков фашизма. Это такое же тупиковое направление, как и марксизм. Есть у меня такой приятель из Белоруссии, милый человек, но как затянет разговор о евреях, у него начинает голос срываться и руки дрожать. Это болезнь, идея-фикс. Расколдовать его я пока не сумел (и вас не смогу).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Попытайтесь отвлечься, не думать об этом, поезжайте на природу, вот Галковского почитайте. Ни в коем случае не читайте индуистику, мантры-заклинания - это прямой путь в психушку (такого человека тоже знаю).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрите на вещи философски. Русские были, есть и будут. Остальные народы тоже - были есть и будут. Ничего мы с вами изменить не в состоянии, это точно. Просто надо научиться в этом мире жить. </text>
                      <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22456213" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22456213#t22456213</url>
                          <user name="вежливый шаман" username="shamaner" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60187746/8812739" height="95" width="95" />
                          <date>2008-10-27 03:39:55</date>
                          <text>недавно наблюдал картину: детский сад, состоящий из двух половин (видимо тонкости законодательства), в одной - плазменные панели, дизайнерская внутренняя отделка, горы игрушек, изучение четырех языков, во второй - крашеные стены и игрушки, которые сами принесли. попасть в первую половину можно только по праву рождения. истерить по этому поводу, конечно, глупо, но незамечать тоже довольно сложно.</text>
                          <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22426517&amp;style=mine#t22426517</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22421909&amp;style=mine#t22421909</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22420885&amp;style=mine#t22420885</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22420117&amp;style=mine#t22420117</parent>
            </comment>
            <comment id="22421397" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22421397#t22421397</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2008-10-26 12:11:20</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; В этом и отличие жидов и жидовского мата от других арийских народов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бритоголовым немцам в молодежной пивной про то, что русские теперь тоже арийцы, не рассказывайте. Могут и в лицо плюнуть. &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: По существу вопроса</subject>
              <comments>
                <comment id="22422165" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22422165#t22422165</url>
                  <user name="НАЦИЯ ПРЕВЫШЕ ВСЕГО!!!" username="alexkar74" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53289283/10464481" height="100" width="77" />
                  <date>2008-10-26 12:25:21</date>
                  <text>Немцы не тот субъект, которому  Русские должны   объяснять что  они  "тоже" арийцы.&lt;br /&gt;Они могут думать о себе что угодно, немцы  - это просто досадное недоразумение.&lt;br /&gt;Арийцы не могут говорить на таком гавкающем языке.&lt;br /&gt;Это немцы будут приходить к русским и говорить , что они тоже арийцы, а не мы к ним.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается  "бритых голов",  почитайте арийские  эпосы, есть переводы с санкскрита, хотя бы "Деви Махатьям" - "Раскалывающая бритые головы" - одно из имён  Деви, сражавшейся с асурами. Бритая голова воина, согласно арийским источникам - признак принадлежности к ракшасам (расе демонов, эта раса была полностью уничтожена в результате Махабхараты, 5000 лет т.н)</text>
                  <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22423445" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22423445#t22423445</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2008-10-26 02:45:54</date>
                      <text>Ну вот, из огня да в полымя... Алекс, не лезли бы вы в индусятник, мой вам совет... Вы не пьете, не курите, слава Богу, так и не засоряйте голову всяким литературным мусором. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Индусы в такой степени не похожи на европейцев, немцев, русских, что от их книг надо держаться подальше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если "арии" - это индусы, можно предположить злую английскую шутку, которую англичане когда-то подкинули всяким Туле и прочим Анненербе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы когда-нибудь общались с настоящим индусом? Европейцы от них шарахаются, у них вонючая несъедобная кухня, жертвоприношения петухов в гаражах. Живут они как цыгане (цыгане - тоже индусы, к слову), по десять человек в одной комнате.&lt;br /&gt;Мой знакомый, русский в США, вызвал на соседа-индуса полицию за нестерпимую вонь, которую тот развел у себя на кухне, и полицейский моему приятелю посочувствовал и гада приструнил.&lt;br /&gt; </text>
                      <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22430357" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22430357#t22430357</url>
                          <user name="costa14" username="costa14" />
                          <date>2008-10-26 07:25:33</date>
                          <text>Это им еще повезло, что не подсунули эзотерические учения народов Экваториальной Гвинеи :)</text>
                          <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22442133" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22442133#t22442133</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2008-10-26 05:16:32</date>
                              <text>Эти учения тоже любопытные. Был в Доминканской республике (остров Гаити), там двоеверие, днем все католики, ночью все - вуду. &lt;br /&gt;У вуду очень развитая астрология, с любопытнейшими символами, есть литература, поэзия, колдуны (известные по многочисленным приключенческим фильмам), знахари, простенькая но оригинальная скульптура (типа африканской). Один из ключевых элементов современной массовой культуры - зомби, тоже из культа вуду.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гаитянский культ вуду происходит из центральной Африки, в т.ч. - Гвинеи.</text>
                              <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                              <comments>
                                <comment id="22443157" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22443157#t22443157</url>
                                  <user name="costa14" username="costa14" />
                                  <date>2008-10-26 07:43:09</date>
                                  <text>Да да! если бы мне захотелось сделать фашисткий-эзотерический орден я бы делал его на базе Candomble..бразильское &lt;br /&gt;из югозападной африки. </text>
                                  <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22442133&amp;style=mine#t22442133</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22430357&amp;style=mine#t22430357</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22423445&amp;style=mine#t22423445</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22422165&amp;style=mine#t22422165</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22421397&amp;style=mine#t22421397</parent>
                </comment>
                <comment id="22423701" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22423701#t22423701</url>
                  <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
                  <date>2008-10-26 02:47:55</date>
                  <text>а кто же такие арийцы?</text>
                  <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22424725" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22424725#t22424725</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2008-10-26 03:12:28</date>
                      <text>Миф, появившийся из религиозной литературы, возможно индийской. Как и любой миф, используется на идеологической кухне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22423701&amp;style=mine#t22423701</parent>
                    </comment>
                    <comment id="22428821" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22428821#t22428821</url>
                      <user name="costa14" username="costa14" />
                      <date>2008-10-26 05:48:18</date>
                      <text>арии- древнее население передней азии,праиндоевропейцы, любили ездить на колесницах и поклонялись солнцу. ариана-страна ариев сегодня иран,  в самом чистом виде сохранились в таджикистане. это таджики. </text>
                      <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22445717" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22445717#t22445717</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2008-10-26 10:18:53</date>
                          <text>Все мы заложники псевдо-исторических теорий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это тоже зигзаг легенды, возникшей в ХХ веке. В 20е-30е годы, немцы, заинтересовавшись запасами нефти, который нет в Германии, зачастили в Персию. Параллельно, начали раскручивать легенду об ариях, и в какой-то момент подчинили Персию своему влиянию на короткое время.&lt;br /&gt;В 30е годы под немецким влиянием Персию переименовали в Страну Ариев ( Iran - это от арии).&lt;br /&gt;Таджики действительно похожи на персов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обращаю внимание на факт, что до 30х годов 20 века никаких арийцев ни в Персии ни в Таджикистане ни даже в Германии не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Арийцы есть - арийцев нет. Под какой чашкой сейчас арийцы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К слову, в Подмосковье сейчас много арийцев (таджиков) шабашит. Я в общем ничего против них не имею, строительных рабочих не хватает. Конечно бывает, что арии и наркоту привозят.</text>
                          <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22428821&amp;style=mine#t22428821</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22423701&amp;style=mine#t22423701</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22421397&amp;style=mine#t22421397</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22420117&amp;style=mine#t22420117</parent>
            </comment>
            <comment id="22421653" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22421653#t22421653</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2008-10-26 12:15:15</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Если Русский "пьёт, матерится, сквернословит, трахается с кем попало", короче валяется в грязи, то он все равно осознает что это грязь, а не норма жизни. А жид нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В качестве теории, звучит красиво. Типа, одни пьют и тянутся к свету, другие тоже пьют, в той же подворотне, но никуда не тянутся. На практике, почти не встречал в России людей, которые бы совсем не пили, а выпив, не ругались бы матом. У меня есть сильное подозрение, что и вы - тоже не исключение.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: По существу вопроса</subject>
              <comments>
                <comment id="22422421" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22422421#t22422421</url>
                  <user name="НАЦИЯ ПРЕВЫШЕ ВСЕГО!!!" username="alexkar74" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53289283/10464481" height="100" width="77" />
                  <date>2008-10-26 12:29:37</date>
                  <text>Раз Вас так заинтересовал моя личность, я Вам отвечу:&lt;br /&gt;Я не пью не курю, не изменяю жене, причем без всяких на то усилий, потому что  являюсь реализованным человеком.</text>
                  <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22424469" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22424469#t22424469</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2008-10-26 03:03:34</date>
                      <text>Верю, извините за беспочвенное подозрение.</text>
                      <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22422421&amp;style=mine#t22422421</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22421653&amp;style=mine#t22421653</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22420117&amp;style=mine#t22420117</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22419605&amp;style=mine#t22419605</parent>
        </comment>
        <comment id="22422677" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22422677#t22422677</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-26 12:42:47</date>
          <text>&lt;i&gt;Я бы сказал, что русские, подвыпив, матерятся много, матерятся мастерски и с выдумкой, часто довольно остроумно, на радость публике.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ругань - это стремление оскорбить собеседника. Но руганью сильно не оскорбишь. Это забава низших классов и детей. Если образованный человек поставил себе целью кого-то унизить, он сделает это с улыбками и даже с деланным сочувствием, но так, что объект разобьёт себе голову об стену. Сам. Можно орать на человека и называть его идиотом. А можно по суду признать недееспособным, то есть не человеком.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русские не ругаются матом, потому что это глупо. Имея такой-то язык. </text>
          <subject>Re: По существу вопроса</subject>
          <comments>
            <comment id="22426773" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22426773#t22426773</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2008-10-26 04:08:30</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Русские не ругаются матом&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну не знаю... Вы в какой стране живете? Вообще-то за свою жизнь я видел пару человек, которые вообще не ругаются матом, но оба - странноватые маменькины сынки. Итальянцы тоже ругаются, и много. Американцы ругаются примерно с той же частотой, как и русские, может чуть меньше.</text>
              <subject>Re: По существу вопроса</subject>
              <comments>
                <comment id="22446485" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22446485#t22446485</url>
                  <user name="Vadim" username="vnst" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                  <date>2008-10-27 03:03:32</date>
                  <text>&lt;i&gt;Американцы ругаются примерно с той же частотой, как и русские&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американцы ругаются матом? Почему Вы так думаете? (Кино не в счет.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я 17 лет за ними наблюдаю на месте.. Интересный народец. Вот к чему я пришел (это результат долгого наблюдения, подчеркиваю) Белый американец -- если он перед Вами ругнулся матом, то это 99% плохой знак. Означает он как правило одно из двух: 1) (Если американец занимает высокий градус) американец Вам, наконец-то, _доверяет_ и признается в своей неуверенности в себе. 2) (Если американец занимает низкий градус) Он некомпетентен, и теряет остатки контроля над ситуацией. Понижайте его градус и дальше, не стесняясь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1% случаев американец Вас проверяет. Но я бы на этот 1% не полагался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мат среди американцев также чужероден и редок, как и среди русских.</text>
                  <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22456981" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22456981#t22456981</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2008-10-27 05:07:08</date>
                      <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Мат среди американцев ТАКЖЕ чужероден и редок, КАК и среди русских.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ср. с моей "Американцы ругаются примерно С ТОЙ ЖЕ ЧАСТОТОЙ, как и русские"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я об этом и говорю, с той же частотой. Никто же не утверждает, что придя в оффис, американец первым делом начинает сыпать матом на окружающих.</text>
                      <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22446485&amp;style=mine#t22446485</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22426773&amp;style=mine#t22426773</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22422677&amp;style=mine#t22422677</parent>
            </comment>
            <comment id="22427029" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22427029#t22427029</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2008-10-26 04:23:57</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Ругань - это стремление оскорбить собеседника&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За такую ругань морду бьют, о ней вообще нет речи. Может мы о разных вещах толкуем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То что я имею в виду, это форма народной поэзии, что-то вроде стиля рэп.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: По существу вопроса</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22422677&amp;style=mine#t22422677</parent>
            </comment>
            <comment id="22427797" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22427797#t22427797</url>
              <user name="costa14" username="costa14" />
              <date>2008-10-26 04:58:50</date>
              <text>А бывали ли Вы когда нибудь в обычной русской деревне? так на какой-нить Тамбовщине? Работали ли вы на каком-нибудь русском заводе? И служили ли вы в какой-нибудь русской армии ? В какой-то придуманной стране Вы живете. &lt;br /&gt;Там разговаривают матом .... не ругаются. И это и есть народ, а не ученые, литераторы и отдельные "арийцы"- маргиналы&lt;br /&gt;Сказки Афанасьева-душа русского народа ;)&lt;br /&gt;И еще никакому еврею(ну кроме сильно обрусевших) не пришло бы в голову делить людей на пьющих и непьющих или на ругающихся матом или нет.... мы просто живем в другой системе координат. Для нас это абсолютно второстепенные признаки. А если вы по таким принципам ведете селекцию, и это для вас так важно, то остается только посочуствовать. Неужели все действительно так плохо ?  &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: По существу вопроса</subject>
              <comments>
                <comment id="22429589" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22429589#t22429589</url>
                  <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
                  <date>2008-10-26 06:37:36</date>
                  <text>Не могу удержаться от того, чтобы отметить, как замечательно Ваша запись "закольцовывает" этот пост Галковского!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И про "придуманную страну" - хорошо отмечено. Таких стран вообще много. &lt;br /&gt;И это скорее хорошо, чем плохо.</text>
                  <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22430869" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22430869#t22430869</url>
                      <user name="costa14" username="costa14" />
                      <date>2008-10-26 08:03:04</date>
                      <text>ага...параллельные миры и в одном из них Англия продолжает править миром а евреи буксируют куда-то русскую культуру</text>
                      <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22435477" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22435477#t22435477</url>
                          <user name="jamestown95" username="jamestown95" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77749727/16265447" height="100" width="64" />
                          <date>2008-10-26 12:03:54</date>
                          <text>Напротив, евреи передполагаются к культурной буксировке русскими. Куда и зачем ДЕГ не сказал. Но это фантазии ДЕГа. В жизни же русских буксируют евреи в США и в др. страны. На еврейках выезжают русские мужчины, а на евреях русские женщины. Транспорт качественный. Себя зарекомендовал. Чрезмерная его эксплуатация привела к исчезновению трудоспособных евреев в России. Это очень плохо. Только у евреев сохранились еще некоторые привлекательные черты русской интеллигенции, усвоенные евреями непосредственно от носителей русской интеллигентности. </text>
                          <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22430869&amp;style=mine#t22430869</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22429589&amp;style=mine#t22429589</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22427797&amp;style=mine#t22427797</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22422677&amp;style=mine#t22422677</parent>
            </comment>
            <comment id="22430101" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22430101#t22430101</url>
              <user name="acrolect" username="acrolect" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
              <date>2008-10-26 07:18:35</date>
              <text>&lt;a href='http://eu-shestakov.livejournal.com/179593.html'&gt;http://eu-shestakov.livejournal.com/179&lt;wbr /&gt;593.html&lt;/a&gt;</text>
              <subject>НАСТОЯЩИЕ ШАХМАТЫ</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22422677&amp;style=mine#t22422677</parent>
            </comment>
            <comment id="22453909" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22453909#t22453909</url>
              <user name="gold777gold" username="gold777gold" />
              <date>2008-10-27 11:46:27</date>
              <text>А Вы у Бахтина о мате читали, помните???</text>
              <subject>Re: По существу вопроса</subject>
              <comments>
                <comment id="22454677" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22454677#t22454677</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-10-27 12:17:18</date>
                  <text>Это дурачок с карнавализмом, которому в лагере ногу отрезали? Он потом на одной ноге прыгал: "товарищи, это карнавализм". "Раблезианство".</text>
                  <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22455445" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22455445#t22455445</url>
                      <user name="gold777gold" username="gold777gold" />
                      <date>2008-10-27 01:37:37</date>
                      <text>вы, конечно, великий человек, но стулья-то...&lt;br /&gt;если следовать Вашему ригористическому определению русского, то в русских останутся... словом, мало останется. и будут это либо каким-то чудом сформировавшиеся среди наших обстоятельств ангелоподобные "чудеснейшие" люди, на вес золота, либо титаны духа и/или уникально воспитанные уникальными же людьми в уникальной языковой среде. тоже на вес золота. очевидно, из эмигрантов. и, знаете, я с Вами согласен...</text>
                      <subject>Re: По существу вопроса</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22454677&amp;style=mine#t22454677</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22453909&amp;style=mine#t22453909</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22422677&amp;style=mine#t22422677</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22419605&amp;style=mine#t22419605</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22419861" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22419861#t22419861</url>
      <user name="НАЦИЯ ПРЕВЫШЕ ВСЕГО!!!" username="alexkar74" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53289283/10464481" height="100" width="77" />
      <date>2008-10-25 11:13:22</date>
      <text>Г.Д.Е. в БТ, если я правильно все там понял, дает совершенно гениальное на мой взгляд решение  "еврейского вопроса Русскими". Не знаю кто-то ещё это  "явил миру" или нет....&lt;br /&gt;Решения  такое кратко говоря и своими словами: "Евреев при всём их объективном и тотальном присутствии в Русской жизни следует перевести из категории субъекта, в которую они себя установили, в категорию объекта" Типо бабочки в гербарии... Это и будет решением еврейского вопроса на конкретно взятой территории.&lt;br /&gt;Развивая его мысль, о так сказать практическом переводе данного теоретического положения в реальность, я бы сказал что переводить их нужно в состояние объекта не всех скопом, как "евреев", это была ошибка Гитлера, а индивидуально каждого еврея, конкретно, как  реальных людей, как например вот этих вот двух "быковых/лямпортов", делать их объектами воздействия, окунать рылом в реальность, а не бороться с фантомами, которые безусловно существуют и "влияют" и т.п. Эти "евреи" - фантомы образуют своего рода субъект- еврейство, для которого русские - объекты воздействия. Но  что мешает объекту перестать быть объектом? Да в общем то ни чего. Понятно что в глазах "субъекта"  - это вообще  страшнейший  антисемитизм объекта...Но чтож тут поделать? Им же от этого только лучше будет. Русские ведь самый сострадательный народ на земле... И гениальные ученики...</text>
      <subject>мои 5 копеек</subject>
      <comments>
        <comment id="22431381" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22431381#t22431381</url>
          <user name="imfromjasenevo" username="imfromjasenevo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32053056/7666424" height="88" width="92" />
          <date>2008-10-26 08:14:18</date>
          <text>Россия это обычная провинция мира без евреев и вопроса больше нет, остались только жалкие остатки. Какие-нибудь 50-100 лет и будут вообще только воспоминания о евреях, как сейчас в Испании. Например, в не очень большой Франции евреев уже в 4 раза больше, чем в России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: мои 5 копеек</subject>
          <comments>
            <comment id="22449045" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22449045#t22449045</url>
              <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
              <date>2008-10-27 06:43:39</date>
              <comments>
                <comment id="22450069" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22450069#t22450069</url>
                  <user name="imfromjasenevo" username="imfromjasenevo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32053056/7666424" height="88" width="92" />
                  <date>2008-10-27 07:16:17</date>
                  <text>кому что, хотя в Париже и вправду грязно, но, надо сказать, всегда был грязным</text>
                  <subject>Re: мои 5 копеек</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22452117" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22452117#t22452117</url>
                      <user name="ingeniosus" username="ingeniosus" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70325462/12474245" height="100" width="100" />
                      <date>2008-10-27 10:27:45</date>
                      <text>воспоминания о евреях, как сейчас в Испании.&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;---------&lt;br /&gt;Это совсем не так. Официальные цифры явно вступают в противоречие с реальностью...&lt;br /&gt;Даже при Франко евреев в Испании было не так мало.&lt;br /&gt;Некоторые исследователи считают Франко потомком крестившихся сефардов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Генералиссимус возрождал еврейские культурные центры, установил памятник Маймониду в Кордове. А уж после смерти Каудилио в общине наблюдается постоянный и непрерывный прирост.</text>
                      <subject>Re: мои 5 копеек</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22450069&amp;style=mine#t22450069</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22449045&amp;style=mine#t22449045</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22431381&amp;style=mine#t22431381</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22419861&amp;style=mine#t22419861</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22421141" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22421141#t22421141</url>
      <user name="dura2" username="dura2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
      <date>2008-10-26 12:08:41</date>
      <text>&amp;lt;Пускай публика думает...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Публике пора делать выводы, что  "беседы о Пастернаке" в издаваемых ими журналах - это маскировка, а в реале - modus operandi хама и пакостника советской коммуналки:"Я приблизился, неся ведро в хитро замаскированном пакете" (&lt;a href='http://community.livejournal.com/ru_bykov/397446.html?view=1128326#t1128326'&gt;http://community.livejournal.com/ru_by&lt;wbr /&gt;kov/397446.html?view=1128326#t1128326&lt;/a&gt;).&lt;wbr /&gt; С буксиром Вам, конечно, видней. Но публика обеспокоена, не окажется ли на буксире слишком много "хитро замаскированных пакетов" :).</text>
      <comments>
        <comment id="22436245" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22436245#t22436245</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-10-26 12:20:48</date>
          <text>типа вот такого=&lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++++=&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;заменять&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"ё. тв. мать"- "а вот Пастрнак как-то задумался..."&lt;br /&gt;"пшел на ..й" - "как предполагал Мандельштам"&lt;br /&gt;"вы ту все б..ди" - "Быков как лучезарный наследник Бабеля..."&lt;br /&gt;"замаскированное в пакете г..о" - "субстанция экспликации моей сущности..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну и т.д.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>ну так выдать им краткий словарь</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22421141&amp;style=mine#t22421141</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22425749" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22425749#t22425749</url>
      <user name="frogov" username="frogov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81539924/11788357" height="100" width="95" />
      <date>2008-10-26 03:39:13</date>
      <text>&amp;lt;&amp;lt;до сих пор уверены, что ругаться матом это круто&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;Когда разговариваешь на не родном языке, не чувствуешь нюансы.&lt;br /&gt;Иностранцы очень легко используют матерные слова, думая, что демонстрируют беглое знание русского.&lt;br /&gt; </text>
      <subject>Не родной язык</subject>
      <comments>
        <comment id="22426005" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22426005#t22426005</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2008-10-26 03:54:33</date>
          <text>Это да. Поэтому нельзя ругаться на иностранных языках, даже если владеешь свободно, люди - носители языка чувствуют фальшь, и это их раздражает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему, даже не до конца понимаю. Иностранец может свободно говорить на приличном неродном литературном языке, и будет воспринят благосклонно. Выругается пару раз - и народ сразу заскучает.</text>
          <subject>Re: Не родной язык</subject>
          <comments>
            <comment id="22428053" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22428053#t22428053</url>
              <user name="costa14" username="costa14" />
              <date>2008-10-26 05:14:31</date>
              <text>Все зависит от уровня владения языком и от ситуации, те если ты помимо хорошего знания языка овладел к тому же местными культурными кодами, то никто скучать не будет </text>
              <subject>Re: Не родной язык</subject>
              <comments>
                <comment id="22440597" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22440597#t22440597</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2008-10-26 04:39:21</date>
                  <text>Хм-м... Скорее нет, чем да. Пробывал не раз так и сяк и по-английски, и по-итальянски (на котором меня местные от своих не отличают), бывает что и получается, чаще - нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; то никто скучать не будет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Во русский дает ! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это как мент по фене.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Не родной язык</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22441877" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22441877#t22441877</url>
                      <user name="costa14" username="costa14" />
                      <date>2008-10-26 04:56:25</date>
                      <text>я же нерусский :) .... в каждой стране говоришь то же самое, что сказали бы аборигены в данной ситуации.Все это отрабатывается очень долго прежде чем я решаюсь переходить к инвективной лексике. Ну меня вообще-то этому в советском институте учили ....мне легче </text>
                      <subject>Re: Не родной язык</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22442645" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22442645#t22442645</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2008-10-26 05:51:36</date>
                          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Ну меня вообще-то этому в советском институте учили ....мне легче&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, правда легче. А это какой-такой институт, если не секрет?</text>
                          <subject>Re: Не родной язык</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22443413" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22443413#t22443413</url>
                              <user name="costa14" username="costa14" />
                              <date>2008-10-26 07:47:12</date>
                              <text>Обычный иняз....ну у нас там были дополнительные курсы по разным предметам включая изучение жестов и этикета :))))</text>
                              <subject>Re: Не родной язык</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22442645&amp;style=mine#t22442645</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22441877&amp;style=mine#t22441877</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22440597&amp;style=mine#t22440597</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22428053&amp;style=mine#t22428053</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22426005&amp;style=mine#t22426005</parent>
            </comment>
            <comment id="22428309" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22428309#t22428309</url>
              <user name="cucuruzer" username="cucuruzer" />
              <date>2008-10-26 05:23:08</date>
              <text>Добрый день Дмитрий Евгеньевич :), появилось немного времени&lt;br /&gt;Дискуссия по моему свернула не в ту сторону.&lt;br /&gt;На сколько я понял речь идет об исключительно об образованном культурном сословии.&lt;br /&gt;В связи с этим ДЕГ делает намек на следующие обстоятельства:&lt;br /&gt;Добрый день Дмитрий Евгеньевич :)&lt;br /&gt;Два неких господина не являются типичными представителями образованного РУССКОГО класса и демонстрируют код поведения характерный для скучающих грузчиков, поэтому русские от них дистанцируются :).&lt;br /&gt;Правильная модель поведения для культурных евреев анлогичная- не наши они:), случайно попали, первое поколение, ну или позорят они нас, мы не такие, но попробуем поправить.&lt;br /&gt;Одним из признаков такого поведение является использование матерной ругани.&lt;br /&gt;Ergo, данные господа дискредитируют таким поведением как весь образованнный класс,так и свою группу. &lt;br /&gt;В связи с этим  предложено:&lt;br /&gt;оценить даные действия в контексте не национального а личного: они ведут себя так из-за того, что они кретины (неграмотные, неопытные, разгулянные), а не потому, что они евреи.&lt;br /&gt;поскольку, они также евреи(занимающиеся культуркой), которые претендуют на особые условия, всей группе намек: коли вы оказались возле кормушки, играйте на повышение, в ином случае, вас по справедливости оценят как провокаторов, со всеми вытекающими.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все претензии к русским, как к нации, мол тоже пьют и сквернословят не в кассу, речь идет об образованном сословии, которое с грузчиками путать не нужно.&lt;br /&gt;              &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Не родной язык</subject>
              <comments>
                <comment id="22441621" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22441621#t22441621</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2008-10-26 04:53:38</date>
                  <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; речь идет об образованном сословии, которое с грузчиками путать не нужно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Речь идет о роли мата в русском языке. Мое мнение, в разговоре можно, в разумных пределах, а в печатном варианте (включая Интернет) - нет. Таковы традиции русской литературы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Матерные словечки в разговорном языке я бы сравнил с народной поэзией, что-то вроде негритянского рэпа (там тоже мат).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Быкова и того, другого не знаю, и знать не хочу. Купил как-то книженку Быкова, что-то там про Путина, дальше второй страницы не продвинулся, написано откровенно слабо, ну и выбросил книженку в мусорное ведро. Нет предмета для обсуждения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; речь идет об образованном сословии, которое с грузчиками путать не нужно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но и преувеличивать разницу между ними тоже не нужно. &lt;br /&gt;Знаю поэта, закончившего литинститут им. Горького, выдвиженца Льва Ошанина (известного старосоветского поэта), который сейчас работает в бассейне охранником. &lt;br /&gt;А бывает и наоборот, еще как бывает !&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Не родной язык</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22443669" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22443669#t22443669</url>
                      <user name="cucuruzer" username="cucuruzer" />
                      <date>2008-10-26 07:54:50</date>
                      <text>Речь идет о роли мата в русском языке. Мое мнение, в разговоре можно, в разумных пределах, а в печатном варианте (включая Интернет) - нет. Таковы традиции русской литературы.&lt;br /&gt;Согласен, но проблема не в этом. &lt;br /&gt;Мат используется только в устной русской речи для обеспечения коммуникаций фронтира человеческих отношений. Накал не может быть долгим, это вспышка перед переходом!&lt;br /&gt;Т.е. это такая специфическая терминология, которую в письменной речи использовать просто неудобно, т.к. она слишком специфическая, из всех попыток следует отметить только  Огурцову, к тому же она не использует мат в диалогах, а только как качественные определения.&lt;br /&gt;Мат в повседневной устной речи обычно используют в двух вариантах:&lt;br /&gt;Культурный код в коллективах с недостатком культуры, как правило используется с кучей ограничений, фактически изменяющих его суть.&lt;br /&gt;Использование мата для прикладных целей – запугивание, оскорбление и прочее, для чего он и предназначается (потом убить и съесть ).&lt;br /&gt;Матерные словечки в разговорном языке я бы сравнил с народной поэзией, что-то вроде негритянского рэпа (там тоже мат).&lt;br /&gt;Не согласен слишком у него специфические функции.&lt;br /&gt;Но и преувеличивать разницу между ними тоже не нужно. &lt;br /&gt;Знаю поэта, закончившего литинститут им. Горького, выдвиженца Льва Ошанина (известного старосоветского поэта), который сейчас работает в бассейне охранником. &lt;br /&gt;А бывает и наоборот, еще как бывает !&lt;br /&gt;Разница только в том, что образованный человек, ориентируется как говорят психиатры во времени, пространстве и себе,  для чего затратил много времени на образование и имеет большой социальный опыт, как правило наследственный.  Особенность образованного человека является то, что он среду вокруг себя формирует! Это важный признак!&lt;br /&gt;Т.е. работа грузчиком, образованного человека  грузчиком не делает.  А  оборотень наоборот…, это как правило не случайность есть и осознанные игроки, зверюшку стоит поставить на её место, Благо опыт и возможности у представителя образованного класса выше в разы. Но вопросы нужно задавать только тому кто понимает, что он делает! Звери не виноваты.&lt;br /&gt; Еще следует отметить что грузчики своих интересов не знают, и в табуны сбиваются только под действием демагогов из образованного класса.&lt;br /&gt;Т.е. грузчики спят, а если они проснулись, то это не грузчики. &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Не родной язык</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22444437" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22444437#t22444437</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2008-10-26 09:36:30</date>
                          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Т.е. грузчики спят, а если они проснулись, то это не грузчики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Non'e vero, ma a ben trovato. Не так, но все равно хорошо сказано (это цитата из Театральный Роман М.Булгакова). Поэтому спорить не буду.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Использование мата для прикладных целей – запугивание, оскорбление и прочее, для чего он и предназначается (потом убить и съесть&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут не согласен. И с Галковским тоже не согласен. &lt;br /&gt;Мат для запугивания и оскорбления ВООБЩЕ НЕ ПРЕДНАЗНАЧЕН, хотя иногда используется. Мат во всех языках состоит из слов чисто сексуального свойства, и никаких других, для этого только и предназначен. Это явно праязык, основной инстинкт. Справедливо находится под запретом из-за сексуальных ограничений современного общества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В моих обширных социальных конктактах в годы молодости, для запугивания служило тихое "выйдем, поговорим?". У бандитов мат с этой целью тоже не используется. Разве только у малолетней шпаны, типа Бивис и Батхед, откуда вы наверно и привели свое детское воспоминание.&lt;br /&gt; </text>
                          <subject>Re: Не родной язык</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22447765" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22447765#t22447765</url>
                              <user name="frogov" username="frogov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81539924/11788357" height="100" width="95" />
                              <date>2008-10-27 04:53:48</date>
                              <text>Ce vero e ben trovato.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;lt;Мат во всех языках состоит из слов чисто сексуального свойства, и никаких других, для этого только и предназначен. &amp;gt;&lt;br /&gt;Это так, согласен.&lt;br /&gt;Однако, в некоторых ситуациях используется для подчеркивания экстраординарности момента.</text>
                              <subject>Re: Не родной язык</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22444437&amp;style=mine#t22444437</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22443669&amp;style=mine#t22443669</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22448277" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22448277#t22448277</url>
                          <user name="costa14" username="costa14" />
                          <date>2008-10-27 06:12:19</date>
                          <text>Очень интересно про грузчиков. С чем-то подобным мне доводилось сталкиваться в Бразилии. Те там я вел две параллельные жизни. В одной пересекался с местной элитой профессорами, аристократами и плантаторскими детьми обучавшимися в Европах. А в другой с местными бандюками, обитателями фавел. Оказалось что они разговаривают совершенно на разных языках... разрыв полный. То же самое в Египте. &lt;br /&gt;А в Германии, Голландии , Америке большой разницы между профессорской и грузчицкой речью почти нет. Те если ты не специалист по лингвистике, то и не заметишь.&lt;br /&gt;Напрашивается мысль, что в более развитых странах различия минимальны, а в странах третьего мира максимальны и также что уровень жизни в стране зависит от культурного уровня ее грузчицкой массы, а не от продвинутости ее профессорского состава.Судя по постам в этой теме, Россия кажется склоняется к первой "бразильской модели"&lt;br /&gt;Конечно же исключением здесь, как и во многом ином является Англия с ее реликтовой системой частных классических школ с изучением латыни и греческого. в которых воспитание элиты поставлено на поток. </text>
                          <subject>Re: Не родной язык</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22453397" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22453397#t22453397</url>
                              <user name="cucuruzer" username="cucuruzer" />
                              <date>2008-10-27 10:51:14</date>
                              <text>Мат для запугивания и оскорбления ВООБЩЕ НЕ ПРЕДНАЗНАЧЕН, хотя иногда используется. Мат во всех языках состоит из слов чисто сексуального свойства, и никаких других, для этого только и предназначен. Это явно праязык, основной инстинкт. Справедливо находится под запретом из-за сексуальных ограничений современного общества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что вы преувеличиваете значение коммуникации между людьми. Словами человека вообще испугать крайне сложно. В конфликте оценивается все эмоция, намерения, возможные варианты развития событий, в этом ключе появление мата в конфликте с русским человеком плохой признак. &lt;br /&gt;Сравнивать с другими языками некорректно, т.к. сравнивать нужно аналогичные знаковые структуры, если они есть, а не только табуированную лексику.&lt;br /&gt;Мат это не только табуированная лексика, мат уникальная часть русского языка, которая только похожа на праязык. Состоит из слов, имеющих, в том числе сексуальное значение. Знаковая структура здесь, безусловно, фрейдистская. Используется в случаях когда теряется осознанный контроль над речью (конфликты, моменты крайнего напряжения, когда контроль сознания над речь ослабляется.&lt;br /&gt;Использование мата в сексуальной жизни, как правило, также имеет социальное значение: оскорбление, определение (ритуальное), принижение статуса. В обычной сексуальной жизни обычных людей, как правило, не используется. Это ошибка, которая является поводом для конфликта и может разрушить отношения. &lt;br /&gt;Использование мата сигнал к собеседнику: внимание. Я теряю контроль над собой и над ситуацией будьте осторожны! (Подразумевается, делайте, как я сказал пока не поздно!) В этом смысле – мат безусловный наезд.&lt;br /&gt;В литературе мат не запрещен, но там он не используется по другим причинам: литература пытается выйти за рамки обычной жизни описать ситуацию в пределах фронтира, языком который используется сознанием, мат просто показатель некачественно выполненной работы (антизнак качества). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В моих обширных социальных контактах в годы молодости, для запугивания служило тихое "выйдем, поговорим?". У бандитов мат с этой целью тоже не используется. Разве только у малолетней шпаны, типа Бивис и Батхед, откуда вы наверно и привели свое детское воспоминание.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Воспоминания не только детские, общаюсь с различными категориями населения. То о чем вы говорите, это проработанная осознанная СОЦИАЛЬНАЯ модель конфликта, имеющая ритуальное и практическое значение (отсутствие умысла на хулиганство и уменьшение числа свидетелей), для запугивания не используется.&lt;br /&gt;Для мата будет время (возможно после или во время конфликта) когда выигравшая сторона будет определять социальный статус (оскорбление) для проигравшей стороны. &lt;br /&gt;Бандиты – это дети , которые вовремя не получили несколько уроков, поэтому у них встречается все, что угодно. Воровская среда более опытная, там, как правило, эти вопросы более регламентированы (Т.е. фронтир по правилам). Отсюда вытекает вопрос однородности языка в обществе. Чем однородней общество (наличие лифтов вверх и вниз), тем однородней язык!&lt;br /&gt;Мы дворники, с научной степенью, только мечтаем стать профессорами, успеем или нет, не знаю, может детям повезет.</text>
                              <subject>Re: Не родной язык</subject>
                              <comments>
                                <comment id="22457237" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22457237#t22457237</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2008-10-27 05:14:48</date>
                                  <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Мы дворники, с научной степенью, только мечтаем стать профессорами, успеем или нет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет ничего проще. Приезжайте в США, только сразу цельте в нужное место.  </text>
                                  <subject>Re: Не родной язык</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22453397&amp;style=mine#t22453397</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22448277&amp;style=mine#t22448277</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22443669&amp;style=mine#t22443669</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22441621&amp;style=mine#t22441621</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22428309&amp;style=mine#t22428309</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22426005&amp;style=mine#t22426005</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22425749&amp;style=mine#t22425749</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22429077" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22429077#t22429077</url>
      <user name="de Geer" username="brazoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-26 05:51:50</date>
      <text>&amp;gt;То место, которые они заняли в отечественной культуре, а теперь и в бизнесе, не соответствует ни численности, ни менталитету евреев и является результатом сознательной политики Лондона. &lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский является крипто-христианином, но стесняется своей розановщины.&lt;br /&gt;"Лондон" для него - одно из имён Б-га.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22429333" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22429333#t22429333</url>
      <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
      <date>2008-10-26 06:00:04</date>
      <text>Много ругаться матом не следует вовсе не потому, что это "некультурно". Мат - это остатки сакрального языка из языческих ещё времён. Это вещь инструментальная, типа мантр. Например, матом очень хорошо отгонять всяких чертей и нежить (в мусульманстве их называют джиннами). А от частого употребления происходит девальвация мата и понижение эффективности. &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="22446997" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22446997#t22446997</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-27 03:51:23</date>
          <text>Разные есть точки зрения. Поскольку мата нет у славянских народов, а русские разделились например с поляками в 17 веке, то скорее всего мат это очень позднее образование - века 18-го. Это искажённые французские ругательства, которые использовали лакеи. Ругательства вызывали господский гнев и быстро стали табуированными. Пока абориген хрипел своё маналала тупамола, криматонга утаримба, его не замечали. Но когда он вдруг говорил "пиписька", то получал за пипиську подзатыльник. Это создавало ложное ощущение крутости ругательства, хотя на французском это всё ругательства детские. </text>
          <comments>
            <comment id="22448021" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22448021#t22448021</url>
              <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
              <date>2008-10-27 05:12:40</date>
              <text>Я конечно в лингвистике слабо разбираюсь. А вот известный томский лингвист Ярослав Золотарёв, который возродил сибирский язык, утверждает, что корни все славянские в мате:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://lj.rossia.org/users/yaroslavz/1693474.html#t13932322' rel='nofollow'&gt;http://lj.rossia.org/users/yaroslavz/16&lt;wbr /&gt;93474.html#t13932322&lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="22452373" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22452373#t22452373</url>
                  <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                  <date>2008-10-27 10:37:11</date>
                  <text>Я.З. - В 1999 году закончил Томский университет, где руководил студенческим профсоюзом. Увлекся политикой, в 1996 году был лидером молодёжной группы, помогавшей мэру города на выборах. Затем занялся предпринимательством. Мусульманин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О да! Это авторитетный источник!</text>
                  <comments>
                    <comment id="22472597" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22472597#t22472597</url>
                      <user name="skorkin_k" username="skorkin_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47923525/10485867" height="100" width="100" />
                      <date>2008-10-28 10:08:04</date>
                      <text>Потрясающий уровень аргументации! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Д.Г. закончил философский факультет (ну вы понимаете), работал на заводе (ага, "пролетарий"). Все ясно. Дальше со всеми остановками - доступ к закрытым архивам совка, публикации в Независисмой газете. Дальше развитие зверушки идет крещендо - переписывался с английской королевой, отирал приёмные у британского посла. Продолжать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если  за подмигиванием господина Галковского что-то стоит (и то не всегда), а у Вас, господа галковскоманы - за подмигиванием стоит один Галковский (у которго не всегда что-то стоит за подмигиванием). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Читайте книжки и хватит доводит до пародии хорошее дело. </text>
                      <comments>
                        <comment id="22474901" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22474901#t22474901</url>
                          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                          <date>2008-10-28 11:13:55</date>
                          <text>Видите ли, я не привожу эти несколько элементов биографии как некоторое доказательство чего-то там. Естественно никакого разоблачения из двух строчек не получится. Вы как-то переоценили силу и пафос моего маленького комментария. Просто комсомолец-мусульманин в Томске - это необычно, есть смысл копать дальше и всё такое. Вы, кстати, читали про вики-войны с сибирским разделом?</text>
                          <comments>
                            <comment id="22475157" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22475157#t22475157</url>
                              <user name="skorkin_k" username="skorkin_k" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47923525/10485867" height="100" width="100" />
                              <date>2008-10-28 11:19:12</date>
                              <text>Я хочу лишь сказать, под злым и заранее пристрастным микроскопом любая биография засияет странностями, тем более биография любого человека, занимающегося общественной или, тем более, политической деятельностью. </text>
                              <comments>
                                <comment id="22475669" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22475669#t22475669</url>
                                  <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                                  <date>2008-10-28 11:23:02</date>
                                  <text>Я кстати не "микроскопил". Информации об отце сибирской нации как-то очень негусто. :( В том числе, публикуя комментарий, я надеялся, что кто-то добавит инфы, или кого-то заинтересует тема, и потом всплывёт, возможно. В ЖЖ ДЕГ все мы становимся тысячниками. :)</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22475157&amp;style=mine#t22475157</parent>
                                </comment>
                                <comment id="22475925" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22475925#t22475925</url>
                                  <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                                  <date>2008-10-28 11:25:39</date>
                                  <text>"По поводу французского происхождения русского мата - гон, как обычно, корни все славянские, кроме слова "хуй" монгольского происхождения, поскольку москалям приходилось много сосать монгольских хуев и слово запомнилось."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сложно назвать такой источник авторитетным, не правда ли? Сибирская вики - это примерно то же самое, но на "сибирском".</text>
                                  <subject>сворачивая с темы биографии</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22475157&amp;style=mine#t22475157</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22474901&amp;style=mine#t22474901</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22472597&amp;style=mine#t22472597</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22452373&amp;style=mine#t22452373</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22448021&amp;style=mine#t22448021</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22446997&amp;style=mine#t22446997</parent>
            </comment>
            <comment id="22454421" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22454421#t22454421</url>
              <user name="klendo" username="klendo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
              <date>2008-10-27 12:16:22</date>
              <text>Курва ебана - польск.&lt;br /&gt;Како е живот? Ебато. - сербск.&lt;br /&gt;Так что у славян с матом все в порядке.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22446997&amp;style=mine#t22446997</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22429333&amp;style=mine#t22429333</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22431893" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22431893#t22431893</url>
      <user name="Принц на &quot;White Horse&quot;" username="sir_pashka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86657278/9781734" height="83" width="100" />
      <date>2008-10-26 08:25:23</date>
      <text>галкофскей пишыт прагавно</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22432405" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22432405#t22432405</url>
      <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
      <date>2008-10-26 08:42:22</date>
      <text>причем русские любых слоев, не только интеллигенция, не понимают и не воспринимают такое закидывание дерьмом и барахтанье в собственной грязи.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22432917" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22432917#t22432917</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2008-10-26 09:14:59</date>
      <text>&lt;a href='http://www.youtube.com/watch?v=BX3YX3xsRYQ' rel='nofollow'&gt;http://www.youtube.com/watch?v=BX3YX3xs&lt;wbr /&gt;RYQ&lt;/a&gt;</text>
      <subject>А русский (1)народ матом не ругается</subject>
      <comments>
        <comment id="22434965" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22434965#t22434965</url>
          <user name="dura2" username="dura2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
          <date>2008-10-26 11:58:46</date>
          <text>А для русского - мат именно наезд.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.youtube.com/watch?v=fGajR67ghVU' rel='nofollow'&gt;http://www.youtube.com/watch?v=fGajR67g&lt;wbr /&gt;hVU&lt;/a&gt; - вот они ведерки с говном.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Бессарабская культурка-то</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22432917&amp;style=mine#t22432917</parent>
        </comment>
        <comment id="22436757" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22436757#t22436757</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-10-26 12:25:51</date>
          <text>то есть в низших слоях - конечно - мат можно часто встретить, НО&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;характерно, что если обращаешь на это внимание, мужики мгновенно перестают материться, кроме тех, кто отрицательно настроен, но с них-то что взять?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это уже - социальная злоба. То есть "мат" не как разговор, а уже - как "струмент".</text>
          <subject>цифра (1) обозначает СБОЙ</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22432917&amp;style=mine#t22432917</parent>
        </comment>
        <comment id="22438549" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22438549#t22438549</url>
          <user name="octorus" username="octorus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
          <date>2008-10-26 01:54:38</date>
          <text>&lt;a href='http://www.youtube.com/watch?v=dWHguHT6TIo'&gt;http://www.youtube.com/watch?v=dWHguHT6&lt;wbr /&gt;TIo&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Это не русские. А вот эти - настоящие. И матерятся.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22432917&amp;style=mine#t22432917</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22434197" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22434197#t22434197</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-26 11:47:55</date>
      <text>Кто бы мог подумать. Светила современной советской поэзии и критики, духовные лидеры как бы нации. И вдруг такое. Прискорбно, прискорбно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22435221" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22435221#t22435221</url>
      <user name="Pavel Alaev" username="alaev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41138422/9167141" height="100" width="89" />
      <date>2008-10-26 12:03:34</date>
      <text>После прочтения хочется улыбнуться.&lt;br /&gt;Хотя вот это кажется не совсем точным:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Нет, он похваляется перед нами – русскими. Вот, мол, какой я настоящий русский интеллигент.&lt;/i&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="22445973" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22445973#t22445973</url>
          <user name="Петр Сытенков" username="didpetro" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68573033/5552462" height="100" width="67" />
          <date>2008-10-26 10:24:45</date>
          <text>" -- Что же мы видим, товарищи? Мы видим, что блондин играет&lt;br /&gt;хорошо,  а  брюнет  играет  плохо.  И никакие лекции не изменят&lt;br /&gt;этого соотношения сил, если каждый индивидуум в отдельности  не&lt;br /&gt;будет постоянно тренироваться в шашк... то есть я хотел сказать&lt;br /&gt;- в  шахматах... "&lt;br /&gt;а ведро говна с матершиной - это мелочи, моча в голову ударила.</text>
          <subject>плодотворная дебютная идея</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22435221&amp;style=mine#t22435221</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22435733" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22435733#t22435733</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-10-26 12:13:12</date>
      <text>Русские на самом деле - действительно вполне могут серьезно рефлексировать данный вопрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот я проводил подобный дискашин на сообществе эффективных менеджеров, ну так за три дни&lt;br /&gt;сторонники мата не смогли предъявить серьёзных аргументов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://old.e-xecutive.ru/discussions/forum_23487/msg_221404/' rel='nofollow'&gt;http://old.e-xecutive.ru/discussions/fo&lt;wbr /&gt;rum_23487/msg_221404/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и продолжение&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://old.e-xecutive.ru/discussions/forum_23487/msg_221761/' rel='nofollow'&gt;http://old.e-xecutive.ru/discussions/fo&lt;wbr /&gt;rum_23487/msg_221761/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(вернее - там уже и не сопротивлялись, что мат - не выразителен)</text>
      <subject>Когда русские женщины перестанут материться? Через 100</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22436501" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22436501#t22436501</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2008-10-26 12:25:46</date>
      <text>Не все евреи - евреи. А иногда евреем оказывается тот, о ком этого вовсе не подумаешь. Я знал одного негра-еврея, одинокий был человек, юбил только одно - китайскую кухню. Вот ведь как бывает на свете.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22438037" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22438037#t22438037</url>
      <user name="delikvent" username="delikvent" />
      <date>2008-10-26 01:06:05</date>
      <text>Я разочарован, если не потрясен.Человек, написавший "Бесконечный тупик" и , следовательно, обладающий широчайшей литературной эрудицией и кругозором,может взять и сморозить:"А русские матом не ругаются. Матерщина для русских это наезд, таких людей они автоматически ненавидят. Мат - это признак принадлежности к низшему классу, образованные русские мат никогда не употребляют."&lt;br /&gt;Дм.Евг.,голубчик,Вы в переписку Пушкина с Вяземским давно заглядывали? А как Вам эти пушкинские прелести:"От всенощной вечор идя домой ...", а "Накажи, святой угодник,капитана Борозду ..." А с воспоминаниями Горького о встрече с Толстым знакомы,при которой Алекс.Макс. просто оцепенел от графской матерщины.&lt;br /&gt;Нет,я,пожалуй,даже не потрясен,нет. Я  О Х У Е В А Ю, дорогой Дмирий Евгеньевич!&lt;br /&gt;И ни капли жидовской кровушки во мне не течет.</text>
      <comments>
        <comment id="22440853" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22440853#t22440853</url>
          <user name="berezark" username="berezark" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
          <date>2008-10-26 04:42:45</date>
          <text>В упомянутых Вами примерах классики не ругаются матом, а называют некоторые вещи и профессии своими именами, т.е. табуированными "матерными" словами. "Ругаться матом" означает использовать эти табуированные сакральные слова в перебранке с целью вящего уничижения оппонента. Обычно этой разницы не понимают девушки, которых мамаши воспитали в большой строгости, но с отрывом от жизни. Раньше такие были.</text>
          <subject>Рано еще О------Ь!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22438037&amp;style=mine#t22438037</parent>
        </comment>
        <comment id="22445205" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22445205#t22445205</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-26 10:08:25</date>
          <text>1. Переписка Пушкина и Вяземского это шутка (злая) над цензором. Пушкин был взбешён, узнав, что его письма перлюстрируются и решил таким образом отомстить человеку, который суёт нос не в свой вопрос. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Для Толстого Горький был отцом Элизы Дулиттл из "Пигмалиона" с его "мы же интеллигентные люди". Лев Николаевич вообще очень ревниво относился к чужому литературному успеху, а когда безумные тиражи и гонорары стали давать человеку во всех отношениях подлому, это его довело до белого каления. Да Горький и был писателем-порнографом. Он описывал как проституток ставили раком на тарелки и пинали пинком или членом как шайбу в кёрлинге по намыленному полу. Потом идиота приняли в ложу и он стал кривляться, изображая из себя Ромена Роллана.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Диалог Толстого с Горьким был такой:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Лев Николаевич, хорошинский вы человек, отчего грустно и безрадостно в мире сем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Толстой подлецу и порнографу отвечает:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не бемс, торчок, еще баб поебём. Бабе ей что надо - чтобы в стенки тёрлось и в дно упиралось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Горький был настолько глуп и настолько подл, что не понял даже кто с ним говорил так и зачем. Хотя почувствовал и попытался отомстить. Но получилось ещё хуже.</text>
          <comments>
            <comment id="22449813" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22449813#t22449813</url>
              <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
              <date>2008-10-27 06:48:34</date>
              <text>Да, есть что-то общее с Ольшанским.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22445205&amp;style=mine#t22445205</parent>
            </comment>
            <comment id="22455957" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22455957#t22455957</url>
              <user name="delikvent" username="delikvent" />
              <date>2008-10-27 03:34:44</date>
              <text>Признаться,Дмитрий Евгеньевич,я не расчитывал, что мой комментарий обратит на себя Ваше внимание и заслужит Ваш подробный ответ.Конечно,спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако ,как это мне не лестно,а все-таки не могу внутренне согласиться с Вашей мыслью о том,что употребление русского мата несовместимо с образованностью категорическим образом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Разумеется,невозможно,например, вообразить себе матерящегося К.П.Победоносцева. Согласен.Но тогда должно действовать и обратное правило.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как в этом случае  Вы объясните следующий феномен. По воспоминаниям десятков людей Ельцин никогда ни при каких обстоятельствах не произнес ни единого матерного слова:ни на волейбольной,ни на строительной, ни на теннисной площадках.Он не ругался матом ни трезвый,ни пьяный, ни в тесных прорабских,ни в просторных кремлевских кабинетах. Никогда и нигде.Колесо самолета обоссать принародно - мог,а матом выругаться - нет.Образованность,однако.Уральский политех.Лига плюща.Хуле.&lt;br /&gt;Между тем,примите,Дмитрий Евгеньевич,уверения в совершеннейшем уважении к трудам Вашим.&lt;br /&gt; </text>
              <comments>
                <comment id="22458773" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22458773#t22458773</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-10-27 07:21:24</date>
                  <text>Конечно Ельцин матом не ругался. Разве может прораб матом ругаться? Абсурд. Ельцин и не пил. Ну разве что за обедом мог позволить граммулечек 50. Стопочку. Конечно в кефире и квасе градус есть - но это не в счёт. Разве может член ЦК себе позволять, когда в стране антиалкогольная компания? Ещё Ельцин ездил на троллейбусе и купил себе "жигули". Любил читать романы Достоевского и смотреть фильмы Тарковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если же говорить серьезно, то дело не в том "употребялет" ли образованный класс или "не употребляет". Дело в том, что образованный класс "употреблять" не может в принципе. Т.е. сантехник может сказать "употребляю/не употребляю". Но для культурного человека просто нет такого слова, нет понятия, которое оно  означает. Нет проблемы "пить или не пить".</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22455957&amp;style=mine#t22455957</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22445205&amp;style=mine#t22445205</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22438037&amp;style=mine#t22438037</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22438293" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22438293#t22438293</url>
      <user name="flammar" username="flammar" />
      <date>2008-10-26 01:10:07</date>
      <text>&lt;q&gt;Вы уж как-то маскируйтесь, что ли. Пускай публика думает, что в реале вы не вёдра с дерьмом друг в друга швыряете, а беседуете о Пастернаке. Как в журналах, которые издаете.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перекликается с этим - &lt;a href='http://bagirov.livejournal.com/156380.html'&gt;http://bagirov.livejournal.com/156380.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22439317" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22439317#t22439317</url>
      <user name="Анна Козырева" username="avlady" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99384440/11631113" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-26 02:10:49</date>
      <text>Ну, если Быков идет за "известного русского литератора", то Дима Билан - "Русский Карузо", а Зураб Церетели - "Русский Микельанджело"</text>
      <comments>
        <comment id="22446741" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22446741#t22446741</url>
          <user name="Vadim" username="vnst" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-27 03:22:53</date>
          <text>"литература способна загубить и не одного Фому Фомича" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:-)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Быков по сравнению в Фомой -- 1 к 10.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22439317&amp;style=mine#t22439317</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22439829" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22439829#t22439829</url>
      <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60042643/12511214" height="100" width="71" />
      <date>2008-10-26 02:41:08</date>
      <text>буксир?&lt;br /&gt;утопит нас этот якорь...</text>
      <subject>какой</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22442901" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22442901#t22442901</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2008-10-26 06:41:39</date>
      <text>Наверно, они родственники, лучше в их лай не вмешиваться. Дело семейное.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22444181" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22444181#t22444181</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-10-26 08:34:42</date>
      <text>Еще ему надо дать пэра Англии. Ну и научную премию Финской АН.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы, господин Галковский ему - мечты лучезарные режете... Пошто так сурово?&lt;br /&gt;Если он начнет писать/рассказывать что-то про Пастернака, &lt;br /&gt;- читать его не будут,&lt;br /&gt;- приглашать в Бруклин тоже,&lt;br /&gt;- на вечера его ходить перестанут...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кому это надо, - его умопостроения про Пастернака? Совсем другое дело - ведро с дерьмом.&lt;br /&gt;Этот пост эпохален, как это кто-то не видит?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот=&lt;br /&gt;// xeus_top_999 &lt;br /&gt;2008-10-25 12:00 am UTC (ссылка)  &lt;br /&gt;Ваш пост написан настолько интересно, что вы попали в Топ-30 Зиуса самых обсуждаемых тем в Живом Журнале.&lt;br /&gt;Это очень положительное явление. Пожалуйста, продолжайте в том же духе. © Зиус //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Больше того,  Быков и Лямпорт - титаны уровня Оскара Уайльда, хоть и с дерьмом, и они прямо об этом пишут и иллюстируют свой "вклад" в литературу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть, где-то глубокоуважаемому Быкову и не удалось достичь стилистики Уайльда, но где-то и что-то рядом всё-таки есть!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, литератору Быкову надо дать и Нобелевскую премию по экономике.&lt;br /&gt;Сейчас везде - КРИЗИС, все в растерянности, никто не знает как удачно действовать, многие проекты (даже - жилищные) приостановлены, а что мы видим у Быкова?&lt;br /&gt;Наш креативный гений пишет честно -&lt;br /&gt;//я считаю важным ознакомить вас с новым и, возможно, наиболее удачным проектом последнего времени. Он был вдумчиво подготовлен и тщательно документирован.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если дела не ладятся у министра финансов Кудрина, то Быков сможет "вдумчиво подготовить" какие-нибудь проекты. На худой конец, возглавить партию ЕР или Центральный банк?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Солженицынское произведение "Бодался теленок с дубом" - дело прошлых лет,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а сейчас на дворе - новая стилистика - стилистика "Бодался Быков с дубом".&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Бодался Быков с дубом (Лямпортом). Быкову - Нобелевсую п</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22453141" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22453141#t22453141</url>
      <user name="cucuruzer" username="cucuruzer" />
      <date>2008-10-27 10:48:57</date>
      <text>&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22452629#t22452629'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/13&lt;wbr /&gt;4037.html?thread=22452629#t22452629&lt;/a&gt;</text>
      <subject>запостил не туда</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22456725" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22456725#t22456725</url>
      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
      <date>2008-10-27 04:41:15</date>
      <text>после "конская залупа" о Маннергейме, чтение морали выглядит несколько странным&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="22457749" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22457749#t22457749</url>
          <user name="r_boris" username="r_boris" />
          <date>2008-10-27 05:32:10</date>
          <text>А что - разве Маннергейм не конская залупа?</text>
          <comments>
            <comment id="22458261" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22458261#t22458261</url>
              <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
              <date>2008-10-27 06:46:18</date>
              <text>а где этому доказательстффа? просто обозвать ведь можно любого&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="22459541" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22459541#t22459541</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2008-10-27 11:18:23</date>
                  <text>целый пост, да еще потом в комментах чуть не два раза по столько. похоже вы только эти два слова и увидели. Дальше читать не стали, все ясно видимо стало :)</text>
                  <comments>
                    <comment id="22481557" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22481557#t22481557</url>
                      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                      <date>2008-10-28 01:39:04</date>
                      <text>да нет я как раз всё прочёл. В комментариях были приведены вполне разумные возражения. Маннергейм - это очень неудачный выбор для общей критики, без фактов.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="22497173" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22497173#t22497173</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2008-10-28 06:07:16</date>
                          <text>что значит без фактов. На фактах как раз показано, как он деятельно участвовал в провокации 1941 года и соответственно напрямую отвечает за гибель 26 млн. (больше?) русских.</text>
                          <comments>
                            <comment id="22506389" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22506389#t22506389</url>
                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                              <date>2008-10-28 10:26:59</date>
                              <text>Где этот там "показано"? :) Вы, похоже, что-то не то читали. :)</text>
                              <comments>
                                <comment id="22519445" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22519445#t22519445</url>
                                  <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                                  <date>2008-10-29 04:29:36</date>
                                  <text>люди привыкли бежать за большим "предметом", "утята" - одним словом&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="22533525" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22533525#t22533525</url>
                                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                      <date>2008-10-30 06:55:47</date>
                                      <text>"ну чо ты за Гилбертом-то повторяешь все. Свою математику придумывай, оригинальную."</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="22535573" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22535573#t22535573</url>
                                          <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                                          <date>2008-10-30 08:40:15</date>
                                          <text>кыш кыш проклятая птица&lt;br /&gt;</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22533525&amp;style=mine#t22533525</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22519445&amp;style=mine#t22519445</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22506389&amp;style=mine#t22506389</parent>
                                </comment>
                                <comment id="22520981" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22520981#t22520981</url>
                                  <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                  <date>2008-10-29 05:22:40</date>
                                  <text>- с 1940 г. Маннергейм единолично управлял Финляндией;&lt;br /&gt;- в Финляндии немцам показали, что война на Востоке будет лёгкой прогулкой, Гитлер окончательно решил напасть на СССР именно после финской авантюры;&lt;br /&gt;- Финляндии удалось из мировой войны выйти, отделавшись косметическими потерями. Там ДАЖЕ НЕ БЫЛО СМЕНЕНО РУКОВОДСТВО. Маннергейм должен был уйти хотя бы из приличия. Не ушёл. Следовательно заслуги у него были особые.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/132965.html'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/13&lt;wbr /&gt;2965.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22506389&amp;style=mine#t22506389</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22497173&amp;style=mine#t22497173</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22481557&amp;style=mine#t22481557</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22459541&amp;style=mine#t22459541</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22458261&amp;style=mine#t22458261</parent>
                </comment>
                <comment id="22483093" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22483093#t22483093</url>
                  <user name="r_boris" username="r_boris" />
                  <date>2008-10-28 02:50:20</date>
                  <text>Это финны должны доказывать, что это не так, что они и делают изо всех сил. А для русских Маннергейм - всего-то и есть - "залупа конская", хотя из него и пытаются лепить "русского офицера" и "настоящего русского аристократа"</text>
                  <comments>
                    <comment id="22483605" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22483605#t22483605</url>
                      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                      <date>2008-10-28 03:21:01</date>
                      <text>ну для русских он как и был так и есть - русский офицер и аристократ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это он вам совкам красножопым не свой&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="22497429" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22497429#t22497429</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2008-10-28 06:08:00</date>
                          <text>похоже, вы будете больше всех уважать того, кто вам отрежет пальцы </text>
                          <comments>
                            <comment id="22516629" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22516629#t22516629</url>
                              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                              <date>2008-10-29 01:21:33</date>
                              <text>Журнал vladimirow&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;19 записей [Поиск]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обновлялся 2008-10-27 19:30:00 &lt;br /&gt;41 комментарий получено, 1.167 комментариев отправлено&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Друзья&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Друзья (12):&lt;br /&gt;_nekto, delph_town_morn, denis_kurant, dr_lunikoff, drakonit, hedj, hhurin, krylov, lacmus, red300, rhyacium, salery&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В друзьях у (11):&lt;br /&gt;_nekto, delph_town_morn, denis_kurant, dr_lunikoff, drakonit, hedj, hhurin, lacmus, red300, rhyacium, salery&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В самом журнале разбросан ароматный антисемитизм, воспевание посконного монархизма, стишки советских поэтов попадаются. И неизбежный, как считают советские, Гумилев.&lt;br /&gt;Человек работает. Зачем с ним спорить. Для флуда рожден мурзилка. &lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="22517653" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22517653#t22517653</url>
                                  <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                                  <date>2008-10-29 02:34:58</date>
                                  <text>Задумов, Вы написали совершенно советский комментарий и чисто по-советски низкий.&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="22518165" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22518165#t22518165</url>
                                      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                                      <date>2008-10-29 03:09:50</date>
                                      <text>Два раза в одной фразе употребить слово "советский" мало. Попробуйте сакральное число 8. Потом удвойте. Смысла сразу станет больше. </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22517653&amp;style=mine#t22517653</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22516629&amp;style=mine#t22516629</parent>
                                </comment>
                                <comment id="22524821" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22524821#t22524821</url>
                                  <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                                  <date>2008-10-29 11:43:18</date>
                                  <text>Не могу признать, что Вы правы. По крайней мере в резкости ваших суждений. Многим людям сложно поменять пестуемую годами систему взглядов. И надо сказать, что юзер Владимироу демонстрирует заметную гибкость для своего возраста. (Я так понимаю, около 45 лет) Если Вы проследите замечания юзера В. по теме "Маннергейм"а, Вы заметите смягчение утверждений под влиянием аргументации. &lt;br /&gt;Могу сказать, что сам оказался в относительно похожей ситуации с "Маннергеймом", с той только разницей, что мне гораздо легче произвести переформатирование из-за возраста, и дрейф оценки прошел у меня мягко и безболезненно, после самоокунания в источники, как-то согласующиеся с версией ДЕГ. Tabula rasa, если угодно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS. Забавно, &lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22414741#t22414741" rel="nofollow"&gt;Вы как бы сами с собой ведете диалог,&lt;/a&gt; с той, разумеется, разницей, что я никаких обвинений (упасибоже) литинституту не выдвигал, а Вы юзеру В. выдвигаете. :)</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="22529429" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22529429#t22529429</url>
                                      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                                      <date>2008-10-30 01:12:00</date>
                                      <text>Какие обвинения, Господь с Вами, просто я советовал наместнику не спорить с карикатурой. Ибо зачем? &lt;br /&gt;И постарайтесь, пожалуйста, чохом литинститутовцев не трогать. Вашу Альмаматер ведь никто в оборот не берет.&lt;br /&gt;Юзер В. прелестен. Восхитителен. Чудесен. А журнал его просто кладезь мудрости. Он его использует в основном для того, чтобы выдавать гротескные замечания в других жж. Это же правда, какой смысл бодаться с реальностью.&lt;br /&gt;Где же тут резкость моих суждений? Факты. Только факты. </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22524821&amp;style=mine#t22524821</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="22533269" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22533269#t22533269</url>
                                      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                                      <date>2008-10-30 06:15:11</date>
                                      <text>я там ничего не "смягчил", я просто был вежлив с хозяином журнала. На все мои просьбы конкретизировать обвинения против Маннергейма, Дмитрий Еагениевич отмолчался. Обсуждение прекратилось т.к. мы оба не знакомы с внутресимейными и глубоко личными обстоятельствами жизни Барона.&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22524821&amp;style=mine#t22524821</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22516629&amp;style=mine#t22516629</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22497429&amp;style=mine#t22497429</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22483605&amp;style=mine#t22483605</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22506645" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22506645#t22506645</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2008-10-28 10:30:18</date>
                          <text>Русские офицеры и аристократы карьеры после февраля не делали. Во время гражданской войны не хитрожопствовали. В эмиграции старались друг другу помогать, а не пакостить и выгонять соотечественноков на мороз. И своих детей без корки хлеба не оставляли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нам такие офицеры и аристократы не нужны. Так что скоро в РФ Маннергейму поставят памятник. Ещё удивляюсь, как его на Красной площади не похоронили. Рида же похоронили. И памятников Ленину в Финляндии полно.&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="22517397" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22517397#t22517397</url>
                              <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                              <date>2008-10-29 02:12:50</date>
                              <text>ну все же знают что "февраль" был поддержан и проведён этими самыми русскими офицерами и что Белое Движение не ставило своей целью восстановление монархии. Так что карьеру офицеры делали.&lt;br /&gt;На счёт семьи ... то тут трудно судить, если вообще возможно. Я так понял что отношения с женой были неприязненные, доступа к воспитанию дочерей она его лишила, так какие к нему претензии? Я таких вполне приличных мужчин и сейчас знаю.&lt;br /&gt;На счёт "пакостить" и "выгонять" тут неплохо было-бы пример привести. С нетерпением жду, т.к. Вы всегда источник интересной информации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="22519701" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22519701#t22519701</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2008-10-29 04:31:53</date>
                                  <text>&lt;i&gt;ну все же знают что "февраль" был поддержан и проведён этими самыми русскими офицерами"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что Вы говорите? А недавно "все знали" что февраль это спонтанное творчество народных масс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;отношения с женой были неприязненные, доступа к воспитанию дочерей она его лишила, так какие к нему претензии?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следите за доской:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Мен голь перекатная, женится на богатой, живёт за её счёт, изменяет направо и налево.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. После развода жена разоряется, бедствует с детьми в чужой стране, а мен становится мультимиллионером и даже лидером европейского государства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему претензии есть и очень серьёзные. Конечно если говорить о чести и об образце для подражания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;На счёт "пакостить" и "выгонять" тут неплохо было-бы пример привести.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да запросто. Сравните как русские эмигранты жили во Франции, Чехословакии или Югославии, и как они жили в Финляндии, недавно бывшей части Российской Империи. Русских беженцев оттуда просто выжили. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="22520469" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22520469#t22520469</url>
                                      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                                      <date>2008-10-29 05:01:07</date>
                                      <text>С другой стороны – женится на богатой это очевидный плюс. Вот Вы женаты на богатой? – Нет. И я то-же – нет. Это – минус.&lt;br /&gt;Потом Вы же не знаете причину по которой он изменял? - Вот именно. Ну и измены не причина для того что-бы уезжать с дочерьми сначала на Дальний Восток а затем в Париж. Женщина эта очевидно с непростым характером, уезжая в Париж она забирает всё оставшееся имущество себе, а уж потом разоряется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На счёт эммиграции ... я вот то-же помогаю только близким друзьям. В эммигрантских тусовках не участвую. Нет склонности.&lt;br /&gt;Про Финляндию пожалуй не всё справедливо. Танеева Анна Александровна нашла себе последний приют именно там.&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="22521237" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22521237#t22521237</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2008-10-29 05:37:15</date>
                                          <text>Брак для офицера это дело сословное, для него нужно было согласие полка. Недостойное поведение бросало тень на полк, за этим следили. Тем более в случае Маннергейма речь шла о дочери уважаемого генерала. Вообще любой развод по условиям того времени был проблемой, а в данном случае развод был исключительно по вине мужа и все это знали. Он открыто изменял жене, причём направо и налево. Это делало Маннергейма человеком с подмоченной репутацией, причём в глазах представителей класса, к которому он принадлежал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это к тому, что обижаться Маннергейму было не на кого и "наказание" бывшей жены это свидетельство КРАЙНЕЙ чёрствости и подлости. Именно подлости -  несоответствия своему классу и своей среде. </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="22521493" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22521493#t22521493</url>
                                              <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                                              <date>2008-10-29 06:10:44</date>
                                              <text>Всё же согласие полка на брак наверное нужно было в случае «неравного» брака (мезальянса) но не в случае женитьбы на дочери уважаемого генерала, тем более что она при этом становилась баронессой. Так что здесь всё было честно - деньги за титул.&lt;br /&gt;Человек с «подмоченной репутацией» не смог бы продолжать делать успешную военную карьеру и завязывать связи в Высшем Свете. Так что видимо в этом пункте Вы не правы.&lt;br /&gt;Если обсуждать «чёрствость и подлость» то не могли бы Вы привести свидетельства просьб жены к Барону о материальной помощи возможно в письмах? Было бы очень интересно. Но вроде одна из дочерей навещала Барона кажется в 1919-м. Та, которая не монахиня. Очень может быть что дочерям он и помогал.&lt;br /&gt;</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="22521749" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22521749#t22521749</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2008-10-29 06:34:37</date>
                                                  <text>Согласие было нужно в любом случае, а мезальянс означал исключение из полка. Жена офицера имела высокий статус и косвенно входила в офицерское сообщество. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно для профессионального карьериста непреодолимых проблем семейный карнавализм не создавал. Обратное было бы странно. Но определённое мнение о человеке складывалось. И у сослуживцев и у соседей. Мало ли в истории примеров беспринципных карьеристов? Это стандарт, и карьеру они делают за милую душу. Только героев из них никто не лепит. Разве что литературных, как Мапассан в своем бессмертном романе.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="22522773" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22522773#t22522773</url>
                                                      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                                                      <date>2008-10-29 07:12:42</date>
                                                      <text>Я с Вами конечно соглашусь что Маннергейм был человеком карьерным, но с другой стороны а что ещё делать амбициозному и энергичному аристократу, да ещё и в Армии?&lt;br /&gt;Но всё же Ваша «образная» его характеристика – это наверное как-бы была «гипербола», далёкая от образа реального человека.&lt;br /&gt;</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="22545045" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22545045#t22545045</url>
                                                          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                                                          <date>2008-10-31 05:30:24</date>
                                                          <text>Для русских Маннергейм ЧУЖОЙ. Всё. Показал себя. Вы перед финнами идите пляшите - они оценят.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="22545301" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22545301#t22545301</url>
                                                              <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                                                              <date>2008-10-31 05:50:43</date>
                                                              <text>Ну конечно он Вам, советским, чужой, в том-то и дело.&lt;br /&gt;</text>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22545045&amp;style=mine#t22545045</parent>
                                                            </comment>
                                                            <comment id="22621845" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22621845#t22621845</url>
                                                              <user name="environment variables" username="kj1110" />
                                                              <date>2008-11-03 08:04:50</date>
                                                              <text>уж финны-то его однозначно своим не считают.</text>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22545045&amp;style=mine#t22545045</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22522773&amp;style=mine#t22522773</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22521749&amp;style=mine#t22521749</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22521493&amp;style=mine#t22521493</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22521237&amp;style=mine#t22521237</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22520469&amp;style=mine#t22520469</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22519701&amp;style=mine#t22519701</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="22530709" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22530709#t22530709</url>
                                      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                      <date>2008-10-30 03:04:33</date>
                                      <text>&amp;gt;&lt;i&gt;По-моему претензии есть и очень серьёзные. Конечно если говорить о чести и об образце для подражания.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто вам наиболее симпатичен из командующих первой мировой войны до февраля? И, может быть, из белых? Кто, по-вашему, может быть образцом для подражания?</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22519701&amp;style=mine#t22519701</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22517397&amp;style=mine#t22517397</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22506645&amp;style=mine#t22506645</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22483605&amp;style=mine#t22483605</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22483093&amp;style=mine#t22483093</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22458261&amp;style=mine#t22458261</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22457749&amp;style=mine#t22457749</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22456725&amp;style=mine#t22456725</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22458517" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22458517#t22458517</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2008-10-27 06:47:26</date>
      <text>&lt;br /&gt;Полиция Парижа в субботу арестовала более 30 работ российского художника Олега Кулика на ярмарке современного искусства FIAC (Foire Internationale d'Art Contemporain), сообщает агентство РИА Новости со ссылкой на Елену Селину, директора и куратора "XL Галереи", которая представляет работы Кулика во Франции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По словам Селиной, работы Кулика были арестованы на том основании, что они "распространяют сообщения, содержащие насильственный и порнографический характер". Причем полиция, вместе с экспозицией, арестовала и саму Селину, которая через несколько часов была отпущена.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По мнению куратора "XL Галереи", работы Кулика были арестованы по просьбе французской таможни. По словам Селиной, при сверке предназначенных к выставлению работ с таможенными списками накануне открытия FIAC у таможенников возникли претензии к их содержанию.</text>
      <subject>В Париже арестовали работы Олега Кулика.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22500757" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22500757#t22500757</url>
      <user name="ijon" username="tichy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122815337/1449826" height="60" width="80" />
      <date>2008-10-28 06:51:11</date>
      <text>&lt;a href="http://tichy.livejournal.com/208476.html" rel="nofollow"&gt;В матерных словах заключена отрицательная энергетика. Типа как мёртвая вода из русских сказок. Бывают случаи, когда без применения никак (на войне, в других экстремальных ситуациях). Но злоупотребление по поводу и без повода создаёт эффект накопления негативной энергетики, что в конечном итоге может приводить к нехорошим и даже тяжёлым последствиям - вплоть до деградации личности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и, конечно же, литература и искусство в силу своей всеобъемлющей природы работают со всем спектром энергий. Но с отрицательной и там нужно соблюдать особую тщательность, меру и аккуратность.&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22926485" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22926485#t22926485</url>
      <user name="scipion_52" username="scipion_52" />
      <date>2008-11-23 10:02:14</date>
      <text>И Лямпорта, и Быкова нужно заставить основательно выучить иврит. И обязать где нибудь годочка три ни слова не писать по русски. Надеюсь, что после этого у них хватит ума хотя бы самим себе признаться, что им лучше подвизаться в родной языковой стихии. А в русские дела не лезть. А то вона, знатоком Солженицына себя возомнил! Чудила на букву "М"  да и только!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22926997" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=22926997#t22926997</url>
      <user name="bdomss" username="bdomss" />
      <date>2008-11-23 10:51:32</date>
      <text>Да поссориться легко, а вот дружить трудно.&lt;br /&gt;&lt;a href="http://multibash.ru/" rel="nofollow"&gt;скачать мультфильмы&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23102101" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=23102101#t23102101</url>
      <user name="paperdaemon" username="ex_paperdae" />
      <date>2008-12-04 12:45:43</date>
      <text>Климов был прав. Во всем.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30214293" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/134037.html?thread=30214293#t30214293</url>
      <user name="supersfinkter" username="supersfinkter" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96002678/24204105" height="100" width="100" />
      <date>2009-12-18 03:38:08</date>
      <text>Боже, какое позорище. \"Ты обидел мою маму - я дам тебе пощечину с дерьмом\".Кстати, по-моему, он еще и врет про \"фотокорреспондента крупной нью-йоркской газеты\". В EXIF полноразмерных джипегов техника прописана не репортерская, а любительская, да и качество снимков дрянь. И уж точно сидел он не в ста метрах, а максимум в 30, судя по ФР (\"Маленькая ложь рождает большое недоверие\" (с) Штирлиц). Т.е. наверняка позвал кореша с Брайтона.\"Мы, \'усские, не обманываем д\'уг д\'уга!\"</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>