<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-10-19 04:40:00</date>
    <text>По многочисленным просьбам трудящихся без отрыва от Парижа подготовил небольшой фотоотчёт. &lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/033.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt; Я живу в этом домике, на 27 этаже.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/034.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Дом называется "Фуга", причём ноты якобы соответствуют фуге Баха. Подобные названия имеют все дома микрорайона. Это несколько башен, встроенные в постмодернистские конструкции... &lt;br /&gt; &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/035.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;...вот такие вот. Типичный пример французского выщёлкивания. Общий замысел застройки передать трудно – надо снимать с вертолёта.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/036.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;А это вид с балкона, или точнее террасы. На террасе вполне можно пить чай вшестером и ещё останется место. Вверху небо – а внизу город. Так высоко, что совсем не страшно. Это примерно одна пятая панорамы, особенно грандиозной ночью, когда всё залито огнями. К сожалению, основных достопримечательностей не видно, так как терраса выходит в сторону окраины. Но всё равно впечатляет. Тем более, что в комнате с выходом на террасу есть ещё балкон, отделённый от внутренней части стеклянной стеной.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/037.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;i&gt;"Фуга" находится около метро "Криме" ("Крымская"). Это северо-восточная окраина старого Парижа, кстати, типа Сокольников, где я живу. А в город надо ехать через "Комсомольскую", которая называется "Сталинград". Большущая станция с несколькими пересадками. Так что я каждый день въезжаю в Париж через Сталинград.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/038.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Поскольку всё близко, в центр(ы) можно попасть и пешком (минут за 40), идя вдоль канала. Как  ни покажется странным, это центр Парижа, и канал действует. Многочисленные створки открываются, закрываются, вода с шумом переливается из одного сектора в другой. &lt;br /&gt;Тема "канализации" для французов очень важна, это старое государство и до эры железных дорог они 200 лет со страшной силой строили каналы. Станция между Криме и Сталинградом называется Рике, в честь строителя Южного Канала (Гаронна-Средиземное море).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Париже огромное количество памятников, большинство из них небольшие по размеру и в отличие от московских, стоят они всегда по делу. Если памятник Вольтеру, то рядом с домом где он реально жил, да ещё поставленный в его же эпоху. Памятники хорошо привязаны к городской архитектуре и к паркам. И ко времени. В стиле 17 века поставили памятник в 17 веке, в стиле 20 – в 20. Действительно – ПАМЯТНИКИ. Часто продумано тематически где что стоит и как называется: памятники, улицы, культурные центры. Например в районе улиц Нью-Йоркской, Рузвельтовской и т.д. стоит...&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/039.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Трогательный памятник франко-американской дружбы. Это они так в 1944 году воевали. Прямо "встреча на Эльбе" :-) &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну это, конечно, курьёз. Мрачный мизантроп снимал, надо сделать поправку. Большинство памятников хорошие. Вот ещё один:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/040.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Типа секретарь обкома. Кто таков не разобрал – близко постеснялся по газону подойти. Икебана вокруг – типичная. У них так все парки – пёрышко к пёрышку. Думаю в самом занюханном - больше видов цветов и деревьев, чем во всех парках Москвы.  &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/041.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Простой репейник. А как расцвёл в благоприятных условиях (в Люксембургском саду). Мне намекали, что его даже есть можно. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/042.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Уток в Париже много, плавают среди скульптур.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/043.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Парижская утка - птица грубая, деревенская. Окрас как у нашей самой что ни на есть простонародной утки, но размер раза в полтора больше, а главное они все сдвинуты на сексе. К сожалению не удалось заснять всю сценку. Это селезень зверски набросился на конкурента и стал его долбить лапами, клювом и чёрти чем. Круги видите какие – гребной винт. В это время, обратите внимание, другой подплыл к уточке. Плавал он недолго. Зверь допинал первого, а потом второго так шуганул, тот кубарем из фонтана катился. &lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/044.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вот сидят, джигиты. К сожалению, плохо видно. Вблизи они очень моторные, фиг-два заснимешь. В общем, парижский селезень зверь солидный, основательный. Почти индюк.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/045.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Тема уток представлена в городе богато. Вот боевой утёнок первой категории и его друзья в витрине пассажа. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/046.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Рядом с пассажем ложа Великого Востока Франции. Хотят какую-то выставку организовать.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/047.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;То же крупным планом. Между прочим, как только я отошёл, точно в это же место встал другой человек и стал сниматься. Хоть бы на полметра в сторону подвинулся. Так Галковский зародил ещё одну туристическую традицию Парижа :-)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/048.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Это я в гостях у художника Молодкина. Он заливает в полые скульптуры нефть и пытается продавать. Нефть дорожает – получается выгодное вложение капитала. Помнится жил в 70-е годы в Москве комичный художник, вроде интернетовского Шахиджаняна. Он нарисовал диптих: уличный музыкант и Эйнштейн. А потом встал на выставке рядом и стал указкой показывать: "Панымаыты, это сымвал. Скрыпач это нол, а Эйнштейн – бесконэчнаст". Кто тут ноль, а кто бесконечность, решайте сами.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/049.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Так, пошли люди. Это сам скульптор со своей подругой "Мурашей", по его словам, дочкой тайландского генерала, оттягивающейся в Париже. Не знаю, личного дела пока не смотрел.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/050.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Кафе "Ротонда". Слева направо сидят добрый ангел Ольга Ярцева, известный в маргинальных кругах мрачный нелюдим Галковский, собкор российского телевидения во Франции (забыл фамилию), редактор международной редакции радио Франции Олег Робеспьерович (!) Бергазов и тележурналист Михаил Леонтьев. Если приглядеться, салфетка на столе испещрена именами именитых завсегдатаев "Ротонды", от Ленина до Дали. Поскольку такие кафе в Москве стали появляться лет семь назад, всё это производит впечатление подделки и очень дешёвой. Тем не менее факт и в этом весь Париж.  &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/051.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Собственно "Магнит" был принесён Доброму Ангелу, но в него вцепился Леонтьев, стал читать и подхихикивать. Параллельно шло насыщение жутким продуктом, подхихик перешёл в расслабленную медитацию. На этой стадии и сделана фотография. Как глюканат кальция назывался я забыл. Такая штука под 60 градусов, её надо водой разбавлять, получается мутный лосьён. Меня пытались споить лосьёном, потом повели в ресторан "Наташа" (к счастью, нерусский – русские рестораны в Париже плохие), угощали разными винами. Для меня, непьющего, это как сорта керосина. Главное, у них система такая. Ресторанная еда дешёвая, 10-25 евро, а напитки по 600 евро есть и это не предел. Полагается напиток заказать, покачать на донышке в бокале,  понюхать, кивнуть головой... &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/052.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Это чудовище называется Гельман. Марат приехал в Париж на открытие ФИАКа. Это такая международная арт-ярмарка - "Foire Internationale d’Art Contemporain". Пригласил на открытие. Может быть, схожу. А пока мы с Маратом и его женой сидим поздно вечером в ресторане и едим...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/053.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;... устриц. Цынизьм. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот и живём. В репортаж вошла только малая часть. Снимаю я немного, а из того что снимаю, многое непубликуемо по цензурным условиям. Так что ночной булонский лес, четырёхэтажный свингер-клуб и посещение горбатым недописателем Диснейленда пусть дорисует ваше воображение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Общие наблюдения за парижской жизнью у меня есть, но думаю, они вполне стандартны. Всё это описано-переописано тыщу раз. Париж город литературный. Всё же остановлюсь на двух вещах. Многие детали москвича удивляют. Во-первых, всё метро изрисовано граффити изнутри. Т.е. в ТУННЕЛЯХ. А во-вторых, постоянное впечатление в Париже – всё время инстинктивно ищешь выход наружу. Кажется, что продолжается гигантская комната. Где же ледяной ветер, нелепые дома, вечно спешащие москвичи с каменными лицами. Я это к тому, что в комнате конечно хорошо, но...</text>
    <subject>149. ПАРИЖСКИЕ ЗАРИСОВКИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/38304.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/38813.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1971034" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1971034#t1971034</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-10-20 04:37:31</date>
      <text>!</text>
      <subject>Cool! Rad za Vas, bolsche foto, plz!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1971290" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1971290#t1971290</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2004-10-20 05:08:00</date>
      <text>Клево, с Михаилом Л., просто говорили или "обсуждали", а то у нас тут:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот дерьмо уже полезло: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;газета "Ведомости" среда 20 октября 2004 стр А2 статья &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Путину то же можно" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-"Секретаря союзного государства Белоруссии и России Павла Бородина вдохновил опыт белорусского президента Александра Лукашенко. Бывший начальник Владимира Путина предлагает обсудить с населением на референдуме возможность пожизненного правления для нынешнего президента России. Парламентарии, в отличие от чиновников, предложением отнюдь не шокированны".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1971546" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1971546#t1971546</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2004-10-20 05:15:26</date>
      <text>Спасибо за фоторепортаж!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1971802" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1971802#t1971802</url>
      <user name="Alzheimer" username="alzheimer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1442555/489768" height="91" width="61" />
      <date>2004-10-20 05:42:54</date>
      <text>Отлично. Все -- очень достойные люди. Включая памятники.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1972058" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1972058#t1972058</url>
      <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
      <date>2004-10-20 05:57:55</date>
      <text>от она хде цивилизация-то....&lt;br /&gt;самый большой облом это обратно в жопу возвращаться.</text>
      <comments>
        <comment id="1972826" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1972826#t1972826</url>
          <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
          <date>2004-10-20 06:29:15</date>
          <text>немного пожив во Франции и выучив 500 французских слов, &lt;br /&gt;Вы поймёте, что от нормальных Француза до нормального &lt;br /&gt;Молдаванина - пол-шага. Молдаван только малость умнее, &lt;br /&gt;трусоватее и тормознутее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А румынская интеллигенция пожалуй порафинированей французской будет,&lt;br /&gt;хотя и та и другая в подмётки не годится любому, произвольно &lt;br /&gt;взятому поляку. :)</text>
          <comments>
            <comment id="1973338" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1973338#t1973338</url>
              <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
              <date>2004-10-20 06:54:20</date>
              <text>чувствую, что вам, наверняка, в какой-нить парижской забегаловке какой-нить гарсон не выказал должного на ваш взгляд уважения.</text>
              <comments>
                <comment id="1973594" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1973594#t1973594</url>
                  <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
                  <date>2004-10-20 06:58:37</date>
                  <text>Я рассказываю свои впечатления о стране в которой &lt;br /&gt;вперемешку с Бельгией в общей сложности прожил в нищете &lt;br /&gt;больше года.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1973338&amp;style=mine#t1973338</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1972826&amp;style=mine#t1972826</parent>
            </comment>
            <comment id="1974362" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1974362#t1974362</url>
              <user name="XA-XA" username="chachalava" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
              <date>2004-10-20 11:03:30</date>
              <text>Понравилось очень!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1972826&amp;style=mine#t1972826</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1972058&amp;style=mine#t1972058</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1972570" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1972570#t1972570</url>
      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
      <date>2004-10-20 06:25:12</date>
      <text>&amp;gt;Типа секретарь обкома. Кто таков не разобрал – близко постеснялся по газону подойти. &lt;br /&gt;&amp;gt;Икебана вокруг – типичная. &lt;br /&gt;Это Помпиду. А постеснялись зря. Народ на том газоне летом чего только не вытворняет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;штука под 60 градусов, её надо водой разбавлять, получается мутный лосьён. &lt;br /&gt;Это анисовка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>&amp;quot;Декадентское псевдо-искусство французских негроидов&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1973082" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1973082#t1973082</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-10-20 06:43:16</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а треуголки в Париже не продаются?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Москве, конечно, по улице в треуголке не походишь - засмеют. А вот у себя дома в треуголочке ходить вам никто не запретит, никто и не увидит, и не догадается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Глядишь, и мысли вам в голову станут приходить соответствующие - великие и бессмертные, как у всех у кого имеются настоящие парижские треуголки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то вы все ходите простоволосым.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Примерьте треуголочку-то, вам пойдет.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1973850" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1973850#t1973850</url>
      <user name="iraan" username="iraan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22653228/4870115" height="100" width="87" />
      <date>2004-10-20 07:09:09</date>
      <text>А я то думала, что Галковский нелюдим и мизантроп, Диоген нашего времени... А он в Париже ведет светскую жизнь, устриц изничтожает... эх, пропала и последняя надежда ... пойти удавится, что ли...?</text>
      <subject>Чистая, незамутненная ничем жаба</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1974106" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1974106#t1974106</url>
      <user name="XA-XA" username="chachalava" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
      <date>2004-10-20 10:51:02</date>
      <text>&lt;br /&gt; Дмитрий Евгеньевич, а про  поедание Вами улиток и лягушек будут фотографии?...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...а репейник в садах и парках Европы нормальное явление... ибо он декоративен!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1974618" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1974618#t1974618</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2004-10-20 11:04:40</date>
      <text>третий - скорее всего Олег Шомер</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1974874" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1974874#t1974874</url>
      <user name="Cергей Дыбов" username="severr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18845613/3279176" height="92" width="90" />
      <date>2004-10-20 11:11:51</date>
      <text>/// Типичный пример французского выщёлкивания. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La Vilette - далеко не типичный, а единственный и неповторимый.&lt;br /&gt;до жеоды уже добрались?&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.ambafrance-ng.org/voicifra/pict/geode.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;/// канал действует. Многочисленные створки открываются, закрываются, вода с шумом переливается из одного сектора в другой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это не канал, это бассейн Ля Вилетт, из которого действительно вытекает единственный в Париже канал Сан Мартэн&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;/// В Париже огромное количество памятников, большинство из них небольшие по размеру и в отличие от московских, стоят они всегда по делу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;надо же! хотя уже по Вашим фото этого не скажешь... :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1975130" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1975130#t1975130</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-10-20 11:37:00</date>
      <text>\\Я это к тому, что в комнате конечно хорошо, но...\\ &lt;br /&gt;дома лучше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот Вы и соскучились по Москве...&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1975898" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1975898#t1975898</url>
      <user name="Asya F." username="asya_f" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
      <date>2004-10-20 07:52:43</date>
      <text>Спасибо! Самое лучшее в Ваших фотографиях это комментарии к ним :) Трудящиеся просят продолжения серии фоторепортажей!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, Дмитрий Евгеньевич, помилосердствуйте! Тяжело каждый раз запинаться на "горбатом недописателе" и прочих мизантропах...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1976154" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1976154#t1976154</url>
      <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
      <date>2004-10-20 10:04:05</date>
      <text>Ишчо фотокЪ! Труженики Ада завидуютЪ вамЪ!&lt;br /&gt;...хоть посмотреть...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!</text>
      <subject>888!</subject>
      <comments>
        <comment id="1976410" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1976410#t1976410</url>
          <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
          <date>2004-10-21 07:34:41</date>
          <text>Тысячекратное спасибо!</text>
          <subject>fotki!!!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1976154&amp;style=mine#t1976154</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1976666" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1976666#t1976666</url>
      <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
      <date>2004-10-21 12:32:10</date>
      <text>если это - репейник, то где же на нем репьи? они ведь, по моему, на лопухе растут...может, татарник?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1990490" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=1990490#t1990490</url>
      <user name="Sumerk Bogov" username="sumerk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29789300/148630" height="100" width="100" />
      <date>2004-11-02 12:44:46</date>
      <text>Мураша 5+ </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="60594266" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/38490.html?thread=60594266#t60594266</url>
      <user name="Пётр Адрианов" username="adrianov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123331163/1985184" height="100" width="100" />
      <date>2013-04-01 09:31:33</date>
      <text>Ледяной ветер там есть - зимой.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>