<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-09-05 17:19:00</date>
    <text>Пока Владимир Владимирович в ЮАР делится опытом национальной политики с местными английскими чиновниками, поговорим о Кондопоге, то бишь о «русском национальном проекте».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Словосочетание придумал не я, а Кремль. Что этим хотели сказать люди? Как я понимаю, следующее: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. У русских есть некоторые национальные особенности.&lt;br /&gt;2. Надо эти особенности в государственных целях утилизовать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, мысль здравая, хотя... &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Почему общество должно в первую голову использовать не типовые черты, свойственные сапиенсам вообще, а именно популяционные? И почему популяционные, а, скажем, не социальные?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это ладно. Специализация вещь сильная, я всегда «за». Помню, одного экономиста довёл до инфаркта. Он развивал идею, что надо все деньги у Москвы отнять и размазать по стране. Я его спрашиваю «зачем»? Он отвечает: «начнётся рост экономики». Я отвечаю: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вы же сами сказали, что рубль, вложенный в Москве это два, а в провинции один и одна десятая. Значит надо так:&lt;br /&gt;а) Из Москвы не брать ни копейки;&lt;br /&gt;б) собрать всё что можно по России, и бросить в Москву;&lt;br /&gt;в) взять максимум кредитов на Западе и вложить в московскую инфраструктуру. Чтобы был ГОНКОНГ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек чуть не умер.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что идея, на мой взгляд, правильная. Отследить зверушку, посмотреть что у неё где, сильные стороны развить и сделать ставку. Например, у крабика клешни есть. Замечательно. Нарастить на них лезвия, пускай проволоку перекусывает. Хамелеон - гений маскировки, морская звезда регенерируется пятикратно, гепард мчится со скоростью автомобиля, у летучей мыши есть биолокатор. Если зверя взять в правильный оборот, создать условия, он себя ПОКАЖЕТ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только какой он зверь, русские? В Кремле мямлят что-то невнятное. И грустно так мямлят. Вроде русские они какие, они Путина на третий срок хотят. Вот. Потом им денег не надо платить. Но это ведь не национальные особенности. Это мечты и фантазии кремлёвской администрации. И не о русских, а о себе, любимых.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее, национальные черты у русских есть. Как у всякого массивного народа, очень характерные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;80 лет оголтелой пропаганды заморочили русским голову до такой степени, что они сами в себе потерялись, сами себя не знают. Но это не значит, что русских нет. Они есть, и потихонечку начинают шевелить пальчиками. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В детстве мне понравился один фантастический рассказ. Нашли американцы какой-то странный холм, стали по нему стрелять. Холм стал раскочегариваться и постепенно себя вспомнил. Оказывается это была интеллектуальная галактическая мина, установленная на Земле 4 миллиарда лет назад. После взрыва планету чуть не вышибло с орбиты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я не пугаю, просто во Вселенной разные предметы бывают. Кстати, ошибка всякого рода националистов считать национальные особенности хорошими или, по крайней мере, сильными чертами. Для «национального проекта» важны черты РЕЗКИЕ, как для спекулянта на бирже важна амплитуда колебаний курсов. Слабая или подлая черта может использоваться не менее эффективно для процветания данной нации. Да и вообще большинство национальных качеств амбивалентно или нейтрально.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если внимательно почитать что наговорено по теме национального проекта за последние год-два, то удивляет огромный перекос в сторону долженствования. То есть русские должны это, должны то. И вот это тоже должны. Но ведь речь не идёт о проекте создания русских. Русские уже есть. Значит, упор надо делать на использование готовых свойств: реально существующих клешней, крючьев, крыльев, игл и хоботков. А для этого надо составить опись имущества, схему национальных свойств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Явочным порядком, «само собой», люди то ли говорят, то ли проговариваются на эту тему. Но, на мой взгляд, неудачно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, указывают на особую религиозности русского народа. Простите, никаких подтверждений этому в истории нет. У каждого народа есть религиозные верования и обычаи, есть они и у русских. Но ОСОБАЯ религиозность это частью обломок официальной риторики Российской Империи, частью работа современной РПЦ с кремлёвским чиновничьим аппаратом. О специфической религиозности в силу ряда психологических-исторических-лингвистиче&lt;wbr /&gt;ских-политических причин можно говорить в случае поляков или итальянцев, но отнюдь не русских. Сейчас активно верующих русских 2-3%, храмы стоят пустые, и то, что строят всё новые и новые есть элементарное безобразие и казнокрадство. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом говорят о том, что русских мало и они вымирают. Это такая ложь и фальсификация, что на неё достаточно плюнуть и пойти дальше. Русские -  моноэтнический центр 150-миллионного населения. Русские любой другой народ РФ размажут как моську и не заметят. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Об этих ошибках можно говорить долго. Важно, что образ русского народа у власти размыт, неточен, во многих пунктах - ложен. Причин этому можно найти много, но главная в том, что Кремль не знает русских и знать не хочет. Попросту - "не любит русский народ". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По этому поводу можно вспомнить известный парадокс, о котором начинающим юристам рассказывают на первом курсе университета. Предположим, за участие в массовых беспорядках по УК данной страны предусмотрено два года лишения свободы. Вопрос: к до какой степени массовым беспорядкам можно применить эту статью? Вопрос здесь не в том, что такое массовые беспорядки, а в том, что такое власть.</text>
    <subject>296. РУССКИЙ НАЦИОНАЛЬНЫЙ ПРОЕКТ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/76412.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="7154199" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7154199#t7154199</url>
      <user name="Поросенок Фунтик" username="_karabas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16156290/3499604" height="100" width="64" />
      <date>2006-09-05 13:37:58</date>
      <text>Как всегда здорово</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7154455" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7154455#t7154455</url>
      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
      <date>2006-09-05 13:46:18</date>
      <text>Русский национальный проект  существует давно, и &lt;a href="http://shulga.livejournal.com/49309.html" rel="nofollow"&gt;это не такая простая штука&lt;/a&gt; , как  кажется. &lt;br /&gt;Кстати, подкиньте пожалуйста, ссылочку, когда это Кремль это словосочетание такое придумал. Неужто скомуниздили без ума?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7154711" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7154711#t7154711</url>
      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
      <date>2006-09-05 13:51:53</date>
      <text>Наша власть заумно выражается, слава Богу,  &lt;a href="http://www.oper.ru/news/print.php?t=1051601835" rel="nofollow"&gt;они доступны и на русском языке (в переводе  Гоблина).&lt;/a&gt;  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7154967" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7154967#t7154967</url>
      <user name="Лев Семёркин" username="lev_semerkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28049519/3794815" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-05 13:52:11</date>
      <text>"Отследить зверушку, посмотреть что у неё где, сильные стороны развить и сделать ставку. Например, у крабика клешни есть. Замечательно. Нарастить на них лезвия, пускай проволоку перекусывает. "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;только я поначалу подумал, что это про чеченов :)</text>
      <subject>хорошо написано!</subject>
      <comments>
        <comment id="7192087" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7192087#t7192087</url>
          <user name="usverg_ekb" username="usverg_ekb" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61034285/4614448" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-07 03:40:41</date>
          <text>не зря же кавказцев большей часть в царской россии использовали как бойцов и генералов, если уж больше ничего не умеют и не хотят... пущай проволоку перекусывают.</text>
          <subject>Re: хорошо написано!</subject>
          <comments>
            <comment id="7201303" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7201303#t7201303</url>
              <user name="Лев Семёркин" username="lev_semerkin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28049519/3794815" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-07 08:04:16</date>
              <text>вполне достойное применение&lt;br /&gt;что значит больше не умеют?&lt;br /&gt;и этого вполне достаточно, кто-то на скрипке играет, кто-то на барабане :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а то получается как в сказке - было у отца три сына, двое умных, а третий футболист :)&lt;br /&gt;футболистов не гоже третировать</text>
              <subject>Re: как бойцов и генералов</subject>
              <comments>
                <comment id="7204887" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7204887#t7204887</url>
                  <user name="usverg_ekb" username="usverg_ekb" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61034285/4614448" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-07 09:31:18</date>
                  <text>почему третировать? использовать по назначению, чтоб не мафией были, а стране служэили..тока кому это нафиг надо...</text>
                  <subject>Re: как бойцов и генералов</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7206679" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7206679#t7206679</url>
                      <user name="Лев Семёркин" username="lev_semerkin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28049519/3794815" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-07 10:32:07</date>
                      <text>да всем надо и скрипачам и барабанщикам&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но чего-то не срастается пока этот оркестр</text>
                      <subject>Re: кому это нафиг надо</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7204887&amp;style=mine#t7204887</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7201303&amp;style=mine#t7201303</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7192087&amp;style=mine#t7192087</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7154967&amp;style=mine#t7154967</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7155223" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7155223#t7155223</url>
      <user name="guest_informant" username="guest_informant" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81433268/1478579" height="100" width="94" />
      <date>2006-09-05 13:52:14</date>
      <text>&amp;gt; В детстве мне понравился один фантастический рассказ. Нашли американцы какой-то странный холм...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, хороший был рассказ, старика Ван Вогта. Начала 40-х, что ли. У нас его в 69-м в Вокруг света перевели.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7155479" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7155479#t7155479</url>
      <user name="ALIAS!" username="_alias" />
      <date>2006-09-05 13:53:43</date>
      <text>Благодаря парадоксу получилось отлично.</text>
      <comments>
        <comment id="7157015" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7157015#t7157015</url>
          <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
          <date>2006-09-05 14:18:33</date>
          <text>Мятеж не может кончится удачей, в противном случае его зовут иначе? </text>
          <subject>Противный случай.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7155479&amp;style=mine#t7155479</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7155735" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7155735#t7155735</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-05 13:55:33</date>
      <text>А сколько надо ждать, чтобы национальные свойства проявились? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я боюсь, что специфические черты русских были ускоренно заменены советским новоделом (не всегда плохим, вспоминая Ваше высказывание об относительном равноправии женщин и более-менее научном атеизме советского человека), но теперь с такой же поспешностью заменяются латиноамериканской весёлой неприхотливостью; "дайте самбу танцевать", а остальное побоку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что "русский запрягает долго, но ездит быстро" я помню, но вот к тому времени, когда он запряжёт, он, может так статься, будет уже не русским, но "бразильцем". И поедет он совсем не туда, куда собирался.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7156247" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7156247#t7156247</url>
      <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-05 14:09:55</date>
      <text>&amp;gt; Холм стал раскочегариваться и постепенно себя вспомнил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тоже подобный рассказ вспоминаю! :)&lt;br /&gt;О национальных особенностях русских Вы очень много сказали в БТ. Потому и не издают. :( Мотивы: прочтут русские БТ, вспомнят себя, - может и Землю с орбиты сорвать!</text>
      <comments>
        <comment id="7156503" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7156503#t7156503</url>
          <user name="guest_informant" username="guest_informant" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41916119/1478579" height="99" width="100" />
          <date>2006-09-05 14:15:31</date>
          <text>Там еще заключительная строчка отличная, на всю жизнь запоминается:&lt;br /&gt;Атомные бомбы-роботы не рассуждают.</text>
          <comments>
            <comment id="7156759" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7156759#t7156759</url>
              <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-05 14:17:39</date>
              <text>&amp;gt; Атомные бомбы-роботы не рассуждают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Атомные Православные", - тоже! ;)</text>
              <comments>
                <comment id="7157783" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7157783#t7157783</url>
                  <user name="guest_informant" username="guest_informant" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8563289/1478579" height="100" width="82" />
                  <date>2006-09-05 14:33:30</date>
                  <text>с Альфреда Ваныча жизнь делають, значить</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7156759&amp;style=mine#t7156759</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7156503&amp;style=mine#t7156503</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7156247&amp;style=mine#t7156247</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7157271" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7157271#t7157271</url>
      <user name="vsevolod_v" username="vsevolod_v" />
      <date>2006-09-05 14:19:12</date>
      <text>Так здесь нужно с целью определиться. Например, если цель - чтобы сегодняшний "россиянин" поскорее стал лучше кушать, одеваться, учиться-лечиться - тогда - деньги в регионы. (Не все, конечно). А если о будущей великой России рассуждать, а пока что для большей эффективности экономики приумножать доходы (т.е отдавать определенным дядям на карман) - тогда все в Москву, конечно!бесспорно, эффективней. А народ - он там пусть давит всех сам как-нибудь. Как всех подавит, тут и Гонконг поможет, конечно.</text>
      <subject>гонконг</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7157527" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7157527#t7157527</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-09-05 14:29:31</date>
      <text>Я так понял, что надо коллективными усилиями составлять перечень качеств, определяющих особенности национального русского характера? То есть предлагать аргументированно такие качества? Или нет? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7158039" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7158039#t7158039</url>
      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
      <date>2006-09-05 14:38:22</date>
      <text>большевики в своём проекте уже использовали две очень сильные национальные черты русского народа - завистливость и безответственность.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="7159063" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7159063#t7159063</url>
          <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
          <date>2006-09-05 14:55:05</date>
          <text>Не могу вспомнить нужные слова для вот этой черты:&lt;br /&gt;Представьте что вы находитесь на вечеринке в приличном доме в 1913-м году. Некий господин рассказывает Вам сплетню о том что Императрица и Княжны живут с Распутиным. Как по Вашему мнению поступил бы типичный русский:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1.	вежливо подхохотнул, (пошловато, но забавно)&lt;br /&gt;2.	подошёл бы к хозяину дома и потребовал что бы вышеназванного господина попросили уйти&lt;br /&gt;3.	дал бы в морду со всей дури сразу &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю что первое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Я прошу прощения у хозяина ЖЖ но забыл добавить.</subject>
          <comments>
            <comment id="7162903" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7162903#t7162903</url>
              <user name="Разумный человек" username="nkgb" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82811508/7269082" height="88" width="75" />
              <date>2006-09-05 16:19:46</date>
              <text>Это у вас проекция</text>
              <subject>Re: Я прошу прощения у хозяина ЖЖ но забыл добавить.</subject>
              <comments>
                <comment id="7175447" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7175447#t7175447</url>
                  <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                  <date>2006-09-05 22:43:33</date>
                  <text>нет, это моя вольная обработка идеи монархиста Солоневича что к, примеру, в британском клубе за такое вышвырнули бы на улицу, а у нас - нет&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Я прошу прощения у хозяина ЖЖ но забыл добавить.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7175959" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7175959#t7175959</url>
                      <user name="Разумный человек" username="nkgb" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82811508/7269082" height="88" width="75" />
                      <date>2006-09-05 22:47:07</date>
                      <text>Поправляюсь. Это у вас проекция навеянная идейками какого-то там Солоневича.</text>
                      <subject>Re: Я прошу прощения у хозяина ЖЖ но забыл добавить.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7176727" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7176727#t7176727</url>
                          <user name="asterrot" username="asterrot" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-05 23:10:07</date>
                          <text>"Какого-то" Солоневича?</text>
                          <subject>Re: Я прошу прощения у хозяина ЖЖ но забыл добавить.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7178263" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7178263#t7178263</url>
                              <user name="Разумный человек" username="nkgb" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82811508/7269082" height="88" width="75" />
                              <date>2006-09-06 07:08:29</date>
                              <text>Думаете, &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="vladimirow" &gt;&lt;a href="http://vladimirow.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vladimirow.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;vladimirow&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; имел в виду Ивана Солоневича? Я думаю - нет. Иван Солоневич как раз физически не мог знать как обстояли дела в британских клубах в 1913 году. Хотя, может быть &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="vladimirow" &gt;&lt;a href="http://vladimirow.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vladimirow.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;vladimirow&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; сплетню какую-то пересказывает...</text>
                              <subject>Re: Я прошу прощения у хозяина ЖЖ но забыл добавить.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7185943" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7185943#t7185943</url>
                                  <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                                  <date>2006-09-06 14:13:53</date>
                                  <text>я вот специально для Вас потратил немножко своего личного времени, не что-бы вас задеть как то а что бы убедить. Вот подтверждение:&lt;br /&gt;"Я плохо знаю Англию, но я представляю себе: попробуйте вы в любом английском клубе пустить сплетню о королеве - любовнице иностранного шпиона, и самые почтенные джентльмены и лорды снимут с себя сюртуки и смокинги и начнут бить в морду самым примитивным образом, хотя и по правилам самого современного бокса. А наши, черт их подери, монархисты не только не били морду, а сами сладострастно сюсюкали на всех перекрестках: «а вы знаете, Распутин живет и с Царицей, и с Княжнами». И никто морды не бил. Гвардейские офицеры, которые приносили присягу, которые стояли вплотную у трона, и те позволяли, чтобы в их присутствии говорились такие вещи. Я помню, в 1916 году наивным и малость провинциальным студентом я попал в салон баронессы Скопин-Шуйской: ох, как чесались руки. Очень грешен: никому в морду не дал. Просто встал и ушел. Потом мне передавали: такого рода мужика баронесса приглашать больше не будет. Ну, и не нужно."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.russmir.ru/?topic_id=1&amp;gzt_id=215' rel='nofollow'&gt;http://www.russmir.ru/?topic_id=1&amp;gzt_id=215&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Я прошу прощения у хозяина ЖЖ но забыл добавить.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7186967" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7186967#t7186967</url>
                                      <user name="Разумный человек" username="nkgb" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82811508/7269082" height="88" width="75" />
                                      <date>2006-09-06 14:32:03</date>
                                      <text>Сухой остаток:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Солоневич действительно фантазировал про Англию о которой он толком ничего не знал. Единственная видимая потребность в этих фантазиях - создать этакий образчик, чтобы на его фоне пожирнее замазать какашками гвардейские офицеры и прочих монархистов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О ситуации в России он говорил, как мы видим, в 1916 году, а вовсе не за 1913, а отличия между ними общеизвестны. В том числе, и в массовом разочаровании монархией среди дворянства. Причины этого крайней интересны, но для нашего вопроса несущественны. Объем выборки для статистики неизвестен и вполне может оказаться 1 случай из 1 испытания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Резюме - ценность наблюдения неизвестна, для обобщений не годится.</text>
                                      <subject>Re: Я прошу прощения у хозяина ЖЖ но забыл добавить.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7187479" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7187479#t7187479</url>
                                          <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                                          <date>2006-09-06 15:01:58</date>
                                          <text>Да я разделяю Ваше возмущение, но так-же испытываю чувство стыда, т.к. понимаю что Солоневич правильно всё обобщает. Пренебрежительное отношение к Государю и Царской Семье было широко распространено. Вот буквально вчера я прочел у Генерала Юрия Никифоровича Данилова вот что: «в бытность Наследником, не имел возможности достаточно расширить круг своей деятельности, которая почти не выходила за пределы военной службы. Но даже и в этой специальной отрасли служения Государству, он достиг лишь скромного положения Полковника одного из Гвардейских полков. Соответствующие этому чину погоны Император Николай II и носил в продолжение всего своего царствования.»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Ржунимагу»&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Я прошу прощения у хозяина ЖЖ но забыл добавить.</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7186967&amp;style=mine#t7186967</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7185943&amp;style=mine#t7185943</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7178263&amp;style=mine#t7178263</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7176727&amp;style=mine#t7176727</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7175959&amp;style=mine#t7175959</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7175447&amp;style=mine#t7175447</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7162903&amp;style=mine#t7162903</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7159063&amp;style=mine#t7159063</parent>
            </comment>
            <comment id="7163415" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7163415#t7163415</url>
              <user name="Иджик" username="ex_idgik836" />
              <date>2006-09-05 16:25:38</date>
              <text>Второе.</text>
              <subject>Re: Я прошу прощения у хозяина ЖЖ но забыл добавить.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7159063&amp;style=mine#t7159063</parent>
            </comment>
            <comment id="7164951" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7164951#t7164951</url>
              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
              <date>2006-09-05 16:58:37</date>
              <text>Реально же произошло следующее: вежливо хохотнул, подошол к хозяину дома и дал в морду со всей дури.</text>
              <subject>Re: Я прошу прощения у хозяина ЖЖ но забыл добавить.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7159063&amp;style=mine#t7159063</parent>
            </comment>
            <comment id="7171863" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7171863#t7171863</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2006-09-05 19:25:59</date>
              <text>Не подменяйте националоное политическим. Это разные вещи.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Я прошу прощения у хозяина ЖЖ но забыл добавить.</subject>
              <comments>
                <comment id="7175703" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7175703#t7175703</url>
                  <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                  <date>2006-09-05 22:44:33</date>
                  <text>Вам опасно в приличных местах бывать&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Я прошу прощения у хозяина ЖЖ но забыл добавить.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7171863&amp;style=mine#t7171863</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7159063&amp;style=mine#t7159063</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7158039&amp;style=mine#t7158039</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7158551" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7158551#t7158551</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-05 14:43:48</date>
      <text>Дмитрий Евгеньич, а какова причина выявления характерных качеств того или иного народа? Для какого проекта эти качества и кто использовать будет?&lt;br /&gt;Понятно, что бесстрашие гуркхов те или иные европейские режимы использовали для последнего редута своей защиты.&lt;br /&gt;Или выносливость корейцев для строительства ж/д дорог.&lt;br /&gt;Или математические способности евреев для наполнения ими банков и инвестиционных контор.&lt;br /&gt;Или врождённый художественный вкус итальянцев для организации дизайнерских центров.&lt;br /&gt;А самые сильные качества русских вы для чего и для кого предлагаете использовать?&lt;br /&gt;И какие они, эти качества - вы в своём посте так и не сказали.</text>
      <comments>
        <comment id="7159831" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7159831#t7159831</url>
          <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
          <date>2006-09-05 15:18:37</date>
          <text>Как то я читал про итоги мозгового штурма, на тему места Росии в мировом разделении труда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И пришли к выводу, и я пожалуй с ним соглашусь, что место русских в R&amp;D, то есть промышленных разработках и исследованих. То есть то самое подкование блохи, только с пользой и разумно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется в этом что то есть, потому как у нас всегда идеально удовался один сапог. Второй было шить неинтересно - это уже серия :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y</text>
          <subject>Как нам организовать Россию, которую мы потеряли</subject>
          <comments>
            <comment id="7161111" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7161111#t7161111</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-05 15:48:24</date>
              <text>Подруга жены работает в лондонском pr-агентстве Мэрдока. Так они сейчас разрабатывают для ряда российских регионов "концепции их позиционирования". В первую очередь эта концепция сегодня - экологического туризма (Байкал, Камчатка, Карелия, Алтай и т.д.).&lt;br /&gt;Так что и этот путь сбрасывать со счетов нельзя - этнографической деревни.&lt;br /&gt;(Ну и сырьё. Просто его позиционировать не надо - оно и так течет себе спокойно за кордон).&lt;br /&gt;А промышленные разработки и исследования наши могут в Массачусетском технологическом институте делать.&lt;br /&gt;Ум перенести из места в место легко, страну - сложно.</text>
              <subject>Re: Как нам организовать Россию, которую мы потеряли</subject>
              <comments>
                <comment id="7163159" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7163159#t7163159</url>
                  <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
                  <date>2006-09-05 16:20:16</date>
                  <text>На Байкал  людей возить - народу вообще не нужно, даже мешает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того это самый низкий "передел" использования территории. &lt;br /&gt;Ископаемые то на уровень выше, но и это разница такая же, как использовать землю под стоянку, или под банк. Разные уровни освоения пространства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хочется зарабатывать этим ресурсом то же? А это нужно голоау и руки приложить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y</text>
                  <subject>Боюсь что к народу это не имеет отношения</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7161111&amp;style=mine#t7161111</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7159831&amp;style=mine#t7159831</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7158551&amp;style=mine#t7158551</parent>
        </comment>
        <comment id="7177495" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7177495#t7177495</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2006-09-06 03:29:22</date>
          <text>&amp;gt;А самые сильные качества русских вы для чего и для кого предлагаете использовать?&lt;br /&gt;&amp;gt;И какие они, эти качества - вы в своём посте так и не сказали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В посте про армию говорилось.&lt;br /&gt;Русские хороший материал для нее.&lt;br /&gt;И в расширительном смысле(армия - протогосударство) они естественным образом являются хорошим материалом для создания сильной государственной власти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7158551&amp;style=mine#t7158551</parent>
        </comment>
        <comment id="7188247" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7188247#t7188247</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2006-09-06 15:20:34</date>
          <text>среди великих математиков не  наблюдается именно еврейского преобладания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наоборот - много немцев, французов.&lt;br /&gt;Например, Бернулли - их было целых 8 (!) подряд.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Про советские диссертации я не говорю, там - отдельная песня)</text>
          <subject>скорее &amp;quot;способности к деньгам&amp;quot;, а не математические</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7158551&amp;style=mine#t7158551</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7158807" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7158807#t7158807</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-05 14:47:36</date>
      <text>по Кондопоге не всё так просто. Там, похоже, просто "развели" народ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вроде негласный хозяин города и гласный - Кондопожского целлюлозно-бумажного комбината, градообразующего предприятия, Виталий Федермессер, испытывает давление со стороны Дерипаски и "Альфа-Эко". По старой рейдерской традиции, грязную работу, первоначальный этап поглощения проводят "горцы". Ну типа методов Сулеймана Керимова.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Кондопога-2</subject>
      <comments>
        <comment id="7160087" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7160087#t7160087</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-05 15:21:01</date>
          <text>Что-то конкретное сказать можете? С фактами. Было бы крайне интересно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так.Погром торговцев наркотиками, владельцев рыночных палаток и злачных мест, плохо коррелируется с "первоначальным этапом поглощения" серьёзного градообразующего предприятия.</text>
          <subject>Re: Кондопога-2</subject>
          <comments>
            <comment id="7160599" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7160599#t7160599</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-05 15:42:49</date>
              <text>пока не могу. просто пообщался с людьми, специализирущимися на тех самых слияниях/поглощениях (а проще говоря, рейдерстве). Говорят, с 2002 г. приглянулся этот комбинат олигархам (БазЭлу и Альфе).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше уже мои догадки, на примере того, как передел собственности проходил в других регионах (тему знаю, сам с ней соприкасался). Кавказцы или ЧОПы (где как, был и ОМОН, и громилы ГУИН) проводят силовой вход на предприятие и удерживают его до принятия нужного решения в арбитражном суде (обычно суд в тьмутаракани). Потом захватчики - добросовестные приобретатели, старое руководство - с вещами на выход. Где-то директора рабочих или тех же громил для защиты нанимали. Но почти всегда, если олигарх положил глаз на предприятие - бороться бесполезно.&lt;br /&gt;Вполне возможно, что Федермессер опередил возможный захват, руками простых людей.</text>
              <subject>Re: Кондопога-2</subject>
              <comments>
                <comment id="7161367" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7161367#t7161367</url>
                  <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-05 15:55:46</date>
                  <text>Хорошо, посмотрим как будут развиваться события дальше. Не могу отделаться от предчувствия, что это только начало. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагаю, не я один.</text>
                  <subject>Re: Кондопога-2</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7160599&amp;style=mine#t7160599</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7160087&amp;style=mine#t7160087</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7158807&amp;style=mine#t7158807</parent>
        </comment>
        <comment id="7160343" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7160343#t7160343</url>
          <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
          <date>2006-09-05 15:36:58</date>
          <text>В конце концов где чеченцы - там и драка. И пока более менее эффективно им противостояли только другие кавказцы...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что бытовое родоплеменное "постороение свиньей",  позволяет им делать многоеиз того, что другим ни когда не позволилось. Почитайте статью Коха (&lt;a href='http://www.polit.ru/analytics/2005/09/03/4vzglyada.html' rel='nofollow'&gt;http://www.polit.ru/analytics/2005/09/0&lt;wbr /&gt;3/4vzglyada.html&lt;/a&gt;), Хлебникова (Разговор с варваром)- книги сами то слабые - но за ними  есть здоавая мысль: дреанее родоплеменное устройство, прицип кровной мести, боязнь мнения других и особенно старших выше чем смерти, делает их поведение тем более эффективным, чем слабее власть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно они саме себе и есть власть, которая только их касается. А остальные... они чужие. Поэтому с чеченцами рядом и трудно жить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То что произошло в кондопоге это и есть тот прорыв варваров при бездействии Рима.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y &lt;br /&gt;</text>
          <subject>А может это и вправду бытовуха?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7158807&amp;style=mine#t7158807</parent>
        </comment>
        <comment id="7160855" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7160855#t7160855</url>
          <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
          <date>2006-09-05 15:45:42</date>
          <text>Да, сегодня я услышал по радио что оказывется в других городах карелии то же были заварухи (вроде называлась Кемь), и что местные просто попросили "чужих" покинуть город.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Идея о том что руками чеченцев решили опять бизнес поделить? ... ну они тогда б прямо к бизнесменам пошли - бизнесмены сговорчивие бывших зэков, каковых в кондопоге то думаю немало....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y</text>
          <subject>Re: Кондопога-2</subject>
          <comments>
            <comment id="7161879" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7161879#t7161879</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-05 16:00:49</date>
              <text>А может это первый пример того, как руский бизнес использует националистическую идею в своих целях? Помнится, охотнорядцы тоже частенько не за идею дрались, а за свои лавки.</text>
              <subject>Re: Кондопога-2</subject>
              <comments>
                <comment id="7162135" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7162135#t7162135</url>
                  <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
                  <date>2006-09-05 16:06:42</date>
                  <text>Вохможно, Адольф Элозьевич, понится то же национальную карту в бизнесе разыграл.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y</text>
                  <subject>Re: Кондопога-2</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7161879&amp;style=mine#t7161879</parent>
                </comment>
                <comment id="7170327" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7170327#t7170327</url>
                  <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-05 19:19:31</date>
                  <text>&amp;lt;А может это первый пример того, как руский бизнес использует&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё гадаете, как настоящий хасид. Без мистики-кабалы не обойтись никак.&lt;br /&gt;Всё-таки хотелось бы фактов, и построенного на них анализа.</text>
                  <subject>Re: Кондопога-2</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7161879&amp;style=mine#t7161879</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7160855&amp;style=mine#t7160855</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7158807&amp;style=mine#t7158807</parent>
        </comment>
        <comment id="7173911" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7173911#t7173911</url>
          <user name="Ira" username="diada" />
          <date>2006-09-05 21:42:34</date>
          <text>&lt;a href='http://www.rep.ru/25Dec2002/politic/04.html' rel='nofollow'&gt;http://www.rep.ru/25Dec2002/politic/0&lt;wbr /&gt;4.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;— Юрий Иванович, известно, что Сегежским ЦБК и еще больше Кондопожским ЦБК интересуются крупные олигархические группировки — "Базовый элемент", "Альфа-Эко", другие. Не те ли это "мощные инвесторы", которых ждет-не дождется правительство Карелии?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;— Желание получить контроль над "Сегежей" или "Кондопогой" у этих корпораций, безусловно, есть. Но пока мы не видим, что они идут в республику с инвестициями. Они хотят лишь купить акции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;— Какова позиция Преминина и Федермессера?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;— Контрольных пакетов они, я думаю, не продадут. Но если тот же Дерипаска даст средства на развитие производства, почему бы не продать ему небольшой пакет — кто же будет вкладывать деньги в предприятие, не будучи его акционером?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;— А какова позиция Катанандова? Складывается впечатление, что он как будто самоустранился от выяснения отношений с федеральной властью на тему "Чьи в лесу шишки". Его не было в сентябре в Сегеже, не было на заседании сенаторов. Опасается конфликта с Москвой?&lt;br /&gt;__________________&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Кондопога-2</subject>
          <comments>
            <comment id="7298071" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7298071#t7298071</url>
              <user name="Карел" username="karmike" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53674972/871225" height="80" width="67" />
              <date>2006-09-08 12:45:36</date>
              <text>Вы посмотрели бы, какого года статья... 2002 ... </text>
              <subject>Re: Кондопога-2</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7173911&amp;style=mine#t7173911</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7158807&amp;style=mine#t7158807</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7159319" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7159319#t7159319</url>
      <user name="Игорь Панин" username="igor_panin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109213231/9992290" height="99" width="90" />
      <date>2006-09-05 15:11:54</date>
      <text>"Русские - моноэтнический центр 150-миллионного населения. Русские любой другой народ РФ размажут как моську и не заметят"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вспомнились передовицы Проханова...:)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7162647" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7162647#t7162647</url>
      <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
      <date>2006-09-05 16:13:40</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;б) собрать всё что можно по России, и бросить в Москву;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;в) взять максимум кредитов на Западе и вложить в московскую инфраструктуру. Чтобы был ГОНКОНГ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если прирамида с моковской недвижимостью будет так же расти, то вкладывать куда либо еще будет просто глупо. Думаю что среди современных ростиньяков немало тех, кто вложился в свою  очередь в МММ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Доктор, правильно ли я вложила ваучер?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7165975" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7165975#t7165975</url>
      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
      <date>2006-09-05 17:18:20</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, заинтриговали. Ну и какие хоботки есть у нас? Видимо это как-то связано с предыдущим постом? Там речь шла о жестокости и неразборчевости в средствах.</text>
      <comments>
        <comment id="7166743" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7166743#t7166743</url>
          <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
          <date>2006-09-05 18:25:22</date>
          <text>Может Дмитрий Евгеньевич имеет в виду, как сильные стороны русского этноса, его брутальные наклонности  описанные им в предыдущем посте? Ну тогда национальный проект мощным будет. Надо только отделить русских от нерусских чтоб своих зря не мочили и - вперед! Тут нас чечены зауважают точно.</text>
          <comments>
            <comment id="7166999" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7166999#t7166999</url>
              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
              <date>2006-09-05 18:32:53</date>
              <text>Хм... То есть у Крылова идея "русские как новые евреи", а тут - русские как новые чечены?&lt;br /&gt;Да. Это круто.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7166743&amp;style=mine#t7166743</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7165975&amp;style=mine#t7165975</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7167511" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7167511#t7167511</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2006-09-05 18:40:57</date>
      <text>Путин сотоварищи уже лет пять ищут днем с огнем национальную идею...и все зря. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После 73 лет довольно интернациональной и при том - нигилистической власти большевиков никаких таких особенностей просто не осталось... Красивые казацкие песни здесь, кислая капуста и селедка под свеклой там, великий и могучий русский язык - везде. Все.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если я в своей наивности ошибаюсь, то просьба ув. Д.Е. такие особенности национального характера, приемлемые для хозяйского использования, перечислить. Ну хоть одну. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зверство и пьянство (см. предыдущая статья Д.Е.) просьба не перечислять. Полезно эти "качества" использовать невозможно, в то же время ни малейшей проблемы для "мировой цивилизации" они также не представляют. Цивилизация именно и выросла в постоянной борьбе с этими качествами - сотрут без проблем.&lt;br /&gt;Опастность для цивилизации представляют не дикари, а профессора :)</text>
      <subject>Да нету их...</subject>
      <comments>
        <comment id="7167767" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7167767#t7167767</url>
          <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
          <date>2006-09-05 18:47:00</date>
          <text>Днём с огнём? Да создание своего нормального государства разве не национальная идея? Какая национальная идея у Швейцарии, Швеции и пр. и пр. государств? А ведь живут и неплохо.</text>
          <subject>Re: Да нету их...</subject>
          <comments>
            <comment id="7168535" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7168535#t7168535</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2006-09-05 18:55:39</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Да создание своего нормального государства разве не национальная идея?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это некоторая мелкомасшабная идейка, и отнюдь не национальная.&lt;br /&gt;Которая заключается не столько в "создании", а скорее - в "воплощении" нормального государства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Велосипед для РФ по готовым чертежам - разговоров больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь все уже создано давным давно, а уж государство - в особенности</text>
              <subject>Re: Да нету их...</subject>
              <comments>
                <comment id="7168791" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7168791#t7168791</url>
                  <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
                  <date>2006-09-05 19:03:51</date>
                  <text>"Ведь все уже создано давным давно, а уж государство - в особенности"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не согласен, поскольку под государством понимаю не шаткую аморфную конструкцию с такой же аморфной идеологией которая может развалиться при небольших, даже не катаклизмах, а усилиях изнутри и снаружи.</text>
                  <subject>Re: Да нету их...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7169047" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7169047#t7169047</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2006-09-05 19:08:28</date>
                      <text>В мире создано, у нас пока нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, точно воспроизвести в РФ, например - американскую, или скажем, - английскую систему (по Д.Е. эти две - самые совершенные), это совсем не просто.&lt;br /&gt;Но и не настолько сложно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В любом случае, налаживание готового государства - это чисто техническая задача, а в данной теме Д.Е. нам обещал некоторые НАЦИОНАЛЬНЫЕ ОСОБЕННОСТИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Да нету их...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7169815" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7169815#t7169815</url>
                          <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
                          <date>2006-09-05 19:13:33</date>
                          <text>Ну вот мы и коротаем время в ожидании откровений мэтра.</text>
                          <subject>Re: Да нету их...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7170839" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7170839#t7170839</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2006-09-05 19:21:32</date>
                              <text>Развивая пока тему в ВАШЕМ направлении, хороший вопрос на кого РФ равняться в копировании своей государственности?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На американцев или англичан?&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Да нету их...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7169815&amp;style=mine#t7169815</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7169047&amp;style=mine#t7169047</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7168791&amp;style=mine#t7168791</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7168535&amp;style=mine#t7168535</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7167767&amp;style=mine#t7167767</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7167511&amp;style=mine#t7167511</parent>
        </comment>
        <comment id="7171351" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7171351#t7171351</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-05 19:22:14</date>
          <text>Ну, например, чувство долга. Справедливости. Самоотречение ради действительно великой цели. Стойкость в сложных условиях.</text>
          <subject>Национальные черты?</subject>
          <comments>
            <comment id="7172375" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7172375#t7172375</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2006-09-05 19:28:18</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Ну, например, чувство долга. Справедливости.....Стойкость в сложных условиях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это хорошие вещи, но они в полной мере присутствуют у америкосов, например.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Самоотречение ради действительно великой цели.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это качество сомнительной пользы, "амбивалентное", используя выражение Д.Е.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не забывайте, что "самоотречение" существует только для большинства народа, для "начальства" ни при каком строе НИКАКОГО самоотречения в природе не бывает. Для солдат - да, война. Для генералов - смысл жизни, возможность проявить себя, карьерный рост. "Наконец-то война".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Национальные черты?</subject>
              <comments>
                <comment id="7178519" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7178519#t7178519</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-06 07:13:48</date>
                  <text>"ошибка всякого рода националистов считать национальные особенности хорошими или, по крайней мере, сильными чертами. Для «национального проекта» важны черты РЕЗКИЕ"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эдак можно орать, что и у штатовцев нет никаких национальных черт. А что, всё, что они умеют, и мы умеем. Чай, хобота или хвоста у них нет. Стал быть, нет никаких штатовцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я Вам лучше выделю взамен сильную национальную черту советской национальности.&lt;br /&gt;Сильнейшее чувство противоречия и азарт "бороть" собеседника невзирая на реальность. Так действительно  мало кто делает. Европейцы, например, просто плечами пожмут и отойдут.</text>
                  <subject>А Вы вообще Галковского читали, что сверху он написал?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7186711" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7186711#t7186711</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2006-09-06 14:31:40</date>
                      <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Эдак можно орать, что и у штатовцев нет никаких национальных черт. А что, всё, что они умеют, и мы умеем. Чай, хобота или хвоста у них нет. Стал быть, нет никаких штатовцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский сверху не перечислил НИ ОДНОЙ русской национальной черты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У штатовцев практически нет национальных черт (да и не могло быть - там живут люди самых разных национальностей). Только полезные навыки в разумно устроенном государстве...</text>
                      <subject>Re: А Вы вообще Галковского читали, что сверху он написа</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7178519&amp;style=mine#t7178519</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7172375&amp;style=mine#t7172375</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7171351&amp;style=mine#t7171351</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7167511&amp;style=mine#t7167511</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7171607" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7171607#t7171607</url>
      <user name="Брандмейстер" username="juris_consul" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86953815/9904896" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-05 19:25:47</date>
      <text>"Русские - моноэтнический центр 150-миллионного населения. Русские любой другой народ РФ размажут как моську и не заметят. "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Д.Е.! вопрос ,не в потенциальных возможностях ,а в конкретной ситуации. Представители Чеченской республики будт заключены в СИЗО, даже, может быть, получат лет по 5 за хулиганство, а активистам восстания светит как минимум по Червонцу. &lt;br /&gt;Зато Общественная палатка браво отрапортует о наказании и рюсских фашистов, и мирных мигрантов</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7172887" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7172887#t7172887</url>
      <user name="userloh77" username="ex_kirillan" />
      <date>2006-09-05 19:59:34</date>
      <text>Ведущая русская национальная черта, которая вызывает у меня головную боль и ужас - нелюбовь к идеологии (и ко всему, что связано с идеологией).&lt;br /&gt;Д.Е., хотите, я расскажу вам, как распределяются сферы интересов и должности в моей родной Адыгее?...&lt;br /&gt;Итак... Республика Адыгея: русских - около 75%, адыгейцев - около 20%, 5% - "меньшинства"...&lt;br /&gt;1. Адыгейцы. Всё, что связано с "официальной идеологией". Все "представительские должности". Наука. Бесконечные диссертации про "тысячелетнюю цивилизацию нартов" и "адыгских просветителей". Делегации на российском и международном уровне. Старая и новая номенклатура. Старая номенклатура - пишет статьи о "развале СССР", новая - представительствует за рубежом (и порою весьма успешно - вплоть до встраивания в Ротари-клуб и проч). Хозяйственные должности - но почти всегда "с представительским оттенком".&lt;br /&gt;2. Русские. Все неидеологические должности. Министр культуры непременно - адыгеец, но министр финансов - русский. Мэр Майкопа - обязательно русский. В мэрии Майкопа - 90% русских. Бухгалтеры (главные и неглавные). Заместители директоров-адыгейцев. Главные инженеры (и просто инженеры). Проректор по хозяйственной части - русский. Многообразные хозяйственные должности: всё, что связано с ЖКХ, водопроводом, прочими "сферами коммунального обслуживания".&lt;br /&gt;3. Русские, похожие на евреев. Собственно евреев у нас мало; в основном, они - пенсионеры. Но достаточно "русских, похожих на евреев". "Тутти фрутти". "Альтернативные идеологии". "Параллельные идеологические структуры". Вообще всё "дополнительное" и "избыточное". Модерация. Связь между адыгейцами и русскими. Оппозиция. Поскольку других оппозиционных ниш нет, в первую очередь - "русские националисты" (с очень разветвлёнными и глубокими связями в "московской журналистике").&lt;br /&gt;Один вьюноша было хотел организовать нечто вроде РНЕ: потом выяснилось, что он - из старинного майкопского еврейского рода - теперь пишет диссертации о евреях...&lt;br /&gt;Какие из всего этого делать выводы... это уж вы решите.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7173143" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7173143#t7173143</url>
      <user name="гармоничный баянист навеселе" username="general_gentle" />
      <date>2006-09-05 20:28:18</date>
      <text>А почему вы говорите, что вымирание русских - ложь? Хоть 150, хоть 200 миллионов - если их становится меньше, то, значит, вымирают?</text>
      <comments>
        <comment id="7176215" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7176215#t7176215</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2006-09-05 22:48:41</date>
          <text>Это нормальное следствие урбанизации. В Германии показатели рождаемости худшие в Европе, и поддерживаются на весу засчет мигрантов. Однако, никто о вымирании населения этой страны не вопит, тем более так истошно и с таким надрывом, как это делают в России. (Почитать вербицкого - так вообще никого от "его прекрасного народа" не осталось, всех замочили арматурой и обоссали мочой, евреям-алармистам и провокаторам это, похоже, выгодно) &lt;br /&gt;Вопль (идиота) демографа - словно географию и климатологию демограф знать не обязан - "нам нужно заселять границы, охранять границы, у нас пустуют огромные территории". А сколько, дурачок, России нужно людей, чтобы заселить пограничные территории, четыре миллиарда, шесть, восемь? Как будто в Китае с их - возможно, завышенной - численностью или в Канаде территории, столь же непригодные к жизни не пустуют, будто бы там люди кишат, как рыба в нерест - абсолютно такая же ситуация. Только в России почему-то наступает "армаггедон", а в других странах "конец света" встречают новенькими хай-вэями, аэропортами и кварталами небоскребов. </text>
          <comments>
            <comment id="7231767" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7231767#t7231767</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-07 18:20:41</date>
              <text>Мне кажется здесь сценарий у всех один и тот же.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сначала рожают много, потому что смертность высокая, может кто и выживет. Потом поднимается уровень медицины или сельского хозяйства. Начитается перепроизводство. Через поколение все сокращается до нормы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ср.Азию, индийцев и Африку привили позже. Китайцев только после того, как они изобрели колесо и порох. Так что рано или поздно должны пойти на спад. Да и акция "презервативы без границ" проводится. Со СПИДом правда непонятно. &lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7176215&amp;style=mine#t7176215</parent>
            </comment>
            <comment id="7236375" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7236375#t7236375</url>
              <user name="evgeny_bakin" username="evgeny_bakin" />
              <date>2006-09-07 22:48:31</date>
              <text>Господь Бог проклял Россию в 1917 и с тех пор россияне занялись самоистреблением, каковое продолжается и поныне, ибо не отреклись русские от  дьявола.&lt;br /&gt;Сначала самоуничтожались целенаправленно войнами и в лагерях, сейчас – сокращаемся менее методично, но не менее эффективно алкоголем, убийствами в быту, на  мини-войнах, на автодорогах, наркотиками.&lt;br /&gt;На западе происходит естественная, если это можно так назвать, убыль населения, у  нас – большей частью –противоестественная.&lt;br /&gt;Посмотрите статистику.&lt;br /&gt;На западе проблему стараются решить, поощряя трудовую иммиграцию, у нас же прививается культ ненависти к ‘черножопым’.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7176215&amp;style=mine#t7176215</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7173143&amp;style=mine#t7173143</parent>
        </comment>
        <comment id="7179031" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7179031#t7179031</url>
          <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
          <date>2006-09-06 08:04:14</date>
          <text>К сожалению депопулизация - это наша плата за урбанизацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно по этому наша цивилизация втягивает мигрантов, потому что это естественный процесс урбанизации. И в СССР он начался в 1964 году, когда количество девочек на одну женщину стсло меньше единицы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше - пляши, давай денег - детей населения больше не станет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С этим нужно смирится и устравать плавильный котел, какой был в СССР, когда все народы сплавлялись в единый. Такое было и в римской империи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;читайте тут &lt;a href='http://www.polit.ru/lectures/2006/01/25/alternatives.html' rel='nofollow'&gt;http://www.polit.ru/lectures/2006/0&lt;wbr /&gt;1/25/alternatives.html&lt;/a&gt; очень толковая статья&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y</text>
          <subject>Уобаниция - основнвя причина вымирания</subject>
          <comments>
            <comment id="7179543" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7179543#t7179543</url>
              <user name="гармоничный баянист навеселе" username="general_gentle" />
              <date>2006-09-06 09:03:18</date>
              <text>Значимая оговорка: уобаниция - это когда уобаны не хотят рожать детей :))&lt;br /&gt;Может быть, тут действует специальный закон природы, который направлен на ограничение  популяции интеллигенции?&lt;br /&gt;За ссылку спасибо, почитаю.</text>
              <subject>Re: Уобаниция - основнвя причина вымирания</subject>
              <comments>
                <comment id="7180311" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7180311#t7180311</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-06 09:14:47</date>
                  <text>Это намеренная опечатка - потому что в заголовке их две, а, судя по тексту, человек умеет и без ошибок писать.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="7184151" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7184151#t7184151</url>
                      <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
                      <date>2006-09-06 11:57:55</date>
                      <text>Застыдили совсем. У меня буквы некоторые стерлись - вот иногда и попадаю мимо:) А в заголовки и не смотрю...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот так рождается теория заговора:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y</text>
                      <subject>да ладно вам:)</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7180311&amp;style=mine#t7180311</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7179543&amp;style=mine#t7179543</parent>
                </comment>
                <comment id="7184407" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7184407#t7184407</url>
                  <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
                  <date>2006-09-06 12:06:20</date>
                  <text>Вы хотите насильно рожать заставить? &lt;br /&gt;Не получится - демография тонкая штука. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А пока только уобаны и рожают:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, того же автора  более простая ствтья чем та &lt;a href='http://2006.novayagazeta.ru/nomer/2006/04n/n04n-s13.shtml' rel='nofollow'&gt;http://2006.novayagazeta.ru/nomer/2&lt;wbr /&gt;006/04n/n04n-s13.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y </text>
                  <subject>Вы хотите насильно рожать заставить?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7179543&amp;style=mine#t7179543</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7179031&amp;style=mine#t7179031</parent>
            </comment>
            <comment id="7179799" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7179799#t7179799</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2006-09-06 09:07:56</date>
              <text>&amp;gt;когда все народы &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да говорите уж сразу, "как в Америке". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Именно по этому наша цивилизация втягивает мигрантов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И перемалывает в муку. Мигрант наглеет и возвращаться в свой "казахстан далекий теплый" за 10 баксов в месяц уже не хочет, за такие деньги мешок мусора как-то привычнее стало выносить, а стоимость единицы жилплощали - и без того совершенно заоблачная и недосягаемая - все почему-то растет и растет. Вот и оказывается несчастный мигрант между молотом и наковальней, вроде попробовал кусок пирога и тут же пинком под зад. &lt;br /&gt;А что касается мифа об ассимиляции, никто таджика и киргиза не будет ассимилировать, и киргиз-таджик никого не ассимилирует, это же ясно, как божий день. Вы видели нормальную женщину, которая смогла бы решиться на столь отчаянный поступок? Я нет. За кавказца, там, при деньгах - ну, может женщина из самых подонков, с явными следами дегенерации, да, видел и не раз. Таким образом популяция решает проблему "паршивых овечек", нормальный регулятивный процесс. МОЧЕГОННОЕ. Даже под "денежных" кавказцев не особо-то лечь стараются (всякий мусор несчастным перепадает, "сиски, жопа ест, вай-вай, что еще настоящый мущын надо, вай-вай"), не то что под таджиков-киргизов и прочих корейцев. &lt;br /&gt;То же касается и белых мужчин. Вы где-то видели, чтобы нормальный белый мужчина засматривался на кореянок, или мулаток, или киргизок, и думал всерьёз одну какую-то из них ассимилировать? Ну, может порнухи или фильмов с безруковым обсмотрелся по пьяной лавочке, ну, вот тогда - пока не протрезвел - может. А вообще, как явление, вам это знакомо? Я, может, видел несколько таких пар за всю жизнь, но уверяю, всякий раз у белого мужчины присутствовали явные черты монголоидности, тюркоидности или дегенерации. Так что melting pot - миф, довольно глупый и самонадеянный, причем настолько, что даже как-то досадно и реагировать. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7179031&amp;style=mine#t7179031</parent>
            </comment>
            <comment id="7181591" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7181591#t7181591</url>
              <user name="гармоничный баянист навеселе" username="general_gentle" />
              <date>2006-09-06 09:49:33</date>
              <text>По ссылке прошёл. Вишневский говорит как раз о том, что происходит катастрофа и население именно что вымирает.</text>
              <subject>Re: Уобаниция - основнвя причина вымирания</subject>
              <comments>
                <comment id="7190807" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7190807#t7190807</url>
                  <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
                  <date>2006-09-06 19:44:50</date>
                  <text>И не только мы вымираем - все остальные то же, только медленее. И США, про европу можно не говорить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрели на каком месте  будет Россия в 2050? на 18, нас обгонет Египет, нигегерия и Бангладеш. И если для Бангладеш это не проблемма, то для России проблемма - на такой територии некому жить будет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому либо мы перемалываем имигрантов, как это деоалось в любой империи, либо они разрывают страну на кусочки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y</text>
                  <subject>Именно!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7181591&amp;style=mine#t7181591</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7179031&amp;style=mine#t7179031</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7173143&amp;style=mine#t7173143</parent>
        </comment>
        <comment id="7187991" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7187991#t7187991</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2006-09-06 15:14:52</date>
          <text>а если условия будут благоприятные?</text>
          <subject>даже в нынешних условиях русские рожают</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7173143&amp;style=mine#t7173143</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7173399" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7173399#t7173399</url>
      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
      <date>2006-09-05 21:20:11</date>
      <text>И все таки какова позитивная программа?Каковы именно те качества которые являются базовыми?От себя замечу что великая русская литература имеет общечеловеческое значение и опирается в своих исканиях на феномен любви,сочувствия и сопереживания (а никак не на русскость или не русскость того или иного персонажа).Подлинное величие не нуждается в акцентации,достаточно молчания.Холод,молчание но при этом сила.В плане развития накопительно-потребительских схем-выглядит как-то проблематично.Скажем русский знак удивления знакомый всем с детства "Ничего себе!".</text>
      <comments>
        <comment id="7178775" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7178775#t7178775</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-06 07:17:08</date>
          <text>Какая у русских национальная программа? Очевидно, продать свои квартиры, а деньги отдать насчастным беженцам из Таджикистана и Чечни. Ведь русские, они во-первых очень добрые и всех жалеют. Во-вторых, они страстно желают исполнять позитивную программу. Негативную, типа денег копить и богатеть, не хотят, просто презирают даже думать. В-третьих, как известно, им ничего не надо, они в землянках проживут. Главное, чтобы себе -- ничего! Это и есть национальная идея, можете Павловскому так и передать.</text>
          <comments>
            <comment id="7184663" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7184663#t7184663</url>
              <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
              <date>2006-09-06 12:19:20</date>
              <text>Сами передайте.Назнаком-с.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7178775&amp;style=mine#t7178775</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7173399&amp;style=mine#t7173399</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7178007" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7178007#t7178007</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2006-09-06 06:18:57</date>
      <text>3й большой пост за 4 дня! просто праздник какой-то!</text>
      <subject>на игле</subject>
      <comments>
        <comment id="7180823" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7180823#t7180823</url>
          <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
          <date>2006-09-06 09:27:17</date>
          <text>Именины сердца. И,заметьте, этот пост празднуем пока без тостующего (Галковского).</text>
          <subject>Re: на игле</subject>
          <comments>
            <comment id="7187735" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7187735#t7187735</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-09-06 15:08:01</date>
              <text>Что очень сильно огорчает. Без Дм. Евг. разговор плохо склеивается.</text>
              <subject>Re: на игле</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7180823&amp;style=mine#t7180823</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7178007&amp;style=mine#t7178007</parent>
        </comment>
        <comment id="7187223" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7187223#t7187223</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2006-09-06 14:57:33</date>
          <text>Тоже - национальная особенность русских.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русские страшные почему?&lt;br /&gt;А может не только потому, что -  "дикие".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может, потому что вдруг возьмут, да и всё проанализируют.&lt;br /&gt;Вот тогда кто-то страхом и изойдет.</text>
          <subject> на игле посылов МОЗГА versus  иглы кремле-селезенки</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7178007&amp;style=mine#t7178007</parent>
        </comment>
        <comment id="7188503" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7188503#t7188503</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-06 15:29:57</date>
          <text>"Русских интересует не ритм слова, а ритм мысли."</text>
          <subject>Ага, обжорство :) невозможно удержаться.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7178007&amp;style=mine#t7178007</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7179287" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7179287#t7179287</url>
      <user name="elpueblo" username="elpueblo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66281272/10808700" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-06 08:22:51</date>
      <text>насчет "повышенной религиозности русских" - это такой бред, который даже и опровергать бы не стоило. достаточно вспомнить, что после революции в разрушении церквей и убийствах священников больше всего усердствовали отнюдь не комиссары, а именно свои сельские мужички, "русский народ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вот насчет депопуляции - это дело другое. и просто депопуляция - это только пол-беды. еще хуже то, что "коренное население" в россии не просто выбывает - оно замещается. и понятно, что замещается оно отнюдь не европейцами. и дело тут теми действиями, которые делаются (поощрение рождаемости и проч.) не исправишь. надо в корне менять парадигму - только это дает реальный шанс в корне изменить ситуацию. а именно: единственный шанс для россии (точнее для "коренного населения") - переход на искусственное воспроизводство популяции. других вариантов нет. без "детей из пробирок" через два-три поколения (а скорее всего гораздо быстрее) - вся россия станет одним большим косово.</text>
      <comments>
        <comment id="7180055" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7180055#t7180055</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2006-09-06 09:11:56</date>
          <text>При чем тут пробирки, все равно в городе никто больше двух-трех выхаживать-вынашивать не согласиться.&lt;br /&gt;Косово может и будет, ассимиляции не будет.</text>
          <comments>
            <comment id="7181335" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7181335#t7181335</url>
              <user name="elpueblo" username="elpueblo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66281272/10808700" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-06 09:39:27</date>
              <text>при чем тут вынашивание, никто ни про какое вынашивание и не говорит</text>
              <comments>
                <comment id="7189271" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7189271#t7189271</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-06 17:47:04</date>
                  <text>А, т.е "аварийное" вынашивание, в лаб-условиях? Представьте, какие это деньги.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7181335&amp;style=mine#t7181335</parent>
                </comment>
                <comment id="7190039" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7190039#t7190039</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-06 18:46:15</date>
                  <text>Идея ужасно симпатичная, но, боюсь, возможно это будет, когда от России останется один Гонгконг. Потому что денег это стоит немерянно, а к тому времени, лет через десять, может, подешевеет, и будем строгать детей по цене ринопластики. А чего, 300-400 баксов отвалил, получай ребеночка, безо всяких соплей, диатезов и родовых травм. Потом еще 300-400 баксов. Потом еще. А что, красота одна. Кормить не надо, гамбургер сорвал с дерева, ботинок с другого сорвал - одевать не надо. </text>
                  <comments>
                    <comment id="7191319" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7191319#t7191319</url>
                      <user name="elpueblo" username="elpueblo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66281272/10808700" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-06 20:20:25</date>
                      <text>после совершенствования технологии и технологической базы, экономии на масштабе при массовости "производства" это действительно будет стоить если не сотни долларов, то во всяком случае не дороже самой дешевой иномарки, которые сейчас народ скупает в массовом количестве. с точки зрения науки здесь давно уже все готово. боятся пока разрешить это: как я уже сказал - это довольно радикальный выход из социальной парадигмы. но по мере осознания того, что это единственный дальнейший путь и никуда от него не уйти - идея внедряется в жизнь. несколько месяцев назад именно в москве (из-за более либерального законодательства в этой области) один знаменитый в этом деле итальянский доктор имплантировал эмбрион 60-летней англичанке. и заявил, что готов имплантировать эмбрионы "куда угодно" и успешно выращивать их. случай на западе был нашумевший потому что фактически это сигнал к низкому старту для той технологии о которой идет речь. отрадно видеть именно москву на передовом крае в этой области, что и дает надежду на практическое воплощение того демографического рецепта, о котором я говорил, еще до того, как от россии останется один гонконг.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7190039&amp;style=mine#t7190039</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7181335&amp;style=mine#t7181335</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7180055&amp;style=mine#t7180055</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7179287&amp;style=mine#t7179287</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7182103" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7182103#t7182103</url>
      <user name="ein_kobold" username="ein_kobold" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40376592/8812557" height="100" width="71" />
      <date>2006-09-06 10:23:49</date>
      <text>Это книжка Виктора Ерофеева.Рекомендую.Там много чего,на мой взгляд,верного насчет предмета дискуссии.&lt;br /&gt;Например, " страдание так и прочитывается на русских лицах.Точнее,готовность к нему" -впечатления автора после просмотра дореволюционных фотографий. ( кстати, массовая русская фамилия-Смирнов).&lt;br /&gt;У русских,мнение Ерофеева ,все какое-то сырое и недопеченное:  гриб-сыроежка, архетип- "мать-сыра Земля".&lt;br /&gt;Еще в книжке- образ народа,катящегося,как слипшийся ком, и извергающего по ходу охи, ахи и матерные частушки.&lt;br /&gt;" Баба Нюра,как жук,перевернутый на спину,не понимала,что же происходит".&lt;br /&gt;Но! Есть там и другое: " Свист и скорость русского времени в начале девяностых".&lt;br /&gt;Есть и  другой образ народа, как болота, из которого каждому следует выйти, как из болота.&lt;br /&gt;Сначала по щиколотку.Потом по колено.По пояс etc.&lt;br /&gt;Еще цитата : " любой образованный русский неизбежно разочаровыается в свом народе".&lt;br /&gt;Что же касается утилизации " типического", то это давно работает:  непритязательность&amp;неприхотливость.&lt;br /&gt;Вот почему некоторые считают русских этакими " железными муравьями": хотя, по-моему, китайцы железнее.&lt;br /&gt;Однако в иноязычной-инокультурной среде русские растворяются. Они, как миниум,  среди чужих-свои: среди французов - лучшие французы и т.д.По максиуму же наши аборигенов просто превосходят.Такую школу битья прошли... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>&amp;quot;Энциклопедия Русской Души&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="7190551" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7190551#t7190551</url>
          <user name="m_kurz" username="m_kurz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52459181/10916157" height="69" width="80" />
          <date>2006-09-06 18:56:50</date>
          <text>Виктор Ерофеев - абсолютно не русский человек, поэтому русские в его "энциклопедии" выглядят крайне неестественно, почти как в американском кино. "Водка", "балалайка", "погром", "чего изволите, барин?".</text>
          <subject>Re: &amp;quot;Энциклопедия Русской Души&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="7205655" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7205655#t7205655</url>
              <user name="ein_kobold" username="ein_kobold" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40376592/8812557" height="100" width="71" />
              <date>2006-09-07 10:06:35</date>
              <text>А почему " не русский"-то? И в чем неестественность?</text>
              <subject>Re: &amp;quot;Энциклопедия Русской Души&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7190551&amp;style=mine#t7190551</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7182103&amp;style=mine#t7182103</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7185431" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7185431#t7185431</url>
      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
      <date>2006-09-06 13:22:46</date>
      <comments>
        <comment id="7191575" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7191575#t7191575</url>
          <user name="fet" username="fet" />
          <date>2006-09-07 01:54:06</date>
          <text>А вы попробуйте щелкнуть на этот флаг :))</text>
          <subject>Re: Английский провокатор или нет?</subject>
          <comments>
            <comment id="7197975" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7197975#t7197975</url>
              <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
              <date>2006-09-07 06:27:33</date>
              <comments>
                <comment id="7198999" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7198999#t7198999</url>
                  <user name="fet" username="fet" />
                  <date>2006-09-07 06:46:56</date>
                  <text>Я не срезАл, извините, если обидел своим смехом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не углублялся особо в него, но кажется, последняя новость на англоязычной версии от 2005-03-22. Свежак новость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У нас, например, тоже есть свой сайт и на нем тоже есть англоязычная версия. Ею интересуются (надеюсь) въетнамские студенты, которые у нас учатся. Они по английски лучше читают. Не будем же мы делать въетнамскую версию сайта :)))&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Английский провокатор или нет?Часть 2.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7200279" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7200279#t7200279</url>
                      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                      <date>2006-09-07 07:05:09</date>
                      <comments>
                        <comment id="7200535" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7200535#t7200535</url>
                          <user name="fet" username="fet" />
                          <date>2006-09-07 07:37:52</date>
                          <text>Нет. Я это все к тому, что:&lt;br /&gt;1. Английская версия сайта давно не обновлялась, значит нафиг никому не нужна.&lt;br /&gt;2. Даже если и нужна, то вовсе не обязательно английским "кураторам". Снаружи всей ситуации не видно.&lt;br /&gt;3. Переключатель на английский язык - нормальная практика на многих сайтах, политических или нет - без разницы. Великий и могучий имеет как минимум 5 разных кодировок. До недавнего времени это было довольно серьезной проблемой и  проще было переключиться на английский, чем пытаться настроить правильное отображение кракозябр на неправильно запрограммированном сайте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так, что 3 против 1, что дело здесь не в англичанке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уффф.. что-то меня проперло :)&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Английский провокатор или нет?Часть 2.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7200279&amp;style=mine#t7200279</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7198999&amp;style=mine#t7198999</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7197975&amp;style=mine#t7197975</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7191575&amp;style=mine#t7191575</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7185431&amp;style=mine#t7185431</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7189015" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7189015#t7189015</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-09-06 17:18:43</date>
      <text>О Кондологе очень мало информации. Нельзя сделать обобщений. Кто, кого, за что, были ли волнения, или просто местный мэр в штаны наложил, и панику на всю страну поднял?&lt;br /&gt;Вспоминается случай, который от завязки до развязки по телевизору показывали, пару раз упомянутый Галковским. Это разгром учиненный болельщиками в центре Москвы после проигрыша принципиального матча Россия -Япония. Тогда, как помнится, обсуждалась тема: отдать японцам 2 острова. И хотели отдать. Журналисты то телевизору создавали шапкозакидательские настроения, мол, матч выиграем, тогда и острова не жалко будет отдать. Но об островах сразу забыли после того побоища. Можно сказать, что болельщики эти два острова и отбили тогда. Обратим внимание, что не японское посольство пошли крушить, а своих думцев, что характерно для русских. А японцы очень чувствуют подобные вещи типа: "Все потеряно - кроме чести". Так тогда вопрос с островами и заглох, хотя ходили слухи, что он уже был проплачен. Предполагаю, что и на Америку, а не на Россию в 1941 году японцы напали в рамках самурайского кодекса. Добивать Россию вместе с Германией показалось неблагородно. Вот и выбрали себе противничка по плечу. Конечно, конспирологических версий этих событий я тоже не отрицаю.&lt;br /&gt;А вот еще пример по национальной розни. Последние годы повадилась молодежь негров-студентов забивать до смерти. А откуда уши растут? Просто все. Года 3-4 назад появился на "Фабрике звезд" грязный ниггер, который пел: "Я шоколадный заяц - я ласковый мерзавец", а потом еще "моя таблетка для любви". Ну и как на это реагировать озабоченному подростку, у которого любимая девушка шлюхой стала. Тут и мне-то, взрослому, омерзительно. Привлекла ли прокуратора телевизионщиков за разжигание национальной розни? Даже связь между скинхедами и "шоколадным зайцем" - это запредельное обобщение из серии "Ну, ты уж загнул!"&lt;br /&gt;Ну и вот еще анекдотец. На телевидении появилась первая дикторша-чеченка Асат Вацуева. Читаю с ней интервью. Вопрос: "Как?" Вацуева: "...А то ведь дошло до того, что по телевизору невозможно увидеть ни одного НЕрусского лица". Я пять раз перечитываю этот текст, "беззвучно шевеля губами", пытаясь постичь его смысл. Как заклинило - слова понимаю, предложение - нет. Наконец, понял, дух перевел, успокоился. А потом подумал: "А что! Чеченцам нужны двадцать лет передышки, чтобы бойцов нарожать и на Москву двинуть. А под эту Асат Вацуеву наши телеевреи растлят тысячи чеченских девушек. И не захотят они рожать юных бандитов, на радость папам". Даже удивительно, хоть когда-то евреи на стороне русских ведут свою тайную войну. Хотя все равно противно.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>О Кондологе очень мало информации</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7189527" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7189527#t7189527</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2006-09-06 18:36:12</date>
      <text>Много информации о Кондопоге&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://rusrepublic.ru/news/kondopoga.html' rel='nofollow'&gt;http://rusrepublic.ru/news/kondopoga.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7591703" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7591703#t7591703</url>
      <user name="dura2" username="dura2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
      <date>2006-09-17 10:18:02</date>
      <text>Русский не любит власть, она всегда обманывает. Закон для русских, "что дышло, как повернешь, так и вышло". Он терпит, с трудом, свободу, мечтает и желает воли. От воли вольной отказывается только из в ситуации крайней опасности для своего физического существования. Не любит организованных сообществ (партий, фондов прочей хрени). Русский - патологический индивидуалист. Через очень короткий промежуток времени в собрании русских возникает конфликт: среди образованной русской публики - грызня постоянная, рядом с которой традиционная драка на свадьбе - милая забава. Индивидуализм русских настолько патологичен, что этносу пришлось для выживания  создавать такие формы существования, которые бы могли бы компенсировать эту патологическую черту. Русский, признавая и даже любя западную цивилизацию, внутренне говорит ей - чур меня. И, по моему, правильно делает. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7603223" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html?thread=7603223#t7603223</url>
      <user name="raddela" username="raddela" />
      <date>2006-09-19 11:11:05</date>
      <text>Социализм, как новый СПРАВЕЛИВЫЙ социально-экономический строй, был предложен "Великим  кремлевским мечтателем" Лениным (по выражению писателя-фантаста Уэлльса) и стал такой великой ЦЕЛЬЮ, идеей, мечтой для русского народа. Но воплотить его в жизнь в силу многих внешних и внутренних причин не удалось. А начиная с Хрущева, затем Брежнева вместо высшей цели - создания материально-технической базы коммунизма (будущего более высокого социально-экономического строя)нашим социалистическим (хотя бы по общенародной собственности) предприятиям была задана как высшая цель - прибыль. А это высшая цель капитализма (строя-антогониста социализму). Получилось фактически воплощение в социальном организме подо бия РАКА, когда клетки (предприятия)начали работать сами на себя за счет невыполнения ими жизненно нужных функций для Общества и Природы. Вот этот РАК и съел СССР!А сейчас у нас уже комплекс смертельных системных болезней!&lt;br /&gt;&lt;a href='http://web.poltava.ua/homes/kizubn/inm2/sist_kriz.html.htm' rel='nofollow'&gt;http://web.poltava.ua/homes/kizubn/i&lt;wbr /&gt;nm2/sist_kriz.html.htm&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;Выход только ПРОРЫВЕ в Новый Мир. Вперед и ВВЕРХ! Не лечить отдельно эти системные болезни. А предложить русским ВЫСОКУЮ ИДЕЮ:"За переход России, Украины и Белоруссии на новый ПУТЬ - Путь Добродействия!" &lt;br /&gt;&lt;a href='http://web.poltava.ua/homes/kizubn/nev_stroi/mdd.htm' rel='nofollow'&gt;http://web.poltava.ua/homes/kizubn/nev_&lt;wbr /&gt;stroi/mdd.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Только Новый Курс может объединить русских. Это сквозная идея. Как была сквозная идея - мировая революция в 1917 году. Но это может быть мирная революция. Нужно предложить людям всей Земли другую модель экономики. Где будут деньги, будет прибыль. Но на 8 месте. На первом - то что нужно ПОЛЬЗОВАТЕЛЮ (человеку, обществу и Природе). Достижения НТр так велики, что уже в конце ХХ столетия можно было обеспечить каждому человеку на Планете достойное качество жизни (в соответствии с его трудовым и творческим вкладом). В экономике все строится на ИНТЕРЕСЕ. Вот и Экономика высших целей на первое место ставит интересы ПОЛЬЗОВАТЕЛЯ. А интересы производителя подчиняет им.&lt;br /&gt;Арифметически Новый Мир будет отличаться от Старого тем, что в НОВОМ МИРЕ продажные цены и затратные деньги будут стоять В ЗНАМЕНАТЕЛЕ новых ВЫСОКИХ ЦЕЛЕВЫХ ПОКАЗАТЕЛЕЙ (сейчас они стоят в ЧИСЛИТЕЛЕ доходов, ПРИБЫЛИ и ВВП). Чем выше будет КЭР (коэффициент эффективности работы производителя на пользователя), тем ниже станут налоги на прибыль и больше льгот.А в ЧИСЛИТЕЛЕ КЭР будет продукция в ценах качества (или по ВЕРХНЕМУ ПРЕДЕЛУ ЦЕНЫ, известному в СССР еще с 1964 года).&lt;br /&gt;Если БЛАГО ОБЩЕЕ сделаем мы ЦЕЛЬЮ,&lt;br /&gt;То пойдем всем обществом в верном НАПРАВЛЕНЬИ,&lt;br /&gt;Создадим мы ВЫСШУЮ в мире ЭКОНОМИКУ&lt;br /&gt;И средь всех народов мы найдем сторонников!&lt;br /&gt;Экономика высших целей - это и мечта и реальность!Все проверено. Но ждет только понимания и воли русских! А с ним и всех народов И России! И всего МИРА!&lt;br /&gt; НОВЫЕ ИДЕИ  нам нужны, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;         как воздух!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ВЫСШИЕ ИДЕИ  -   важны,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;         как  кислород!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь без идеалов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;         ДУХА  свет потухнет,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гибнет и спивается&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;         без идей народ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Рууским нужны высокие ЦЕЛИ!</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>