<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-08-20 14:17:00</date>
    <text>Не перестаю удивляться, до какой степени те или иные оценки людей обусловлены их социальной принадлежностью. Поставили зверушку на лыжню, она и будет всю жизнь на барабане стучать или в пруду плавать. Как обработанный под утёнка зайчонок и обработанный под зайчонка утёнок в мультфильме «Медвежуть».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, кто такой Константин Крылов? Кегебист. И как бы он не кувыркался-маскировался, как бы не спиливал гебистскую фуражку, последняя регулярно появляется снова, как оленьи рога. Всё лучше и краше – диаметр на 10 см. больше, кокарда поветвистее. Уж человек и скрывает, и сам не рад. А КАРМА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и недавно. Решил человек поделиться воспоминаниями 10-15-летней давности. Дело хорошее, тем более, что у «группы Павловского» с биографией не очень. «Здесь помню, а здесь не помню». Кроме глупенького Холмогорова, люди в основном помалкивают. А тут прорвало. Крылов поделился, как занимался частным бизнесом – торговал итальянскими газовыми пистолетами. Поделился правда скупо – непонятно, как кончил. Я думаю, как и положено кегебисту, то есть профессиональному неудачнику (вредителю) – «Чара», «Властелина-пластилина», «МММ – нет проблем».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поделился Крылов скупо, но ёмко. С обобщениями. Например, заклеймил враждебный класс интеллигенции:&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«В советские времена многие верили, что менеесы в своих НИИ или писатели в своём союзе писов, дескать, "рабствовали системе". Опять же: ложь, пиздёж и провокация. Сознание советского менееса было ближе всего к сознанию небогатого, но гордого дворянчика, желающего "указ о вольности", чтоб не служить и получать. Эти дурные головы и в самом деле хотели именно этого - чтобы Политбюро подписало "Указ о вольности интеллигенции". Горбача же они воспринимали как "екатерину", которая должна же, наконец, подмахнуть бумажку - "чтобы не служить коммунякам, а оклады те же оставить, и продуктовые наборы в сто раз больше", ага-ага».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это стакаттная уткоречь, сотни раз проговариваемая с собутыльниками-сослуживцами за поллитровкой. Оказывается математики, физики, химики, биологи, филологи, историки, архитекторы, кораблестроители и тому подобная шушера занимались своим делом исключительно из шкурных интересов. Чтобы деньгу зашибить. Если к какому-нибудь филологу или астроному подойти в уголке и сказать:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Слушай, мужик. Давай так – зарабатывать будешь в полтора раза больше, только на службу не ходи. Совсем. Ну их, итальянские стишки или квазары эти. У вас же, у интеллигентов, главное деньги. Вы ж за деньги всё. Так вот на тебе сука, деньги. Сиди дома, жри пельмени.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На это очкарик с радостью согласится. Или разведчик иностранный тоже подойдёт и предложит: продавай родину, а то и вреди сознательно. И тут же интеллигентский дармоед заглотнёт 100-200-500-рублёвую наживку и пустится во все тяжкие. Ибо СУЧЁНОК. За сучёнком нужен ГЛАЗ. Для этого есть люди проверенные, ЭЛИТА. Элита роется по помойкам, подглядывает в уборные, прикладывает малиновое ухо к стенам. Не за деньги, а по зову партии по велению сердца. ИДЕЙНО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это ничтожествами, повторяю, сотни раз обговаривалось за поллитровками, в динамике постепенно деградирующего бортового компьютера из кубриковской «Одессеи 2000».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Костян, бля, сукоёбы очкастые, родину не любят. Ещё по одной. Опа. Ты закусывай, закусывай. Закуси до жопы Манька наготовила. Манька, иди сюда! Давай песняка раздавим! «По долинам и по взгорьям шла дивизия вперёд…» &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;И вот грянул 1991 год. Защитник родины утром встаёт, бреется, съедает омлет, берт портфельчик, идёт в управление… А РОДИНЫ НЕТ. Контора переименована, разукрупнена, штаты сократились на 80%. СВОБОДЕН. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А уж как хорошо на РОДИНЕ-ТО было. Кабинет, коллектив, спецстоловая по талонам. В столовой отличные щи, азу по-татарски, компот из сухофруктов. В полдник кефир. Вечером ребята. Можно пивка с сушками, можно водочки с огурчиком. А то и, если праздник или повышение, коньячка с лимончиком. 5 и 20 – получка. Впереди звёздочка. Отпуск 30 дней, бесплатный проезд в транспорте. Своя медсанчасть и парикмахерская.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот «выключили свет в уборной». КГБ уже нет, а Павловский ещё не появился. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Вот тут-то я и понюхал ту самую портянку: "ты работаешь только на себя". А заодно оценил такую штуку, как диалектика. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что означает фраза "ты сам себе хозяин"? Сообщаю для любопытствующих: на практике она означает ровно одно: ТЫ САМ СЕБЕ РАБ. Причём раб очень хороший - в том смысле, в котором рабы бывают хорошими…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во внутреннем кармане куртки у меня лежала стопка денег толщиной в два пальца - рублями, которые нужно было частично озеленить, частично рассчитаться с людЯми. Это были мои деньги, но мне и в голову не могло прийти взять оттуда хотя бы бумажку - ведь это были не те деньги, на которые кушают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чёткое разделение денег на два несообщающихся сосуда - это первое, чему учится мелкий "рыночный агент". И в свою кассу он, будьте уверены, никогда не залезет: у него там "всё рассчитано до копеечки", и за копеечку эту он удавится. Точно так же, никто и никогда не заставит человка работать в таких жутких условиях, в которые человека может загнать он сам. Ты будешь корячиться как папа блядь Карло, как галерный раб, потому что твой надсмотрщик у тебя между ушей. Аллес.»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;АЛЛЕС. Накрылась льготная парикмахерская, бесплатные сапоги и праздничные «заказы». Родной карман государства застегнули на стальную молнию. Вжик – еле руку успел выдернуть. И начались ужасы. РАБОТАТЬ. «Не 5-го и 20-го, только ничего не делай», а поди-тка позанимайся литературным трудом или продажей оружия. РЕАЛЬНО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К счастью, времена «перестройки №2» кончились, теперь Крылов опять при деле. Изображает из себя за деньги «русского националиста». Делать ничего не надо, только писать в ЖЖ матерную лабуду «за ксенофобию», да издеваться над интеллигенцией.</text>
    <subject>224. СПИЛ ФУРАЖКИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/57541.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/58046.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="4357382" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4357382#t4357382</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-20 10:51:21</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, извините, конечно, но, по-моему, Крылов скучный и не интересный, с ним со старта все ясно, к.г.б. это диагноз - не пойму чего вы его только читаете. Давайте может о чем-нибудь другом? :)</text>
      <subject>скрипач не нужен</subject>
      <comments>
        <comment id="4360710" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4360710#t4360710</url>
          <user name="tkatchev" username="tkatchev" />
          <date>2005-08-20 14:59:33</date>
          <text>робаты рулёз</text>
          <subject>Re: скрипач не нужен</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4357382&amp;style=mine#t4357382</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4357638" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4357638#t4357638</url>
      <user name="korean_dog" username="korean_dog" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33108982/7922296" height="75" width="100" />
      <date>2005-08-20 11:04:30</date>
      <text>"Держи КеГеБешника!!!" - кричит кто?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>хехе</subject>
      <comments>
        <comment id="4358150" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4358150#t4358150</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2005-08-20 11:20:44</date>
          <text>5 баллов!</text>
          <subject>Re: хехе</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4357638&amp;style=mine#t4357638</parent>
        </comment>
        <comment id="4495110" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4495110#t4495110</url>
          <user name="птималь" username="norlink" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58811963/6277149" height="100" width="73" />
          <date>2005-08-28 02:48:08</date>
          <text>а чего тут кричать-то. Воин-интернационалист, участвовал в войне 1968-го года. Вопросов нет&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="4518406" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4518406#t4518406</url>
              <user name="птималь" username="norlink" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58811963/6277149" height="100" width="73" />
              <date>2005-08-29 02:34:15</date>
              <text>или я его с харчиковым спутал... голоса похожи, немудрено</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4495110&amp;style=mine#t4495110</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4357638&amp;style=mine#t4357638</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4358918" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4358918#t4358918</url>
      <user name="ioann_pupkin" username="ioann_pupkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32028576/7645853" height="48" width="100" />
      <date>2005-08-20 11:57:36</date>
      <text>&lt;q&gt;а поди-тка позанимайся литературным трудом &lt;/q&gt; - это весело... авторская проэкция, так сказать... "мы пахали!"...&lt;br /&gt;a propos, "Одиссея 2001" у Кубрика.. мелочь, конечно.. ну а так - все верно ))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4359174" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4359174#t4359174</url>
      <user name="Продавец шпилек" username="pintrader" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27387617/2099775" height="100" width="50" />
      <date>2005-08-20 12:03:17</date>
      <text>Вау! Это просто праздник какой-то!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4359430" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4359430#t4359430</url>
      <user name="Андрей" username="ondrei" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
      <date>2005-08-20 12:14:34</date>
      <text>"Оду интеллигенции" Крылов спел в унисон с автором БТ:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Русская интеллигенция получила долгожданное моральное право на априорное отрицание и власти и самого русского государства. Она получила себе такое правительство и такой народ, которые в прошлом веке породила ее злобная фантазия.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Порадоваться бы за подрастающую смену.</text>
      <comments>
        <comment id="4379142" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4379142#t4379142</url>
          <user name="binladen_lj" username="binladen_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119623182/5597270" height="90" width="90" />
          <date>2005-08-21 10:10:53</date>
          <text>О чем и речь. &lt;br /&gt;Крылов дискурс юзает, а за копирайт не отстегивает.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4359430&amp;style=mine#t4359430</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4360198" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4360198#t4360198</url>
      <user name="tkatchev" username="tkatchev" />
      <date>2005-08-20 14:58:57</date>
      <text>аааа&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;страшненько, аж жуть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;пора таблеточки попить.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>уууу</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4360454" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4360454#t4360454</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2005-08-20 14:59:03</date>
      <text>Эта тема замечательно озвучена в "Копейке", сподобился вот недавно посмотреть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Есть только две вещи: звездное небо над нами, и нравственный закон внутри нас"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рекомендую&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4361478" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4361478#t4361478</url>
      <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
      <date>2005-08-20 16:11:20</date>
      <text>Ну, этаким макаром в КГБ можно 80% ЖЖ записать. Да и Вас, кстати, тоже. ЭЛЕМЕНТАРНО.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4361734" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4361734#t4361734</url>
      <user name="ioann_pupkin" username="ioann_pupkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32028576/7645853" height="48" width="100" />
      <date>2005-08-20 17:17:29</date>
      <text>в понедельник появится Дмитрий Евгеньевич и начнет раскачиваться, в плед закутавшись: "В ответ на мой пост 224 - забегали зверушки, репки зачесали (с)"... и все.. все комментарии - в урну-с, ДЕ - в белом фраке, все остальные (вместе с кегебисткой держимордой Крыловым) - в гогне...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4361990" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4361990#t4361990</url>
      <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
      <date>2005-08-20 18:54:28</date>
      <text>Крылов - это несчастный больной человек, у которого злоупотребление алкоголем (и очевидно плохая наследственность) привело к сильной деградации мозга. Достаточно почитать его "Мертвые Смерти", чтобы понять, что к пациенту нужно срочно применять активную медикаментозную терапию пока он еще тихий.</text>
      <comments>
        <comment id="4363014" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4363014#t4363014</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-20 20:01:49</date>
          <text>На мой взгляд, Крылов по крайней мере крепкий профессиональный публицист и писатель-неграфоман. Этого базисного уровня (далее дело вкуса, а о вкусах не спорят) достаточно, чтобы относиться к Крылову с уважением. Я кстати, так к нему и отношусь - как к человеку оступившемуся и попавшему в беду. Пороть Костю для его же пользы надо, а закапывать - негоже. Надо бороться за человека до последнего.   </text>
          <comments>
            <comment id="4364038" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4364038#t4364038</url>
              <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
              <date>2005-08-20 20:44:39</date>
              <text>Насчет его публицистики ничего сказать не могу: не читал. Хватило его ЖЖ. Видел только упоминание в его ЖЖ, что публицистика его оценивается такими суммами, как, к примеру, 30 долларов за статью в какой-то коммунистической газете. Наверное, это достаточно для "крепкого профессионального публициста".</text>
              <comments>
                <comment id="4364294" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4364294#t4364294</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-20 20:54:00</date>
                  <text>Крылов гравред ведомственной газеты кегебистов, кроме того был завотделом крупной столичной газеты "Консерватор". Его имя упоминается на страницах известных изданий, например, "Нового Мира". 1000 рублей за статью не так уж плохо, хотя уверен, что Крылов получал за свои статьи и 3000 и 6000.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4364550" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4364550#t4364550</url>
                      <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
                      <date>2005-08-20 21:37:25</date>
                      <text>&lt;i&gt; Крылов опять при деле. Изображает из себя за деньги «русского националиста». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В подрыве поезда в Московской области это самое гебе подозревает как раз русских националистов. Еще один такой случай, и придется "главреду ведомственной газеты кегебистов" "изображать за деньги" кого-нибудь другого.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4379398" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4379398#t4379398</url>
                          <user name="binladen_lj" username="binladen_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119623182/5597270" height="90" width="90" />
                          <date>2005-08-21 10:17:57</date>
                          <text>ГБ никого не подозревает, она отлично знает имена, фамилии, звания, оклад исполнителей взрыва. Вся долговременная террористическая активность - продукт деятельности спецслужб. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4364550&amp;style=mine#t4364550</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4364294&amp;style=mine#t4364294</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4364038&amp;style=mine#t4364038</parent>
                </comment>
                <comment id="4366086" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4366086#t4366086</url>
                  <user name="otrizala" username="otrizala" />
                  <date>2005-08-20 23:32:05</date>
                  <text>публицистика у всех афтароф, между прочим, на уровнь качественнее ихних же текстов в ЖЖ, без исключения</text>
                  <comments>
                    <comment id="4368134" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4368134#t4368134</url>
                      <user name="Андрей" username="ondrei" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                      <date>2005-08-21 03:18:38</date>
                      <text>Так это совершенно естественно: ЖЖ - черновики для профессионалов, очень качественные, т.к. "пролетариат" эти первые дневниковые записи грамотно комментирует и корректирует. Много раз видел, как ЖЖ-посты превращаются в качественные публицистические статьи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело, что задор не тот в статьях в силу солидности. Но к этому надо привыкать в эпоху заката бульварной пошлости московских комсомольцев. Надо понимать, что ЖЖ-посты пишутся в условиях конкурентной борьбы за внимание юзеров, поэтому бульварность в цене. Но, сдаётся мне, до поры до времени. Придёт время, и Костя перестанет материться, убедившись, что не слишком много это прибавляет его заметкам, а "солидные люди" (по его же выражению) не заходят к нему "на огонёк".</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4366086&amp;style=mine#t4366086</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4364038&amp;style=mine#t4364038</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4363014&amp;style=mine#t4363014</parent>
            </comment>
            <comment id="4369670" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4369670#t4369670</url>
              <user name="korean_dog" username="korean_dog" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33108982/7922296" height="75" width="100" />
              <date>2005-08-21 04:24:46</date>
              <text>На мой взгляд, Галковский по крайней мере крепкий профессиональный публицист и писатель-неграфоман. Этого базисного уровня (далее дело вкуса, а о вкусах не спорят) достаточно, чтобы относиться к Галковский с уважением. Я кстати, так к нему и отношусь - как к человеку оступившемуся и попавшему в беду. Пороть Диму для его же пользы надо, а закапывать - негоже. Надо бороться за человека до последнего. </text>
              <subject>ыхы</subject>
              <comments>
                <comment id="4390406" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4390406#t4390406</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-21 22:52:50</date>
                  <text>Моя дорога прямая. Я своё сословие уважаю и принадлежностью к своему сословию горжусь. А Крылов, занимаясь литературным трудом, воспроизводит типовые разговоры антиинтеллектуалов. То есть людей которые тыры-пыры, ничего не получилось, ткнулись туда, сюда, работать на производстве не захотели, и ну издеваться над интеллигентами: врач - лепила, писатель - бумагомарака, биолог - муховод, студент - задохлик, профессор - старый идиот. А за столом в управлении сидит уберменш с поллитровкой и по матери костит всех. Прометей в погонах. ДРУЗЬЯ Крылова всё это слушают с благодарностью, подпевают и подхохатывают. А как на эти "откровения" прореагирует журналист? инженер? учёный? В лучшем случае пожмёт плечами и угостит бойкотом. Странно, но похоже цель Крылова другая. Он идёт "к ребятам". Ему хочется общаться не с матершинниками и подлецами, а С ТАКИМИ ЖЕ КАК ОН, интеллигентами. Но что-то переклинило в мозгах и человек мучается. То же касается и "национального вопроса". Крылов считает себя русским, хочет быть русским, а общается большей частью с парсами и, как их, "гиперсионистами".   </text>
                  <subject>Re: ыхы</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5680646" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=5680646#t5680646</url>
                      <user name="?" username="alexpi" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116301329/5349650" height="100" width="73" />
                      <date>2006-01-20 15:07:30</date>
                      <text>&lt;a href='http://alexpi.livejournal.com/5249.html?mode=reply'&gt;http://alexpi.livejournal.com/5249.h&lt;wbr /&gt;tml?mode=reply&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>Re: ыхы</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4390406&amp;style=mine#t4390406</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4369670&amp;style=mine#t4369670</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4363014&amp;style=mine#t4363014</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4361990&amp;style=mine#t4361990</parent>
        </comment>
        <comment id="4386054" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4386054#t4386054</url>
          <user name="AnArcHISt" username="anarchist_2001" />
          <date>2005-08-21 16:08:23</date>
          <comments>
            <comment id="4391686" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4391686#t4391686</url>
              <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
              <date>2005-08-22 01:18:28</date>
              <text>Чего мне точно никогда не понять - так это зачем некоторые нелепо тужатся тщетно пытаясь изобразить подражание какому-нибудь или чьему-нибудь стилю, не имея для литературы абсолютно никаких природных задатков, вместо того, чтобы честно и без претензий выражать свои мысли на унылом сукноязе.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4386054&amp;style=mine#t4386054</parent>
            </comment>
            <comment id="4403206" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4403206#t4403206</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-22 13:28:25</date>
              <text>Вот вы какие - люди, которым нравятся СНЫ КРЫЛОВА! :))&lt;br /&gt;А я, грешным делом, думал, что таких в природе не существует...</text>
              <subject>Сновидцы</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4386054&amp;style=mine#t4386054</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4361990&amp;style=mine#t4361990</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4362246" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4362246#t4362246</url>
      <user name="ne_lirik" username="ne_lirik" />
      <date>2005-08-20 19:36:13</date>
      <text>Re: У вас же, у интеллигентов, главное деньги. Вы ж за деньги всё. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перебор, конечно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но скорость, с которой многонациональная советская интеллигенция впала именно в &lt;br /&gt;&lt;i&gt; это &lt;/i&gt; интересное состояние при появлении в стране зеленых денег, не может не поражать.&lt;br /&gt;Ага, долгожданная взаимная аннигиляция советской духовности и пачки долларов. Пшик и нету.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего уж придираться к озлобевшему и полунищему Крылову.  </text>
      <comments>
        <comment id="4363526" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4363526#t4363526</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-20 20:36:03</date>
          <text>Почему же "полунищему". Тыщёнки две в месяц человек зарабатывает, любит столоваться в недешёвых ресторанах. Крепкий московский журналист.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4362246&amp;style=mine#t4362246</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4362502" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4362502#t4362502</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-20 19:47:31</date>
      <text>драчка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это хорошо. крылов вон тоже не отстает, тонко сегодня друга утят поддел, по всем правилам публичной дуели пасквилянтов. жалко вон голосптиц зассал с компроматом, тоже можно было бы повеселиться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну, друг утят, теперь уж давай всерьез - тут уже не до первой крови, тут уже в штыковую пошли. </text>
      <comments>
        <comment id="4368390" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4368390#t4368390</url>
          <user name="Андрей" username="ondrei" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
          <date>2005-08-21 03:25:11</date>
          <text>Может обрисуете вкратце, ЧТО бы Вас порадовало в разгоревшейся "войне миров"? А то Вы зажали сладко-кислый леденец у самого сердца и с сотоварищами не делитесь.</text>
          <comments>
            <comment id="4383750" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4383750#t4383750</url>
              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-21 14:35:33</date>
              <text>поделюсь: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;на хлеб я себе зароботаю, а вот зрелищ подобного уровня трудно где-нибудь найти. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Secutor vs. Retiarius! &lt;br /&gt;Битва гигантов!&lt;br /&gt;До последней капли крови!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4368390&amp;style=mine#t4368390</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4362502&amp;style=mine#t4362502</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4362758" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4362758#t4362758</url>
      <user name="Джагг" username="17ur" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70655176/5165371" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-20 20:01:42</date>
      <text>"Слушай, мужик. Давай так – зарабатывать будешь в полтора раза больше, только на службу не ходи. Совсем. Ну их, итальянские стишки или квазары эти. У вас же, у интеллигентов, главное деньги. Вы ж за деньги всё. Так вот на тебе сука, деньги. Сиди дома, жри пельмени."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошо подловили. Однако на деле помянутый &lt;i&gt;слоёк&lt;/i&gt; мечтал освободиться вовсе не от квазаров и итальянских стишков, но от требования вещественных результатов своей работы. Отчёты в срок писать не хотелось. А так - пошёл на работу, слепил матмодельку - не работает, ну и найух, завтра сделаю или через месяц (и сделает, да), пошли лучше обсудим вчерашнюю побредушку Сахарова на "Голосе Америки" или покурим, сегодня что-то мысля про Данте в голову не идёт, а вампиры статью требуют и грозятся аттестацию снять...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот за избавление от этого контроля &lt;i&gt;слоёк&lt;/i&gt; ещё и за меньшую зарплату работать бы согласился. На что и был куплен. "Долой партократов" - ибо изначально это они всех запрягли; "сам себе хозяин", никто над душой не стоит... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что Крылов тут, однако, прав. А насчёт реального труда -  имеется в виду тот, за который платят сдельно по результату каждый день или тот, на ройалтиз с которого можно жить долго, если подойти к делу выживания рачительно? </text>
      <comments>
        <comment id="4363270" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4363270#t4363270</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-20 20:33:00</date>
          <text>В Советском Союзе любая работа не на государство приравнивалась, как минимум, к тунеядству. А за тунеядство (паразитический образ жизни) давали срок. Например: работает химик, работает успешно. Защитил диссертацию. Сделал открытие. У химика внезапно погибает любимая жена. Переворот в сознании, кризис среднего возраста, Трагедия. Человек увольняется с работы, начинает писать стихи. ТЮРЬМА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="4363782" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4363782#t4363782</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-08-20 20:36:40</date>
              <text>Всё просто. Кому стало после 91-го субъективно хуже, тот славит СССР.</text>
              <comments>
                <comment id="4368646" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4368646#t4368646</url>
                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                  <date>2005-08-21 03:36:47</date>
                  <text>Нет, не просто. Многим, включая КК, стало лучше в эквиваленте бочек варенья и коробок печенья, а вот что-то неймётся. Здесь, как сказал Верещагин: "Мне то что, вот за державу обидно..."</text>
                  <comments>
                    <comment id="4370950" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4370950#t4370950</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-08-21 05:45:27</date>
                      <text>Демонстрация недовольства - не есть недовольство. &lt;br /&gt;Когда артист Смоктуновский на сцене несчастен, это не значит, что он несчастен в жизни...</text>
                      <comments>
                        <comment id="4374534" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4374534#t4374534</url>
                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                          <date>2005-08-21 07:04:02</date>
                          <text>Выход один - верить. По первости. Если человек говорит, значит, должен заслуживать кредит доверия. Тем более, что проверить, ЧТО он там на самом деле думает, согласитесь, труднее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Артист же на сцене - лицедей, фигляр. По канонам фиглярской профессии он просто не имеет права думать самостоятельно, а только "вживаться" в роль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне вот тоже грех жаловаться: чаша моя полна, да вот Родина далеко. Спасибо перестройке. </text>
                          <comments>
                            <comment id="4375046" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4375046#t4375046</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-08-21 07:08:32</date>
                              <text>Не понял. Верит, потому что "человек говорит"?&lt;br /&gt;А если он - лжец профессиональный?</text>
                              <comments>
                                <comment id="4376070" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4376070#t4376070</url>
                                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                  <date>2005-08-21 07:20:13</date>
                                  <text>Нет такой профессии "лжец". Нет. Бывают всякие болезненные выверты, но разговор-то собственно о довольно крупном публицисте, кто более, чем вменяем. И второе, Крылов черпает свой драйв из этой темы, пиша об ЭТОМ изо дня в день. Дурачиться много лет, твердя одно и то же - верный путь к сумасшедшему дому. (Евреи составляют какое-то счастливое исключение из этого правила. Загадка-с.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я могу допустить намеренное ограничение своей "размерности" до одной -  одномерный человек. Цель такого самоограничения может быть понятна - чего-то достичь в делах практических. Но это уже другая тема. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4376326" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4376326#t4376326</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2005-08-21 07:25:20</date>
                                      <text>Я не про КК. Я - вообще. Лжи слишком много, чтобы быть доверчивым.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="4377094" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4377094#t4377094</url>
                                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                          <date>2005-08-21 07:47:58</date>
                                          <text>Есть такая картина "На привале". Один охотник травит байку, так что у приятеля варежка разверзлась до неприличия. А другой микитрю свою чешет да улыбается такой родной мужиковской улыбочкой. НО НЕ ПЕРЕБИВАЕТ. Не вскакивает, типа того, у костра, и не клеймит лжеца в трёх гневных панегериках. Слушает. На ус мотает. Записывает в базу данных. Совсем заврётся мужичок - ну что ж, снижаем коэффициент доверия. А так даже забавно бывает послушать.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="4377350" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4377350#t4377350</url>
                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                              <date>2005-08-21 07:50:03</date>
                                              <text>Враньё надоело и утомило ещё с советских времён. А когда обнаруживаешь, что на самом деле его было ещё больше намного, то совсем горько становится. Потому недоверие - здоровее и прагматичней.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4377094&amp;style=mine#t4377094</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4376326&amp;style=mine#t4376326</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4376070&amp;style=mine#t4376070</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4375046&amp;style=mine#t4375046</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4374534&amp;style=mine#t4374534</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4370950&amp;style=mine#t4370950</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4368646&amp;style=mine#t4368646</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4363782&amp;style=mine#t4363782</parent>
                </comment>
                <comment id="4372486" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4372486#t4372486</url>
                  <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
                  <date>2005-08-21 06:38:49</date>
                  <text>Ну здрасьте, я вот и не думаю славить "СССР", хотя мне довольно долгое время было "субъективно хуже".&lt;br /&gt;Просто есть вещи, которые прощать НЕЛЬЗЯ.&lt;br /&gt;А как и кто за них виновных накажет, мне совершенно всё равно. Я поддерживают всех, способных это сделать.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4373254" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4373254#t4373254</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-08-21 06:51:45</date>
                      <text>Ну, может, я чересчур упростил мысль. Многим в СССР жилось довольно "вольготно" и "весело". Потеряв "льготы", они начинают ностальгировать по "социализму". Решётки на окнах -  конечно, плохо, но в этом виноват не "демократический режим", а номенклатура его установившая. Но среди побочных эффектов освобождения от "социализма" очнь много весьма позитивных, способствующих возрождению России.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4373510" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4373510#t4373510</url>
                          <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
                          <date>2005-08-21 06:53:53</date>
                          <text>с этим не спорю.&lt;br /&gt;Однако "Карфаген должен быть разрушен".</text>
                          <comments>
                            <comment id="4373766" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4373766#t4373766</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-08-21 06:58:15</date>
                              <text>Вы имеете в виду РФ? Согласен. Но не вижу механизмов пока. А главное - личностей, сил.</text>
                              <comments>
                                <comment id="4374278" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4374278#t4374278</url>
                                  <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
                                  <date>2005-08-21 07:01:58</date>
                                  <text>Не РФ, зачем рушить какое-никакое, но сооружение? Разрушение нынешней "элиты", размазывание её в лужицу жидкого дерьма, коим она и является, по сути. Это главное.  </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4374790" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4374790#t4374790</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2005-08-21 07:04:23</date>
                                      <text>Ещё больше согласен. Но и здесь не вижу КАК и КТО будет это делать. Защищаться "элита" будет жестоко.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="4375302" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4375302#t4375302</url>
                                          <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
                                          <date>2005-08-21 07:09:47</date>
                                          <text>Ну так я и говорю: поддерживать, по мере сил, все течения и направления, способные в перспективе выполнить заказ.&lt;br /&gt;</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="4375558" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4375558#t4375558</url>
                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                              <date>2005-08-21 07:11:59</date>
                                              <text>Знать бы с уверенностью хотя бы одно "течение или направление". Даже хотя бы несколько человек...&lt;br /&gt;А искусство провокации в мире издавна развивается...</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="4390662" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4390662#t4390662</url>
                                                  <user name="Михаил Денисов" username="mihail_denisov" />
                                                  <date>2005-08-21 23:13:54</date>
                                                  <text>В том-то и дело, что людей нет. Я, например, не смогу набрать и десяти человек, которым доверил бы "ковать смену" теперешней элите. И все, кому я это все-таки мог бы с оговорками доверить, не политики в собственном смысле. (Умных есть несколько десятков, но 60-70 процентов из них - очень плохие мальчики.)&lt;br /&gt;Кстати, Вашего собеседника я как раз в список доверенных включил бы.&lt;br /&gt;А политиков просто нет. Нет ни одного, кто сколько-нибудь сравнился бы по энергии с Лениным, Гитлером и даже Ельциным. Хоть все эти трое персонажи крайне неприятные, но нам требуется преодолеть барьер, а более приличные политики такого высокого барьера в последние лет сто не преодолевали.&lt;br /&gt;Рогозин пока даже на Лулу не тянет, да и что Лула? Олигархов раскулачивать и не обещал, и не думает.</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4375558&amp;style=mine#t4375558</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4375302&amp;style=mine#t4375302</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="4375814" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4375814#t4375814</url>
                                              <user name="achilles_tendon" username="achilles_tendon" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23404275/5465026" height="100" width="97" />
                                              <date>2005-08-21 07:13:09</date>
                                              <text>Такая сила всем хорошо известна.&lt;br /&gt;Это -- бомбардировочная авиация США.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="4379910" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4379910#t4379910</url>
                                                  <user name="Иван Титков" username="pyc_ivan" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59701860/2465178" height="99" width="79" />
                                                  <date>2005-08-21 10:33:42</date>
                                                  <text>Эта сила как раз заинтересована в сохранении статус кво.</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4375814&amp;style=mine#t4375814</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4375302&amp;style=mine#t4375302</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4374790&amp;style=mine#t4374790</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4374278&amp;style=mine#t4374278</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4373766&amp;style=mine#t4373766</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4373510&amp;style=mine#t4373510</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4373254&amp;style=mine#t4373254</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4372486&amp;style=mine#t4372486</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4363782&amp;style=mine#t4363782</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4363270&amp;style=mine#t4363270</parent>
            </comment>
            <comment id="4365062" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4365062#t4365062</url>
              <user name="Дьяк" username="dyak" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2031328/602758" height="75" width="100" />
              <date>2005-08-20 21:57:45</date>
              <text>Да вообще скажем год не работать, живя на сбережения ну или на проданную дачу или что–то такое, с самыми что ни на есть легитимными целями, типа набраться впечатлений, поправить здоровье, отдохнуть, книжки почитать, чтоб просто тем же самым, чем работал в прошлом, продолжать работать, но лучше... Уже преступление.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня мать уволили с преподавательской работы в ВУЗе (мы в подаче были), она начала работать репетитором, т.е. вообще трудоустроилась по специальности (и кстати даже с марксистской точки зрения вполне ОК –– ни средств производства, кроме стола и бумаги, ни эксплуатации человека человеком); так к нам каждые несколько месяцев милиция ходила. Не угрожали, впрочем, просто душеспасительная беседа и типа "поступил сигнал"; по совести и просто по здравому смыслу им то вполне было ясно, что "тунеядством" это никак назвать нельзя, однако по закону это было именно оно.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4363270&amp;style=mine#t4363270</parent>
            </comment>
            <comment id="4365574" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4365574#t4365574</url>
              <user name="Матвей" username="ex_second_s569" />
              <date>2005-08-20 22:41:38</date>
              <comments>
                <comment id="4365830" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4365830#t4365830</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-20 22:46:23</date>
                  <text>Забыли частных зубных врачей и старьёвщиков.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4407302" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4407302#t4407302</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-22 18:29:18</date>
                      <text>Забыли, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какие "частные зубные врачи" в СССР?! Однозначно - "незаконное предпринимательство" и "незаконная медицинская деятельность"!</text>
                      <subject>Частный зубной?! К прокурору!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4365830&amp;style=mine#t4365830</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4365574&amp;style=mine#t4365574</parent>
                </comment>
                <comment id="4374022" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4374022#t4374022</url>
                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                  <date>2005-08-21 07:01:05</date>
                  <text>// Вот примеры работы "не на государство" в СССР.&lt;br /&gt;- работа в церкви //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если в церкви человек работал не на государство, то его ждали сначала вызовы по инстанциям, "разъяснительные" беседы, затем (если не "вразумлялся") тюрьма... В качестве примера могу привести биографию о. Димитрия Дудко.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4390150" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4390150#t4390150</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2005-08-21 22:52:47</date>
                      <text>Советская власть любила устраивать телевизионные самопокаяния "отщепенцев". Очень хорошо помню как каялся Дудко. "Всякая власть - от Бога, а я вот с этой властью боролся, поэтому я бяка-закаляка". Или вот ещё Звиад Гамсахурдиа был. Тоже TV-"монаниэба": мой отец, великий писатель земли грузинской, знать не знал и ведать не ведал о моей антисоветской деятельности. Ага, пипл сразу поверил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При всём моём довольно прохладном отношении к господину Солженицыну и при крайне негативном, если не сказать больше, отношении к господину Сахарову, не могу представить себе ни того, ни другого кающимися перед "советским народом" по заказу КГБ-шной братии.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4404230" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4404230#t4404230</url>
                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                          <date>2005-08-22 14:57:06</date>
                          <text>Возможно, вы правы, а может быть, коллективизм, присущий церкви, сыграл здесь злую шутку: о. Димитрию пригрозили, что его родственники/духовные чада будут уволены с работы, ответят за свою антисоветскую деятельность по всей строгости закона и т.п.. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такого рода угрозы Солженицыну или Сахарову ("пересажаем ваших читателей/сотрудников") вряд ли бы возымели своё действие: здесь как-то подразумевалось, что каждый отвечает за свои действия сам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во всяком случае, справедливость моего исходного утверждения не зависит от личных качеств о.Димитрия: если человек в церкви работал не на государство, он подвергался преследованиям. А уж как он во время этих преследований вёл себя --- другой вопрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт Гамсахурдиа я не в курсе.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4390150&amp;style=mine#t4390150</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4374022&amp;style=mine#t4374022</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4402438" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4402438#t4402438</url>
                      <user name="Анатолий" username="serebr" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96320720/2944498" height="75" width="100" />
                      <date>2005-08-22 12:44:14</date>
                      <text>вы думаете, что все священники тексты проповедей утверждали в райкоме (или КГБ), а о.Дмитрий (Дудко) отказался это делать и пострадал?</text>
                      <comments>
                        <comment id="4403462" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4403462#t4403462</url>
                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                          <date>2005-08-22 14:42:11</date>
                          <text>Примерно так. Насколько я понимаю, в советское время христианская проповедь не очень-то приветствовалась властями. А за пределами храма попросту была запрещена. Один из механизмов контроля был такой. В каждой "двадцатке" обязатильно был минимум один сотрудник известных органов. Если батюшка говорил что-либо выходящее за рамки официальной советской пропаганды (например, пытался говорить о христианстве что-либо осмысленное), его пытались заставить это не делать. Сначала вышеозначенный сотрудник ставил на приходском собрании вопрос (предварительно заручившись поддержкой некоторых прихожан), что священник неоправданно затягивает службы. Потом в ход шли провокации и т.п.. Не мытьём так катанием власти своего добивались. Рассказывают, что даже канонические песнопения пытались подвергнуть цензуре: в 1967 (арабско-еврейская война) некоторых московских настоятелей вызывали в КГБ в связи с тем, что в словах тропаря Сретению есть слова "свет во откровение языков и славу людей Твоих &lt;b&gt;Израиля&lt;/b&gt;"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А проповеди о.Димитрия (насколько я помню) были изданы во Франции, что и послужило поводом к аресту). </text>
                          <comments>
                            <comment id="4403718" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4403718#t4403718</url>
                              <user name="Анатолий" username="serebr" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96320720/2944498" height="75" width="100" />
                              <date>2005-08-22 14:46:29</date>
                              <text>Все это очень интересно, но остается вопрос: как о.Дмитрию удавалось безнаказанно произносить свои проповеди до издания их за рубежом?</text>
                              <comments>
                                <comment id="4404998" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4404998#t4404998</url>
                                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-08-22 16:39:45</date>
                                  <text>А зачем ему их проносить? Кто-то из прихожан записал их и отправил(или отвёз) во Францию. Почему он не должен был давать согласия их печатать (когда и в какой форме его об этом спросили, я не знаю)?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4405254" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4405254#t4405254</url>
                                      <user name="Анатолий" username="serebr" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96320720/2944498" height="75" width="100" />
                                      <date>2005-08-22 16:45:40</date>
                                      <text>вы меня не так поняли&lt;br /&gt;не проносить, а произносить :-)&lt;br /&gt;я имел в виду, что если принять вашу картину произошедшего, то непонятно почему о.Дмитрия позволили выступать с данными проповедями. Т.е. проспали его что-ли и спохватились только когда за рубежом о.Дмитрий стал известен.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4404998&amp;style=mine#t4404998</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4403718&amp;style=mine#t4403718</parent>
                                </comment>
                                <comment id="4405510" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4405510#t4405510</url>
                                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-08-22 16:54:22</date>
                                  <text>Простите, я второпях прочитал "безнаказанно произносить свои проповеди до" как  "безнаказанно проносить свои проповеди для" :-))) Поэтому ответ получился "не в кассу".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, что тут скажешь. Не совсем безнаказанно. В 50е он отсидел за это лет 6. В более поздние годы наказания стали в целом мягче и разнообразней. Например, священника переводили в другой (малолюдный и бедный) приход, или где была достаточно "крепкая" с т.з. органов "двадцатка" (о.Димитрия переводили несколько раз). Потом, он был человеком в церковной среде неординарным и достаточно популярным. Трогать его без особой нужды не решались (на других священников нашли бы управу и за более мелкие "провинности"). К тому же он был достаточно осторожным и на очевидные провокации не поддавался. Это был тогда распротранённый приём --- наказать не за то, что проповедует, а подстроить провокацию и наказать за пьянство, разврат, воровство, клевету...</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4405766" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4405766#t4405766</url>
                                      <user name="Анатолий" username="serebr" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96320720/2944498" height="75" width="100" />
                                      <date>2005-08-22 16:59:53</date>
                                      <text>вот это более ясная картина, спасибо :-)</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4405510&amp;style=mine#t4405510</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4403718&amp;style=mine#t4403718</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4403462&amp;style=mine#t4403462</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4402438&amp;style=mine#t4402438</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4374022&amp;style=mine#t4374022</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4365574&amp;style=mine#t4365574</parent>
                </comment>
                <comment id="4397062" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4397062#t4397062</url>
                  <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
                  <date>2005-08-22 08:17:49</date>
                  <text>Неудачный пример. Лучше бы вспомнили баптистов-шабашников. :)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4365574&amp;style=mine#t4365574</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4363270&amp;style=mine#t4363270</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4362758&amp;style=mine#t4362758</parent>
        </comment>
        <comment id="4387590" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4387590#t4387590</url>
          <user name="Разумный человек" username="nkgb" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82811508/7269082" height="88" width="75" />
          <date>2005-08-21 17:38:51</date>
          <text>&lt;p&gt;&lt;i&gt;Вот за избавление от этого контроля слоёк ещё и за меньшую зарплату 
работать бы согласился. На что и был куплен. &amp;quot;Долой партократов&amp;quot; - ибо 
изначально это они всех запрягли; &amp;quot;сам себе хозяин&amp;quot;, никто над душой не стоит...&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сослагательное наклонение здесь неуместно. &amp;quot;Поколение дворников и сторожей&amp;quot; - 
естественный тупик интеллигенции. И это - было.&lt;/p&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4362758&amp;style=mine#t4362758</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4364806" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4364806#t4364806</url>
      <user name="Otchim" username="stepfather" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
      <date>2005-08-20 21:55:05</date>
      <text>Россия добровольно спустилась на уровень Халистана советских времён.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возьмём маркетинг, менеджмент, любую другую актуальную щас науку. Где цитируемые публикации российских авторов по количественным методам маркетинга или менеджмента? Назовите одну за последние тридцать лет. И это при том, что математическая подготовка россиян по-прежнему, пока остаётся ненулевой.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Российские авторы добровольно спустились на уровень халистанцев советских времён.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока Крыловы пилят бюджет, ничего другого и не будет. Только оторвав их от бюджета, только когда будет категорически НЕЛЬЗЯ делать деньги на оболванивании русских, только тогда возникнут в России и количественные методы маркетинга и менеджмента.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А до тех пор - зачем? Если реальные деньги либо на нефти, либо на политике&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4365318" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4365318#t4365318</url>
          <user name="Николай Попов" username="redeyes_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11717692/1532788" height="76" width="64" />
          <date>2005-08-20 22:40:58</date>
          <text>Ещё! Ещё! Расскажите нам про "актуальные щас науки" поподробнее, Леонид!</text>
          <comments>
            <comment id="4377606" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4377606#t4377606</url>
              <user name="Роман" username="krf" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117106864/1311531" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-21 08:01:00</date>
              <text>А мужики-то и не знают!!!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4365318&amp;style=mine#t4365318</parent>
            </comment>
            <comment id="4379654" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4379654#t4379654</url>
              <user name="Otchim" username="stepfather" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
              <date>2005-08-21 10:26:58</date>
              <text>Вот, допустим, доля научных публикаций по маркетингу вообще за 1999-2002 г.:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;США - 77,2%&lt;br /&gt;Канада - 2,8%&lt;br /&gt;Нидерланды - 5,3%&lt;br /&gt;Великобритания - 1,9%&lt;br /&gt;Франция - 2%&lt;br /&gt;Израиль - 1,2%&lt;br /&gt;Бельгия - 1,4%&lt;br /&gt;Австралия - 1,4%&lt;br /&gt;Германия - 1,5%&lt;br /&gt;Гонконг - 2%&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поучительны также доли стран, откуда родом авторы:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;США - 45,7%&lt;br /&gt;Индия - 23,4%&lt;br /&gt;Канада - 2,6%&lt;br /&gt;Израиль - 2,9%&lt;br /&gt;Нидерланды - 5,7%&lt;br /&gt;Великобритания - 1,1%&lt;br /&gt;Бельгия - 3,0%&lt;br /&gt;Франция - 1,4%&lt;br /&gt;Германия - 2,4%&lt;br /&gt;Новая Зеландия - 1,6%&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второй список подтверждает известное наблюдение, что в американской науке и бизнесе стало как-то странно много индусов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Статистика была собрана по четырём журналам - трём американским и одному европейскому.  Поэтому там так много американцев и европейцев. Однако есть там и Израиль, и Новая Зеландия, и Австралия. Пусть Новая Зеландия и Австралия - англоязычные, но Израиль - не англоязычный. Большинство европейских стран из списка - неанглоязычные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причём публикации 60-70-х принадлежат почти исключительно американцам. Однако с тех пор и Нидерланды, и Франция, и Бельгия не стояли на месте. Даже греки с итальянцами не только на пляже лежат, а кое-что интересное публикуют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И их авторов хоть немного, но есть. А где российские авторы? Хотя бы 1%?</text>
              <comments>
                <comment id="4385286" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4385286#t4385286</url>
                  <user name="Николай Попов" username="redeyes_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11717692/1532788" height="76" width="64" />
                  <date>2005-08-21 15:44:03</date>
                  <text>Леонид, а Вы точно уверены, что перечисляли сейчас достижения в &lt;i&gt;науке&lt;/i&gt;, а не в марксистском начётничестве? Откуда Вам стало известно, что список хитростей для объегоривания ближнего есть а) наука, б) там есть что-то, чего бы не знал русский человек?</text>
                  <comments>
                    <comment id="4388870" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4388870#t4388870</url>
                      <user name="Otchim" username="stepfather" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
                      <date>2005-08-21 19:56:06</date>
                      <text>Николай, я уверен, а чего не знает русский человек Марат Аликович Гуриев, и иже с ним - вы тоже хорошо знаете: каково же волшебное значение критической массы, пройдя через которое, русский Интернет каааак рванёт... Более, того, это волшебное число не знает даже другой русский человек (и бывший ректор АНХ, между прочим), Абел Гезевич Аганбегян ( сладостные пустые слова которого можно прочитать тут: &lt;a href='http://www.webplanet.ru/news/opinion/2005/5/26/netpromoter_conference.html' rel='nofollow'&gt;http://www.webplanet.ru/news/opinion/20&lt;wbr /&gt;05/5/26/netpromoter_conference.html&lt;/a&gt; ). Правда, в искренности академика, по слухам, финансировавшего Инфоарт (и, надо думать, что-то отбившего в 2000-м, после продажи этого супер-пупер сайта за 8 лимонов), можно усомниться... но ведь я как раз об этом!!! Если Абел Гезевич знает - то знание держит при себе, а в массы несёт лепет :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и, наконец, пусть какой-нибудь русский человек скажет, сколько же у нас к концу этого года россиян будет с мобилами. В людях, и в абонентах.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4391430" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4391430#t4391430</url>
                          <user name="Николай Попов" username="redeyes_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11717692/1532788" height="76" width="64" />
                          <date>2005-08-22 00:03:33</date>
                          <text>Леонид, я оценил Ваш юмор - причислять армянина Аганбегяна к русским. Напомнило строчки из учебника насчёт Айвазовского про то, как в бедной армянской семье торговцев родился великий русский живописец...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же касается сути вопроса о "критической массе" - не уверен, что консьюмеризм (и связанные с ним дисциплины) вообще могут служить критерием развитости цивилизации. У меня складывается впечатление, что Вы искренне считаете, что мусульманского флота нет в Мексиканском заливе потому, что арабы-де недоразвиты. :о))) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меряться железяками - как раз признак недоразвитости. Доказать эту мысль легко: попробуйте представить, сколько счастливых людей живёт в США и в Саудовской Аравии. Где, по-Вашему, их больше? а почему? Так ко там у нас где недоразвит?&lt;br /&gt;Отож.</text>
                          <comments>
                            <comment id="4393990" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4393990#t4393990</url>
                              <user name="Otchim" username="stepfather" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
                              <date>2005-08-22 05:37:31</date>
                              <text>&amp;gt;Что же касается сути вопроса о "критической массе" - не уверен, что консьюмеризм (и связанные с ним дисциплины) вообще могут служить критерием развитости цивилизации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насильно не оцивилизуешь. Помните борьбу с вещизмом? Чем она закончилась? &lt;br /&gt;Её не поддерживали на низовом уровне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Её поддерживали только те, кто верил в строй. Вот мой двоюродный дедушка, генерал-лейтенант, авиаконструктор, которого только после войны приняли в партию (он был непролетарского происхождения), выгнал из дому зятя-художника, который попросил денег на джинсы. &lt;br /&gt;Дочку с зятем генерал развёл. Но джинсы всё равно не остановил.&lt;br /&gt;Потому что сознательных людей были единицы. Массы оставались несознательными.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как бы мы не пытались цивилизовать наш народ, напомнить ему про соборность, духовность и собственный путь, народ будет юлить, изворачиваться, ездить на иномарках, носить джинсы, покупать корейские телевизоры,  и слушать (ну, может, скорее зырить на) Бритни Спирс. Не может же он одной нефтью питаться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос весь - за прилавком будут стоять будущие поколения русских, или сидеть в кабинетах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или в кабинетах будут выпускники западных школ (то есть дети тех, кто, рассказывая простолюдинам об их особом пути, собственное потомство учит на Западе), а русский будет торчать на рынке рядом с азербайджанцем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; У меня складывается впечатление, что Вы искренне считаете, что мусульманского флота нет в Мексиканском заливе потому, что арабы-де недоразвиты. :о))) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Экономисты считают, что обилие природных ресурсов тормозит развитие стран. Возрастают риски: все яйца идут в одну корзину - нефтяную.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; представить, сколько счастливых людей живёт в США и в Саудовской Аравии. Где, по-Вашему, их больше? а почему? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не считаю, что судьба русского человека - прислуживать американцам. Но если не развивать собственную науку, именно так и получится.&lt;br /&gt;Хорошими специалистами считаются выпускники хороших школ. Хорошие школы - те, которые близки к высокой науке. Высокая наука процветает там, где её финансируют. Увы, а финансируют её только там, где существуют корпорации, в этом заинтересованные - или государство проявляет восточную мудрость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В системе без хороших школ русский обречён работать менеджером низшего звена. Повыше, чем азербайджанец на рынке, но гораздо ниже сидящего над ним американца, шведа, поляка и прочих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется, это устраивает и американца, и шведа, и поляка, и даже азербайджанца. Непонятно только, почему это устраивает русские элиты. Видимо, потому что для детей элит в этой системе место есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Недавно жаловался мне менеджер одной транснациональной корпорации. У нас ведь как, говорит, вызывает начальство и сообщает: в этом году вы повышаете продажи во столько-то раз. Пошли, пошли, шагом марш!&lt;br /&gt;После чего менеджер тайком отправился учиться, поскольку жить так всю жизнь он не хочет.</text>
                              <comments>
                                <comment id="4394246" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4394246#t4394246</url>
                                  <user name="Николай Попов" username="redeyes_ru" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11717692/1532788" height="76" width="64" />
                                  <date>2005-08-22 06:19:36</date>
                                  <text>1. Коль Вы бы были правы относительно нутряного вещизма нашего народа, сейчас бы нами отнюдь не Путин руководил, а милый лжеюзеру Долбоёб Каспаров с Явлинским пополам. И хреначили бы мы, задрав штаны похуже сраных латиносов, за очередными рекомендациями МВФа как за манной небесной. В реальности же подобные долбоёбы находятся там, где им надлежит быть - в жопе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Все кабинеты западных школ до сих пор стройными рядами шли в России в ту же жопу, вместе с экспатами. Ну, как пример: чего это РА DMB&amp;B переименовалось в "Родную речь"-то? Почуяли вектор. Западный менеджмент в наших условиях неконкурентоспособен. Мы не Гонконг и не Кения. Мы это мы. И наше мороженое - по 48 копеек, иного знать не желаем (помните, как нам пытались втюхать "фруктовое", без сливок? весь мир хавает - а мы послали их нахрен).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Экономисты могут считать что угодно, только странно тогда, чего это Гагарин наш тогда, несмотря на нефть. И если б только он один!&lt;br /&gt;Кстати, а какая нефть давила на Китай, что у него науки нет?&lt;br /&gt;Вывод прост: надо выбирать, кого слушать, а кого и нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Поддержка науки вовсе не означает продолжение спонсирования дармоедов-тялигентов в осколках советских НИИ, проводивших годы за чтением Стругацких. Именно процесс очищения сейчас и происходит. Порой неприятно - но необходимо.&lt;br /&gt;То же касается и школ. До тупизма западных нам явно далеко. Делать из детей идиотов с навыками коммивояжёров народ не хочет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или Вы сейчас приведёте тесты, составленные по западным критериям? :о)))</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4398854" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4398854#t4398854</url>
                                      <user name="jetrabbit" username="jetrabbit" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30193503/7209470" height="83" width="100" />
                                      <date>2005-08-22 09:43:15</date>
                                      <text>Э-э-э... Это в Китае науки нет? Оч. интересно. Нельзя ли ссылочку какую в подтверждение?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="4399110" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4399110#t4399110</url>
                                          <user name="Николай Попов" username="redeyes_ru" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11717692/1532788" height="76" width="64" />
                                          <date>2005-08-22 09:47:58</date>
                                          <text>Конечно, можно. Вот только что от нас уехал их первый и единственный "тейконавт"... А Вы про корабль их читали? Это наш Союз, из ранних. Склёпанный по отчасти умыкнутым образцам и доведённый напильником.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну нет у них там науки. Хотя они очень-очень хотят - тут не спорю.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="4399366" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4399366#t4399366</url>
                                              <user name="jetrabbit" username="jetrabbit" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30193503/7209470" height="83" width="100" />
                                              <date>2005-08-22 09:56:56</date>
                                              <text>Собственно, космонавтика как таковая - не наука. Это скорее по части производства. И в эту сторону Китай посмотрел, скажем так, не слишком давно. Хотя и их "Великие походы" летают неплохо... Здесь, судя по всему, надо подождать немного. Китайцы, они талантливые.&lt;br /&gt;А вот по части науки - в моей родной биологии китайцев - ученых с мировым именем - может и поменьше, чем наших, зато сосредоточены они в наиболее прогрессивных областях - генетике, микробиологии и биохимии.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="4399878" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4399878#t4399878</url>
                                                  <user name="Николай Попов" username="redeyes_ru" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11717692/1532788" height="76" width="64" />
                                                  <date>2005-08-22 10:09:27</date>
                                                  <text>Вы путаете этнических китайцев-хуацяо, воспитанных и состоявшихся в США, и реальных китайцев из КНР.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="4400134" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4400134#t4400134</url>
                                                      <user name="jetrabbit" username="jetrabbit" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30193503/7209470" height="83" width="100" />
                                                      <date>2005-08-22 10:22:10</date>
                                                      <text>Нет. Собственно, их примерно поровну в Китае и штатах, причем некоторые регулярно курсируют туда-сюда, что в общем-то, логично - думать проще дома, а оборудование у пиндосов все-таки получше.</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="4400390" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4400390#t4400390</url>
                                                          <user name="Николай Попов" username="redeyes_ru" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11717692/1532788" height="76" width="64" />
                                                          <date>2005-08-22 10:32:44</date>
                                                          <text>Вот-вот, "оборудование получше"... С 1949 года у Китая была куча возможностей проапгрейдиться так, что сейчас бы они на Марс уже летали бы. А они вместо этого занимались чем угодно, кроме науки. Кстати, я бы этот вопрос задал бы Мао... интересно ж, почему... :о)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, так или иначе, нет у Китая нефти. А - тормозился, сам причём.&lt;br /&gt;А у СССР нефть есть. И - не тормозится, а реально впереди всех. Парадокс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...Я так скажу: что для науки реально необходимо по-настоящему - диктатура, жёсткий авторитаризм. Плюс госсобственность на средства производства. Только это обеспечивает возможность аккумулирования и оперативной масштабной переброски финансов на те или иные направления. Капитализм на такое по определению неспособен (получаются максимум скандалы и коррупция в Пентагоне).</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="4401158" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4401158#t4401158</url>
                                                              <user name="jetrabbit" username="jetrabbit" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30193503/7209470" height="83" width="100" />
                                                              <date>2005-08-22 11:07:46</date>
                                                              <text>Говаривали мы на эту тему в свое время... Китай - ну очень специальная страна с совсем специальным менталитетом, все у них не как у людей.&lt;br /&gt;Вот и тут - вроде как авторитаризьм и диктатура в наличии, а науки нетути. Или я вас неправильно понял?</text>
                                                              <subject>Помню, помню...</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="4401670" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4401670#t4401670</url>
                                                                  <user name="Николай Попов" username="redeyes_ru" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11717692/1532788" height="76" width="64" />
                                                                  <date>2005-08-22 11:29:25</date>
                                                                  <text>:о)))) Отчасти.&lt;br /&gt;Китай вполне нормальная страна и имеет те же закономерности развития, что и любая другая цивилизация (не государство, а цивилизация).&lt;br /&gt;А что до диктатуры - не всякий авторитаризм непременно вызывает подъём науки. Но для подъёма науки он необходим. Кроме государства некому даже формулировать цели, не говоря уж о дальнейшем. У рынка по определению нет и не может быть настолько долгосрочных амбиций.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как писал Станислав Лем по сходному поводу, "&lt;b&gt;путь к звездам ведет через многолетнее заключение. Астронавтика пахнет тюрьмой.&lt;/b&gt;" Именно поэтому мне так удивительны те наши псевдоучёные, которые искренне голосуют за разных явлинских и хакамад. Они УЖЕ ПОЭТОМУ полные идиоты и никакие не учёные - ну, то есть, конечно, учёные, но так и не выученные.</text>
                                                                  <subject>Re: Помню, помню...</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="4401926" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4401926#t4401926</url>
                                                                      <user name="jetrabbit" username="jetrabbit" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30193503/7209470" height="83" width="100" />
                                                                      <date>2005-08-22 12:04:02</date>
                                                                      <text>Таким ты и остался. За десять лет ну никак не меняешься, однако.&lt;br /&gt;Лемовская цитата имеет отношение не к шарашкам и прочим закрытым КБ, а к длительности межзвездных прелетов, не более того. Не стоит передергивать, прикрываясь громкой цитатой, выдранной из классика.</text>
                                                                      <subject>Каким ты был...</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="4412422" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4412422#t4412422</url>
                                                                          <user name="Николай Попов" username="redeyes_ru" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11717692/1532788" height="76" width="64" />
                                                                          <date>2005-08-23 00:50:57</date>
                                                                          <text>Хехе. Моя позиция не нуждается в "прикрывании цитатами", ибо логична.&lt;br /&gt;И наоборот: переход на личности - признак поражения. Так не крути и признай его прямо. :о)</text>
                                                                          <subject>Re: Каким ты был...</subject>
                                                                          <comments />
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4401926&amp;style=mine#t4401926</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4401670&amp;style=mine#t4401670</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4401158&amp;style=mine#t4401158</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4400390&amp;style=mine#t4400390</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4400134&amp;style=mine#t4400134</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4399878&amp;style=mine#t4399878</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4399366&amp;style=mine#t4399366</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4399110&amp;style=mine#t4399110</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4398854&amp;style=mine#t4398854</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4394246&amp;style=mine#t4394246</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="4400646" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4400646#t4400646</url>
                                      <user name="Otchim" username="stepfather" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
                                      <date>2005-08-22 10:33:24</date>
                                      <text>&amp;gt;Экономисты могут считать что угодно, только странно тогда, чего это Гагарин наш тогда, несмотря на нефть. &lt;br /&gt;Гагарин - советский, и во времена Гагарина науку финансировали щедро, а научный сотрудник являлся вполне среднеобеспеченным человеком. (Как, впрочем, и военный человек, каковым был Гагарин).&lt;br /&gt;Гагарин был свидетельством долговременного успеха модернизационной политики Ленина и Сталина, которой хватило даже и на его времена. Успеха концентрации средств на технологиях (в ущерб потреблению и свободам).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Кстати, а какая нефть давила на Китай, что у него науки нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сделаем то, чего вы так не любите, откроем справочник "Россия и страны мира", и выпушенный Росстатом в этом году. Самые свежие данные относятся к 2002 г.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В России в 2002 г. исследованиями и разработками заняты были 986 854 человека.&lt;br /&gt;В Поднебесной - 1 035 197 человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В России по ППП затрачено на это дело 14 211 миллионов долларов.&lt;br /&gt;В Поднебесной - 72 014 миллиона. То есть в 5 раз больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В процентах к ВВП в России это составляет 1,25%&lt;br /&gt;В Поднебесной - 1,23%&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В России доля госсектора в науке 24,5%&lt;br /&gt;В Поднебесной - 28,7%&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напрашивается вывод: в Китае науки сейчас в процентах столько же, а в абсолютных затратах - в разы больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, науки долго не было и у США. Пока её не затребовала промышленность, пока государство не стало достаточно богатым, чтобы её содержать.  Наука в Китае, кстати, есть. Не знаю, как она  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;4. Поддержка науки вовсе не означает продолжение спонсирования дармоедов-тялигентов &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что и как это означает? Как вы себе это представляете. После того, как я ознакомился с вашими воззрениями на маркетинг, мне было бы очень интересно узнать, как вы себе представляете поддержку науки.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4394246&amp;style=mine#t4394246</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4393990&amp;style=mine#t4393990</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4391430&amp;style=mine#t4391430</parent>
                            </comment>
                            <comment id="4406534" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4406534#t4406534</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2005-08-22 17:39:48</date>
                              <text>&amp;gt; попробуйте представить, сколько счастливых людей живёт в США и в Саудовской Аравии&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Попробобал. В Саудовской Аравии - 5000, принцы и все их выродки, законные и незаконные. Живут ничего себе, счастливо: диск американской порнухи или шотландского виски - $75-100 из-под полы в баре. Остальное население - чмо голимое: индусы, палестинцы и проч. "контракторы". ИМХО, думаю в стране желтого дьявола побольше 5000 наберется. Ну хоть взять тех же индусов и палестинцев, работающих в хайтеке.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4391430&amp;style=mine#t4391430</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4388870&amp;style=mine#t4388870</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4385286&amp;style=mine#t4385286</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4379654&amp;style=mine#t4379654</parent>
                </comment>
                <comment id="4397318" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4397318#t4397318</url>
                  <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
                  <date>2005-08-22 08:20:10</date>
                  <text>Я так и думал. Ни во Франции, ни в Англии науки сейчас толком-то и нет. 2%, что ещё можно сказать.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4379654&amp;style=mine#t4379654</parent>
                </comment>
                <comment id="4407814" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4407814#t4407814</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2005-08-22 20:15:42</date>
                  <text>зато умнее всех в стратегиях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы - гениальный маркетолог, если собрав статистику по "трем американским журналам" удивляетесь большому числу американских авторов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне интереснее -другие феномены.&lt;br /&gt;Посмотреть суммы продаж брендов, например, у на с в стране.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немецкие, в сравнении =-  английские, французские, американские...</text>
                  <subject>а папаша Минцберг - из Канады</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4379654&amp;style=mine#t4379654</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4365318&amp;style=mine#t4365318</parent>
            </comment>
            <comment id="4381702" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4381702#t4381702</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2005-08-21 12:39:57</date>
              <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/57606.html?thread=4381446#t4381446'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/57606.html?thread=4381446#t4381446&lt;/a&gt;</text>
              <subject>please</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4365318&amp;style=mine#t4365318</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4364806&amp;style=mine#t4364806</parent>
        </comment>
        <comment id="4378118" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4378118#t4378118</url>
          <user name="Магистер" username="magister_" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43975084/729436" height="100" width="91" />
          <date>2005-08-21 09:08:47</date>
          <text>А что, в маркетинге существуют формулы, позволяющие что-то предсказательно рассчитать? Зачем этой лженауке какие-то количественные методы? Мне кажется, те, кого маркетологи сместили с их законного места (спиритисты), вполне без них обходились.</text>
          <comments>
            <comment id="4378886" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4378886#t4378886</url>
              <user name="Otchim" username="stepfather" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
              <date>2005-08-21 10:08:10</date>
              <text>Вот это я и собирался услышать :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4378118&amp;style=mine#t4378118</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4364806&amp;style=mine#t4364806</parent>
        </comment>
        <comment id="4381446" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4381446#t4381446</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2005-08-21 12:38:37</date>
          <text>Вопросы Ваши весьма интересны&lt;br /&gt;вот посмотрите -&lt;br /&gt;сами маркетологи шутят- "нету маркетинга!"&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.e-xecutive.ru/discussions/forum_3214/msg_116666/' rel='nofollow'&gt;http://www.e-xecutive.ru/discussions/fo&lt;wbr /&gt;rum_3214/msg_116666/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;или я доказываю - "брендинга в РФ" нету на 90%&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.e-xecutive.ru/discussions/forum_3214/msg_117490_953933/' rel='nofollow'&gt;http://www.e-xecutive.ru/discussions/fo&lt;wbr /&gt;rum_3214/msg_117490_953933/&lt;/a&gt;</text>
          <subject>маркетинга и брендинга нету в РФ</subject>
          <comments>
            <comment id="4382470" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4382470#t4382470</url>
              <user name="Otchim" username="stepfather" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
              <date>2005-08-21 12:49:44</date>
              <text>Были времена, когда и секса не было. Но теперь-то есть. Посмеялись-посмеялись, покряхтели, но внедрили.</text>
              <subject>Re: маркетинга и брендинга нету в РФ</subject>
              <comments>
                <comment id="4395270" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4395270#t4395270</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2005-08-22 07:28:57</date>
                  <text>Когда люди УЖЕ шутят, "что нашей науки нет",&lt;br /&gt;тогда они УЖЕ находятся не в кыргыз-мыркытын &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот такого типа- (численные диссера)-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;без "поставленной" руки (головы) вся эконометрика превращается в медвежью услугу, это я понимаю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что-то вроде того, что -пишет человек- &lt;br /&gt;"бы-бу-бы эконометрика - шайтан-harvard-business- скулим-скулим-форе-кастим-форе-кастим-ха&lt;wbr /&gt;ре-рама-ха ре-рама-форе--кришна-харвард-рама!", &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;потом подписывается - "котлырын-траутыын-ханума-дохран-наука-д&lt;wbr /&gt;ыплом" и совершенно уверен, что всё в порядке (для местной кафедры - я не спорю), сомневающимся намекает, что - Котлера и Траута ученик, гамарджоба-шито-крыто-наливай-джан.</text>
                  <subject>Вы НЕ ПОНЯЛИ (жалко, что и никто - тоже НЕ понял)</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4382470&amp;style=mine#t4382470</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4381446&amp;style=mine#t4381446</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4364806&amp;style=mine#t4364806</parent>
        </comment>
        <comment id="4387334" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4387334#t4387334</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2005-08-21 17:37:57</date>
          <text>//Где цитируемые публикации российских авторов по 1)количественным методам маркетинга или менеджмента? Назовите одну за последние 2) тридцать лет. И это при том, что математическая подготовка россиян по-прежнему, пока остаётся ненулевой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3)Российские авторы добровольно спустились на уровень халистанцев советских времён.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4)Пока Крыловы пилят бюджет, ничего другого и не будет.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) количественных методов маркетинга нет. Да будет Вам известно, есть - статистические методы например,эконометрики.&lt;br /&gt;Их - достаточно.( и для количественных оценок анкет и для оценок других гипотез, вплоть до влияния погоды на уровень продаж)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) 30 лет -?&lt;br /&gt;Про маркетинг нужно говорить за последние 15 лет.&lt;br /&gt;Насчет количественных, кстати, уравнений - их нет и в Гарварде.&lt;br /&gt;А у нас - уже есть. Т.к. - математическая школа.&lt;br /&gt;Назовите количественные гарвардские, котрые не занют на ГФК-русь - и попадетье в лужу, уважаемый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3) авторы добровольно - НАОБОРОТ - вггрызаются в маркетинг, так что скоро будеи наравне с буржуями, хоть у них гарвадской школе, например - 40 лет - только по стратегическому маркетингу.&lt;br /&gt;Ну ничего, мы не боимся. Читайте, уважаемый  - Минцберга.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4) Полная чушь. Абсолютно. Прередовые маркетинговые вещи создаются не на буджетные деньги. НЕТ!. Только - практиками маркетинговых войн.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением, всегда Ваш покорный слуга Никифоров (директор по маркетингу и брендингу)</text>
          <subject>У Вас, уважаемый, несколько -причем ГРУБЫХ ошибок.</subject>
          <comments>
            <comment id="4388614" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4388614#t4388614</url>
              <user name="Otchim" username="stepfather" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
              <date>2005-08-21 19:40:07</date>
              <text>&amp;gt;Насчет количественных, кстати, уравнений - их нет и в Гарварде. А у нас - уже есть. Т.к. - математическая школа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я очень рад столь высоким достижениям и повторю то, что я спросил вначале:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Где цитируемые публикации российских авторов по количественным методам маркетинга или менеджмента? Назовите одну за последние тридцать лет."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Назовите количественные гарвардские, котрые не занют на ГФК-русь - и попадетье в лужу, уважаемый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ГФК-Русь может знать даже больше вас, но смиренно повторю просьбу: дайте мне цитируемую работу российского сотрудника ГФК-Русь.&lt;br /&gt;Когда вы мне её предъявите, тогда я вам назову количественные модели, которых не знают на ГФК-Русь. Только они, конечно, не гарвардские, а разработанные в тех университетах, где они разработаны :)&lt;br /&gt;При этом следует иметь в виду, что в международном исследовательском агентстве, современная литература доступна, в том числе и для россиян.  Именно потому, что это _международное_ агентство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;3) авторы добровольно - НАОБОРОТ - вггрызаются в маркетинг, так что скоро будеи наравне с буржуями, хоть у них гарвадской школе, например - 40 лет - только по стратегическому маркетингу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я страшно рад за этих авторов, и когда они, наконец, туда вгызутся, дайте же мне хотя бы одну ссылку на цитируемую работу российского автора :)&lt;br /&gt;Пусть пройдёт ещё 30 лет, я подожду :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;4) Полная чушь. Абсолютно. Прередовые маркетинговые вещи создаются не на буджетные деньги. НЕТ!. Только - практиками маркетинговых войн.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Снова ужасно рад за практиков, но я о количественных методах :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;С уважением, всегда Ваш покорный слуга Никифоров (директор по маркетингу и брендингу)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Желаю убедительных новых побед!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: У Вас, уважаемый, несколько -причем ГРУБЫХ ошибок.</subject>
              <comments>
                <comment id="4395014" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4395014#t4395014</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2005-08-22 07:10:22</date>
                  <text>Какие количественные методы Вам нужны?&lt;br /&gt;в каком разделе маркетинга - уточните. Не стоит попусту и вокруг да около. Новые количественные и именно методы не нужны. Существующей статистики - достаточно, я понятно говорю?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другой пример-&lt;br /&gt;Вот Вам и - численные методы, которых нет даже у Фили Котлера - нет во всем мире. А у нас в стране - УЖЕ ЕСТЬ.&lt;br /&gt;Закон про брендинг=&lt;br /&gt;Брендинг Х k = миф, где k=0,9 для РФ-2005 &lt;br /&gt;Это значит, что 90% брендинга - есть миф.&lt;br /&gt;Численный коэффициент k можно посчитать статистически.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот пример - по сайту JOB.ru на июнь 2005 г. у меня первая оценка - в СПб работают порядка 150 бренд-менеджеров. Сколько Вы знаете брендов В СПб?&lt;br /&gt;Вот и считайте k, please. Получим - мифа даже больше 90%.&lt;br /&gt;С уважением, всегда Ваш покорный слуга Никифоров (директор по маркетингу и брендингу).</text>
                  <subject>Вам опять нужно в Киеве дядьку?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4395782" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4395782#t4395782</url>
                      <user name="Otchim" username="stepfather" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
                      <date>2005-08-22 07:45:20</date>
                      <text>&amp;gt;в каком разделе маркетинга - уточните. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в любом. На ваше усмотрение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Другой пример- Вот Вам и - численные методы, которых нет даже у Фили Котлера - нет во всем мире. А у нас в стране - УЖЕ ЕСТЬ. Закон про брендинг&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это, несомненно, величайший закон всех времён и народов, но его пока нельзя считать цитируемой публикацией. Поскольку самоцитирование - не в счёт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если вы не видели, как выглядят публикации, я приведу пример хорошо известной статьи с высокой цитируемостью. Пожалуйста:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Kamakura, Wagner A. and Siva Balasubramanian (1988), &lt;br /&gt;“Long-Term View of the Diffusion of Durables: A Study of the Role of Price and Adoption Influence Process via Tests of Nested Models,” &lt;br /&gt;International Journal of Research in Marketing, 5, 1-13.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и приведите мне, пожалуйста, что-нибудь в таком роде. А мифа  там у себя считайте, сколько влезет :)</text>
                      <subject>Re: Вам опять нужно в Киеве дядьку?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4408070" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4408070#t4408070</url>
                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                          <date>2005-08-22 20:24:36</date>
                          <text>В любом разделе - количественные методы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расскажите, батенька, про ковбоя Мальборо, &lt;br /&gt;расскажите - КАК там сработали количественные методы?</text>
                          <subject>Чушь ... Вас надо &amp;quot;сослать&amp;quot; на ГФК :)</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4395782&amp;style=mine#t4395782</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4408326" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4408326#t4408326</url>
                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                          <date>2005-08-22 20:26:50</date>
                          <text>&amp;gt;в каком разделе маркетинга - уточните. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в любом. На ваше усмотрение.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не корректно, батенька!&lt;br /&gt;Расскажите батенька про численные методы в ковбое Мальборо?</text>
                          <subject>ЧУШЬ - да еще и на 5 баллов. Вас надо сослать на ГФК :)</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4410118" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4410118#t4410118</url>
                              <user name="Otchim" username="stepfather" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
                              <date>2005-08-22 21:11:25</date>
                              <text>&amp;gt;&amp;gt;в каком разделе маркетинга - уточните. &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;в любом. На ваше усмотрение.//&lt;br /&gt;&amp;gt;Это не корректно, батенька!&lt;br /&gt;&amp;gt;Расскажите батенька про численные методы в ковбое Мальборо?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я предоставляю вам возможность выбрать раздел по своему усмотрению. Мне всё равно. Главное, чтобы статья была посвящена количественным моделям маркетинга и широко цитировалась, то есть оказала влияние на научную мысль. &lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: ЧУШЬ - да еще и на 5 баллов. Вас надо сослать на ГФК :)</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4408326&amp;style=mine#t4408326</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4395782&amp;style=mine#t4395782</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4408582" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4408582#t4408582</url>
                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                          <date>2005-08-22 20:36:14</date>
                          <text>примерно в 30-50 раз...&lt;br /&gt;Въехали?&lt;br /&gt;Я, в частности - про телефоны сименс по сравнению с американскими.&lt;br /&gt;(опираемся на Вашу, сколько Вам влезет, цифирь про публикации)</text>
                          <subject>С Вашей арифметикой, сударь, Сименс - переоценен</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4395782&amp;style=mine#t4395782</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4409094" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4409094#t4409094</url>
                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                          <date>2005-08-22 20:44:25</date>
                          <text>странная у Вас фраза - какая-то злая -&lt;br /&gt;//А мифа там у себя считайте, сколько влезет :)//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что плохого, если я начал что-то считать?&lt;br /&gt;Если отталкиваться от Вашего тезиса, что " не плохо было бы вырасти до уровня такой публикации, которая неплоха и которую будут цитировать",&lt;br /&gt;то - мне так кажется - я по этому пути и иду.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что тут удивительного, если вначале я - неизвестен?&lt;br /&gt;Но ведь надо с чего-то начинать?&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>кажется, Вы выпороли САМИ - СЕБЯ?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4395782&amp;style=mine#t4395782</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4395014&amp;style=mine#t4395014</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4388614&amp;style=mine#t4388614</parent>
                </comment>
                <comment id="4409862" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4409862#t4409862</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2005-08-22 20:50:53</date>
                  <text>повторяю - количиственных методов маркетинга - нет.&lt;br /&gt;Есть мат-статистика и теор=вер. Этого достаточно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Статистика Ферми- Дирака или Бозе-Эйнштейна - это уже - для физики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что такое количественные методы в менеджменте?&lt;br /&gt;Дайте десяток ссылок на хорошие статьи... Посмотрим.</text>
                  <subject>Дайте дефиницию вместо повторений.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4410374" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4410374#t4410374</url>
                      <user name="Otchim" username="stepfather" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
                      <date>2005-08-22 21:24:46</date>
                      <text>Я уже дал одну. Дам и десяток, и два десятка. Среди них есть и американские, и французские, и голландские, и даже чилийские работы, но отечественных работ, увы, нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ссылки я дам только после того, как получу ответ на свой вопрос. Поскольку я спросил раньше, а сколько-либо путного ответа так и не получил. Приведите пример широко цитируемой отечественной публикации в области количественных моделей маркетинга. Либо согласитесь, что нет их. Но не оттого, что их в принципе в природе не бывает, а оттого, что такие работы у нас, к сожалению, не публикуются (или слабо известны - по крайней мере ни вы, ни я, ни Николай Попов их назвать не можем). </text>
                      <subject>Re: Дайте дефиницию вместо повторений.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4411142" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4411142#t4411142</url>
                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                          <date>2005-08-22 22:49:44</date>
                          <text>Нету количественных методов в маркетинге.&lt;br /&gt;Вы что, читать по-русски не умеете?&lt;br /&gt;Заладили как дятел - "Приведите пример широко цитируемой отечественной публикации в области количественных моделей маркетинга."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть эконометрика, мат статистика.&lt;br /&gt;Собственно маркетинговых методов нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее. Этот вопрос Вам уместнее адресовать именно на ГФК, если он Вам интересен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее. Главное. Среди нынешних известных авторов, я пока не знаю хороших дефинициарщиков.&lt;br /&gt;Есть перепевы типа "маркетинг на 100%" и т.д.&lt;br /&gt;А надо брать фундаментально.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чем я и несколько других авторов занимаемся с Божьей помощью уже полгода...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЧТобы кто-нибудь из буржуев цитировал наших авторов?&lt;br /&gt;Посмотрим, будет ли Минцберг нас с Михаилом цитировать.&lt;br /&gt;Если будет - я Вам скажу.</text>
                          <subject>Научитесь отличать дефиниции от ссылок. Хорошо?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4414470" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4414470#t4414470</url>
                              <user name="Otchim" username="stepfather" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
                              <date>2005-08-23 08:07:33</date>
                              <text>Открою секрет Полишинеля: Минцберг никогда не будет вас цитировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, возможно, буду. Приводить коллегам и студентам в пример доморощенного директора по маркетингу, невежественного и самодовольного :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Научитесь отличать дефиниции от ссылок. Хорошо?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4432390" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4432390#t4432390</url>
                                  <user name="Igor" username="i_redfield" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31974488/7634742" height="80" width="51" />
                                  <date>2005-08-23 19:53:00</date>
                                  <text>Это вы точно определили.&lt;br /&gt;Но, конечно, этого нельзя сказать о том высказывании, что послужило причиной ветки. Никифоров, в общем, верно почуял натяжки и терминологическую путаницу, просто выразить своего чуйства не смог.&lt;br /&gt;Точка ухода, кажется, тут: "...только тогда возникнут в России и количественные методы маркетинга и менеджмента." Вообще-то до количественных методов довести хотя бы до некоего требуемого уровня сам маркетинг (как инструмент, не как науку - этого статуса он вряд ли и на Западе заслуживает), а уж до того желательно иметь просто внятный рынок - и его ведь нет. &lt;br /&gt;Впрочем, Галковский с Крыловым тут уж и вовсе ни при чем. Сорри.</text>
                                  <subject>Это пожалуйста</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4433670" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4433670#t4433670</url>
                                      <user name="Otchim" username="stepfather" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
                                      <date>2005-08-23 20:45:40</date>
                                      <text>Вы тоже директор по маркетингу?</text>
                                      <subject>Re: Это пожалуйста</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4442118" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4442118#t4442118</url>
                                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-08-24 09:37:32</date>
                                          <text>Браво! :))&lt;br /&gt;Славно повеселили!</text>
                                          <subject>Re: Это пожалуйста</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4433670&amp;style=mine#t4433670</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="4455942" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4455942#t4455942</url>
                                          <user name="Igor" username="i_redfield" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31974488/7634742" height="80" width="51" />
                                          <date>2005-08-24 15:49:57</date>
                                          <text>Скромный аналитик. Как и вы, если не ошибаюсь.&lt;br /&gt;BTW: как раз на упомянутом ГфК седня вас вспоминали :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наличие острого языка - хорошо, но острый ум - отдельное оружие, нуждающееся в уходе. Это я про вашу терминологию.</text>
                                          <subject>Что вы!</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="4456966" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4456966#t4456966</url>
                                              <user name="Otchim" username="stepfather" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
                                              <date>2005-08-24 16:33:01</date>
                                              <text>Не, я не скромный. Скромный  - только по сравнению с Никифоровым :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и кресло мне моё начальницкое уже год, как вернули взад.</text>
                                              <subject>Re: Что вы!</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="4460806" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4460806#t4460806</url>
                                                  <user name="Igor" username="i_redfield" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31974488/7634742" height="80" width="51" />
                                                  <date>2005-08-24 19:53:05</date>
                                                  <text>...в вашем высоком статусе :) Но не нашел подтверждения. Яндекс не рулит :(&lt;br /&gt;Значит, все-таки "директор по маркетингу"? :)</text>
                                                  <subject>я был уверен...</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="4469510" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4469510#t4469510</url>
                                                      <user name="Otchim" username="stepfather" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
                                                      <date>2005-08-25 19:43:44</date>
                                                      <text>Нет, директор по маркетингу  - Никифоров! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это ведь и прикольно, директор по маркетингу отрицает наличие в оном количественных методов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Яндекс находит, однако: &lt;a href='http://www.yandex.ru/yandsearch?rpt=rad&amp;text=%E4%E5%EB%E8%F6%FB%ED+%ED%E0%F7%E0%EB%FC%ED%E8%EA+%E0%ED%E0%EB%E8%F2%E8%F7%E5%F1%EA%EE%E3%EE+%EE%F2%E4%E5%EB%E0' rel='nofollow'&gt;http://www.yandex.ru/yandsearch?rpt=r&lt;wbr /&gt;ad&amp;text=%E4%E5%EB%E8%F6%FB%ED+%ED%E0%F7%E0%E&lt;wbr /&gt;B%FC%ED%E8%EA+%E0%ED%E0%EB%E8%F2%E8%F7%E&lt;wbr /&gt;5%F1%EA%EE%E3%EE+%EE%F2%E4%E5%EB%E0&lt;/a&gt;</text>
                                                      <subject>Re: я был уверен...</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="4487174" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4487174#t4487174</url>
                                                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                          <date>2005-08-27 11:22:45</date>
                                                          <text>Почему не брендинг?&lt;br /&gt;Потому что под брендингом понимают и фальшивый - управление продажами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А какой не фальшивый? Какой не отстой?&lt;br /&gt;А например - чтобы боши хавали дорогие немцияне как Шанель-Кадиллак-Фому (магнитогорские сандалеты, котрых у бошей по такой цене даже турки с китайцами не продають).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы построить бренд, надо позиционировать и дифференцировать (П, Д). Потом - найти венчурных капиталистов и наладить сбыт. Ну и разобраться с рекламочкой.&lt;br /&gt;Тогда и здесь пойдет (короче - продал пару башмаков ошалелым бюргершам и лепишь лейбл "экспортный вариант", все в экстазе).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дайте мне хоть одного губернатора не дурачка, за год бы вывел на европейские рынки продажи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не мешался бы под ногами абрамович, я бы продавал чукотские бюстгальтеры = "гостям всегда рады" (главное - успеть оторвать подряды на поставки в лучшие бордели Франкфурта по бартеру).&lt;br /&gt;А после бошей любая негра схавает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(А Эллочка или Зябкина сделали бы в пять раз лучше).</text>
                                                          <subject>Брендо-строительство</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4469510&amp;style=mine#t4469510</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4460806&amp;style=mine#t4460806</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4456966&amp;style=mine#t4456966</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="4487942" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4487942#t4487942</url>
                                                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                  <date>2005-08-27 11:36:43</date>
                                                  <text>&lt;a href='http://www.e-xecutive.ru/discussions/forum_3214/msgp118867/' rel='nofollow'&gt;http://www.e-xecutive.ru/discussions/fo&lt;wbr /&gt;rum_3214/msgp118867/&lt;/a&gt;</text>
                                                  <subject>сравните, юноша...</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4456966&amp;style=mine#t4456966</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4455942&amp;style=mine#t4455942</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4433670&amp;style=mine#t4433670</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4432390&amp;style=mine#t4432390</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4414470&amp;style=mine#t4414470</parent>
                                </comment>
                                <comment id="4487430" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4487430#t4487430</url>
                                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                  <date>2005-08-27 11:25:21</date>
                                  <text>Или мИХАИЛА?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда, если процитирует, Вы съедите доллар, идет?</text>
                                  <subject>Минцберг никогда не будет  цитировать Никифорова?</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4414470&amp;style=mine#t4414470</parent>
                                </comment>
                                <comment id="4487686" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4487686#t4487686</url>
                                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                  <date>2005-08-27 11:27:12</date>
                                  <text>Последнюю фразу - не соизволите ли выслать с датой и подписью?&lt;br /&gt;(и с парспортными данными, если коленочки не дрожжат)</text>
                                  <subject>коленочки не дрожжат?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4498694" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4498694#t4498694</url>
                                      <user name="Otchim" username="stepfather" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
                                      <date>2005-08-28 17:39:23</date>
                                      <text>Честно говоря, стараюсь реже связываться с сетевыми сумасшедшими.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плюс, вы всё время что-то требуете. А, получив требуемое  - например, название статьи, так и не даёте ответ на вопрос о цитируемых статьян россиян, посвящённых количественным методам маркетинга.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему так сложно просто сказать "я не знаю".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вас за это никто не накажет, не уволит, не наложит на вас взыскание, не объявит замечание.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: коленочки не дрожжат?</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4540166" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4540166#t4540166</url>
                                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                          <date>2005-08-30 09:42:40</date>
                                          <text>Вы хотите сказать, что перешли на оскорбления?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если не связываетесь - не писали бы вообще,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; а так ведь - поджав хвост, гавкаете из-за кустов. Вы - трусливый аноним. Это не есть оскорбление. Это есть констатация фактов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Печально, что в нашем кругу маркетинга есть нач. отдела, невоспитанные, невежливые, гавкающие из кустов, трусливые и неинтеллигентные. </text>
                                          <subject>Вы - трусливый аноним</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="4551942" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4551942#t4551942</url>
                                              <user name="Otchim" username="stepfather" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
                                              <date>2005-08-31 12:26:47</date>
                                              <text>Слов нет, как печально! Бесноватый директор по маркетингу и трусливый аноним в чине начальника отдела  беседуют об отечественных публикациях, посвящённых количественным методам маркетинга. И не могут назвать не одной!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;O tempora!..</text>
                                              <subject>Re: Вы - трусливый аноним</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="4553990" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4553990#t4553990</url>
                                                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                  <date>2005-08-31 20:49:22</date>
                                                  <text>Ваши оскорбления пусть останутся как проявление Вашего Типа самоутверждения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На ГФК меня тоже оскорбляли, а потом набросились как стадо - десять на одного, и нарушили свои же задекларированные правила форума.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Вы считаете меня "бесноватым", чего от меня надо?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перевести разговор  в другую тему, чтобы я забыл о Ваших наклонностях, которые проходят по УК?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я - не забуду. Возможно, специально для Вас создам отдельную базу данных с подобными проявлениями личностных настроек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня растет сын и дочь. И мне небезразлично, чтО именно обо мне они могут прочитать от людей, которые гавкают из-за забора и не подписываются.</text>
                                                  <subject>Отнюдь. Не о публикациях,</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4551942&amp;style=mine#t4551942</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4540166&amp;style=mine#t4540166</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4498694&amp;style=mine#t4498694</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4487686&amp;style=mine#t4487686</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4414470&amp;style=mine#t4414470</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4411142&amp;style=mine#t4411142</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4410374&amp;style=mine#t4410374</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4409862&amp;style=mine#t4409862</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4388614&amp;style=mine#t4388614</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4387334&amp;style=mine#t4387334</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4364806&amp;style=mine#t4364806</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4371462" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4371462#t4371462</url>
      <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
      <date>2005-08-21 06:06:48</date>
      <text>&lt;i&gt;Надо мной, в силу моей мелкости и незаметности, никого не было, только дырявое серое небо.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Дырявое серое небо свободы!&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, конечно, такое не прощают, никогда. С клиентом всё ясно - НИЧТОЖЕСТВО! Только зачем опускаться на его уровень и тыкать ему - гебил? Понятно, что Вы попали ему  в больное место, вон как завыл. Но что Вам лично до него? Не лучше ли разобрать комплекс идей создающих это явление, одним из элементов которого и является сам крыловка. Его "контреформация" ждёт Вашего критического взгляда. На мой взгляд, что там не тезис, то пЁрл. РАЗБИРИТЕ ЕЁ В ДУХЕ ВАШИХ ПРОШЛЫХ СТАТЕЙ О СОВ. ФИЛОСОФИИ, и Вы поставите точку на этих жирненьких охранителях-консерваторах? не переходя на личности.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4395526" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/57606.html?thread=4395526#t4395526</url>
      <user name="NoPain" username="burzumka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22613423/5273211" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-22 07:39:31</date>
      <text>И с такими толстожопыми провокаторами как Крылов, у которых на морде лица написано "продамся занедорого", вряд ли захотела бы иметь серьезные дела. Так, стучать на коллег-одногруппников, - это самый максимум. Вы бы его для смеха еще бы в ГРУ записали.</text>
      <subject>Галина Борисовна- девушка умная</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>