<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-09-23 15:55:00</date>
    <text>Покачиваясь в белом кресле и спокойненько  покуривая трубочку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В последние дни «бурная политическая жизнь» жижистов вступила в новую фазу. Организуются «новые правые». Составляются списки, делятся посты, деньги. Вчерашние соратники пытаются столкнуть друг друга с балкона, из всех подзамочных щелей сочатся ручейки дёгтя (в лучшем случае). Крики, вопли, визги, ещё вчера казалось бы немыслимые «коалиции». Коалиций много, каждая насчитывает двух, трёх, а бывает и одного  человека. Это когда один член коалиции знает, что он в коалиции, а для другого это неприятная неожиданность. В общем, КАРТИНА.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как это со стороны… Ну, для тех людей, для которых и создаются партии, всё это напоминает горох в решете: три десятка фамилий родственников и собутыльников, мало различимых посторонним взглядом. К тому же, каждая горошина перекатывается справа налево, слева направо, вверх-вниз – не уследишь. Горошины ещё и отменно мелкие. ШАНТРАПА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я хочу сказать о другом. По типу отношений как друг с другом, так и с окружающим миром, вся эта публика глубоко еврейская. Если попытаться их охарактеризовать точно, ёмко и кратко, то на ум приходит только это слово - ЕВРЕИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Среди «публики» евреев не так много. Обычная цифра для столичной тусовки – процентов 15-20. Можно, конечно, поискать двоюродных дедушек и троюродных племянников, но я не большой любитель поисков корней и нитей. (Тем не менее сделать это стоит, ввиду постоянных антисемитских заявлений тусовки.) Но все ведут себя как евреи. Это типичный, хорошо узнаваемый стиль. Его черты:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, евреи народ подражательный. Поэтому еврей всегда опаздывает. При самой быстрой реакции. То есть, если еврей надел модную вещь, это первый признак, что она вышла из моды. «Партийная жизнь» на Западе давно «остыла». Это занятие не для молодёжи. Вообще не для людей, которые хотят сделать карьеру. Партийная жизнь в постсоветской России - это ещё хуже. Занятие для никчемушных отстоев. С огромным трудом удаётся набрать хоть какую-то биомассу стоять с флажками. По цене ананасов. Неприхотливые бабки-визжалки 80-90-х благополучно вымерли, любители Окуджавы к 60-70-ти годам достигли стадии взрослой жизни. А больше никого нет. Распил есть, людей нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это второе. Евреи народ азиатски услужливый, похожий на старика Хотабыча. Который сделал телефон из куска мрамора. Звони, о великий Волька, услада очей моих. То есть евреи не умеют говорить «нет». Есть деньги – будет дело. Герой «Калины красной» дал деньги бухгалтеру, чтобы тот организовал оргию. Бухгалтер оргию организовал. Но проблем. Хотите сто тысяч хунвейбинов, поддерживающих великого Вэ-Вэ – будет сто тысяч хунвейбинов. Уже есть. Националисты – запросто. Либералы – сколько угодно. Только плати деньги. И всё испарится в 24 часа. ПОЛНОСТЬЮ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь третье. О третьем я говорить не буду, а опубликую  свою давнишнюю статью для «Консерватора». Как только я пришёл в редакцию этой газеты и огляделся, то сразу понял – ЕВРЕИ. Т.е. «кина не будет». Некоторые считают, что на поздней фазе «Консерватор» был тонущим изданием. Ничего подобного. У газеты был бренд и деньги на полгода. За этот срок вполне можно сделать вещь. А когда есть рынок и есть вещь, деньги на дальнейшее финансирование найдутся. С Лейбманом, Ольшанским или Быковым на эту тему говорить было бесполезно. А Крылову, Холмогорову и Святенкову я попытался промыть мозги. По двум соображениям. Во-первых, они были «русской частью редакции» (абстрагируясь от корней и нитей), а, во-вторых, для них работа в «Консерваторе» была реальным шансом подняться. Удачей, за которую стоило вцепиться обеими руками. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И я написал публикуемый ниже опус. Вроде как статью для «Консерватора». Ясно, что это публиковать было невозможно, просто хотелось людям сказать что-то для них важное. На доступном для них языке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я к тому веду это затянувшееся предисловие к небольшому тексту, что дело здесь не в евреях и не для евреев оно писано. И эта ветка совсем не о евреях, милых, симпатичных людях, которых я всегда принимал и принимаю как данность. И русских принимаю как данность. Но когда еврей подражает русским и стремится быть русским - это нормально. Здесь проявляется именно его еврейская сущность, «сильная сторона», вроде хвоста павлина или чешуи змеи. А вот когда русский подражает евреям, то это чушь собачья и мгновенный проигрыш. Черепаха на велосипеде. И в деловой жизни и в личных отношениях. Святенков, Холмогоров и Крылов, вместо того, чтобы вокруг «Консерватора» собрать актив из 20-30 авторов, постараться привлечь Людей, стали гнать халтуру под псевдонимами, заработали пару тысяч долларов и оказались на улице. С подмоченной, а, точнее, просто несуществующей, репутацией. Их даже от моего появления в «Консерваторе» перекосило. Холмогоров закатил истерику Ольшанскому: кого привёл, касса не резиновая. Это, кстати, пример «русского еврея» и «еврейского еврея». Ольшанский на своей должности был не пришей кобыле хвост, но он взял  и привёл за руку в редакцию  человека, идеально подходящего «Консерватору». Совершенно ему лично незнакомого. А никчемушный Егорка попытался человека, кроме всего прочего, благожелательно к нему настроенного и из-за этого много терпящего, спустить с лестницы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;Гевалт&lt;/b&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Максим Соколов разразился саркастической филиппикой по поводу редакции “Консерватора” («Эпитафия слову «консерватор». Бенефис сетевого Бердичева»). Смысл филиппики в том, что местечковые козлы ((с) Соколова) опошляют хорошее слово “консерватизм” от которого их надо бы отогнать берёзовым дрыном, да поздно. Уже опошлили. В общем всё правильно и убедительно. За некоторой частностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Частность же заключается в том, что ни по лексике, ни по характеру аргументации, ни, наконец, по социальному положению и кругу своих знакомств Соколов ничем не отличается от оплёвываемых им Ольшанского и Быкова. Получается удивительная картина: сначала некоего имярека поносят как непотребного монстра, рядом с которым и пробежать зазорно, вдруг монстр по мере детализации мизансцены оказывается автору хорошим знакомым, затем - другом-однокашником и, наконец, - близким родственником.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вспоминаю, как впервые увидел евреев. То есть я видел и раньше, но всегда “на работе”, во враждебном окружении. А тут я увидел, как они разговаривают сами с собой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Случилось это на суде. Для политкорректности скажу, что на суд меня затащила русская хамка.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Это была “доктор философских наук” (т.е. деревенская баба), которая за взятку помогла моему поступлению в университет. Через год баба отстала, так как, против её ожидания, двадцатилетний рабочий паренёк учился отлично, и взяток по ходу дальнейшей учёбы взымать не было никакой возможности. Но первый год она меня доставала. Однажды звонит:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Срочно приезжай на станцию метро такую-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, как дурак, приехал. Думаю, что такое случилось. Приехал, а она:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Иди в суд. Сейчас будет слушаться дело, где жена моего старшего сына проходит как свидетельница. Она &lt;br /&gt;аферистка, хочет оттяпать у сына квартиру, её надо разоблачить, а для этого следует законспектировать ход судебного заседания. Ты сиди в углу и конспектируй. Мы потом на родственников обвиняемого выйдем. Мне пойти нельзя, а тебя никто там не знает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И я как кур во щи попал на суд. Не успев оглянуться. Уж больно наглая баба была. Ну, сижу в суде (первый раз в жизни). Выходит интеллигентный еврей, садится на скамью подсудимых.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня удивило, что вошедший совсем не походил на преступника. Молодой человек лет 28-30, говорил складно. Так же складно говорила и потерпевшая сторона. Смысл судоговорения состоял примерно в следующем: обвиняемый назвался ювелиром, но ювелиром быть не мог, то есть формально мог, так как закончил какие-то курсы, но по специальности никогда не работал. И он взял отремонтировать какое-то золотое кольцо, где надо было заменить камень и, вроде, не заменил, или заменил, а может и не заменил, нет всё-таки заменил. Но вот после этого ему принесли второе кольцо и его надо было рассверлить, а  он не рассверлил, и вроде как заиграл, и по показаниям потерпевшей видно, что заиграл, но на самом деле не всё так просто, так как потерпевшая была с ним в интимной связи и ещё она рекомендовала ему подругу, у которой взяли третье кольцо, за которое потерпевшей был обещан ювелиром процент, и вот это кольцо уже взял вообще неизвестно кто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я только головой крутил: туда-сюда, туда-сюда. И по ту и по другую сторону скамьи подсудимых сидели совершенно одни и те же люди. С одним менталитетом, одним взглядом на жизнь, одним способом жизни и даже внешне похожие друг на друга.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Затем я увидел евреев уже совсем вблизи. Мой товарищ по университету стал жить со своим другом коммуной. В одной большой квартире поселилось две семьи: его - с одним ребёнком, и семья его друга - с тремя детьми. Стали вести общее хозяйство, вместе воспитывать детей, устраивать подпольные выставки (его друг был художником). Это для меня была совершенная фантастика. Я не верил, что так бывает, мне казалось, что я чего-то не понимаю, что это они, наверно, понарошку, для раскрутки. (Про коммуну сделали сюжет на телевидении в мукусевском “Мире и молодёжи” - была первая фаза перестройки.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вскоре товарищ бросил свою жену (беременную) и женился на жене друга-художника (у которой, напомню, было трое детей). Я вытаращил глаза. Главное, я не понимал, чем кончится этот шекспир. К моему величайшему удивлению, это не кончилось ничем. Ну, сначала разъехались по разным углам. Но постоянно были какие-то контакты, совместная жизнь и всё снова срослось в единый ком. Я беседовал с брошенным мужем-художником (пришёл с друзьями на его очередную выставку). Он говорит:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Знаешь, Дим, я когда это произошло, подумал что всё. Это черти какие-то. У меня ничего не осталось. Прошло две недели. ОН приходит, надо, мол, печатную машинку забрать. Потом снова то-сё, и опять пошли встречи, ухмылки, подковырки. Хи-хи, ха-ха. Как-то всё получилось... по-еврейски.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я начал о многом догадываться. Потом ОН занял у меня все деньги, которые я собирал на издание своей книги, и исчез в неизвестном направлении. Меня это уже удивило не очень. И совсем не удивило, что года через два ОН пытался скрестись в мою сторону. Причём не в смысле вернуть деньги, извиниться, а типа переговорить, может быть занять ещё. Этот человек также не понимал моей психологии, как я раньше не понимал его. Он не понимал, что вычеркнут из моей жизни настолько, что я разорвал все отношения даже со знакомыми его знакомых, вообще со всеми, кто с ним общается (в том числе и с художником). Что он прокажённый, а само его имя вызывает приступ рвоты в смысле не аллегорическом, а самом что ни на есть реальном. Что ничего не поправишь, что “второй раз нельзя”.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дружил я с НИМ лет семь, не общаюсь лет десять. Сейчас вижу, что ОН вовсе не был каким-то кинематографическим злодеем. Ну, немного жуликоватый, но неглупый, не лишённый литературного дара. В чём-то очень инфантильный. Просто он еврей. Это еврейский образ жизни. Сегодня Татьяна Толстая ведёт задушевный разговор с Лейбманом, завтра он фантастический дурак, которого она прилюдно поливает грязью. Митя Ольшанский свой человек, потом монстр, подонок и так далее. Сколько же времени ушло на всё про всё? На всю историю с “Консерватором”? Меньше года. А что будет ещё через год? Легко догадаться - азиатский калейдоскоп сделает ещё один оборот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очевидно у евреев иное отношение к слову и к человеческим контактам. Все они - одна семья, а между родными чего только не происходит. Если убрать литературные и малоправдоподобные отречения, всегда отец и сын будут отцом и сыном, братья - братьями. От этого никуда не денешься. Все евреи - родственники и никогда их гевалт не надо воспринимать всерьёз. Милые бранятся - только тешатся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вчера Жириновский и Немцов дошли до мордобоя в прямом эфире. Сегодня обмениваются кивками. А завтра ещё породнятся семьями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как на это смотрят другие народы? Да так и смотрят. Мой знакомый побывал в Голландии. Сел на лавочку в милом уютном городке. На главной и единственной площади было воткнуто в землю “это”. “Это” создавало ощущение какой-то абсолютной бездарности. Несоответствие с окружающей архитектурой, деревьями,  людьми, наконец отдельных частей шедевра друг с другом было абсолютным. “Корова с седлом”. Знакомый спросил сидевшего рядом пожилого голландца: “Зачем вы это?” Голландец ответил: “А-а, это евреи”. Это было сказано не со злобой, и не с осуждением, и не с пренебрежением. А как исчерпывающее объяснение досадной ситуации:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Откуда такая страшная вонь в общежитии? &lt;br /&gt;- А, это вьетнамцы опять селёдку жарят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничего страшного. Вьетнамцы. Это они всегда так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уже несколько месяцев из карнавалистско-постмодернистского месива вокруг “Консерватора” то тут то там высовываются отдельные лица: Ольшанский, Толстая, Тимофевский, Соколов, Быков, Пирогов, Вербицкий. Высовывание сопровождается взвизгами: “жидовская харя”, “фашист”, “сам фашист”, “таки поезжай в свой Бердичев”, “из пулемёта стрелять”, “милиция!” “Да здравствует Гитлер”, “вы ещё не видели Канторовича”, “я буду жаловаться в ООН”.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как это всё со стороны? Скажу вовсе без всякой злобы и безо всякого цинизма, наоборот с пониманием и сочувствием:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Да евреи шалят. Они ничего. Такое дело - народ восточный, горячий... Ничего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то в порядке обличения советской цензуры показали по телевидению вырезанную хохму из “Мимино”: “Ох уж эти русские, они все на одно лицо”, - говорят два японца, смотря на армянина и на грузина.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Для Ольшанского или Соколова разница между ними гомерическая. Но, увы, со стороны русских все они на одно лицо и любой русский со сколько-нибудь значительным опытом общения с евреями так же не будет вслушиваться в их перебранку, как не будет разбираться в перебранке итальянцев. Ну, макаронники, заголосили!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между тем “макаронники” таким образом могут и сообщать важную информацию. Но их не будут слышать, причём в обратной пропорциональной зависимости от громкости ора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, если хотите что-то сказать важное, если хотите, чтобы вас услышали за пределами литературного гетто (опять (С) Соколова), учитывайте три вещи:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Русские народ холодный и материалистичный. “Москва ни слезам, ни смеху не верит”. Говорите нормальным голосом, без восточных взвизгов и эпитетов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Поймите, что для чужого глаза, просто потому что он чужой, вы все на одно лицо и на внутрикагальные перебранки никто не будет обращать внимания. То есть правильно адресуйте свои реплики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Ресурс неправильных действий для неевреев очень ограниченный. После двух-трёх ошибок вас перестанут воспринимать всерьёз, а после двух-трёх оскорблений вы рискуете навсегда разорвать отношения с оскорбляемым человеком. Подумайте, вы для себя его как бы убиваете. Вы не сможете с ним общаться никогда в жизни. Это большой недостаток неевреев, но это именно так - перемотать плёнку назад и начать отношения снова практически невозможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разве что оскорблённый сделает снисходительную поправку на ваш восточный менталитет. Так сделайте поправку и вы на менталитет западный. Глядишь, он и появится - этот волшебный “консерватизм”.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Через год-другой после написания статьи Немцов и Жириновский публично помирились.</text>
    <subject>235. ЕВРЕИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/60190.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/60793.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="4730065" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4730065#t4730065</url>
      <user name="Luybu" username="luybu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106749552/3594206" height="100" width="79" />
      <date>2005-09-23 12:07:52</date>
      <text>Серьёзная работа, как говорится поэзя более ёмкая форма общения - "Лежу параличем разбит, оказалось, мой мой жид"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4730321" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4730321#t4730321</url>
      <user name="s0tnik" username="s0tnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54438005/4395022" height="99" width="90" />
      <date>2005-09-23 12:22:52</date>
      <text>Мне кажется, сей пост наиболее адекватно оценивает состояник московской "патриотической тусовки". Мне, конечно, из провинции плохо видно, но кажется так оно и есть.  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4730833" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4730833#t4730833</url>
      <user name="_flyman_" username="_flyman_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117673143/1847045" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-23 12:37:15</date>
      <text>Да...&lt;br /&gt;Вы много написали. По сути что? Сведение мелких счётов? Хотелось бы уловить нечто большее...&lt;br /&gt;Скажите,  Галковский, а вы сами, случайно, не из иудеев будете?</text>
      <comments>
        <comment id="4731089" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4731089#t4731089</url>
          <user name="skotin" username="skotin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53232472/1402356" height="76" width="100" />
          <date>2005-09-23 12:42:39</date>
          <text>Галковскай все таки.</text>
          <comments>
            <comment id="4731601" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4731601#t4731601</url>
              <user name="_flyman_" username="_flyman_" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117673143/1847045" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-23 12:48:44</date>
              <text>Я не про это. Он нападает на иудеев природных и психозависимых. При этом сам будучи таким старается меня уверить что на эти разборки внимание обращать не следует(милые бранятся...), при этом, видимый мне сухой остаток от всего что он здесь написал - это попытка свести свои мелкие счёты с какими то там людьми. Тогда, если на это не следует обращать внимания, зачем всё это здесь писать? Ну написал бы всё это своим "типа-обидчикам" на мыло, они бы как-то там попереписывались, и всё. А так... Бессмыслица полнейшая.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4731089&amp;style=mine#t4731089</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4730833&amp;style=mine#t4730833</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4731345" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4731345#t4731345</url>
      <user name="skotin" username="skotin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53232472/1402356" height="76" width="100" />
      <date>2005-09-23 12:46:17</date>
      <text>еврей пишет о евреях... экая нелинейность. Да были ли евреи, хочется тогда спросить.</text>
      <comments>
        <comment id="5578961" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=5578961#t5578961</url>
          <user name="pan_andriy" username="pan_andriy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37784205/5648132" height="99" width="86" />
          <date>2005-12-27 11:53:45</date>
          <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/otrizala/17219.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/otriza&lt;wbr /&gt;la/17219.html&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4731345&amp;style=mine#t4731345</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4732369" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4732369#t4732369</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-23 13:33:40</date>
      <text>Интересно, а есть люди, которые вообще могут относиться к евреям серьезно?</text>
      <comments>
        <comment id="4732625" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4732625#t4732625</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2005-09-23 13:44:42</date>
          <text>К Эйнштейну вы как относитесь?</text>
          <comments>
            <comment id="4733649" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4733649#t4733649</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-23 13:50:31</date>
              <text>С улыбкой :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4732625&amp;style=mine#t4732625</parent>
            </comment>
            <comment id="4779729" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4779729#t4779729</url>
              <user name="Mikko &quot;mixer&quot; Vedru" username="mikser" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16569236/777652" height="100" width="75" />
              <date>2005-09-28 20:29:43</date>
              <text>Интересно, а как еще можно относиться к такому человеку, кроме как с улыбкой?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.spaceandmotion.com/Images/albert-einstein-light-quanta.jpg' rel='nofollow'&gt;http://www.spaceandmotion.com/Images/al&lt;wbr /&gt;bert-einstein-light-quanta.jpg&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.schneider-andre.net/resource/poster/albert-einstein/full_poster-albert-einstein-003.jpg' rel='nofollow'&gt;http://www.schneider-andre.net/reso&lt;wbr /&gt;urce/poster/albert-einstein/full_poster-a&lt;wbr /&gt;lbert-einstein-003.jpg&lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="4781777" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4781777#t4781777</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2005-09-29 10:31:55</date>
                  <text>С почтением - все ж гений как-никак...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Он глуп, как мы, он мерзок, как мы! - радуется толпа.&lt;br /&gt;Врете, сволочи! Он глуп и мерзок - но не так, как вы; иначе!" (А.С.Пушкин)</text>
                  <subject>С уважением</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4779729&amp;style=mine#t4779729</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4732625&amp;style=mine#t4732625</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4732369&amp;style=mine#t4732369</parent>
        </comment>
        <comment id="4735441" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4735441#t4735441</url>
          <user name="Андрей" username="ondrei" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
          <date>2005-09-23 14:32:24</date>
          <text>Известно, что Сталина евреи "очень забавляли".</text>
          <comments>
            <comment id="4735953" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4735953#t4735953</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-23 14:37:27</date>
              <text>А Сталин разве не еврей??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/24000.html" rel="nofollow"&gt; см. комменты здесь &lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="4738769" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4738769#t4738769</url>
                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                  <date>2005-09-23 15:00:20</date>
                  <text>Происхождение Сталина неочевидно, а антипатия к нему Д.Е. слишком сильна - здесь он даже "в креслице" перестаёт качаться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сталин НЕ производит впечатление еврея. А забавляться, глядя на евреев, в ту пору было небезопасно. Даже для вождя.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4739537" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4739537#t4739537</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-09-23 15:04:25</date>
                      <text>Покачиваясь в креслице:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется, откуда Жидошвили быть евреем? Об этом и в "Семнадцати мгновениях весны" говорится.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4738769&amp;style=mine#t4738769</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4735953&amp;style=mine#t4735953</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4735441&amp;style=mine#t4735441</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4732369&amp;style=mine#t4732369</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4732881" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4732881#t4732881</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-23 13:45:29</date>
      <text>Очень хорошая, интересная статья. Браво, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <subject>Браво!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4734673" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4734673#t4734673</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2005-09-23 14:22:11</date>
      <text>&amp;gt; Егорка попытался человека, кроме всего прочего, благожелательно к нему настроенного и &lt;b&gt;из-за этого много терпящего&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М-м, в самом деле?!.. Надо же. (Заплакал сладкими слезами умиления)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Крылову, Холмогорову и Святенкову я попытался промыть мозги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...опять вас на царство не позвали, упустили олухи свой золотой шанс.&lt;br /&gt;Но и людей понять можно, довериться вам при ваших-то деловых способностях:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Потом ОН занял у меня все деньги, которые я собирал на издание своей книги, и исчез в неизвестном направлении. Меня это уже удивило не очень&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если бы это вас очень удивило, то один разговор. А так - человека не удивлеят, что его обокрал некто, кому он доверил все свои сбережения. С точки зрения здравого смысла это не удивление удивительно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; некоего имярека поносят как непотребного монстра, рядом с которым и пробежать зазорно, вдруг монстр по мере детализации мизансцены оказывается автору хорошим знакомым, затем - другом-однокашником и, наконец, - близким родственником&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это ведь ВАША ситуация. Вы регулярно пишите пасквили о своих знакомых. Если вам верить, вы живете (мучаетесь) среди одних отпетых подонков. </text>
      <comments>
        <comment id="4737489" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4737489#t4737489</url>
          <user name="Андрей" username="ondrei" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
          <date>2005-09-23 14:52:58</date>
          <text>&lt;q&gt;некоего имярека поносят как непотребного монстра, рядом с которым и пробежать зазорно, вдруг монстр по мере детализации мизансцены оказывается автору хорошим знакомым, затем - другом-однокашником и, наконец, - близким родственником&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласитесь, что Вы просто по привычке "вцепились" в эту фразу. Речь то не о подонках, а о том, что грызущаяся знакомая публика сделана из одного теста.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что бы я добавил - грызться они могут и по-серьёзному. Кожинов описыват процессы 37-го как родственные разборки: "&lt;i&gt;Мойша посадил дядю Осю, а я за это накапал на него Абраму Исааковичу.&lt;/i&gt;"  Были сцены и побезобразней: "Сталин устроил... небольшой банкет... Когда присутствовавшие основательно выпили, Паукер (комиссар ГБ 2-го ранга...)... поддерживаемый под руки двумя коллегами... изображал Зиновьева, которого ведут в подвал расстреливать. Паукер... простер руки к потолку и закричал: "&lt;i&gt;Услышь меня, Израиль, наш Бог есть Бог единый&lt;/i&gt;!"..." (&lt;a href='http://www.patriotica.ru/history/kozh_xx1.html' rel='nofollow'&gt;http://www.patriotica.ru/history/kozh_&lt;wbr /&gt;xx1.html&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="4739025" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4739025#t4739025</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-09-23 15:01:50</date>
              <text>Паукер был миньоном Христофора Бонифатьевича. Разумеется "Фуксом", а не "Ломом". </text>
              <comments>
                <comment id="4742097" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4742097#t4742097</url>
                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                  <date>2005-09-23 15:44:58</date>
                  <text>Беда "миньона" была в том, что куражиться ему оставалось совсем недолго. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня эта сцена с Зиновьевым поражает. Превращение из прожжёного атеиста (настоящего, не картонного) в правоверного иудея свершилась в одночасье и совершенно органично. Если бы спросил кто Зиновьева: "&lt;i&gt;Неувязка же получается, товарищ.&lt;/i&gt;" - тот бы просто не понял: "&lt;i&gt;Какая неувязка&lt;/i&gt;?"</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4739025&amp;style=mine#t4739025</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4737489&amp;style=mine#t4737489</parent>
            </comment>
            <comment id="4739793" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4739793#t4739793</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-09-23 15:09:01</date>
              <text>&amp;gt; Речь то не о подонках, а о том...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это понятно. И с евреями давно "всё ясно", и текст этот Галковского я давно читал. Хороший текст, свидетельствую.&lt;br /&gt;Меня удручает, что Дмитрий Евгеньевич не видит, как его построения легко оборачиваются против него. </text>
              <comments>
                <comment id="4740561" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4740561#t4740561</url>
                  <user name="ankon2005" username="ankon2005" />
                  <date>2005-09-23 15:16:34</date>
                  <text>Да плевал Галковский на свои построения. И нету у него никаких построений. Стеб один сплошной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя клоун он экстра-класса, равных мало, нельзя не признать.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Дык</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4739793&amp;style=mine#t4739793</parent>
                </comment>
                <comment id="4741073" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4741073#t4741073</url>
                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                  <date>2005-09-23 15:25:01</date>
                  <text>Мне представляется, что с какого-то момента Д.Е. решил, что достоинство писателя превыше всего. А раз так, то против него "построения" могут обернуться только в одном случае: если они заранее не отрефлексированы им самим. Т.е. уесть Д.Е. в его собственных (может быть, надуманных) глазах можно только неожиданной яркой мыслью, что застанет его врасплох. "Креслице" остановится. Может быть, это слишком искуственно, но так уважаемый Д.Е. хочет и любит о себе думать, так написано в БТ. Уесть его тем, что он - редиска - не получится, потому что он "сам об этом уже много раз думал, это допустил, опроверг, допустил опять". Пройдено.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4741329" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4741329#t4741329</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2005-09-23 15:35:54</date>
                      <text>А чем это отличается от психопатологии? Это ж типичная клинка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...человек растратил свой потенциальный общественный авторитет в бессмысленных шизофренических выходках, а теперь самодовольно рассказывает у себя в ЖЖ, что ужасающим скрипом своего кресла-качалки наводит ужас на вселенную. Вот-вот "холмогорку" победит окончательно.&lt;br /&gt;Жалкое, душераздирающее зрелище.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4741841" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4741841#t4741841</url>
                          <user name="ankon2005" username="ankon2005" />
                          <date>2005-09-23 15:41:52</date>
                          <text>Не ошибается тот, кто ничего не делает. Исправится как-нибудь, не дурак ведь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто перехамил малость людям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>ничего</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4741329&amp;style=mine#t4741329</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4742353" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4742353#t4742353</url>
                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                          <date>2005-09-23 16:02:15</date>
                          <text>Я понимаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похоже, только Никита Михалков ещё не растратил свой "общественный авторитет", преданно глядя на каждого объявившегося президента.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот вопрос: кто из писатлей не был ...хм... со странностями. Может, Тургенев, может, Достоевский, а может Лев Николаевич? Даже самый нормальный из этой гильдии писал дурацкие эпиграммы, за что и поплатился.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Актёр - всегда лицедей. Талантливый актёр - человек без лица, абсолютный шизик. Писатель - человек с гипертрофированной рефлексией, "клиника" по-Вашему. А по-другому никак.  Возможно ли возвращать людей из "писательского", "актёрского" состояния в мир, где "общественный авторитет" имеет цену?</text>
                          <comments>
                            <comment id="4742865" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4742865#t4742865</url>
                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                              <date>2005-09-23 16:17:52</date>
                              <text>Таким образом, вы пришли к мысли, что к Галковскому следует относится снисходительно, по-доброму -- как к обидчивому клоуну. Дескать, сумасшедший, что возьмёшь.&lt;br /&gt;Ну да, а что делать.</text>
                              <comments>
                                <comment id="4753105" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4753105#t4753105</url>
                                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                                  <date>2005-09-24 06:24:35</date>
                                  <text>Вот поторопились Вы, чесслово. Я, может быть, через пост то же самое и выложил бы, а так приходиться проталкивать руку в другой рукав:-) Но шутки в сторону!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я подхожу к мысли, что жизнь трагична. Не найти нам, бедным, такого угла, где было бы "&lt;i&gt;и божество, и вдохновенье, и жизнь, и слезы, и любовь&lt;/i&gt;" (С) да ещё "общественный авторитет" и тёплый пирожок на полке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот если бы мы поняли как относиться к солдату с чеченского фронта, человеку с обожжёной душой. Ведь таких уже не вернуть совсем к мирной жизни, они видели смерть и убивали сами.  Но вот главное - делали это за нас, за Россию. Так вот, если душа человека деформировалась до беспредела за хорошее дело - нужно думать КАК к нему относиться. Если же просто "сорокина дала" - то есть много простых эффективных мер пресечения. </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4742865&amp;style=mine#t4742865</parent>
                                </comment>
                                <comment id="4888529" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4888529#t4888529</url>
                                  <user name="bozman5" username="bozman5" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34592248/8204957" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-10-08 15:58:16</date>
                                  <text>Почему гуманитариям лучше не соваться в физику и вообще в науку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу этого:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.upravda.ru/archive/160.html' rel='nofollow'&gt;http://www.upravda.ru/archive/160.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сивухин:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;Аномальные диэлектрические свойства сегнетовой соли были &lt;u&gt;открыты Валашеком&lt;/u&gt; в 1921, а в начале 30-х &lt;u&gt;подробно исследованы Курчатовым&lt;/u&gt; и Кобеко.&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;Итак, Курчатов в 1930-х «открыл» то, что Валашек исследовал ещё в 1920.&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;При всём этом "открытие" сегнетоэлектричества и изомерии подают как наиболее значимые научные достижения Курчатова.&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первая попавшаяся статья&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.prazdniki.ru/person/1/249/' rel='nofollow'&gt;http://www.prazdniki.ru/person/1/24&lt;wbr /&gt;9/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;Его первые научные публикации были посвящены новому, впервые обнаруженному явлению - сегнетоэлектричеству. А с 1932 г. Курчатов одним из первых в России стал изучать физику атомного ядра. В 1934 г. он наблюдал разветвление ядерных реакций, происходящих после нейтронного облучения веществ, затем исследовал искусственную радиоактивность, открыл ядерную изомерию - распад одинаковых атомов с разными скоростями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1940 г. Курчатов вместе с Г.Н.Флеровым и К.А.Петржаком обнаружили, что атомные ядра урана могут подвергаться делению и без помощи нейтронного облучения - самопроизвольно (спонтанно).&lt;/blockquote&gt;</text>
                                  <subject>Почему гуманитариям лучше не соваться в физику и вообщ</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4742865&amp;style=mine#t4742865</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4742353&amp;style=mine#t4742353</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4741329&amp;style=mine#t4741329</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4773841" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4773841#t4773841</url>
                          <user name="ingas" username="ingas" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9526274/1697576" height="100" width="63" />
                          <date>2005-09-27 06:21:24</date>
                          <text>&amp;gt;&amp;gt;Вот-вот "холмогорку" победит окончательно.&lt;br /&gt;Пионер, а Вы сколько сил угробили на побеждение Галковскового?&lt;br /&gt;Вы не замечаете, что Ваши построения обращаются против Вас?</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4741329&amp;style=mine#t4741329</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4741073&amp;style=mine#t4741073</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4739793&amp;style=mine#t4739793</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4737489&amp;style=mine#t4737489</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4734673&amp;style=mine#t4734673</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4734929" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4734929#t4734929</url>
      <user name="Андрей" username="ondrei" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
      <date>2005-09-23 14:30:19</date>
      <text>По-моему, довольно точно. Между нами и ими есть принципиальная разница.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если еврей предлагает не-еврею: "Давай согрешим!" - то последний должен понимать, что на Суде они пойдут "по разным статьям".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согрешившему христианину светит "вышка", духовная смерть, что есть скорое и неотвратимое наказание за грех. И пусть никто не обманывается, что Бог столь же легко прощает грехи, как скоро и наказывает - приговор приводится в исполнение. Покаянный же грешник возрождается к жизни, но уже с новой метрикой, справленной в небесной канцелярии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У евреев по-иному. Предполагается, что народ этот – большой затейник по части согрешить: "дщерь Иерусалима", например, "не по их мерзостям поступала; этого было мало: ты поступала развратнее их всех на путях твоих." (Иез. 16:47). Но что знаменательно - приговор бывает разный, от "вышки" до оправдательного: "Я прощу тебе всё, что ты делала, говорит Господь Бог." (Иез. 16:63). Вот так!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсюда множество практических выводов. Например, если православному предлагают порубить икону, "а я в ответ посру у синагоги" - это провокация! Первый точно пострадает, а второму может сойти с рук. </text>
      <comments>
        <comment id="4735697" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4735697#t4735697</url>
          <user name="korean_dog" username="korean_dog" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33108982/7922296" height="75" width="100" />
          <date>2005-09-23 14:32:41</date>
          <text>Галковский не русский. И в Бога не верует. Даже еврейского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>эта...</subject>
          <comments>
            <comment id="4736465" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4736465#t4736465</url>
              <user name="Андрей" username="ondrei" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
              <date>2005-09-23 14:43:01</date>
              <text>Может быть, Галковский и самый странный из русских, "неформал", но он - безусловно, русский. И не потому что стильно излагает мысли, нет. А потому что иногда начинают звучать струны, которые у евреев, полукровок и "примкнувших к ним" звучать не могут. Вон, Ольшанский недавно разорялся, что "страшно не любит евреев", а фальшиво выходило. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт Бога: у каждого русского - православная душа. Она сделана такой. Как мы, русские, поступаем с таким наследством - другой вопрос. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы сделали два довольно сильных утверждения. А есть ли какие для этого основания?</text>
              <subject>Re: эта...</subject>
              <comments>
                <comment id="4738513" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4738513#t4738513</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-09-23 14:58:33</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Может быть, Галковский и самый странный из русских, "неформал"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скромно полагаю, что я как раз обычный русский. "Эталон". Не в смысле совершенства, а в смысле типичности. В т.ч. внешне: средний европеец с лёгкой примесью монголоидности и с постоянно меняющимся лицом профессионального актёра. </text>
                  <subject>Re: эта...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4739281" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4739281#t4739281</url>
                      <user name="korean_dog" username="korean_dog" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33108982/7922296" height="75" width="100" />
                      <date>2005-09-23 15:03:48</date>
                      <text>Не русский, а московский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такой же "русский", как этот американец.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: эта...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4738513&amp;style=mine#t4738513</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4740049" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4740049#t4740049</url>
                      <user name="Андрей" username="ondrei" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                      <date>2005-09-23 15:11:20</date>
                      <text>Про &lt;q&gt;постоянно меняющееся лицо профессионального актёра&lt;/q&gt; мне судить, понятно, несподручно, но вот внешность у Вас вполне русская. Московская прописка накладывает тяжёлый след на русскость любого человека, но в двух поколениях ещё терпимо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Профессия у Вас маргинальная, и относитесь к ней Вы, похоже, серьёзно. Я это имел в виду.</text>
                      <subject>Re: эта...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4738513&amp;style=mine#t4738513</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4736465&amp;style=mine#t4736465</parent>
                </comment>
                <comment id="4743633" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4743633#t4743633</url>
                  <user name="korean_dog" username="korean_dog" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33108982/7922296" height="75" width="100" />
                  <date>2005-09-23 16:47:19</date>
                  <text>Утверждения? Гав-Гав.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: эта...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4736465&amp;style=mine#t4736465</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4735697&amp;style=mine#t4735697</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4734929&amp;style=mine#t4734929</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4735185" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4735185#t4735185</url>
      <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
      <date>2005-09-23 14:32:05</date>
      <text>&amp;gt;&lt;i&gt;как кур во щи&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это вопрос дикуссионный :) По ситуации лучше подходит "в ощип".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще интересно написано. Как всегда.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4736209" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4736209#t4736209</url>
      <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
      <date>2005-09-23 14:40:04</date>
      <text>жаль что вы обо мне так..</text>
      <comments>
        <comment id="4736721" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4736721#t4736721</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-23 14:47:05</date>
          <text>Что Вам не понравилось, Дмитрий? Я не хотел Вас обидеть. Воспринимайте с юмором. Я пишу резко, но любя. </text>
          <comments>
            <comment id="4737233" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4737233#t4737233</url>
              <user name="korean_dog" username="korean_dog" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33108982/7922296" height="75" width="100" />
              <date>2005-09-23 14:51:59</date>
              <text>Пишешь смешно, и сильно ненавидя.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>хаха</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4736721&amp;style=mine#t4736721</parent>
            </comment>
            <comment id="4737745" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4737745#t4737745</url>
              <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
              <date>2005-09-23 14:53:03</date>
              <text>тогда ладно,&lt;br /&gt;просто я Ваш давний поклонник :-)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4736721&amp;style=mine#t4736721</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4736209&amp;style=mine#t4736209</parent>
        </comment>
        <comment id="4748241" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4748241#t4748241</url>
          <user name="Yung Drung Утёнок Му" username="utenok_mu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13340399/1136397" height="100" width="75" />
          <date>2005-09-23 21:22:55</date>
          <text>&lt;i&gt;Холмогоров закатил истерику Ольшанскому: кого привёл, касса не резиновая. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажите, пожалуйста, это правда?</text>
          <comments>
            <comment id="4749777" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4749777#t4749777</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-09-23 22:26:39</date>
              <text>В моём ЖЖ под 20 000 сообщений, в процентах 5, т.е. в 1 000 меня пытались уличить в сознательной лжи, подтасовках и т.д. Все авторы жестоко обломались. Типичное обсуждение сообщаемой мною информации можно найти например здесь: &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/_ejik_/614476.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/_e&lt;wbr /&gt;jik_/614476.html&lt;/a&gt; Люди чего-то кричат, кричат, а потом упираются в стену Факта. Естественным ходом событий и часто неожиданно для себя. </text>
              <comments>
                <comment id="4765649" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4765649#t4765649</url>
                  <user name="coralsteel" username="coralsteel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120552010/6058061" height="100" width="100" />
                  <date>2005-09-25 13:58:43</date>
                  <text>надо было много снарядов в WW2? И много танков.&lt;br /&gt;Не в том, что им помогали американцы, тут вопроса нет.&lt;br /&gt;Они воевали так.&lt;br /&gt;"Наши доблестные (германские) артиллеристы, заметив огневую точку, посылают самолет-разведчик, засекают ее координаты с воздуха, делают два пристрелочных выстрела, вносят поправку по таблице стрельб и третьим выстрелом накрывают цель. Расход снарядов минимален.... Русским же не хватает элементарно грамотных офицеров. Заметив огневую точку они просто выкатывают пушку, выкладывают пару-тройку ящиков снарядов и стреляют до тех пор, пока не попадут, попутно снося пару соседних деревень."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://xlt.narod.ru/texts/splinters.html' rel='nofollow'&gt;http://xlt.narod.ru/texts/splinters.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть, очень похоже, что военное производство в СССР в годы WW2 и было раз в десять больше германского. Иначе откуда взять столько снарядов???</text>
                  <subject>Почему коммунистам</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4766417" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4766417#t4766417</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-09-25 15:10:17</date>
                      <text>Материал любопытный. Особенно русская церковь как ориентир для пристрелки. Нет бы по памятнику Ленину ориентироваться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается помощи союзников, то в своё время здесь отгремела бурная дискуссия. Я людей жалел, например не сказал, что даже порох в Советской Армии был иностранный. Гнали день и ночь через Иран из Индии и Южной Африки. Это главная ошибка Гитлера. Не учёл человек МАСШТАБОВ помощи. </text>
                      <subject>Re: Почему коммунистам</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4770257" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4770257#t4770257</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-09-26 02:17:10</date>
                          <text>Недавно в датских архивах были обнаружены письма великого князя Николая Михайловича из Петропавловских казематов датскому посланнику Скавениусу, который пытался освободить князей с помощью Германии. Князь писал: &lt;br /&gt;    «…Я думаю, что не ошибусь по поводу настоящих намерений немцев. Вы сами прекрасно знаете, что все наши теперешние правители находятся на содержании у Германии, и самые известные из них, такие как Ленин, Троцкий, Зиновьев, воспользовались очень круглыми суммами. Поэтому одного жеста из Берлина было бы достаточно, чтобы нас освободили. Но такого жеста не делают и не сделают, и вот по какой причине! В Германии полагают, что мы можем рассказать нашим находящимся там многочисленным родственникам о тех интригах, которые немцы в течение некоторого времени ведут здесь с большевиками. Поэтому в Берлине предпочитают, чтобы мы оставались в заточении и никому ничего не смогли поведать. Они забывают, что все это вопрос времени и что рано или поздно правда будет установлена, несмотря на все их уловки и хитрости». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://xlt.narod.ru/texts/len.html" rel="nofollow"&gt;ОТтуда же&lt;/a&gt;.</text>
                          <subject>Re: Почему коммунистам</subject>
                          <comments>
                            <comment id="6467793" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=6467793#t6467793</url>
                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                              <date>2006-07-09 14:35:15</date>
                              <text>Тут несколько непонятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разве в Германии правили эти самые "многочисленные родственники"?!&lt;br /&gt;Или "неродственники"?&lt;br /&gt;Или их за родственников не считали? Но тогда зачем опасаться того, что "могутрассказать".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подытоживая - про Англию и Россию многое уже стало ясно. Теперь пора уже и про Германию ...</text>
                              <subject>Re: Почему коммунистам</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4770257&amp;style=mine#t4770257</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4766417&amp;style=mine#t4766417</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4765649&amp;style=mine#t4765649</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4749777&amp;style=mine#t4749777</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4748241&amp;style=mine#t4748241</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4736209&amp;style=mine#t4736209</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4740305" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4740305#t4740305</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-23 15:14:39</date>
      <text>Кстати, свидетельствую: я "Консерватор" стал регулярно покупать именно оттого, что там был Галковский. Думаю, не я один. То есть шаг Ольшанского по привлечению Галковского определенно очень способствовал расширению читательской аудитории газеты</text>
      <subject>Ольшанский - молодец!</subject>
      <comments>
        <comment id="4742609" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4742609#t4742609</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2005-09-23 16:17:44</date>
          <text>Да, я тоже.</text>
          <subject>Re</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4740305&amp;style=mine#t4740305</parent>
        </comment>
        <comment id="4743377" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4743377#t4743377</url>
          <user name="devol" username="_devol_" />
          <date>2005-09-23 16:34:18</date>
          <text>а я кстати помню, как в журналистской тусовке все ржали по поводу этого издания: "России верные жиды". :)</text>
          <subject>Re:</subject>
          <comments>
            <comment id="4745169" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4745169#t4745169</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-23 17:52:19</date>
              <text>"... И примкнувший к ним Галковский"</text>
              <subject>Re:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4743377&amp;style=mine#t4743377</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4740305&amp;style=mine#t4740305</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4743889" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4743889#t4743889</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-09-23 17:06:28</date>
      <text>Это конечно гораздо лучше всех попыток a la Солженицин "нет, давайте разберемся кто кому должен". Вы подметили очень существенную черту: постоянно перемежающиеся любовь-ненависть. После армии, когда ворота эмиграции захлопнулись, я вошел в круг "профессиональных евреев", т.е. евреев занимающихся еврейскими делами и, как мне казалось, тем самым освобожденных от вечной рефлексии и подражательности. Один умный человек отвел меня в сторону для разговора: "Понимаешь, тебе придется столкнуться с незнакомой вещью - беспричинной любовью и беспричинной ненавистью. Они будут часто меняться, исходить от одних и тех же людей." Постоянно избегать этого оказалось так же сложно как прыгать через вращающиеся мечи. Со временем я привык и стал относится к этому как к неизбежному.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь что неверно. Евреи не подражатели а отражатели. Отражения на стенках сосуда не затрагивают его содержание. Джин в бутылке с большой энергией и малым пространством. Как только это исчезает, все "характерные" черты евреев испаряются моментально. Вы (к сожалению) имели дело только с российскими, а точнее в основном московскими евреями (случай с голландцем - не к селу, это обычное "забивание территории", этим занимаются все. У евреев больше денег и влияния - они поставят по "штуке" к каждом маленьком городке). Это маловато для общей картины. Давайте также не забывать что в середине века была выбита наиболле культурная часть евреев (для России те же люди исчезли в 17-24, эмигрировали или были перебиты). Остались советские и американские, т.е. свеженькие, из гетто в первом-втором поколении.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второе идет еще с времен БТ. Розанов это очень здорово, но это 100 лет назад! Многое изменилось с тех пор, позолота соскреблась, мифы рассеялись, но одно важное осталось: Розанов понимал евреев не уровне запаха, подсознания, на уровне сексуальных сумерек. Странная несовместительность с не менее странной тягой и сродством. Противоположности тянутся друг к другу. Руские тянутся к кагальной, семейственной силе (где "все со всеми") как альтернативе холодного государственного национализма. Евреи хотят выскочить из бутылки, разлиться морем разливанным, смешаться, исчезнуть (а на самом деле скрыться от лица ЕГО - да минует меня чаша сия). Не получилось. Впереди развод и раздел имущества. Как у супругов, которые давно потеряли интерес друг к другу и "вспыхивают" только когда разговор заходит "к кому отойдет пианино".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такого не было ни в Германии, ни в Италии, ни, тем более, на Востоке. Подражатели в среде подражателей, подражатели подражательной культуры? Слишком сложно. Евреи еще к тому же место, где слияние Запада и Востока получилось, хотя и в странной форме. В Израиле, кстати, ничего это нет. Там запад и восток не сливаются, а существуют бок о бок, лоскутами, далеко не бесконфликтно. Там усе "нормально", как у всех.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В будущем русские (будущие русские) переплюнут евреев. Все то же - минус сентиментальность и доверчивость. </text>
      <subject>русско-еврейская распальцовка</subject>
      <comments>
        <comment id="4744401" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4744401#t4744401</url>
          <user name="ankon2005" username="ankon2005" />
          <date>2005-09-23 17:26:26</date>
          <text>"Руские" - это правильный термин. Только дискотека-то закончилась. Уже декорации снимают. Может, поможешь барабаны убрать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: русско-еврейская распальцовка</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4743889&amp;style=mine#t4743889</parent>
        </comment>
        <comment id="4745681" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4745681#t4745681</url>
          <user name="Sergey" username="aeroplan" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
          <date>2005-09-23 19:49:55</date>
          <text>Не тяжело Вам, на двух стульях-то? </text>
          <subject>Re: русско-еврейская распальцовка</subject>
          <comments>
            <comment id="4745937" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4745937#t4745937</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-09-23 20:11:34</date>
              <text>Не, не по адресу базар. Это к Ольшанскому или Крылову. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А стульев у меня - целый гарнитур, но вообще-то я на диване больше люблю.</text>
              <subject>Re: русско-еврейская распальцовка</subject>
              <comments>
                <comment id="4749265" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4749265#t4749265</url>
                  <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                  <date>2005-09-23 21:38:02</date>
                  <text>Ничего не понял. Кого Вы любите больше на диване, а кого на гарнитуре?</text>
                  <subject>Re: русско-еврейская распальцовка</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4745937&amp;style=mine#t4745937</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4745681&amp;style=mine#t4745681</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4743889&amp;style=mine#t4743889</parent>
        </comment>
        <comment id="4753361" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4753361#t4753361</url>
          <user name="Андрей" username="ondrei" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
          <date>2005-09-24 08:57:43</date>
          <text>Вы здесь сильно "облегчились", вывалив, что наболело. Но в этой куче материала есть масса интересных мыслей. Например, я как-то не думал, что стремление евреев раствориться - желание скрыться от лица ЕГО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может, запостите Ваш коммент, а я задам несколько вопросов?</text>
          <subject>Re: русско-еврейская распальцовка</subject>
          <comments>
            <comment id="4772305" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4772305#t4772305</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-09-26 16:06:43</date>
              <text>Об этом написаны томА. Менялась форма "ограды", но не менялась сущность: вместо "страха божьего"  - эдипов комплекс. По-моему, о Фрейде есть что-то в БТ в этом же духе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;вывалив, что наболело&lt;br /&gt;Поймите, мне ЭТО совсем неинтересно. Скажем, в 2.5 года вы обнаруживаете что родимое пятно на левой щеке делает вас каким-то "не таким". Позже вы узнаете, что люди не просто замечают а пишут книги на эту тему, сшибаются лбами мыслители, вокруг этого крутятся политические и денежные интересы. Короче, заняты делом. Сами вы это пятно не видите даже когда бреетесь, но интересно, почему людей так колбасит. Простое "эй, давай большой и вали отсюда" при всей простоте не обьясняет ситуации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;а я задам несколько вопросов?&lt;br /&gt;Попробуйте &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/nighternet/335.html" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;.</text>
              <subject>Re: русско-еврейская распальцовка</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4753361&amp;style=mine#t4753361</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4743889&amp;style=mine#t4743889</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4744145" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4744145#t4744145</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-09-23 17:11:26</date>
      <text>&amp;gt; 1. Русские народ холодный и материалистичный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мечты, мечты... Надо бы вам все-таки в Англии жить.</text>
      <subject>да, вот еще</subject>
      <comments>
        <comment id="4744657" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4744657#t4744657</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2005-09-23 17:31:40</date>
          <text>А что, по вашему русские улыбчивые романтики? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В любой MMORG русские игроки самые недружелюбные и эгоистичные.</text>
          <subject>Re: да, вот еще</subject>
          <comments>
            <comment id="4744913" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4744913#t4744913</url>
              <user name="ankon2005" username="ankon2005" />
              <date>2005-09-23 17:36:06</date>
              <text>Ничего, это исправимо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другие народы тоже не сразу голливудские улыбки надели. Хотя "русскость" придется поубавить. Слушайте, что Крылов советует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: да, вот еще</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4744657&amp;style=mine#t4744657</parent>
            </comment>
            <comment id="4745425" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4745425#t4745425</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-09-23 19:17:34</date>
              <text>Скажем, улыбчивые рукосуи. То что Г. описывает как "холодный и материалистичный" имеет другое название - злопамятный. Слово это имеет резко негативный характер в русском языке неспроста. Свойство далеко не всем русским присущее. Вообще в период жж когда ДЕГ считал что русские существуют в количестве 1(один) человек, подобные экстраполяции были логичны. Сейчас они вызывают скорее улыбку. Крайнее недружелюбие и недоверчивость постсоветского этноса понятны. Хули, заснул в империи, проснулся в "уганде". да еще говорят; отцы ели зеленый виноград, а ты попрыгай тут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Москвичи СИЛьНО отличаются от всех остальных. Сужу по кем кто приезжает последние 5-6 лет. Они уверенней, наглей, ведут себя как Онегин в деревне, на цветных смотрят как на насекомых, ориентируются в обстановке прекрасно. Пришли большие белые люди.</text>
              <subject>Re: да, вот еще</subject>
              <comments>
                <comment id="4746193" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4746193#t4746193</url>
                  <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
                  <date>2005-09-23 20:12:24</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt; Сужу по кем кто приезжает последние 5-6 лет &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Куда приезжает?</text>
                  <subject>Re: да, вот еще</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4746449" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4746449#t4746449</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-09-23 20:24:58</date>
                      <text>В Долину.</text>
                      <subject>Re: да, вот еще</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4746961" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4746961#t4746961</url>
                          <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
                          <date>2005-09-23 20:41:02</date>
                          <text>Ага, исчерпывающий ответ</text>
                          <subject>Re: да, вот еще</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4746449&amp;style=mine#t4746449</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4746193&amp;style=mine#t4746193</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4745425&amp;style=mine#t4745425</parent>
                </comment>
                <comment id="4747473" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4747473#t4747473</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2005-09-23 20:44:28</date>
                  <text>&lt;a href='http://commbehavior.narod.ru/RusFin/RusFin2000/Sternin4.htm' rel='nofollow'&gt;http://commbehavior.narod.ru/RusFin/Rus&lt;wbr /&gt;Fin2000/Sternin4.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот хорошее исследование о русской "улыбчивости".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может, последнее время улыбающихся русских стало относительно больше, однако с западными людьми пока нельзя сравнивать.</text>
                  <subject>Re: да, вот еще</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4748497" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4748497#t4748497</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-09-23 21:25:24</date>
                      <text>У англичан тоже не принято улыбаться ("заглядывать в газету" и т.д.), просто друг друга не замечать - хороший тон, как и у русских. Приветствовать, столкнувшись лицом к лицу, в метре от носа прошел - здрасьте. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Половина всех американцев работает в сфере услуг, растягивать губы - это профессиональная черта, не национальная.</text>
                      <subject>Re: да, вот еще</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4751825" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4751825#t4751825</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2005-09-24 00:45:22</date>
                          <text>Ну, все же англичанин обязательно скажет thank you если перед ним придержать дверь и т.п. Русский -- не скажет никогда. Это именно асоциальный холодный народ.</text>
                          <subject>Re: да, вот еще</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4758481" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4758481#t4758481</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-09-24 20:24:25</date>
                              <text>Я всегда говорю спасибо, даже когда не особо надо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или вы о той двери-убийце в метро? А, ну тут принцип взаимопомощи, одному ты жизнь уберёг, другой тебе и т.д. </text>
                              <subject>Re: да, вот еще</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4763089" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4763089#t4763089</url>
                                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                  <date>2005-09-25 01:16:47</date>
                                  <text>Я тоже говорю но в общем почти никто не говорит. Я в америке привык, решил не отучиваться )</text>
                                  <subject>Re: да, вот еще</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4758481&amp;style=mine#t4758481</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4751825&amp;style=mine#t4751825</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4748497&amp;style=mine#t4748497</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4772817" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4772817#t4772817</url>
                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                          <date>2005-09-26 16:18:40</date>
                          <text>Ага, маркизы и графья раскланивались потому что работали в сфере услуг? Американцы, как нация, сравнительно недавно вставшая на тропу цивилизации, находятся еще в стадии первоначального хулиганства (как и японцы). Только недавно перестали палить друг в друга. Улыбка при встрече "глаза в глаза" просто необходимое свидетельство добрых намерений (японцы в глаза не смотрят, как все приматы или крупные хищники).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет никакой врожденной вежливости. Протянутая для рукопожатия рука - в руке нет кастета или ножа. Поклон с "подметанием сапог" - за спиной не спрятан меч или кинжал. Шляпа снимается и переворачивается - в шляпе нет камня или ножа. Некоторые особенно недоверчивые народы, не просто жмут руку, но еще и обнимаются, похлопывая друг друга по бокам.</text>
                          <subject>Вооруженное общество - это вежливое общество</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4775121" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4775121#t4775121</url>
                              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                              <date>2005-09-27 19:57:26</date>
                              <text>&amp;lt; но еще и обнимаются&amp;gt;&lt;br /&gt;простите, а когда взасос?&lt;br /&gt;В охапку, и троекратно? &lt;br /&gt;Проверка на армирование челюстей?</text>
                              <subject>Re: Вооруженное общество - это вежливое общество</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4775377" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4775377#t4775377</url>
                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                  <date>2005-09-27 20:28:44</date>
                                  <text>Извиняйте, но "взасос и троекратно" целовались только с генсеками стран демократического содружества. Проверялась верность парии и ленинизму. Спросите у жен, которые всегда целуют приходящих вечером мужей на предмет "у тебя новый крем для бритья, дорогой".</text>
                                  <subject>Поцелуй насильно данный</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4775633" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4775633#t4775633</url>
                                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                      <date>2005-09-27 20:44:00</date>
                                      <text>&amp;lt;только с генсеками стран демократического содружества&amp;gt;&lt;br /&gt;Но-но. А Насера как брал греко-римским захватом?&lt;br /&gt;(ехидно): а ... Бокассу не припоминаете?</text>
                                      <subject>Re: Поцелуй насильно данный</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4775377&amp;style=mine#t4775377</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4775121&amp;style=mine#t4775121</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4772817&amp;style=mine#t4772817</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4748497&amp;style=mine#t4748497</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4747473&amp;style=mine#t4747473</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4745425&amp;style=mine#t4745425</parent>
                </comment>
                <comment id="4747729" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4747729#t4747729</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2005-09-23 20:49:42</date>
                  <text>&lt;i&gt; Москвичи СИЛьНО отличаются от всех остальных. Сужу по кем кто приезжает последние 5-6 лет. Они уверенней, наглей, ведут себя как Онегин в деревне, на цветных смотрят как на насекомых, ориентируются в обстановке прекрасно. Пришли большие белые люди. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну еще бы, Москва, наверное, самый жесткий мегаполис мира. Хотя бы по москвичам вы согласны, а ведь москвичи это просто "русский в его развитии через 20 лет".</text>
                  <subject>Re: да, вот еще</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4745425&amp;style=mine#t4745425</parent>
                </comment>
                <comment id="4752081" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4752081#t4752081</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2005-09-24 00:58:16</date>
                  <text>&lt;i&gt; заснул в империи &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, гордые граждане империи всякий мусор за иностранцами подбирали, типа пивных банок. Потом те банки выпрямлялись под струей воды и пафосно выставлялись в квартире на самом видном месте. Или например считалось большой жизненной удачей выйти замуж за турка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Словом, статус гражданина РФ все же ГОРАЗДО выше статуса гражданина СССР. Поэтому я думаю народ за последние годы все же стал в чем-то мягче и отзывчивей. Примет много, например, почти не стало "гопников", люди относительно чуть больше улыбаются.</text>
                  <subject>Re: да, вот еще</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4757201" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4757201#t4757201</url>
                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                      <date>2005-09-24 18:38:29</date>
                      <text>&amp;lt;Словом, статус гражданина РФ все же ГОРАЗДО выше статуса гражданина СССР.&amp;gt;&lt;br /&gt;Как бы отнеслись к этому утверждению моряки в нигерийской тюрьме? &lt;br /&gt;Не застрахован никто - вспомните Бородина.</text>
                      <subject>Re: да, вот еще</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4752081&amp;style=mine#t4752081</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4759761" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4759761#t4759761</url>
                      <user name="_flyman_" username="_flyman_" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117673143/1847045" height="100" width="100" />
                      <date>2005-09-24 20:53:36</date>
                      <text>Чё? Не стало гопников? Дядька, да ты бредишь. выйди на улицу после девяти, пройдись по центру, пройдись мимо вокзалов. Ах...ть!!!! Не стало гопников. Ты где живёшь? Ха-Ха-Ха!!!</text>
                      <subject>Re: да, вот еще</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4760529" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4760529#t4760529</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-09-24 21:36:58</date>
                          <text>Не стало ТАКИХ и столько. </text>
                          <subject>Re: да, вот еще</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4777425" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4777425#t4777425</url>
                              <user name="Владимир Навроцкий" username="nvm" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30854626/560538" height="100" width="100" />
                              <date>2005-09-28 16:07:42</date>
                              <text>просто мы стареем и до нас уже не докапываются.</text>
                              <subject>Re: да, вот еще</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4777681" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4777681#t4777681</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2005-09-28 17:09:42</date>
                                  <text>Меня не трогали. Даже в мою сторону никто не смотрел. Боялись. Потому что если что-то с меня потребовать - очень глупо смотрелось бы. Как вымогать 100 баксов у золотой рыбки, "а ну гони, бля". Так что наблюдения за шпаной у меня объективныя. Люди в Москве делаются лучше год от года. Умнеют.</text>
                                  <subject>Re: да, вот еще</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4777425&amp;style=mine#t4777425</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4760529&amp;style=mine#t4760529</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4759761&amp;style=mine#t4759761</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4762833" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4762833#t4762833</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2005-09-25 01:12:51</date>
                          <text>Я обычно заканчиваю работать около полуночи, а домой часто хожу пешком, так что знаю о чем говорю. </text>
                          <subject>Re: да, вот еще</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4766673" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4766673#t4766673</url>
                              <user name="_flyman_" username="_flyman_" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117673143/1847045" height="100" width="100" />
                              <date>2005-09-25 15:44:18</date>
                              <text>Мы видать в разных местах живём. Когда я хожу от Политехнического музея на улицу Дунаевского или когда хожу туда-же от Чистых прудов, прогуливаясь с 24-00 до 3-00 я наблюдаю других людей.</text>
                              <subject>Re: да, вот еще</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4762833&amp;style=mine#t4762833</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4759761&amp;style=mine#t4759761</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4752081&amp;style=mine#t4752081</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4774609" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4774609#t4774609</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-09-27 16:38:09</date>
                      <text>&amp;gt;всякий мусор за иностранцами подбирали, типа пивных банок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Банку поставит а южные Курилы не отдаст. Имперцы в самом чистом виде. Без этого ощущения многим сейчас трудно...но банку пива не отдадут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Словом, статус гражданина РФ все же ГОРАЗДО выше статуса гражданина СССР&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по русскому жж этого не скажешь.&lt;br /&gt;Я не это имел в виду. Психология многих ныне живущих в РФ имеет хорошо описанные черты, это психология изнасилованного, с ее характерными чертами виктимизации, гнева (быстрый на гнев), тягой к алтернативному, злопамятностью и вечным напоминанием что "вы нам все должны", культом всех кто был "несправедливо" опорочен в истории и т.п. Лучше всего это описано в случае первым поколением после холокоста. Именно они, а не те кто сидел в лагерях, создали миф. Именно они страдали от всех возможных комплексов, фобий, гнева, пополнили ряды екстремистов и отморозков. А вот почему насилие рождает такую реакцию в следующем поколении, когда "все уже прошло", это хороший вопрос.</text>
                      <subject>Психология не-изнасилованного</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4752081&amp;style=mine#t4752081</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4745425&amp;style=mine#t4745425</parent>
                </comment>
                <comment id="4770513" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4770513#t4770513</url>
                  <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
                  <date>2005-09-26 04:25:31</date>
                  <text>&amp;gt;Вообще в период жж когда ДЕГ считал что русские существуют в количестве 1(один) человек...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Список неправильных русских всё ширится, а настоящий русский образованный класс, который должен осознать свои интересы, остаётся безымянным. Тут как всегда, предложишь достойных людей, а они или сами чего учудят или предки их фортель выкинут. </text>
                  <subject>Re: да, вот еще</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4745425&amp;style=mine#t4745425</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4744657&amp;style=mine#t4744657</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4744145&amp;style=mine#t4744145</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4746705" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4746705#t4746705</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2005-09-23 20:30:10</date>
      <text>М-да, кое-кто повёл себя весьма эмоционально (для меня необъяснимо почему) в последнее время. Money talks, bullshit walks -- но не до такой же степени, чтобы сразу с массой народа... "Кредо националиста" -- и "националисты могут только ---". Удивительное превращение!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оказывается, что албанский язык -- таки индоевропейский, и есть давние ниточки во Флоренцию. Может кто знает, а есть ли похожие ниточки с Арменией (точнее, с армянами)? </text>
      <comments>
        <comment id="4749521" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4749521#t4749521</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-09-23 22:16:07</date>
          <text>Албанский это язык белых людей, albinos.</text>
          <comments>
            <comment id="4750033" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4750033#t4750033</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2005-09-23 22:27:58</date>
              <text>Точно! Вся Европа албанских сахибов боится -- зарежут, черти арийские, как сербов в Косове. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как там Дугин армян трактует, сможете передасть?</text>
              <comments>
                <comment id="4750545" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4750545#t4750545</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-09-23 23:10:58</date>
                  <text>&lt;i&gt;Армяне, скорее, пронзительно осознают свою причастность к иафетической линии. Армянские памятники на разные лады обыгрывают армянскую историю как историю прямых потомков белой расы. Здесь в корнях скорее есть элементы арийского расизма, эксплицитно и тщательно введенные в христианский контекст. Трудно сказать, до какой степени это следствие древнего персидского влияния. Модель такова, что армяне потомки Иафета, носители белой расы, приняли Христа и в этом подтвердили свое расовое достоинство. Может быть чуть мягче, но что-то в этом духе. Там точно обыгрывался момент христианства и иафетизма, т.е. не-семитичности духовных корней. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, не стоит сбрасывать и наличие среди армян определенного антисемитизма. Есть экстравагантная теория, предлагающая геноцид армян свалить на саббатаистов-денме, а также приписать евреям идею турецкого национализма и пан-туранизма. Более того, существуют какие-то психотико-биологические трения между армянами и евреями, природа которых мне - в данном случае человеку постороннему - мало понятна. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, что с точки зрения сакральной генетики у армян очень развитая традиция. - Невест с определенными незаметными изъянами кожи, ломкостью волос, очертаниями подбородка не рекоммендуется брать нормальным армянам - для этого родственницы предполагаемого жениха внимательно осматривают невесту в бане. Особо подчеркивается опасность этнических смешений - предостережения сопровождаются многочисленными смешными ужасами по поводу того, ЧТО может родиться у армянина, вступившего в брак с не армянкой и наоборот. Это тоже дольно "зароастрийская" черта - у тех, правда, было много круче.&lt;/i&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="4751569" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4751569#t4751569</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2005-09-23 23:30:06</date>
                      <text>Самоназвание -- Shquip&lt;br /&gt;Турецкое -- Arnaut&lt;br /&gt;Греческое -- Arvanítis&lt;br /&gt;Калабрийское -- Arbresh&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зря албанцы латынь не учат, albinos-ами бы гордились. Евреи вот латынь учат.&lt;br /&gt;Nice try though. Россия -- Розия - страна роз или краснокожих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Модель такова, что армяне потомки Иафета, носители белой расы, приняли Христа и в этом подтвердили свое расовое достоинство. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Узнаю Дугиняна! Ай жжот! Христос, понятное дело, не иудей ни грамма, а совсем даже назореянин иногородный. &lt;br /&gt;(Впрочем, тему разыгрывали сотни раз, сто первый не советую -- зевать буду.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; ЧТО может родиться у армянина, вступившего в брак с не армянкой и наоборот&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Узнаю Дугина. (Вообще-то наоборот, пафос этого народа -- мощная ассимиляция жены и детей.)</text>
                      <subject>Албанцев делают на малой арнаутской</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4757713" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4757713#t4757713</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-09-24 19:46:12</date>
                          <text>Страна Розанова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Христос, понятное дело, не иудей ни грамма&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, то, что Христос - еврей тоже п р о и с к и , см. статуи распятий в З. Европе - классические пропорции, все как один с глабеллами, вот с такими вот носами, каких ещё у греков не было. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вообще-то наоборот&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У кого-то наоборот. Философ не может в браке состоять, ассимиляция - мгновенно. Ну может, лет в 60, когда этот философ становится никому не нужен. </text>
                          <subject>Re: Албанцев делают на малой арнаутской</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4751569&amp;style=mine#t4751569</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4750545&amp;style=mine#t4750545</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4775889" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4775889#t4775889</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-09-27 22:02:59</date>
                      <text>&amp;gt;существуют какие-то психотико-биологические трения между армянами и евреями, природа которых мне - в данном случае человеку постороннему - мало понятна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Армянский - арамейский. Месроп Маштотц (по здешнему "мошковиц", Мовшович?) изобрел армянский (и грузинский) алфавиты после поездки в Вавилонию (где его "трясунец и разбил"; до этого он ничем подобным не занимался и способностей не имел). Трения старые, я бы сказал еврейско-итальянско-византийские.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4750545&amp;style=mine#t4750545</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4750033&amp;style=mine#t4750033</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4749521&amp;style=mine#t4749521</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4746705&amp;style=mine#t4746705</parent>
        </comment>
        <comment id="4750289" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4750289#t4750289</url>
          <user name="A.I." username="russinform" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
          <date>2005-09-23 22:41:52</date>
          <text>Армяне считают себя первыми среди других народов принявшими христианство. Например, раньше чем русские. В Эчмиадзине, главном храме Армянской церкви хоронят своих патриархов. Но самая старая плита относится к 15-ому или 16-ому веку. Недалеко от Еревана есть полуразрушенный "памятник архитектуры". Римская баня плюс типичная итальянская построечка с колоннами и парочкой львов. По легенде Армения была частью римской империи. У армян есть свой "Кирилл и Мефодий". Мошковец, кажется. Интересно почему и зачем понадобились в то далёкое время (15-16-17 век)армяне итальянцам. Может быть на бэкап евреям? </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4746705&amp;style=mine#t4746705</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4751313" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4751313#t4751313</url>
      <user name="going_out" username="going_out" />
      <date>2005-09-23 23:21:10</date>
      <text>к Эйнштейну как раз нельзя серьезно относиться. К Лоренцу и Пуанкаре, у которых он украл все, что смог, можно. И к Гильберту тоже. А к Эйнштейну - нельзя. Наверное, есть евреи, к которым можно серьезно относиться, но Эйнштейн в их число не входит. Как и Фрейд, к примеру.</text>
      <subject>Мимоходом скажу -</subject>
      <comments>
        <comment id="4753617" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4753617#t4753617</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2005-09-24 09:06:05</date>
          <text>То, что Эйнштейн не выдумал свою теорию относительности от начала и до конца, а "стоял на плечах титанов" - с этим никто и не спорит. Но он осмелился СФОРМУЛИРОВАТЬ то, что, быть может, действительно давно крутилось на языке у всего ученого мира физиков того времени. Причем сформулировал в максимально резкой, отчетливой, даже шокирующей форме. Он изменил КОНЦЕПЦИЮ всей физики, а точнее - самого миропонимания для ВСЕЙ науки. Тем и велик.&lt;br /&gt;Как, кстати, и Фрейд. </text>
          <subject>Будете проходить мимо - проходите</subject>
          <comments>
            <comment id="4754385" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4754385#t4754385</url>
              <user name="going_out" username="going_out" />
              <date>2005-09-24 12:06:51</date>
              <text>Да... Обшие фразы про плечи титанов ничего не доказывают, а преобразования Лоренца или работы Пуанкаре и Гильберта все сами за себя говорят. Кстати, Эйнштейн на них вроде бы ни разу и не сослался (в этом могу ошибиться). А концепцию физики изменила квантовая механика, которую Эйнштейн так до конца жизни и не принял. И в этом смысле Гейзенберг и Шредингер для "концепции" современной науки сделали несравненно больше Эйнштейна - они утвердили "квантовый" подход к миру в целом. Вплоть до квантовой биологии, которая - не за горами. Правда, время квантовал еше Будда, который Гаутама. </text>
              <subject>Re: Будете проходить мимо - проходите</subject>
              <comments>
                <comment id="4755153" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4755153#t4755153</url>
                  <user name="Андрей" username="ondrei" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                  <date>2005-09-24 14:55:22</date>
                  <text>В своей первой работе 1905 г. по специальной теории относительности у Эйнштейна не было НИ ОДНОЙ ссылки. Его статья по общей теории относительности вышла на 5 дней позже статьи Гильберта, где на Э. тоже не было ссылок. Легко догадаться, что "основоположник" поднял жуткую вонь по этому поводу, так что Гильберт был вынужден принести извинения.  Было бы поучительно послушать, ЧТО же конкретно революционное в СТО, что отличает её от теории эфира Пуанкаре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Забавно, что самая цитируемая работа Э. 1905 г. по броуновскому движению была опять-таки не им первым опубликована. Некто Вильям Сюзерленд опубликовал это несколько раньше в Философском журнале. &lt;a href='http://www.ph.unimelb.edu.au/~dnj/wyop/wyop2005-sutherland.html' rel='nofollow'&gt;http://www.ph.unimelb.edu.au/~dnj/w&lt;wbr /&gt;yop/wyop2005-sutherland.html&lt;/a&gt;  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совпадение...</text>
                  <subject>Re: Будете проходить мимо - проходите</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4755409" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4755409#t4755409</url>
                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                      <date>2005-09-24 15:01:57</date>
                      <text>то, что эфира нет?</text>
                      <subject>Re: Будете проходить мимо - проходите</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4755665" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4755665#t4755665</url>
                          <user name="going_out" username="going_out" />
                          <date>2005-09-24 15:24:48</date>
                          <text>Назовите пуанкоревский эфир полем - от этого суть его работ не изменится.  </text>
                          <subject>Re: Будете проходить мимо - проходите</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4755409&amp;style=mine#t4755409</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4762065" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4762065#t4762065</url>
                          <user name="Андрей" username="ondrei" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88695995/6682539" height="100" width="80" />
                          <date>2005-09-25 00:18:37</date>
                          <text>Специалисты признаЮт, что доказать или опровергнуть существование эфира невозможно. Так что теория Пуанкаре сейчас была бы столь же научна, как она была в 1905-м.  Но вот молва идёт, что без эфира круче. Почему?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реально же рассчёты производятся просто используя преобразования Лоренца. Есть эфир, нет эфира никого не гнетёт.</text>
                          <subject>Re: Будете проходить мимо - проходите</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4755409&amp;style=mine#t4755409</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4755153&amp;style=mine#t4755153</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4754385&amp;style=mine#t4754385</parent>
                </comment>
                <comment id="4756689" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4756689#t4756689</url>
                  <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                  <date>2005-09-24 18:20:51</date>
                  <text>Расскажите про квантовую биологию pls</text>
                  <subject>Re: Будете проходить мимо - проходите</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4757457" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4757457#t4757457</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-09-24 19:24:38</date>
                      <text>А заодно и квантовую психологию.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4758225" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4758225#t4758225</url>
                          <user name="going_out" username="going_out" />
                          <date>2005-09-24 19:52:02</date>
                          <text>это буддизм ("О зарождении веры в Махаяне"). До сих ничего глубже в психологии не было, не принимать же всерьез венского шарлатана. Квантовая биология - я мало о ней слышал и ссылок не помню. Связана с клонированием и соотношением непределенности на генетическом уровне.</text>
                          <subject>Квантовая психология -</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4758737" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4758737#t4758737</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-09-24 20:26:12</date>
                              <text>Буддизм это не психология. </text>
                              <subject>Re: Квантовая психология -</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4759249" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4759249#t4759249</url>
                                  <user name="going_out" username="going_out" />
                                  <date>2005-09-24 20:38:01</date>
                                  <text>"О пробуждении...", конечно. Буддизм, можно сказать, наше все. Всеобшая Теория Всего. И психология в том числе. Только буддизма много и нет смысла говорить о буддизме вообше - только о какой-нибудь школе. Тибетский  буддизм почти ничего обшего не имеет, например, с дзеном. Я о Махаяне говорю.</text>
                                  <subject>Re: Квантовая психология -</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4760017" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4760017#t4760017</url>
                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                      <date>2005-09-24 21:11:15</date>
                                      <text>Буддизм это ваше всё, я понял.</text>
                                      <subject>Re: Квантовая психология -</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4759249&amp;style=mine#t4759249</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4758737&amp;style=mine#t4758737</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4758225&amp;style=mine#t4758225</parent>
                            </comment>
                            <comment id="4764625" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4764625#t4764625</url>
                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                              <date>2005-09-25 12:21:44</date>
                              <text>Да бросьте Вы, какой еще буддизм! О буддизме все сказал ученик д-ра Фрейда Юнг. &lt;br /&gt;А кстати, чем Вас не устраивает "венский шарлатан" (помимо того, что он был, очевидно, не силен в буддизме)?</text>
                              <subject>О &amp;quot;венском шарлатане&amp;quot;</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4765137" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4765137#t4765137</url>
                                  <user name="going_out" username="going_out" />
                                  <date>2005-09-25 13:54:09</date>
                                  <text>А Вы Юнга читали или так, проездом в трамвае о нем слышали? Юнг со своим "учителем" расплевался, что называется, по-крупному, чего и Вам желаю. А что меня во Фрейде "не устраивает" - так как вообще нормального человека могут устраивать местечковые бредни сексуально озабоченного человека, который весь мир к фую и вагине сводит, грубо говоря? Противен он мне со своими комплексами, вот и весь сказ.</text>
                                  <subject>Re: О &amp;quot;венском шарлатане&amp;quot;</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4765905" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4765905#t4765905</url>
                                      <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
                                      <date>2005-09-25 14:29:22</date>
                                      <text>Эдак вы и Ньютона болваном обзовете потому что тот квантовой механики не знал. Фрейд показал направление, определил парадигму, так сказать. И в этом заслуга его неизмеримо более велика, чем всех его последователей.</text>
                                      <subject>Re: О &amp;quot;венском шарлатане&amp;quot;</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4765137&amp;style=mine#t4765137</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="4767441" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4767441#t4767441</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-09-25 17:40:15</date>
                                      <text>Ваш апломб не может не умилять! :) Кого еще вы "развенчаете", интересно?&lt;br /&gt;А резкое неприятие "Фуя и вагины" выдает в Вас (по Фрейду) человека, сильно озабоченного сексуальными проблемами. Занятно, что и по Юнгу тоже. Психоанализ и аналитическая психология в вопросе проекций едины ;)&lt;br /&gt;Говорю как дипломированный психолог.</text>
                                      <subject>Re: О &amp;quot;венском шарлатане&amp;quot;</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4769745" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4769745#t4769745</url>
                                          <user name="going_out" username="going_out" />
                                          <date>2005-09-25 20:17:58</date>
                                          <text>А, так Вы "дипломированный психолог"? Тогда все понятно. </text>
                                          <subject>Re: О &amp;quot;венском шарлатане&amp;quot;</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="4770001" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4770001#t4770001</url>
                                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-09-25 22:04:04</date>
                                              <text>А вы, очевидно, программист? :) Я так и понял.</text>
                                              <subject>Очень приятно!</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4769745&amp;style=mine#t4769745</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4767441&amp;style=mine#t4767441</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4765137&amp;style=mine#t4765137</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4764625&amp;style=mine#t4764625</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4758225&amp;style=mine#t4758225</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4757457&amp;style=mine#t4757457</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4756689&amp;style=mine#t4756689</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4754385&amp;style=mine#t4754385</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4753617&amp;style=mine#t4753617</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4751313&amp;style=mine#t4751313</parent>
        </comment>
        <comment id="4782801" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4782801#t4782801</url>
          <user name="imfromjasenevo" username="imfromjasenevo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32053056/7666424" height="88" width="92" />
          <date>2005-09-29 16:10:48</date>
          <text>Это не совсем так.&lt;br /&gt;Преобразования Лоренца правильно выписал Пуанкаре.&lt;br /&gt;Однокамушкин не сослался на работы Пуанкаре, вывод соотношений дал свой.&lt;br /&gt;и более простой, из более общих принципов. Формулу Е=mc2. Вывел вроде сам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но у него много других очень сильных результов, например эксперимент Энштейна-Подольского-Розена. Идея лазера, фотоэффект, броуновское движение.&lt;br /&gt;Формула Винера-Хинчина была использована им в работе 1915 года, например(т.е. за 15 лет до открытия). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если сравнить вопросы приоритета Ньютоновских открытий, то ситуация аналогичная,&lt;br /&gt;Гук открыл закон тяготения (как следует из переписки), а Лейбниц исчисление бесконечно малых. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В человечество справилось бы и без этих господ (Энштейн и Ньютон),  но они свой вклад сделали так, что мы помним их. За их маштаб.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В точных науках личности все заменяемы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Мимоходом скажу -</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4751313&amp;style=mine#t4751313</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4752337" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4752337#t4752337</url>
      <user name="pr_x" username="pr_x" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13613069/2697714" height="43" width="50" />
      <date>2005-09-24 03:42:23</date>
      <text>Способность мириться с противником - не "еврейский патент". На этом стоит весь цивилизованный мир. Евреи тут скорее ученики. А вот то, что многие русские не хотят этому учиться, да еще с гордостью об этом говорят - путь в никуда. Холодная гражданская война.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4753873" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4753873#t4753873</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-24 10:37:12</date>
      <text>получается, евреи милые интеллигентные люди и вы их очень любите,&lt;br /&gt;поэтому вы используете слово "еврей" в качестве ругательства,&lt;br /&gt;а еще -- от избытка любви -- называете евреев цыганами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Я не шовинист, для меня шовинист -- не человек" и подобные цитаты --&lt;br /&gt;Друг Петушат, от раскачивания лихорадочного еще не помутился в уме?</text>
      <subject>я таки всегда прав - этопростопиздецкакойто</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4754897" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4754897#t4754897</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2005-09-24 14:20:24</date>
      <text>Все слышали об обычае американцев судиться друг с другом. Особенно об этом писали в 80-х -90-х. Скажем, заходит к Вам сосед/соседка или приятель, спотыкается о ступеньку, падает - и бац - Вам иск на пол-миллиона за причинённый ущерб его/её здоровью и психике. Если Вы застрахованы от подобных случаев, Вам придётся (в случае его выйгрыша) уплатить гораздо меньше - на адвокатов и т.п., ну и времени потратить. По русской традиции на такого приятеля ополчились бы все - "что за редкий подлец", сказали бы. А у американцев - ничего страшного, в рамках правил. У торговых народов всегда так - "чисто бизнес, ничего личного".  "Он меня надул в прошлый раз, а теперь может мне удастся его надуть".&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Торговые народы</subject>
      <comments>
        <comment id="4755921" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4755921#t4755921</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-09-24 17:02:12</date>
          <text>&amp;gt;Все слышали об обычае американцев судиться друг с другом&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Юморист Задорнов что-то такое нам рассказывал, да. Я думаю, эти слухи сильно приукрашены языками "ностальгирующих" эмигрантов, "Вань, работаю то-се.. а здесь, Вань, все такие сволочи.. но душой я с вами..", &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/hmuller/7887.html?mode=reply" rel="nofollow"&gt;typisch&lt;/a&gt;. Чтобы сохранить лицо в колонии люди постоянно лгут и оправдываются. Приехал, наколол звёздочку октябрёнка к жопе, захапал местную курицу, всё м г н о в е н н о . "Спасибо за музыку и чай". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что такое торговые народы, есть другие? Я думаю, эта классификация неточна, примерно так в геополитике цивилизации существуют "континентальные" и "морские", хотя ну ребёнку ясно, что все цивилизации &lt;i&gt;естественно&lt;/i&gt; именно "торговые" и "морские". Назовите хоть одну самостоятельную, не-вторичную, не-колониальную "цивилизацию суши". Это такой же миф как народы-кшатрии и народы-жрецы, все торгуют и живут на побережье, по-другому &lt;i&gt;не бывает&lt;/i&gt;.</text>
          <subject>Re: Торговые народы</subject>
          <comments>
            <comment id="4759505" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4759505#t4759505</url>
              <user name="рав Авром Шмулевич" username="avrom__" />
              <date>2005-09-24 20:40:25</date>
              <text>А как же это увязать с учением вашего отца-наставника-учителя Дугина? Атлантисты там и евразийцы?</text>
              <subject>Re: Торговые народы</subject>
              <comments>
                <comment id="4760785" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4760785#t4760785</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-09-24 22:08:06</date>
                  <comments>
                    <comment id="4761041" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4761041#t4761041</url>
                      <user name="рав Авром Шмулевич" username="avrom__" />
                      <date>2005-09-24 22:20:44</date>
                      <text>Это понятно, я просто прицепился к фразе: &lt;br /&gt;"хотя ну ребёнку ясно, что все цивилизации естественно именно торговые и морские".&lt;br /&gt;В каждом учении есть базисные положения, утверждения, если с ними не согласен, учение не принимается совсем. Поэтому и спросил, раз как-то интересовал Дугин, значит было не все как ребенку ясно в этом вопросе.</text>
                      <subject>Re: Торговые народы</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4761553" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4761553#t4761553</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-09-24 22:40:46</date>
                          <comments>
                            <comment id="4761809" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4761809#t4761809</url>
                              <user name="рав Авром Шмулевич" username="avrom__" />
                              <date>2005-09-24 22:49:21</date>
                              <text>Спасибо за ответ. Эмблему к сожалению не помню, посмотрел бы. Ранний Дугин, насколько помню, увлекался фашизмом, но последние годы ударился в евразийство, его и знают большинство таким.</text>
                              <subject>Re: Торговые народы</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4762321" depth="8" deleted="true">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4762321#t4762321</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2005-09-25 00:29:04</date>
                                  <comments>
                                    <comment id="4768721" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4768721#t4768721</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-09-25 18:46:23</date>
                                      <text>Заливает за воротник так, что передвигаться не в состоянии. Рассказывали друзья-пиарщики про его "подвиги"</text>
                                      <subject>Пьянчуга этот ваш Дугин!</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4762321&amp;style=mine#t4762321</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4761809&amp;style=mine#t4761809</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4761553&amp;style=mine#t4761553</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4761041&amp;style=mine#t4761041</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4760785&amp;style=mine#t4760785</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4759505&amp;style=mine#t4759505</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4755921&amp;style=mine#t4755921</parent>
            </comment>
            <comment id="4763601" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4763601#t4763601</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2005-09-25 07:20:25</date>
              <text>Задорнов, если и рассказывал, не сам это придумал. Американское сутяжничество, являющееся достаточно общим местом и обычной темой для европейской критики американской системы, хорошо иллюстрируется фактом, что в США в 10 раз больше адвокатов на душу населения, чем в западной Европе. &lt;br /&gt;С другой стороны, американская система быстро адаптируется к изменениям. В 80-х и 90-х, благодаря нескольким прецедентам (вроде знаменитого случая с обливанием горячим кофе) пошла волна исков к частным лицам и организациям от незадачливых индивидуумов. Результатом явилась подстеленная соломка в тех местах, где такие люди могут споткнуться, и уточнения законодательства, так что теперь, если у вас в доме нет волчьих ям, а предесмотренные нормами перила на месте, то незадачливый посетитель сможет стребовать компенсацию только со своей страховки, а не с Вашей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А что такое торговые народы, есть другие? Я думаю, эта классификация неточна, примерно так в геополитике цивилизации существуют "континентальные" и "морские", хотя ну ребёнку ясно, что все цивилизации естественно именно "торговые" и "морские". Назовите хоть одну самостоятельную, не-вторичную, не-колониальную "цивилизацию суши".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, я на такие обобщения не замахивался, в особенности про "вопрос первичности". В разговорном языке народом называют и сословия. "Ну и народ!". Сословия бывают более торговые и менее торговые. В разных странах торговые сословия могут иметь различный политический вес. Эти утверждения вполне тривиальны. Возвращаясь к США - там торговые сословия имеют большой вес, но есть и другие сословия, где нормы морали/поведения несколько другие. На эту тему был интересно сделанный фильм "The Sweet Hereafter". Там жители маленького промышленного городка, в котором в результате дорожной аварии погибает много школьников, отвергают принятый в целом в стране путь материальных исков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неинвариантность понятий чести/морали к сословиям очевидна, но могут быть нюансы и среди торговых сословий разных стран/эпох. Скажем - одни считают обязательным отдавать долги, другие - наоборот. У "сословий" плотоядных тоже разные методы добычи.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Торговые народы</subject>
              <comments>
                <comment id="4774865" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4774865#t4774865</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-09-27 16:57:48</date>
                  <text>Есть еще психология морская и сухопутная. Г., хоть и любит утят, но человек сугубо сухопутный: "Моби Дик - роман о креветках". Моби Дик - роман о боге, который в море ощущается постоянно (а на суще - только "в родном имении под семейным дубом", как Андреем Балконским). Кучка людей, запертая в деревянном ящике, и огромный, нависший над ними, кит. Присутствие огромного. "Whale-ness", как говорил Мелвилл.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"And if you be a philosopher, though seated in a whale-boat, you would not at heart feel one whit more terror, than though seated before your evening fire with a poker, and not a harpoon, by your side." (H.Melville)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Скажем - одни считают обязательным отдавать долги&lt;br /&gt;ИМХО, необходимое условие для торгового сословия. И совершенно необязательное для аристократии (деньги - мусор, деньги это то, что купчишки должны отдавать с радостью, "Сцены из рыцарских времен" и проч.)</text>
                  <subject>Re: Торговые народы</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4780497" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4780497#t4780497</url>
                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                      <date>2005-09-29 01:55:34</date>
                      <text>&lt;i&gt;Моби Дик - роман о боге, который в море ощущается постоянно (а на суще - только "в родном имении под семейным дубом", как Андреем Балконским).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Моряков обычно считали людьми суеверными, но безбожными. Болконский, насколько я помню, возле дуба по-земному воспрянул духом  - "еще не вечер", а с Богом он скорее общался в чужих краях - под небом Аустерлица...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;ИМХО, необходимое условие для торгового сословия. И совершенно необязательное для аристократии (деньги - мусор, деньги это то, что купчишки должны отдавать с радостью, "Сцены из рыцарских времен" и проч.)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вроде так считается, но видны и нюансы. Скажем, про аристократа Вронского тот же Л.Н. отметил, что у того было делом чести отдать карточный долг, даже шулеру, а портному отдавать было необязательно. Торговый человек должен поддерживать репутацию среди своих, или долговременных партнёров. А зачем церемониться с остальными? В 19-м веке была такая практика (поначалу не запрещённая законом) - организовывал торговый человек банк, собирал деньги, затем, как частное лицо, брал у банка кредит и не возвращал, а как владелец банка - объявлял банк банкротом. Со своим сословием мог и поделиться - вернуть им ихние вклады.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Торговые народы</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4774865&amp;style=mine#t4774865</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4763601&amp;style=mine#t4763601</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4755921&amp;style=mine#t4755921</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4754897&amp;style=mine#t4754897</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4756433" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4756433#t4756433</url>
      <user name="student_n" username="student_n" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27263439/2407065" height="70" width="45" />
      <date>2005-09-24 17:23:56</date>
      <text>Мощно!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4756945" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4756945#t4756945</url>
      <user name="mrssmiley" username="mrssmiley" />
      <date>2005-09-24 18:30:47</date>
      <text>И все-таки, что служит критерием русскости?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Во-первых, они были «русской частью редакции» (абстрагируясь от корней и нитей)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы употребляете национальные ярлыки, а по существу подразумеваете нечто вроде клубов, куда детей записывают до рождения, но которые можно все же предать и переметнуться(обевреиться). Было бы интересно эту идею развить, т.к. "русскость" по паспорту лишь отражение удобства такой записи в СССР, а до СССР было обозначением подданства русскому царю(а не этнического происхождения, в отношении которого в те времена тоже царил полный бардак, т.к. ключевым являлось вероисповедание, а этническую чистоту в народе империи проследить было вовсе нереально). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Разве что оскорблённый сделает снисходительную поправку на ваш восточный менталитет.&lt;br /&gt;- Ничего подобного рядовой мент, каким вы рисуете русских, сделать не в состоянии. Механизм другой: в любви все можно, без лубви гори все синим пламенем. Не люблю - брезгливое "а  и не нужны вы мне все на фиг". Люблю - типа красиво-выстраданное гордое "ах, все прощу, все преодолею". И не верят ни слезам, ни смеху по той же садистской причине, т.к. все индульгированно "любовью-и-не", т.к. все, что дышло, куда повернешь, то и вышло. Самодурство никак нельзя называть холодным материализмом. К тому же оно куда более грязно-продажно, чем любой расчет. К тому же оно не способно к обучению, к любой коррекции. Что мы и имеем сомнительное удовольствие наблюдать.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4757969" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4757969#t4757969</url>
      <user name="Алик" username="ex_sud_linc" />
      <date>2005-09-24 19:50:21</date>
      <text>по-моему, во всем этом&lt;br /&gt; важны только первые слова:&lt;br /&gt;  Покачиваясь в белом кресле и спокойненько покуривая трубочку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уважаемый Галковский предвкушает, какой ор начнется после его поста.  </text>
      <comments>
        <comment id="4758993" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4758993#t4758993</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-09-24 20:36:40</date>
          <text>Вы очень искусный хам. </text>
          <comments>
            <comment id="4763857" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4763857#t4763857</url>
              <user name="Алик" username="ex_sud_linc" />
              <date>2005-09-25 08:25:08</date>
              <text>это вас Галковский попросил быть его адвокатом?&lt;br /&gt;или вы и есть Галковский&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а если, нет, почему вы думаете, что уважаемому мэтру есть хоть какое-то дело до того, что он он пишет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по-моему, он развлекается&lt;br /&gt;и это комплимент, уверяю вас &lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="4767697" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4767697#t4767697</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-09-25 18:05:39</date>
                  <text>Что там пишет Галковский это одно, но почему "ор"? :-о</text>
                  <comments>
                    <comment id="4767953" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4767953#t4767953</url>
                      <user name="Алик" username="ex_sud_linc" />
                      <date>2005-09-25 18:18:57</date>
                      <text>наверное, от слова &lt;br /&gt;"орать"&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="4768209" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4768209#t4768209</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-09-25 18:26:02</date>
                          <text>В одном предложении нахамить одновременно всем это искусство.</text>
                          <comments>
                            <comment id="4768465" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4768465#t4768465</url>
                              <user name="Алик" username="ex_sud_linc" />
                              <date>2005-09-25 18:36:14</date>
                              <text>я уже устал от вашего хамского восхищения</text>
                              <comments>
                                <comment id="4768977" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4768977#t4768977</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2005-09-25 18:50:29</date>
                                  <text>ПотЕрпите. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4769233" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4769233#t4769233</url>
                                      <user name="Алик" username="ex_sud_linc" />
                                      <date>2005-09-25 19:04:57</date>
                                      <text>вы случайно не зубной врач?&lt;br /&gt;а то как-то очень профессионально прозвучало</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="4769489" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4769489#t4769489</url>
                                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                          <date>2005-09-25 19:34:00</date>
                                          <text>Гм!.. Пожалуй, да, я такой советский зубной врач. Интересное наблюдение. </text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4769233&amp;style=mine#t4769233</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4768977&amp;style=mine#t4768977</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4768465&amp;style=mine#t4768465</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4768209&amp;style=mine#t4768209</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4767953&amp;style=mine#t4767953</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4767697&amp;style=mine#t4767697</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4763857&amp;style=mine#t4763857</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4758993&amp;style=mine#t4758993</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4757969&amp;style=mine#t4757969</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4765393" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4765393#t4765393</url>
      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
      <date>2005-09-25 13:54:30</date>
      <text>И опять занимательнейшая статья, и ведь снова не дадите поэпатировать наше  эмигрантское болото.</text>
      <comments>
        <comment id="4766161" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4766161#t4766161</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-25 15:02:27</date>
          <text>Болото надо не эпатировать, а осушать.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4765393&amp;style=mine#t4765393</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4771025" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4771025#t4771025</url>
      <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-26 06:53:18</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Вы в своих сообщениях постоянно упоминаете какую-то мифическую трубочку, которую Вы, укачивая себя в креслице, якобы "покуриваете". А вот по жизни Вы как, балуетесь табачком-то?</text>
      <subject>к первой фразе</subject>
      <comments>
        <comment id="4771537" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4771537#t4771537</url>
          <user name="porogny" username="porogny" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
          <date>2005-09-26 15:26:50</date>
          <text>Никогда Д.Е. не курил и не закурит, но образ ему нравится. А вообще неплохо бы глянуть на "утопающего в пороках" Галковского. Только этого не будет.</text>
          <subject>Re: к первой фразе</subject>
          <comments>
            <comment id="4772561" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4772561#t4772561</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-09-26 16:16:41</date>
              <text>Образ имеет свою историю. Когда я появился в ЖЖ, два литературных идиота вознамерились посадить дискуссию и разместили несколько тысяч хулиганских записей. Чтобы я свой ЖЖ закрыл. До этого они закрыли таким образом мой гестбук. Причины? Их нет, точнее есть одна и очень существенная - и тот и другой полжизни учились на писателей, но тыры-пыры, ничего не получилось. Не просто "не получилось", а до такой степени, что ручку берёшь, она падает. Снова берёшь, тьфу-ты, опять падает. НЕСТОЯК. Первая строчка: "Отражение в зеркале". Вторая строчка: "Рассказ". Третья строчка: "Роман Чистозёрцев подошёл к зеркалу и бросил на себя взгляд". Зачёркнуто. "Роман Чистозёрцев подошёл к зеркалу и посмотрел на своё отражение в зеркале". Зачёркнуто. "Роман Чистозёрцев посмотрел". Зачёркнуто. ВСЁ. "Прошло двадцать лет". Ни имени, ни профессии. Только компьютер на кухне, и тот жена купила. Для мужа-писателя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Парочка параллельно основной массе записей, - "сучёнок, блядь", "сворачивай лавочку, шизофреник", "Димон-пидармот", - помещала доброжелательные констатации в стиле "очень жаль, что Галковского так не любят", "почему рядом с именем Галковского всегда так грязно", "Дмитрий Евгеньевич, расскажите нам об прекрасном - нам интересно". Одна из записей гласила: "Галковский обанкротился. Усё идёт по плану. Всё идёт по расписанию. До свидания, товарищ Галковский. До свидания". В посте был помещён профиль Шерлока Холмса с курящей трубкой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Образ мне понравился. Кстати, один жижист всё время бздит, что я его рано или поздно проучу. Напрасно. Зачем бить горбатого. Это же худшее наказание - всю жизнь прожить нравственным и интеллектуальным уродом. Врагу не пожелаешь.</text>
              <subject>Re: к первой фразе</subject>
              <comments>
                <comment id="4773585" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4773585#t4773585</url>
                  <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                  <date>2005-09-27 03:58:59</date>
                  <text>Зря вы кстати подчистили старые ветки. Там было много смешного. </text>
                  <subject>Re: к первой фразе</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4772561&amp;style=mine#t4772561</parent>
                </comment>
                <comment id="4774097" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4774097#t4774097</url>
                  <user name="elatus" username="elatus" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                  <date>2005-09-27 10:17:54</date>
                  <text>&amp;gt;&amp;gt; Не просто "не получилось", а до такой степени, что ручку берёшь, она падает. Снова берёшь, тьфу-ты, опять падает. НЕСТОЯК. Первая строчка: "Отражение в зеркале". Вторая строчка: "Рассказ". Третья строчка: "Роман Чистозёрцев подошёл к зеркалу и бросил на себя взгляд". Зачёркнуто. "Роман Чистозёрцев подошёл к зеркалу и посмотрел на своё отражение в зеркале". Зачёркнуто. "Роман Чистозёрцев посмотрел". Зачёркнуто. ВСЁ.&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, А можно как то с этим "нестояком" бороться?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением, &lt;br /&gt;Владимир Алексеев</text>
                  <subject>Re: к первой фразе</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4780241" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4780241#t4780241</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-09-28 21:29:46</date>
                      <text>А зачем бороться? Надо успокоиться и заняться чем-нибудь другим. Я вон "до" от "ля" не отличу. Даже не понимаю, что это такое. Чтож мне лоб об фортепьяно расшибать. Не дал Господь - намёк понял. Бога чижиком-пыжиком гневить не буду. Сказано: не зарывай ТАЛАНТ в землю. Талант, а не дерьмо.</text>
                      <subject>Re: к первой фразе</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4774097&amp;style=mine#t4774097</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4772561&amp;style=mine#t4772561</parent>
                </comment>
                <comment id="4786897" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4786897#t4786897</url>
                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                  <date>2005-09-30 16:55:53</date>
                  <text>Что Вы, ей Богу? Пытаться писать при Вас, всё равно, что играть на скрипке в присутствии Сол…., тьфу, чёрт, Паганини.</text>
                  <subject>Благоговение…</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4772561&amp;style=mine#t4772561</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4771537&amp;style=mine#t4771537</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4771025&amp;style=mine#t4771025</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4771793" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4771793#t4771793</url>
      <user name="ankon2005" username="ankon2005" />
      <date>2005-09-26 15:56:03</date>
      <text>Тарас Григорьевич Шевченко родился в семье крепостного крестьянина 9 марта 1814 года в селе Морынци в Черкасской области. Рано остался сиротой. Грамоте учился у дьяка. В 14 лет взят "казачком" ко двору помещика П. Энгельгарда, с которым переехал сначала в Вильнюс, а потом - в Петербург. В 1832 г. отданный "в науку" художнику В.Ширяеву. В 1838 г. стараниями К. Брюллова, В. Жуковского, А. Венецианова, Н. Вельгорского, Е. Гребинки, И. Сошенка и других Шевченко выкупают из крепостничества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом же году Шевченко принимают в Академию Искусств, которую он закончил в 1844 г. В 1843 и 1845 гг. посещал Украину. работал художником в киевской Временной комиссии по рассмотрению старых актов. В феврале 1847 г. Шевченко утвердили на должность учителя рисования Киевского университета. 24 марта 1847 г. за участие в Кирилло-Мефодиевском братстве и за антисамодержавные поэзии Т. Шевченко арестован и сослан солдатом в Орскую крепость Оренгбургского отдельного корпуса с царской резолюцией про запрет писать и рисовать. В ссылке Т. Шевченко как художника включили в состав экспедиции, заданием которой было исследование Аральского моря.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1857 г. благодаря стараниям друзей Т. Шевченко освободили из ссылки. И в 1858 г. он прибыл в Москву, потом в Петербург. В 1859 г. приехал на Украину, где находился под наблюдением полиции. Ему запретили постоянно проживать в Украине. Десятигодичная ссылка, болезни привели к преждевременной смерти Т. Шевченко 10 марта 1861 года. Похоронили его сначала на Смоленском кладбище Петербурга, а в мае 1861 г. прах перевезли на Чернечу (теперь Тарасову) гору возле Канева. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Как уничтожали украинскую интеллигенцию.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4777937" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4777937#t4777937</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-09-28 17:20:29</date>
      <text>&amp;gt;Он не понимал, что вычеркнут из моей жизни настолько, что я разорвал все отношения даже со знакомыми его знакомых, вообще со всеми, кто с ним общается (в том числе и с художником). Что он прокажённый, а само его имя вызывает приступ рвоты в смысле не аллегорическом, а самом что ни на есть реальном. Что ничего не поправишь, что “второй раз нельзя”.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересное описание "западного менталитета", фолкнеровское.</text>
      <subject>характер нордический</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4778193" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4778193#t4778193</url>
      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
      <date>2005-09-28 17:49:08</date>
      <text>&lt;img src="http://www.kommersant.ru/ImagesVlast/Vlast/2005/038/200538-054-genomap.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="1"&gt;&lt;a href='http://www.newsru.com/russia/28sep2005/russians.html#1' rel='nofollow'&gt;http://www.newsru.com/russia/28sep2&lt;wbr /&gt;005/russians.html#1&lt;/a&gt; &lt;/font&gt;</text>
      <subject>статистический материал</subject>
      <comments>
        <comment id="4778705" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4778705#t4778705</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-09-28 18:19:51</date>
          <text>Ну, отыменные фамилии это понятно. А вот чем обьясняется такое доминирование "птичих" фамилий над "звериными" (первый зверь - только #37 Баранов)? </text>
          <subject>Re: статистический материал</subject>
          <comments>
            <comment id="4779985" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4779985#t4779985</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-09-28 20:58:20</date>
              <text>Попов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одна из самых частых фамилий в России, особенно на севере страны. Подсчет фамилий в Архангельской губернии (1897) показал небывало высокую частотность - 20 Поповых на тысячу человек. В Москве (1964) - 30 тыс. Поповых. Первоначально попов означало: 1) отчество - "сын священника";&lt;br /&gt;2) отчество - "сын Попа", от прозвища Поп; из документов XV-XVII вв.: крестьянин Сенка Поп, донской казак Михайло Поп и т.п.;&lt;br /&gt;3) работник у попа - попов работник.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Петрищев&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В прошлом было принято к именам всех "нижестоящих" прибавлять суффикс -к-(а), придававший имени уничижительное значение, а для священников использовали -ищ(е), как поп Иванище. Видимо, по этому принципу образовано имя Петрище, отчество от которого стало фамилией (как Иванищев, Павлищев, Федорищев и др.).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Козлов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отчество от нецерковного мужского личного имени Козел - многочисленные примеры с 1405 г. (Сл. Тупикова). Очень распространенная фамилия. По подсчетам Б.Унбегауна, в Петербурге 1910 г. она занимала 36-е место по частоте употребления. Выяснено, как возникала эта фамилия у бояр, когда дробились разросшиеся древние роды: в первой половине XV в. Григорий Козел, сын боярина Морозова, стал родоначальником Козловых, другие Козловы - из рода Беклемишевых: у Игнатия Козла (XVI в.) от первого и четвертого сына пошли Козловы, а от второго и третьего - Беклемишевы (Р.В.Руммель и В.В.Голубцов). Позже фамилия Козлов возникала у крестьян от отчества из прозвища Козел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Баранов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отчество от нецерковного мужского личного имени Баран (как Волк, Заяц и др.), частого у русских в XVI-XVII вв.; в Польше имя Баран документировано с 1249г.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бабин&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отчество от нецерковного мужского личного имени Баба; это имя было частым в Польше с XIV в; фамилия или еще отчество Бабин нередко встречались в документах: новгородский крестьянин Ивашко Бабин - 1495г.; Московский домовладелец Григорий Бабин - 1504г. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и т.д.</text>
              <subject>поп Иванище</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4778705&amp;style=mine#t4778705</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4778193&amp;style=mine#t4778193</parent>
        </comment>
        <comment id="4780753" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4780753#t4780753</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-29 03:17:56</date>
          <text>Антропологов очень-очень жалко. Это самые несчастные люди на свете. Человек - обезьяна, обезьяны антрополога достанут. Не скроешься. Представьте, разумными были бы, например, зебры. Зоолог зебр изучает, защищает диссертацию. А к нему на защиту зебра приходит и начинает зубастой харей на кафедру лезть: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ты чо, академик. Понтить? Это мы-то травоядные, блин? Да мы льва в мусор затопчем. В ноль секунд. Думай, что пишешь, урод. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и дальше. По полной программе. Сильно приставали ко многим разделам науки. Геологам очень не повезло. Люди ещё в середине 19 века на четвереньках ползали. АргУмент «на земле был всемирный потоп, так как об этом ясно сказано в Библии» считался убийственным. Но геологи отбились. Антропологам отбиться нельзя в принципе. Тут у обезьян интерес прямой, а во-вторых «измена» в самом антропологе. Он-то тоже зебра. Вот и галопируют триста лет. «Хвост налево, хвост направо». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бедные, бедные безумцы. &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: статистический материал</subject>
          <comments>
            <comment id="4781009" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4781009#t4781009</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-09-29 04:53:01</date>
              <text>Если зебры - генетики, понимаю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В остальном не особо коммуникативно..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Антропология сильно искажена генетикой (как физика теорией относительности). Вроде что-то говорят люди, исследуют, а результаты - жалкие, идиотские. "Покорение космоса".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://famclan.ru/genomics/images/humanmigration.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как вам такое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Например, один человек может иметь 80% предков из Европейской группы и 20% из Африканской, тогда, как другой может иметь 35% предков из Африканской группы, 20% из Восточноазиатской и 45% из Европейской группы (включая 65% из Северной Европы, 10% из Южной и 25% из Среднего Востока)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя были все шансы на самую объективную из наук, на уровне архитектуры там..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот &lt;a href="http://www.rodnoverije.com/antrop/hans-guenther-05.html#10" rel="nofollow"&gt;занятно&lt;/a&gt;. Там же &lt;a href="http://www.rodnoverije.com/album/nordischer-rassentyp.html" rel="nofollow"&gt;коллекция снимков&lt;/a&gt;. (У некоторых явная асимметрия)</text>
              <subject>Re: статистический материал</subject>
              <comments>
                <comment id="4783313" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4783313#t4783313</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-09-29 17:25:41</date>
                  <text>&amp;gt; Антропология сильно искажена генетикой (как физика теорией относительности).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не генетикой, а её идиотским применением. Все эти "науки" так и будут кувыркаться, пока из них не уберут политику. А это произойдет еще очень не скоро. А сама ДНК, что в ней плохого? Вот сделают наконец полный скан, комьютеры разовьются так что можно будет делать массовый статистический анализ,  и - вперед - много интересного люди узнают про себя. Боюсь только про слово "нация" придется забыть.  </text>
                  <subject>Re: статистический материал</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4783825" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4783825#t4783825</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-09-29 23:19:32</date>
                      <text>Гораздо объективнее судить по внешним замерам. Генетический анализ не несёт никакой видимой информации. </text>
                      <subject>Re: статистический материал</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4784081" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4784081#t4784081</url>
                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                          <date>2005-09-29 23:56:39</date>
                          <text>Да, конечно лучше зажав башку между колен черепа мерять. Наглядно. Вспоминаю, сидели мы в каптерке на севере, в армии, болтали о том о сем. Я говорю: "а что, вот упадет на нас нейтронная бомба сейчас, а через 200 лет  антропологи откопают полтыщи черепов и скажут: в южной части архангельской области в основном жили люди кавказской и частично тюркской групп." И будут объективны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот тут  -&lt;a href='http://www.familytreedna.com/' rel='nofollow'&gt;http://www.familytreedna.com/&lt;/a&gt; - платите $160, посылаете пробирку с кровью в Аризону, и вам рассказывают кто вы есть. Наука, батенька, ничего не попишешь. А Дугин ваш весь вот тут: &lt;a href="http://nights.russ.ru/events/97582300" rel="nofollow"&gt;"Что, если это проза, да и дурная, - думал я чужими словами и не находил ответа."&lt;/a&gt;</text>
                          <subject>Re: статистический материал</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4784337" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4784337#t4784337</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-09-30 01:18:28</date>
                              <text>&amp;gt;зажав башку между колен черепа мерять&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, зачем. Повернитесь налево - щелк. Направо - щелк. Стойте прямо, вот так - щелк. Уже есть о чем-то поговорить. Смотрите какие снимки хорошие. </text>
                              <subject>Re: статистический материал</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4784081&amp;style=mine#t4784081</parent>
                            </comment>
                            <comment id="4784593" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4784593#t4784593</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-09-30 05:17:29</date>
                              <text>Вот когда генетика скооперируется с расовой антропологией в такой степени, что генетическая карта будет проиллюстрирована системой эталонов, фото (анфас, профиль), в полный рост - персональный код и т.д. будет дело. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А Дугин ваш весь вот тут&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дугин интереснее и сложнее, во многом интуитивно прав. Просто ivand не может (или не хочет), насколько я понял, про него в этом проекте хорошее писать.</text>
                              <subject>Re: статистический материал</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4786129" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4786129#t4786129</url>
                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                  <date>2005-09-30 16:14:46</date>
                                  <text>Вот когда физика наконец примет во внимание биополе, гнущее вилки на расстоянии, то будет дело. Вот тогда будем шатлы на луну пихать одним усилием воли.  А пока генетика должна "скооперироваться" только со статистическим анализом, то бишь с математикой. Между поэзией и наукой никогда "моста" не будет. Что не мешает физикам любить поэзию, а поэтам не понимать физику. Вот когда наступит новое средневековье и поэты-воины снова будут держать понт, тогда конечно..</text>
                                  <subject>Re: статистический материал</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4786385" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4786385#t4786385</url>
                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                      <date>2005-09-30 16:23:48</date>
                                      <text>А где поэзия. Я не люблю поэзию. Зачем вы написали это слово.</text>
                                      <subject>Re: статистический материал</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4786129&amp;style=mine#t4786129</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4784593&amp;style=mine#t4784593</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4784081&amp;style=mine#t4784081</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4783825&amp;style=mine#t4783825</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4783313&amp;style=mine#t4783313</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4781009&amp;style=mine#t4781009</parent>
                </comment>
                <comment id="4783569" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4783569#t4783569</url>
                  <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                  <date>2005-09-29 22:07:08</date>
                  <text>kveldulfr, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы бы уже выставили пару своих фотографий, что ли, а мы обсудим, померяем, вердикт вынесем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а то что-то бестелесно о телесном получается, расология без интересных экземпляров - живой интерес не находит опоры в корпореальном, понимаете ли.</text>
                  <subject>Re: статистический материал</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4784849" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4784849#t4784849</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-09-30 05:28:25</date>
                      <text>Никого из тех, кто здесь я, кажется, не обсуждал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если хотите, можете свою выставить.</text>
                      <subject>Re: статистический материал</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4783569&amp;style=mine#t4783569</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4781009&amp;style=mine#t4781009</parent>
                </comment>
                <comment id="4787409" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4787409#t4787409</url>
                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                  <date>2005-10-01 04:27:08</date>
                  <text>&lt;i&gt;Антропология сильно искажена генетикой (как физика теорией относительности).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позвольте спросить, как физика была искажена теорией относительности?&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: статистический материал</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4788945" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4788945#t4788945</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-10-01 21:36:48</date>
                      <text>Не физика, геоцентризм.</text>
                      <subject>Re: статистический материал</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4789969" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4789969#t4789969</url>
                          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                          <date>2005-10-02 05:18:43</date>
                          <text>&lt;i&gt; &amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Антропология сильно искажена генетикой (как физика теорией относительности).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; &amp;gt;&amp;gt;Позвольте спросить, как физика была искажена теорией относительности?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Не физика, геоцентризм.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, сплошной оксиморон. Те есть Ваше заявление про искажение антропологии генетикой тоже было сарказмом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: статистический материал</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4790225" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4790225#t4790225</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-10-02 05:49:23</date>
                              <text>Антропология должна быть антропоцентрична, как геоцентрична физика. Иначе будем кувыркаться в космосе, как идиоты. Что непонятного. А безумная привязка к географии в генетике не оксиморон? </text>
                              <subject>Re: статистический материал</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4823249" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4823249#t4823249</url>
                                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                  <date>2005-10-04 07:23:28</date>
                                  <text>&lt;i&gt;Антропология должна быть антропоцентрична, как геоцентрична физика. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все знают, что физика началась в Новое Время с отрицания геоцентризма. Тем более его нет в физике сейчас. Не понимаю, в чём суть Вашего сарказма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А безумная привязка к географии в генетике не оксиморон?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять - в чём сарказм? Возможность корреляции генетического материала и географии (в смысле места обитания) очевидна и тривиальна.</text>
                                  <subject>Re: статистический материал</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4790225&amp;style=mine#t4790225</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4789969&amp;style=mine#t4789969</parent>
                            </comment>
                            <comment id="4790481" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4790481#t4790481</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-10-02 06:05:16</date>
                              <text>&lt;a href="http://www.inauka.ru/discovery/article55824.html" rel="nofollow"&gt;Посмотрите на эти лица. Большинству из вас они понравятся. И неудивительно. Портреты созданы на компьютере немецкими психологами Кристофом Брауном, Мартином Грюндлем, Клаусом Марбергером и Кристофом Шербером по разработанной ими схеме идеальных пропорций и примет лиц, нравящихся наибольшему числу людей.&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На фото ТИПИЧНЫЕ татарка и татарин.</text>
                              <subject>Re: статистический материал</subject>
                              <comments>
                                <comment id="6468561" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=6468561#t6468561</url>
                                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                                  <date>2006-07-09 15:27:18</date>
                                  <text>Как татарин - скажу, что женщина похожа на татарку, мужчина - не очень, но может сойти за татарина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но не рискну утверждать, что такие уж типичные, даже женщина.&lt;br /&gt;Скажем так - такие среди татар встречаются, причём женщины - довольно часто.</text>
                                  <subject>Re: статистический материал</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="6468817" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=6468817#t6468817</url>
                                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                                      <date>2006-07-09 15:29:04</date>
                                      <text>А вообще-то, сказано верно - это не живые люди, а роботы, так что сравнивать их с реальными людьми, неважно, какой национальности - бесполезно.</text>
                                      <subject>Re: статистический материал</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=6468561&amp;style=mine#t6468561</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="6484689" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=6484689#t6484689</url>
                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                      <date>2006-07-10 20:33:37</date>
                                      <text>Русские женщины лично мне известны и дороги своей особенной эротической привлекательностью, чего на этой картинке совсем не наблюдается. </text>
                                      <subject>Re: статистический материал</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="6491601" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=6491601#t6491601</url>
                                          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                                          <date>2006-07-11 18:41:38</date>
                                          <text>на вкус и на цвет - сам знаете ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выше головы не прыгнешь - если уж вам нравятся именно русские женщины и именно особенной эротической, значит так тому и быть...</text>
                                          <subject>Не, ну тут уж ...</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=6484689&amp;style=mine#t6484689</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=6468561&amp;style=mine#t6468561</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4790481&amp;style=mine#t4790481</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4789969&amp;style=mine#t4789969</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4788945&amp;style=mine#t4788945</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4787409&amp;style=mine#t4787409</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4781009&amp;style=mine#t4781009</parent>
                </comment>
                <comment id="4788433" depth="4" full="false" suspended="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4788433#t4788433</url>
                  <user name="Яволод" username="yavolod" />
                  <date>2005-10-01 18:04:52</date>
                  <comments>
                    <comment id="4789201" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4789201#t4789201</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-10-01 21:41:34</date>
                      <text>Книжку Авдеева я читал.. ДВА раза :)</text>
                      <subject>Re: статистический материал</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4789457" depth="6" full="false" suspended="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4789457#t4789457</url>
                          <user name="Яволод" username="yavolod" />
                          <date>2005-10-01 23:27:20</date>
                          <comments>
                            <comment id="4789713" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4789713#t4789713</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-10-01 23:52:09</date>
                              <text>Да, последняя книжка явно удачнее остальных. </text>
                              <subject>Re: статистический материал</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4799697" depth="8" full="false" suspended="true">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4799697#t4799697</url>
                                  <user name="Яволод" username="yavolod" />
                                  <date>2005-10-02 21:09:00</date>
                                  <comments>
                                    <comment id="4927953" depth="9" full="false" suspended="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4927953#t4927953</url>
                                      <user name="Яволод" username="yavolod" />
                                      <date>2005-10-15 16:49:49</date>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4799697&amp;style=mine#t4799697</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4789713&amp;style=mine#t4789713</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4789457&amp;style=mine#t4789457</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4789201&amp;style=mine#t4789201</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4788433&amp;style=mine#t4788433</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4781009&amp;style=mine#t4781009</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4780753&amp;style=mine#t4780753</parent>
            </comment>
            <comment id="4781265" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4781265#t4781265</url>
              <user name="antigalkovsky" username="antigalkovsky" />
              <date>2005-09-29 08:48:28</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, не сомневаюсь, у Вас есть своя теория, в противовес "обезьяньей". Поделитесь, а? </text>
              <subject>Re: статистический материал</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4780753&amp;style=mine#t4780753</parent>
            </comment>
            <comment id="4781521" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4781521#t4781521</url>
              <user name="octorus" username="octorus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
              <date>2005-09-29 09:21:17</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, у людей и обезьян различное количество хромосом, у человека их 46, а у обезьян или 44 или 48, не помню. Любое врожденное  изменение числа хромосом вызывает тяжёлые дегенеративные изменения  или внутриутробную смерть плода. То есть мутация, связанная с количеством хромосом никогда не будет продуктивна. Почему Вы говорите, что человек – обезьяна?&lt;br /&gt;    А геологам версия великого потопа вообще на руку. Я слышал, что это наиболее объективная гипотеза образования природного газа, нефти, угля…&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: статистический материал</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4780753&amp;style=mine#t4780753</parent>
            </comment>
            <comment id="4787153" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4787153#t4787153</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2005-10-01 04:16:54</date>
              <text>"Полно Миша, ты не сетуй,&lt;br /&gt;Без хвоста твоя ведь ....&lt;br /&gt;Так тебе обиды нету&lt;br /&gt;В том, что было до потопа."&lt;br /&gt;А.К.Т. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Антропологов очень-очень жалко. Это самые несчастные люди на свете. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я знаю некоторых антропологов, а слышал про многих. Люди вроде ничего, вполне счастливые... Правда происхождением человека никто из них не занимается, скорее разными культурами, поскольку антропология - недавно сформированная дисциплина - интегрировала этнографию. Один профессор так увлёкся амазонскими индейцами, что повадился к ним ездить и жить подолгу. &lt;br /&gt;Кастанедовщины у них много - про точку сборки и пр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;АргУмент «на земле был всемирный потоп, так как об этом ясно сказано в Библии» считался убийственным. Но геологи отбились.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И в 21-м это тоже серьёзный Аргумент. В США до сих пор треть полагает, что Бог натащил старья - разных каменных обломков, чтобы Землю построить, раз уж геологи настаивают на древности пород. Я один раз с таким человеком разговаривал - он сам про Аргумент упомянул. Я, из вежливости, предположил, что в писании было иносказание - что не за семь земных дней был создан мир, а, скажем, за семь эпох... Человек был неприятно удивлён, и ответствовал, что тут никакие иносказания неуместны - именно за 7 дней.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: статистический материал</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4780753&amp;style=mine#t4780753</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4778193&amp;style=mine#t4778193</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4778449" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4778449#t4778449</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-09-28 18:07:39</date>
      <text>А вот когда-то западный менталитет был описан таким образом:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Курту Драйеру:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Постепенно выясняется, что у Вас весьма странные представления не только о философах, но и, например, о европейцах. Что же, могу рассказать и об этих странных созданиях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, житель Запада никогда не будет спрашивать незнакомого человека о его доходах. Это бесцеремонное вторжение в частную жизнь, вызывающее в лучшем случае мгновенное прекращение разговора. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, западный человек никогда и ни при каких условиях не будет публично высказываться по национальному вопросу в развязном тоне. Это вообще. А чтобы, например, немец приехал в Турцию и в глаза сказал туркам, что они батарейку в фонарик вставить не могут, до этого знаете, и Ионеско бы не додумался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В-третьих, европеец в содержательной беседе никогда не стал бы акцентировать внимание на каких-то справках об образовании и прочих "погонах". Западным людям это НЕ ИНТЕРЕСНО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В-четвёртых (и это главное), русские самый глупый белый народ в мире. То есть, иными словами, европеец по меркам русского человека всегда "умник". А Вы, судя по Вашим уже достаточно обширным высказываниям, простите, не умны. Даже по нашим меркам. Вы спросите почему? Потому, что Ваши действия бессмысленны. Какую цель Вы преследуете своими записями? Констатировать, что мой сайт малопосещаемый? - А зачем? Доказать нецивилизованным туземцам, что Вы умны и образованы, что личная жизнь у Вас заладилась? - Детский сад. В общем, я опять в непонятках: "ЧО НАДО?" Если можете, объясните бедному необразованному аборигену.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Галковский &amp;lt;samisdat@aha.ru&amp;gt;Москва, Россия - Wednesday, November 25, 1998 at 21:40:50"</text>
      <subject>Минус на минус = плюс</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4782289" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4782289#t4782289</url>
      <user name="imfromjasenevo" username="imfromjasenevo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32053056/7666424" height="88" width="92" />
      <date>2005-09-29 15:43:48</date>
      <text>1)Не могу не заметить, что наиболее строги к евреям люди с фамилиями похожими на еврейские.&lt;br /&gt;Шафаревич, Пурешкевич, Розенберг и прочие:)))).&lt;br /&gt;(объяснение этому феномену легко придумать)&lt;br /&gt;2)Обвинение евреев в недостаточной обидчивости, со стороны русских, возможно и оправдано. Думаю аналогичное обвинение возможно и со стороны чечен, по отношению к русским. &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4782545" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4782545#t4782545</url>
      <user name="imfromjasenevo" username="imfromjasenevo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32053056/7666424" height="88" width="92" />
      <date>2005-09-29 15:51:12</date>
      <text>Тут я согласен, быть евреем это шутка, хохма или прикол, если хотите&lt;br /&gt;И еврей без чувства юмора, хуже чем глупый еврей.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4785105" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4785105#t4785105</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2005-09-30 09:18:48</date>
          <text>1)Не могу не заметить, что наиболее строги к евреям люди с фамилиями похожими на еврейские.&lt;br /&gt;Шафаревич, Пурешкевич, Розенберг и прочие:)))).&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;=========&lt;br /&gt;Бутми-де-Кацман, например. -)))</text>
          <comments>
            <comment id="4785361" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4785361#t4785361</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2005-09-30 14:28:13</date>
              <text>Просто привел много фактов. Т.с. - добросовестное исследование.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И учебник есть - Шафаревич, Боревич.</text>
              <subject>Шафаревич - наоборот - мягкий человек</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4785105&amp;style=mine#t4785105</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4782545&amp;style=mine#t4782545</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4786641" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4786641#t4786641</url>
      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
      <date>2005-09-30 16:30:30</date>
      <text>Сегодня сидим с другом. Увидал он у меня «Магнит». Говорит:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О! Откуда? Такого я еще не читал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ему: И не надо. Ты ж знаешь, что это ни к чему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Друг,  понимаишь, заявляет : «Только Галковский может меня заинтересовать. Он стоит у меня сразу за Чейзом. Чейза я всего уже перечитал, а Галковского еще нет. Еще я люблю Стенли Гарднера, но он менее интересен, скучновато.»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ржал долго, отказать не смог. Ик-к.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Не могу молчать!!!! Натурально…</subject>
      <comments>
        <comment id="4787921" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4787921#t4787921</url>
          <user name="ankon2005" username="ankon2005" />
          <date>2005-10-01 12:50:22</date>
          <text>Посоветуй своему другу Григория Климова. Вставляет точняк.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Не могу молчать!!!! Натурально…</subject>
          <comments>
            <comment id="4805841" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4805841#t4805841</url>
              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
              <date>2005-10-03 08:45:18</date>
              <text>ЧЮй повредил? От того и смешно, что масштабы явлений несоизмеримы. И он это прекрасно знает. Тут подтекстик. Типа, сидят два меломана.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Дай баян поиграть.&lt;br /&gt;- Ты ж на колесах!&lt;br /&gt;- Не могу без музЫки. Да и дорожка совсем короткая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такой… Headly Chase and Stenly Gardner. Ии-к.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Как ликвидаторы выводят стронций</subject>
              <comments>
                <comment id="4806609" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4806609#t4806609</url>
                  <user name="ankon2005" username="ankon2005" />
                  <date>2005-10-03 09:27:55</date>
                  <text>Григорий Петрович был кадровым офицером разведки, брат его - одним из идеологов НКВД. А кто такой Галковский? Мелкий стукач.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почитайте "Князь мира сего". Это литература на уровне Набокова, а не галковских писулек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Несоизмеримые масштабы</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4805841&amp;style=mine#t4805841</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4787921&amp;style=mine#t4787921</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4786641&amp;style=mine#t4786641</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4787665" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4787665#t4787665</url>
      <user name="axexa" username="axexa" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
      <date>2005-10-01 12:46:40</date>
      <text>Нынешняя жизнь британских интеллектуалов&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.russ.ru/comments/98514685' rel='nofollow'&gt;http://www.russ.ru/comments/9851468&lt;wbr /&gt;5&lt;/a&gt;</text>
      <subject>:)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4788177" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4788177#t4788177</url>
      <user name="Подрядчик" username="ex_ex_podrj" />
      <date>2005-10-01 15:54:16</date>
      <text>гениально.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4790993" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4790993#t4790993</url>
      <user name="Вайсман Татьяна" username="tananda_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39280443/2386702" height="98" width="98" />
      <date>2005-10-02 07:10:58</date>
      <text>Cъездили бы в реальный Бердичев, а? Чтобы знать о чем речь, когда упоминаете.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4791505" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4791505#t4791505</url>
      <user name="steissd" username="steissd" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90336044/4352200" height="100" width="66" />
      <date>2005-10-02 07:21:14</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, желая пнуть конкретных оппонентов, вы взяли и вымазали грязью 13 миллионов человек, подавляющее большинство из которых никакого отношения к дрязгам вокруг журнала "Консерватор", да и вообще к российской столичной гуманитарной тусовке. Да, я знаю, что Вы реальных представителей данной национальности в порядке дисклеймера назвали милыми и симпатичными людьми. Но при этом воспользовались названием национальности для обозначения публики отнюдь — по Вашему мнению — не милой и не симпатичной. Представьте себе, что кто-то воспользовался бы с подобной неприглядной целью, скажем, Вашей фамилией. То есть заявил бы, что-де есть г-н Д.Е.Галковский, милый, симпатичный человек и хороший писатель, но при этом развелось до чертовой бабушки галковских (с маленькой буквы), которые... (а далее, по усмотрению очернителя, все что угодно: клятвопреступники, карманные воры, мошенники, педофилы, фальшивомонетчики и т.п.). Я не думаю, что вы сочли бы такое использование Ваших персональных реквизитов этичным и легитимным.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4879057" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4879057#t4879057</url>
      <user name="bozman5" username="bozman5" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34592248/8204957" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-07 21:57:50</date>
      <text>&lt;blockquote&gt;А вот когда русский подражает евреям, то это чушь собачья и мгновенный проигрыш. Черепаха на велосипеде. И в деловой жизни и в личных отношениях.&lt;/blockquote&gt;А почему вы отказываете русским в еврейскости, если под этим понимать немножко хитрости, динамизма и лукавства в противовес нордической упёртости и "гробокопания", рефлексии? По Юнгу (ах да, пардон, он ведь тоже "таки да") интроверт стремится к золотой нормальной середине и потому его вектор устремлений направлен к экстравертизму, а у экстраверта - к интровертизму, стремление по большей части бессознательное, а потому очень действенное. Именно поэтому экстравертно-интровертные пары наиболее крепкие - каждый действует партнёру "на подсознание". Северные народы хотят немного "поюжнеть", бессознательно стремясь к "тёплому морю где "жисть кипит" и "много полуголых красивых женщин", южные же народы магнетизирует нордический холодный ум, расчётливость и кряжистость, если хотите. Отказывая русским в еврейскости вы тем самым "наступаете на подсознательное", "низзяа", а это больно. Устав от гробокопания, "чувства вины за всё и вся" и "сораспятия Христу", хочется иногда и пошалить, покапризничать и поплакаться о "большевицком холокосте".</text>
      <subject>Зачем вы отказываете русским в еврейскости?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4907473" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=4907473#t4907473</url>
      <user name="or_land_ino" username="or_land_ino" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34196787/2043600" height="100" width="86" />
      <date>2005-10-10 14:34:39</date>
      <text>«Русские народ холодный и материалистичный».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ой-ли? Я не перестаю изумляться чисто русской готовности отдаться душою первому встречному. Человек первый раз меня видит и по каким-то (одному ему ведомым) чувственным показаниям готов на любую глубину отношений. Это-же требуется от меня. Но я-то не готов! Не могу сходу отменить внутреннюю дистанцию. Может это мое скрытое «еврейство»? Такая русская «открытость», ничем рационально немотивированная доверчивость повсеместна и похоже не зависит от социального или культурного положения. Может, вы как стихийный этнограф, посвятите отдельный текст русскому способу жизни?&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5151697" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=5151697#t5151697</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2005-11-08 14:49:39</date>
      <text>Смеялся над &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/katikzhook/24198.html" rel="nofollow"&gt;этим&lt;/a&gt; постом барышни-еврейки &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="katikzhook" &gt;&lt;a href="http://katikzhook.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://katikzhook.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;katikzhook&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; до боли в боку!&lt;br /&gt;Всем читать! ;-) &lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;Вот кстати, по поводу "началось"...&lt;br /&gt;Опять они бьют жидов...&lt;br /&gt;Одна пожилая женщина в субботу мне рассказала много интересной информации, почерпнутой у некоего автора Розанова, книга в свободной торговле... Итак, самые шоковые подробности из жизни евреев-&lt;br /&gt;1. Еврейским мужьям можно иметь любовниц, потому что они очень половоактивны(!)&lt;br /&gt;2. Трахаться евреям можно только по субботам (!!)&lt;br /&gt;3. При синагоге есть специальная комната, в которой дерджат девственниц для "удовлетворения"(!!!)&lt;br /&gt;4. По воскресеньям евреи идут в синагогу- замаливают грехи-а потом опять идут трахаться.(!!!!)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если не принимать во внимание общую озабоченность автора книги, а просто учитывать уровень глупости населения- т.е. целевой аудитории, которая составляет на данный момент практически 70% населения страны, то становиться понятно почему нас так не любят. Столько трахаться! Пьющим гоям не понять...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И анекдот в тему. Почему брак с еврейкой самый долговечный? Потому что у жены-еврейки никогда не болит голова...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А книгу я предложила продать обратно в МАУП, или просто подкладывать к котику в судочек на пописать.&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;Масштаб глупости у барышни просто космический. Кстати, это бывшая жена &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="juliy" &gt;&lt;a href="http://juliy.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://juliy.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;juliy&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; !!!</text>
      <subject>Познавательно о евреях!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="14329297" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/60625.html?thread=14329297#t14329297</url>
      <user name="br0nt0zavr" username="br0nt0zavr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121497465/11038899" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-30 06:50:23</date>
      <text>Прочитал про себя и свою семью клевету и враньё, написанную в ЖЖ одним ОЧЕНЬ ИЗВЕСТНЫМ БЛОГГЕРОМ  в  сентябре 2005 года.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, как быть дальше, потому что этот блоггер - отличный литератор, известный сетевой сканадалист и интриган. Если начать выяснять  - с г*вном смешает, как нечего делать...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ. При этом он ко мне ОЧЕНЬ хорошо относится, и мы знакомы больше 20 лет...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://dmitrivrubel.livejournal.com/1022963.html'&gt;http://dmitrivrubel.livejournal.com/102&lt;wbr /&gt;2963.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Врубель на вас обиделся</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>