<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-09-12 13:54:00</date>
    <text>Помнится, сидел я на «Причале торпедных катеров» в кабинете у Рыкова, беседа шла о молодёжном национализме. Люди демонстрировали широту взглядов и солидность. Были разные предложения. Что-то вроде купить негра, нарядить группенфюрером СС и под танец маленьких утят пустить с иллюминацией на гондоле. Негр сидит на носу, поднимает руку в гитлеровском приветствии, во рту горит лампочка. Участникам разговора это казалось остроумным.&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Во время беседы я к слову упомянул, что русских 83%. Присутствующий на встрече Иван Засурский меня поправил: «Не 83%, а менее 60%». Я возразил. Он упёрся. Тогда я заметил, что его точка зрения правильная, потому что он еврей. Поскольку у одурманенного национализмом человека цифры пляшут перед глазами, он из математического кордебалета выбирает то, что ему нравится: «Вот эта вот, с сиськами вторая слева – хорошо пляшет». После этого Засурский побледнел, дезинтегрировался и его на руках понесли к выходу. В коридоре он всё повторял: «Это многое объясняет. Да, это многое объясняет. А я не пойму в чём дело. Мне это говорят уже не в первый раз». С подобным инсайтом принц пиара исчез в тумане.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это вспомнил, читая в последней ветке умозаключения татарского националиста &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="idelle_m" &gt;&lt;a href="http://idelle-m.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://idelle-m.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;idelle_m&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. В отличие от других «дискутантов», он решил встать на скользкую почву цифр и стал подкреплять фактами свои националистические озарения, явленные ему в минуту мистического экстаза. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сначала он заявил, что татарам надо предоставить первенство в представительных органах Пензенской области, так как без русских (т.е. 86% населения) они там занимают первое место (6%), оттесняя на второе мордву (5%). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом сказал, что татар 10% от общего населения РФ: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; «4,9%, при этом практически столько же русско-татарских и татарско-русских метисов числятся в русских. О потомках отдалённой метисации говорить не будем». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть обслужил ещё по-божески. С дальними-то потомками и все 30% получается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Националисту возразил &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="namestnik" &gt;&lt;a href="http://namestnik.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://namestnik.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;namestnik&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, сославшись на данные последней переписи. Это не произвело никакого впечатления:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="idelle_m" &gt;&lt;a href="http://idelle-m.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://idelle-m.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;idelle_m&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;i&gt; «Да, по скорректированным данным, опубликованным в январе 2004 г. татар в России было зафиксирована 3,83%. Кстати, с точностью до сотых совпадает с долей 1989 г. Фактически же татар в России по переписи 2002 г. 7,2 млн. человек, или 4,9%. Эти неискажённые данные переписи 2002 г. Спустя год, как уже было сказано, эти данные оказались "скорректированы". Зачем, кем, как - не знаю».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смотрим диалог дальше:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="namestnik" &gt;&lt;a href="http://namestnik.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://namestnik.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;namestnik&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;: &lt;i&gt;«Потому и скорректировали, что явная нелепость получилась. Это ж прирост на 28% за 13 лет. С учетом смертности получится что сейчас 50% всех татар -- дети до 13 лет. Что, как вы понимаете, немного не так )))) Такого даже у эфиопов вроде нет. А ведь надо еще учесть ассимиляцию )))» &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="idelle_m" &gt;&lt;a href="http://idelle-m.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://idelle-m.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;idelle_m&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;: &lt;i&gt;«Во первых, 28% за 13 лет это чуть более 2% в год – абсолютно нормальный прирост, не такой уж и большой, кстати, учитывая достаточно большую рождаемость у татар. Это во-первых.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, надо понимать, что предыдущая перепись была ещё при СССР. С тех пор сотни тысяч, если не больше татар выехало из Средней Азии и Казахстана в РФ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и в-третьих, это уже по поводу "коррекции", вот вам абсолютно достоверные сведения по Башкирии. По переписи 1989 г. в Башкирии было 1,120 млн. татар. По данным Переписи 2002 г. 1,369 млн. По "скорректированным" данным января 2004 г. 0,900 млн. татар.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, комментарии излишни. Аналогичные операции были проведены и в других татарских регионах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот, собственно, и всё. А насчёт ассимиляции вы совершенно правы. Как уже было сказано, у татар потомство от смешанных браков отторгается обществом. Поэтому прирост численности татар не столь высок, как, скажем, у азербайджанцев. Другое дело, что татары - это 100% татары, а среди азербайджанцев процентов 20-30 лишь закамуфлированы под таковых. Называются Рафиками и Мамедами, а на деле азербайджанцами не являются». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как видим, &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="idelle_m" &gt;&lt;a href="http://idelle-m.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://idelle-m.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;idelle_m&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; искренне не понимает, что произошло с переписью 2002 года. Эта перепись проходила в условиях разрушенной системы управления. У центральной власти не было ни власти, ни ресурсов для обеспечения независимой экспертизы. В результате во всех районах, где корректировка численности населения была выгодна местным властям, эта корректировка произошла. Понятно, что русские районы не имели ни возможности (область не республика), ни особого смысла в фальсификации данных. Результаты, полученные в Ярославской или Вологодской области в целом верны. С той только поправкой, что при прозрачных границах и коррумпированной милиции данные по приезжим нацменам достаточно произвольны. Но это копейки (хотя для криминальной, а не демографической обстановки эти копейки стоят рубля. Одно дело, когда в области 20 чеченцев, совсем другое, когда 200. А когда 2000 - это «КАРАУЛ, ГРАБЯТ!»)  А вот в национальных районах перепись дала результаты самые фантастические. Про Чечню можно не говорить - это статистика летающих тарелок. Но и в Татарстане, Башкирии, Туве, Адыгее и т.д. данные получены совсем не европейские. Это азиатская, а местами африканская статистика. В Башкирии нагло приписали к титульной нации сотни тысяч татар и русских. Поэтому и потребовалась «корректировка». Азиатские переписчики мал-мала на глаз ложь скорректировали. Татарину эта информация выгодна, он с фактом фальсификации в Башкирии согласен. Но точно так же в соседнем Татарстане поступали с башкирами и русскими (заметьте, с русскими везде, отсюда и фантастическое «вымирание» русской нации). Татарину этот канкан невыгоден и он его в упор не видит. Действует ли он сознательно? Ну... скажем так ПОЛУсознательно. С хитринкой, но хитринкой сдобренной неподдельным энтузиазмом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело конечно не в «хитром татарине», и даже не в том, что «поскреби русского – увидишь татарина», а в природе человека как таковой. Национальный инстинкт силён, цифры пляшут у всех. «Голос крови».  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;В чём был прикол на «Причале торпедных катеров»? Люди свысока говорили о пьяницах, считали их безумами, непонятно каким образом дошедшими до скотского состояния. А стоило «трезвому аналитику» плескануть коньячка и он тут же свалился с катушек. Стал ползать вдоль плинтуса. А был ли раньше у него «трезвый анализ»? Да нет, злобный ксенофобский бред. ЗЛОБНЫЙ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значит борьба с шовинизмом должна начинаться с осознания того, что каждый человек природный шовинист. Исключений здесь не бывает. Предрассудки надо ограничивать или сублимировать, но изжить их невозможно. «Предрассудков нет – один рассудок» - это, голубчики, состояние мирового разума, заполняющего всю вселенную. Такого не бывает. Что остаётся людям? Рациональная терпимость и общение в области интересов в скафандрах  юридических правил. Основа юриспруденции это фактография, «пальчики». «Пальчики» в области межэтнических отношений – статистика. Европейская статистика: независимая, научная и точная. Есть статистика и европейская юриспруденция, всё остальное приложится. Статистики нет – будет плохо. ОЧЕНЬ ПЛОХО.</text>
    <subject>302. ЭМОЦИИ И ИНФОРМАЦИЯ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/77921.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="7486605" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7486605#t7486605</url>
      <user name="M.Juanito" username="m_juanito" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123340900/4490325" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-12 10:08:52</date>
      <text>хе... могу сказать что  данные перепеси  несколько не точно  отражают  "картину мира" ибо  было указание свыше, что бы  каждый переписчит переписал  110%  человек ( где 100% ето число людей  зарегистрированных в  ЖЭК) тобишь если у  переписчика не добор по тем или иным причина - то включалась фантазия. хотя  у некоторых и так больще 110 болучалось.. особенно в  новостройках.</text>
      <subject>по поводу переписи.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7486861" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7486861#t7486861</url>
      <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-12 10:11:29</date>
      <text>&amp;gt; Тогда я заметил, что его точка зрения правильная, потому что он еврей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неоднократно сталкивался с таким подходом к интерпретации реальности. В Питере Это особенно заметно в рекламном и издательском бизнесе. В театральной тусовке тоже, но этих я меньше знаю.&lt;br /&gt;Доходит до того, что некоторые персонажи СОВЕРШЕННО СЕРЬЁЗНО утверждают, что русских ПРОСТО НЕТ. По своему они правы.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7487373" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7487373#t7487373</url>
      <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-12 10:22:57</date>
      <text>И ещё вдогонку.&lt;br /&gt;Вы назвали пост: ЭМОЦИИ И ИНФОРМАЦИЯ.&lt;br /&gt;Так вот, понятно, что власть присвоена инородцами. Так ещё и бизнес, в части, касающейся производства и распространения информации забит евреями в три слоя.&lt;br /&gt;Естественно, что показывает этот бизнес весьма специфическую "реальность". И эмоциональная окраска этой картинки имеет вполне определённую тенденцию.&lt;br /&gt;Оно и понятно, почему БТ не издан в этой стране до сих пор.</text>
      <comments>
        <comment id="7505293" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7505293#t7505293</url>
          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
          <date>2006-09-12 16:45:26</date>
          <text>Мне непонятно с БТ. Если русские есть, почему не могут по стольнику скинуться для издания?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7487373&amp;style=mine#t7487373</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7488141" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7488141#t7488141</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2006-09-12 10:34:55</date>
      <text>Допустим, есть некие планировщики будущего. Допустим, их цель -- добиться повышения реальной экономики за счёт более интенсивного использования существующих активов. Вся политика должна строиться из соображений, какие именно кадры смогут более эффективно управлять имуществом. Сейчас средний месячный доход гражданина РФ примерно $300, что может быть объяснено по-разному (например, большой численностью алкоголиков среди русских -- буквально сегодня &lt;a href="http://alekcei.livejournal.com/55532.html" rel="nofollow"&gt;читал&lt;/a&gt;). Есть мнение, что повышение внутренних инвестиций в инфраструктуру принесёт доход и повышение этой средней цифры. Плюс здоровски бы учесть психологическую составляющую. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно раздел денежных интересов в гос.аппарате можно осуществить двумя крайностями:&lt;br /&gt;- Все должности с доходом выше US$100 000 занимают представители 83% и приравненные к ним, ниже -- процеженные проф.переаттестацией представители текущей номенклатуры;&lt;br /&gt;- Наоборот, все верхние должности занять талантливыми, гениальными и умелыми фрадковыми-сурковыми, а русских в средний аппарат;&lt;br /&gt;-- и есть куча промежуточных вариантов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второй вариант мы сейчас наблюдаем, и например журнал "Эксперт" постоянно бичует и клеймит неумелость, нерасторопность и безнаказанность существующего кабинета министров РФ. Безумная финансовая политика, бездарная административная, одиозная организация насквозь коррумпированного и бездеятельного МВД -- и никто не виноват. Все министры в шоколаде, никто в отставку и не собирается. Может, таким министрам пора бы и с вещами на выход?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На днях в Британии скандал, против Блэра некий упырьского вида Браун батон крошит, критикует, и я пока даже не нашёл, за что именно. Блэр пообещал, что скоро уходит в отставку! (Хотя он например 7-07 не предотвратил, да.)</text>
      <comments>
        <comment id="7488653" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7488653#t7488653</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2006-09-12 10:45:35</date>
          <text>хочу немного обрадовать, по последним данным уже 10.500 рублей, т.е. это где-то 400 долларов</text>
          <subject>о среднем доходе гражданина РФ</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7488141&amp;style=mine#t7488141</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7488397" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7488397#t7488397</url>
      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
      <date>2006-09-12 10:44:00</date>
      <text>Я вошёл в анналы истории!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам Друг Утят снизошёл до моей нескромной персоны!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы слышите?!&lt;br /&gt;Сам!!!</text>
      <subject>Ура!!!</subject>
      <comments>
        <comment id="7493005" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7493005#t7493005</url>
          <user name="Дмитрий" username="dm_tch" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123706869/10872103" height="76" width="100" />
          <date>2006-09-12 12:01:36</date>
          <text>Лежит муха дрозофила у Гари Моргана на предметном стекле:&lt;br /&gt;- Ура! Морган обратил на меня внимание, я вошла в историю!!!&lt;br /&gt;:)))</text>
          <subject>Re: Ура!!!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7488397&amp;style=mine#t7488397</parent>
        </comment>
        <comment id="7493773" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7493773#t7493773</url>
          <user name="гармоничный баянист навеселе" username="general_gentle" />
          <date>2006-09-12 12:06:41</date>
          <text>Однако, вы идолопоклонник какой-то :)</text>
          <subject>Re: Ура!!!</subject>
          <comments>
            <comment id="7494285" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7494285#t7494285</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
              <date>2006-09-12 12:08:01</date>
              <text>Мы, мусульмане, кумиров себе не сотворяем...</text>
              <subject>Не, это не ко мне ...</subject>
              <comments>
                <comment id="7496077" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7496077#t7496077</url>
                  <user name="гармоничный баянист навеселе" username="general_gentle" />
                  <date>2006-09-12 12:39:36</date>
                  <text>Если так, то да, Галковский мощный дядька.</text>
                  <subject>Re: Не, это не ко мне ...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7494285&amp;style=mine#t7494285</parent>
                </comment>
                <comment id="7501197" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7501197#t7501197</url>
                  <user name="devol" username="_devol_" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48978982/5706944" height="100" width="63" />
                  <date>2006-09-12 14:04:33</date>
                  <text>хм, похоже, уже сотворили :)</text>
                  <subject>Re: Не, это не ко мне ...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7494285&amp;style=mine#t7494285</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7493773&amp;style=mine#t7493773</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7488397&amp;style=mine#t7488397</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7488909" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7488909#t7488909</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-09-12 10:47:52</date>
      <text>Про шовиниз хорошо и точно. Значит, все - шовинисты - и евреи, и татары, и советские, и русские, и англичане, и американцы, и французы. Только одни умело скрывают это словесной косметикой, а другим не хватает умения отвести от себя обвинения в шовинизме.&lt;br /&gt;Ну, и есть просто дураки распропагандированные...</text>
      <comments>
        <comment id="7494541" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7494541#t7494541</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2006-09-12 12:08:45</date>
          <text>кажется, имелось ввиду, что шовинистом человек является с рождения ("моё"), но осознание этого факта может позволить ему подавить инстинкт и установить нормальные взаимовыгодные отношения с другими народами.</text>
          <comments>
            <comment id="7494797" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7494797#t7494797</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-09-12 12:12:15</date>
              <text>Я тоже так понял. Но вижу, что мало кому этот инстинкт удаётся подавить. Скрыть - да, а особо хорошо получается обвинять в этой слабости других и пользоваться этими обвинениями в свою выгоду.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7494541&amp;style=mine#t7494541</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7488909&amp;style=mine#t7488909</parent>
        </comment>
        <comment id="7509901" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7509901#t7509901</url>
          <user name="az118" username="az118" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-12 19:39:35</date>
          <text>почти все млекопитающие и птицы как-то шовинисты.&lt;br /&gt;Вообще, подобные базовые свойства живых существ удобно использовать в своих целях манипуляторам. &lt;br /&gt;а последние делятся на две категории:&lt;br /&gt;- сами такие, т.е. идетифицирующие себя с узкой группой - с ограниченным кругозором и целеполаганием;&lt;br /&gt;- супершовинисты, не отличимые от гиперкосмополитов и манипулирующие всеми остальными.&lt;br /&gt;Но даже у супер не всегда получается в силу невозможности полного отвлечения как от собственной способности, так и от поля манипуляции. Объекты часто выходят из-под контроля и наровят стать субъектами. Возникает запутанный клубок взаимовлияний, значительно сужающий горизонт прогноза.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7488909&amp;style=mine#t7488909</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7489421" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7489421#t7489421</url>
      <user name="Григорий Борисович Пивоваров" username="gbpivovar" />
      <date>2006-09-12 10:56:14</date>
      <text>По моему, дискуссия ходит по кругу. Привлечение меньшинств к управлению происходит автоматически, если население страны недостаточно прагматично и активно в момент передела собственности (как это было в начыле 90-х). Это удобно и эффективно с точки зрения верхушки. Вместо расчесывания больных мест, надо учиться бороться за свои интересы. Конкретно сейчас уже поздно--остается учиться на ошибках и ждать следующего удобного момента.</text>
      <subject>чешем где чешется</subject>
      <comments>
        <comment id="7491725" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7491725#t7491725</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-12 11:44:21</date>
          <text>Примерно 100 лет назад перед правительством Российской Империи стояла примерно такая же проблема. Большинство населения составляли малообразованные сельские жители, отягощённые вредными привычками, не очень эффективные в самостоятельной экономической деятельности. Вполне можно было точно так же плюнуть и сказать, что давайте понавезём немецких, польских, болгарских и ирландских колонистов (азиатские были пожалуй менее доходны, чем русские), а те пусть сами спиваются. "Кто лох, пусть сдохнет", как выразился "высококультурный" господин Рабин-Дранат. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако нет, царскими министрами была принята программа окультуривания населения. Борьба с пьянством, организация колонизации, развитие промышленности, всеобщее обучение (и реформа орфографии для этого), даже электрификация была запланирована. То есть даже в невыигрышных условиях правительству вполне можно и нужно "бить лапами".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт "автоматичности" захвата меньшинствами собственности, есть вопросы.&lt;br /&gt;1. Почему для большинства не было разъяснена процедура и не было открытости в проведении аукционов? Если русские сами виноваты, то почему их гандикап был ещё и организован? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Почему была такая спешка в перераспределении собственности? Обычно мотивируют, что-де промедление привело бы к массовому голодомору, разрушению экономики и потере огромных бабок, а сбыт в руки новых собственников дико и резко повысит доходы. Против этого мы можем наблюдать, что &lt;br /&gt;а) в Белоруссии без подобной торопливой приватизации никакого голодомора не произошло;&lt;br /&gt;б) резкого повышения экономической эффективности не произошло. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Некоторые даже цинично утверждают, что имитация кратковременного "развала производства" даже была организована самими директорами. Верите?</text>
          <subject>Re: о среднем доходе гражданина РФ</subject>
          <comments>
            <comment id="7492749" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7492749#t7492749</url>
              <user name="Григорий Борисович Пивоваров" username="gbpivovar" />
              <date>2006-09-12 12:01:31</date>
              <text>Не берусь рассуждать о событиях столетней давности и Белоруссии. Тезис мой таков. Всегда есть особый слой людей, думающих в первую голову о (захвате) собственности. (И даже не думают они, а чуют спинным мозгом добычу.) Они всегда заинтересованы в келейности и полном контроле. Реализуют они это стремление ровно настолько насколько им позволяют "пешеходы". В нашей недавней истории пешеходы были большими лопухами. Поэтому степень келейности и криминальности властителей получилась у нас большая. Меньшинства для них были и будут удобным материалом, т.к. их меньше--значит легче кормить и контролировать. А вымирать мы не вымираем. Наоборот, развиваемся и умнеем. Кстати, наши хвататели любят свой народ--ведь он создает основу их богатсва, и заменять его никем не нужно, т.к. новые будут или слишком умными, или слишком глупыми. А мы--в самый раз.</text>
              <subject>Re: о среднем доходе гражданина РФ</subject>
              <comments>
                <comment id="7495821" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7495821#t7495821</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-12 12:33:37</date>
                  <text>(Ремарка в сторону) Оправдание через объективизацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Реализуют они это стремление ровно настолько насколько им позволяют "пешеходы". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот-вот. Если пешеходы отдельных автовладельцев поправят колющими-режущими народными инструментами, то это тоже процесс автоматический. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Сделав лицо Митеррана.) А что Вы думаете, так много где было в Европе. "К оружию, граждане! Formez les bataillons! Marchons! Marchons!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; наши хвататели любят свой народ--ведь он создает основу их богатсва, и заменять его никем не нужно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Большое им, благодетелям, спасибо! Могли бы и по ГУЛАГам распихать, а они видишь как народ любят. Всё-таки какой дедушка Ельцин добрый.</text>
                  <subject>Re: о среднем доходе гражданина РФ</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7496333" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7496333#t7496333</url>
                      <user name="Григорий Борисович Пивоваров" username="gbpivovar" />
                      <date>2006-09-12 12:39:40</date>
                      <text>Призывы к оружию обычно исходят от хватателей, почуявших добычу.</text>
                      <subject>Re: о среднем доходе гражданина РФ</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7495821&amp;style=mine#t7495821</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7492749&amp;style=mine#t7492749</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7491725&amp;style=mine#t7491725</parent>
            </comment>
            <comment id="7507341" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7507341#t7507341</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2006-09-12 18:05:03</date>
              <text>&amp;gt;как выразился "высококультурный" господин Рабин-Дранат. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Высококультурный" гражданин Рабин-Дранат еще сказал очень ценную фразу: "распределение мест на базаре перед началом сезона". А то я думал что мне эти дискуссии напоминают:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Знач так, уроды, рынок русский и торговать на нем будут русские.&lt;br /&gt;- А, эт те у кого папа с мамой русские, да?&lt;br /&gt;- Не менее 50%.&lt;br /&gt;- Вот Холмогоров..&lt;br /&gt;- У Холмогорова отец - цыган. Цыгане не торгуют, цыгане воруют.&lt;br /&gt;- Ишь ты, вот Святенков выглядит вроде русским.&lt;br /&gt;- Слишком часто сидит у Милитарева на коленях.&lt;br /&gt;- А значить "пидоров не берем", так? Ну вот Крылов вроде баб любит.&lt;br /&gt;- Нацпредатель, пляшет в зороастрийских распашонках.&lt;br /&gt;- А, стало быть только те что в РПЦ ходют?&lt;br /&gt;- РПЦ - опиум для народа, дебилятор 19 века, дурилка английская!&lt;br /&gt;- Но тогда зороастриец-староавстриец не так важно, вроде как цвет штанов?&lt;br /&gt;(прищуриваясь по-ленински) - А ты, мил человек, не из евреев ли будешь?&lt;br /&gt;- Еврей.&lt;br /&gt;- Тогда - вон! Gepäck , Eisenbahnanschluß, Tel Aviv! Ein-zwei! Berufsverboten!!! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но такой "демократии" в России было всегда навалом. ДЕ в БТ привёл прекрасный пример из Горького (цитирую условно):&lt;br /&gt;- Новичок. А зовут как?&lt;br /&gt;- Ляксей.&lt;br /&gt;- А мы ляксеям не наливаем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, ДЕ не сильно рассчитывает получить "по стольничку" со своих 83%. Другое дело - какой-нибудь сердитый на кремль национально-сентиментальный олигарх. "Неполитическая" деятельность имеет ряд преимуществ: не нужно (а) отвечать за базар, (б) оглашать доходы. То есть если ДЕ не политик (и не писатель, и не философ), то кто же? Ересиарх.</text>
              <subject>Командовать парадом будем Мы</subject>
              <comments>
                <comment id="7515021" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7515021#t7515021</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-13 00:27:48</date>
                  <text>Не разделяю образы, напоминаемые Вам дискуссиями. К Галковскому пристают-требуют "признать" и "выделить", как будто он чиновник и принимает решения. Откуда такая аберрация у собеседников -- не буду говорить свои предположения. Замечу, что в русской культуре грубить женщинам без оснований не принято.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не помню, как Вы себя идентифицировали по национальности, но хотелось бы от Вас услышать мнение, почему средний еврей с одной стороны декларирует свою непричастность к и незаинтересованность в приватизации, и тут же приводит десяток "доводов", почему она хорошая и её нельзя трогать.  вот не понимаю, помогите мне, пожалуйста? Вы такой умный и объективный, я Ваше мнение очень ценю.</text>
                  <subject>Re: Командовать парадом будем Мы</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7531917" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7531917#t7531917</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2006-09-13 16:15:28</date>
                      <text>&amp;gt; как будто он чиновник и принимает решения.&lt;br /&gt;Один француз, Жульен Бенда, размышляя о причинах революций и мировых войн, в 1927 году опубликовал книгу "La Trahison des Clercs". Слово "clercs" не понравилось переводчикам на английский, и они перевели как "Предательство интеллектуалов". Но это неверно, так как слово "интеллектуал" было придумано позже и не имеет уже того "профессионального" оттенка как "клерк"; а "клерк" уже потерял своё обязательное значение "образованный". В России бы сказали "предательство интеллигенции". Бенда считал, что интеллигенция, созданная изначально для того чтобы поддерживать правительство своими знаниями, как говорили тогда "способствовать улучшению нравов среди населения и правящего класса". Представители столь любимого вами царского правительства потому и смогли сделать много, что не кричали из подвалов о кровавых немцах-Романовых и колониальной бразилии, а служили верой и правдой "царю и отечеству". Заметьте, не сказано "хорошему царю" и "достойному отечеству". Только правительство, занимающееся прямым геноцидом населения (Пол Пот и проч.), достойно быть свергнутым всеми доступными средствами. Разговоры с таким государством бесполезны. У меня нет никаких свидетельств, что режим господина Пуддинга попадает в эту категорию. Также как в течение всей этой многокилометровой дискуссии никто не привёл НИ ОДНОГО  доказательства, что в сегодняшнем правительстве РФ русских меньше 83%.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не утверждаю, что интеллектуал обязан заниматься делами государства и управления, но он ДОЛЖЕН способствовать улучшению нравов. Иначе он просто физик-лирик, специалист в узкой области. Ну а если он начал размышлять о вопросах государственного устройства, то должен все это изложить представителям правительства или, желательно, самому царю. Да, даже если царь дурной, даже если за это его отправят в Сибирь. Один отправит, другой вернёт. Сперанский, вернувшись из ссылки, не занялся подпольной деятельностью среди отставных полковников, а служил по мере сил и знаний. А сейчас что? Не прошла статья в журнал - интеллигентик в обидку, выходи все на улицы, вали режим. Слово "интеллигент" имеет общие корни со словом "гибкий", "дипломатичный" а не "обидчивый", "скандальный", "подпольный". Образованный класс предал государство. В ответ, государство предало интеллигенцию. Произошло это в той или иной мере везде, но в России это приобрело черты самые фантастические. Государство стало блатным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; почему средний еврей с одной стороны декларирует свою непричастность к и незаинтересованность в приватизации, и тут же приводит десяток "доводов", почему она хорошая и её нельзя трогать.&lt;br /&gt;Я не понимаю выражения "средний еврей", соответственно понятия не имею что он "декларирует". Ну да ладно, если вам так удобней. Я (а) еврей, (б) - не гражданин РФ (и никогда им не был). Поэтому, как вы заметили, не принимаю участия в "плебисците", а просто предлагаю "заметки путешественника". Как еврея я себя не идентифицирую, живу в стране, где на вопрос "Are jou jewish?" могут ответить "No, I'm roman catholic". Результаты приватизации не оправдываю и воров не защищаю. Однако считаю что в масштабах экономики страны не всегда самое лучшее расстреливать и кровь по сцене размазывать. Если вы имеете ввиду Ходора, то там чистая политика. На свободе он бы принёс больше пользы чем в тюрьме. Но все что было украдено он должен был вернуть с процентами, включая налоги, компенсацию за незаконный прихват и наезды и проч. Юкос, на момент ареста генерировал колоссальную прибыль, заработал гораздо больше чем украл. Резать курицу, несущую золотые яйца, было глупо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Замечу, что в русской культуре грубить женщинам без оснований не принято.&lt;br /&gt;Простите, я не знал что ДЕ - женщина. Замечу, что в русской культуре женщинам грубит нельзя НИКОГДА. Не я не помню чтобы кому-нибудь кому-нибудь здесь грубил. Что же касается характера и стиля полемики, то он задаётся хозяином журнала. Я лишь пытаюсь соответствовать.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Командовать парадом будем Мы</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7532941" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7532941#t7532941</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-13 16:46:48</date>
                          <text>Вы совершаете типичную ошибку. Интеллигенты давно захватили власть в мире, что естественно ("знание-сила"). Низколобикам оставили спорт, уголовщину и кварталы красных фонарей. Россия - редкое исключение, которое вынужденны поддерживать в банке истусственно. Я лично не вижу особого своего отличия от Ширака или Блера. Если нас запереть в замкнутое пространство, нам будет легко найти общий язык и говорить на разные темы без запинки, на уровне полуслова и намёков. А с Путиным? Начнёт качать пресс у параши, навоняет потом на всю камеру, потом примется "выстраивать диалог с нужным человеком". Клоп он лесной, обыкновенный и бесполезный. А с ним и прочие лужковы-фрадковы. Эти люди должны играть в футбол. Это их социальный потолок.</text>
                          <subject>Re: Командовать парадом будем Мы</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7533453" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7533453#t7533453</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2006-09-13 17:21:41</date>
                              <text>"Что ж делал ты?» — «Пил, ел и спал,&lt;br /&gt;Да все подписывал, что он ни подавал».—&lt;br /&gt;«Скорей же в рай его!»— «Как! где же справедливость?»—&lt;br /&gt;Меркурий тут вскричал, забывши всю учтивость.&lt;br /&gt;   «Эх, братец!— отвечал Эак,—&lt;br /&gt;   Не знаешь дела ты никак.&lt;br /&gt;Не видишь разве ты? Покойник — был дурак!&lt;br /&gt;   Что, если бы с такою властью&lt;br /&gt;   Взялся он за дела, к несчастью,—&lt;br /&gt;   Ведь погубил бы целый край!..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следующие будут лучше. Ну много ли он один наворует? А то, что он собрал всю нефтянку вокруг центральной власти, может сильно облегчить дела будущему правительству.</text>
                              <subject>Re: Командовать парадом будем Мы</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7532941&amp;style=mine#t7532941</parent>
                            </comment>
                            <comment id="7540365" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7540365#t7540365</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2006-09-14 07:05:51</date>
                              <text>Допустим. Осталось подождать, когда и в Росиии интеллигенты возьмут власть? Авось интеллигенты всех стран соединятся и помогут братьям в РФ...</text>
                              <subject>Re: Командовать парадом будем Мы</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7532941&amp;style=mine#t7532941</parent>
                            </comment>
                            <comment id="7541645" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7541645#t7541645</url>
                              <user name="Григорий Борисович Пивоваров" username="gbpivovar" />
                              <date>2006-09-14 08:18:23</date>
                              <text>По-моему, интеллигентность для захвата власти--свойство вторичное. Важнее принадлежность к системе и лояльность к ней. Поэтому Путину с Блэром проще найти общий язык, чем Вам (оба знают, что главное--служба, и урка, если он служит, ближе чем интеллигент-анархист).</text>
                              <subject>Re: Командовать парадом будем Мы</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7542413" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7542413#t7542413</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-09-14 09:04:35</date>
                                  <text>Показывали, как Путин пытался публично выстроить диалог с Блером в Петербурге. Душераздирающее зрелище. Бедный Блер в ужасе тянул улыбку. Больше всего было похоже на встречу Патриарха с Ельциным в Иерусалиме. Борис Николаевич на четвереньках: "здассьте, я ваша тётя", а бледный Патриарх усилием воли благообразную приветливость изображает. А у самого глаза круглые от ужаса. Наедине-то понятно как Блер с Путиным общается - с лакеями у англичан разговор разработан до мельчайших нюансов. Работают на автомате. А вот светская беседа на людях... ЧИЖАЛО. </text>
                                  <subject>Re: Командовать парадом будем Мы</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7541645&amp;style=mine#t7541645</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7532941&amp;style=mine#t7532941</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7531917&amp;style=mine#t7531917</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7533709" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7533709#t7533709</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-13 17:35:32</date>
                          <text>&amp;gt; он ДОЛЖЕН способствовать улучшению нравов. Иначе он просто физик-лирик, специалист в узкой области.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И-эх! Ещё бы если бы правительство слушало хотя бы 1%, да с понятной процедурой... Интересно, в каком информационном поле варятся министры и их аппарат? Только "Российская газета"? Баня-охота-телевизор-видео? Интернет? 8-)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Только правительство, занимающееся прямым геноцидом населения (Пол Пот и проч.), достойно быть свергнутым всеми доступными средствами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бархатные революции Восточной Европы, "подавление" "путча ГКЧП" и национально-освободительные революции Африки и Азии показали, что у людей может быть несколько другое мнение о желаемой устойчивости режима. Не хотят поганцы дорогого Михаил Сергеевича терпеть, а разве их Михал Сергеич абижал? Дикари-с!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; в масштабах экономики страны не всегда самое лучшее расстреливать и кровь по сцене размазывать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помилуйте! Откуда такие образы? Я совершенно уверен, что как минимум самолёт для эвакуации прикупить товарищи успеют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Если вы имеете ввиду Ходора, то там чистая политика. На свободе он бы принёс больше пользы чем в тюрьме. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем пожалуй да. Палачи на пару этажей ниже, и остались на свободе. А остальные олигархи просто невинные овечки. Причём у меня глаза на лоб лезут, как по щелчку выключились модные в 2004 разговоры о социальной ответственности бизнеса. То есть я догадываюсь о механизме (цеха журналистов и мастера цехов?), но насколько цинично сделано -- могли бы хотя бы разыграть тотальную передачу имущества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; я не помню чтобы кому-нибудь кому-нибудь здесь грубил&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="rabin_d_ranat" &gt;&lt;a href="http://rabin-d-ranat.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://rabin-d-ranat.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;rabin_d_ranat&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; как матёрый уголовник поизгалялся над фраерами (работницей архивов &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="netamo" &gt;&lt;a href="http://netamo.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://netamo.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;netamo&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;), у которых нету быков для крыши, и поэтому фраеров надо бить, они сами виноваты. Я вобщем даже засомневался в его еврейскости -- подобное нехарактерно для народа, пострадавшего от нелюбви окружающих. Чел сам себя морально убил.</text>
                          <subject>Радуете!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7534733" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7534733#t7534733</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2006-09-13 18:58:31</date>
                              <text>&amp;gt; если бы правительство слушало хотя бы 1%&lt;br /&gt;А почему они должны слушать 1%? Но если по всей стране идёт серьёзное обсуждение вопроса, то не прислушаться правительство не может. В 68 году Enoch Powell в своей речи перед Консервативной партией, ныне известной как "rivers of blood" предостерегу о последствиях неконтролируемой иммиграции. Поуэлла заткнули, растоптали. С тех пор тема иммиграции стала в Англии табу. А теперь хотят но уже поздно. Заткнуло его не правительство, а собратья-интеллектуалы. Предательством интеллигенции сегодня я считаю её неспособность и нежелание выйти на общенациональный уровень в вопросах действительно важных, хоть и щекотливых, её нежелание пойти на частичный компромисс ради единства и общих интересов. Начиная возню вокруг $100 или цепляясь к словам, они теряют не только страну, но и саму основу своего существования - европейскую культуру. Рим останется Римом, даже если муэдзин будет по утрам кричать с вершины базилики Св.Петра, но Италия уже не будет Италией, потому что в своё время интеллигенты затеяли "культурную дискуссию" на тему  "все блохи не плохи, все черненькие и все прыгают". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Бархатные революции&lt;br /&gt;Это оксюморон. "Бархатная революция" - это вотум недоверия правительству с раздачей сладостей и рок-музыкой на площадях. Это вполне легальная форма смены власти. ГКЧП, как рассказал ДЕГ, был просто подковерной вознёй Горбачева и Ельцина на фоне развала Союза хозяевами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; модные в 2004 разговоры о социальной ответственности бизнеса.&lt;br /&gt;У бизнеса не может быть никакой социальной ответственности. Единственная цель корпорации - максимальный доход для инвесторов. (Поэтому корпорация не может заменить государство. По своей природе она - существо еще более молодое и примитивное.) Забота о работниках - следствие главной цели. Цель государства - ограничить деятельность корпорации рамками закона, но не удушить, т.к. корпорация - основа нац. экономики. Пока олигархи мочили друг друга в своих газетах, народ тащился. Потом Путин начал мочить олигархов - народ тащился еще круче. Потом крантик прикрыли, поскольку и бизнес и медиа попал под одну крышу. Стало скучно. Ходорковский не стал русским Рокфеллером. Социальная ответственность может быть у людей, должна быть у интеллигенции. То что, как говорит Г., теперь все интеллигенция, приводит лишь к тому что дробление на классы пойдет внутри интеллигенции. Что мы и наблюдаем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; как матёрый уголовник поизгалялся над фраерами &lt;br /&gt;Я наверное чего-то упустил. Я понял его ремарку как то, что если люди не могут выразить свои общенациональные интересы (да есть ли они, эти интересы) голосованием за центральную власть, то неча им совать схему "один человек - один голос", она им без надобности. В таком случае жители деревни Х просто выбирают своего депутата в нижний уровень власти, те своего и т.д. Таким образом всегда выбирают человека, которого знают и которому деверяют. Жители деревни Х могут отозвать только своего депутата, но не президента или депутата верховного органа. В Америке это называется electoral college. В Росси такую схему предлагал еще Пестель. Поэтому вы им - плебисцит о пропорциональном представительстве наций в аппарате управления, а вам 25 встречных плебисцитов. Например, а почему бы всем жителям Сибири не начать считать себя сибиряками и получать за это соответственно гораздо больший доход от трубы, как в Кувейте. На самом дне кризиса власти в России сидит кризис недоверия. Один тут высказался, что считать русскими надо тех, кто ненавидит братьев и сестер, а, дескать, если Боречки-Сашеньки то на выход. Насчёт Рабин-драната вы не правы. Он-то как раз нормальный еврей. Для еврея тотальное отсутствие интереса к тем кто тобой правит это оскорбление на человеческом уровне. Это лохи. А я наоборот еврей нетипичный, считаю что это свойство может дать русским колоссальное преимущество в будущем.</text>
                              <subject>Re: Радуете!</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7533709&amp;style=mine#t7533709</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7531917&amp;style=mine#t7531917</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7515021&amp;style=mine#t7515021</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7507341&amp;style=mine#t7507341</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7491725&amp;style=mine#t7491725</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7489421&amp;style=mine#t7489421</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7489677" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7489677#t7489677</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-09-12 10:58:28</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Вы как-то коснулись темы "православных уроков" в школе. Я-то сам равнодушен к преподаванию ОПК. Ведь все зависит от учителя. Нецерковный учитель сделает из этого урока урок атеизма или, еще хуже, - ереси. А верующий учитель на любом уроке будет подавать пример благочестия.&lt;br /&gt;Но у Вас, наверное, сформирована своя педагогическая методика, и даже, может быть, программа с 1-го по 10-й класс. Найдите, пожалуйста, время рассказать о ней.&lt;br /&gt;И как частное ответвление этого вопроса: Что Вы думаете о традициях английской педагогики? Как она развивалась? К чему пришла?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Вопрос не по теме</subject>
      <comments>
        <comment id="7490701" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7490701#t7490701</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-12 11:16:42</date>
          <text>Присоединяюсь к вопросу. Очень интересно узнать, какой видит Дмитрий Евгеньевич современную учебную программу.</text>
          <subject>Re: Вопрос не по теме</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7489677&amp;style=mine#t7489677</parent>
        </comment>
        <comment id="7505037" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7505037#t7505037</url>
          <user name="netamo" username="netamo" />
          <date>2006-09-12 16:44:21</date>
          <text>Извините, вмешаюсь. Об уроках ОПК. По правослвному исповеданию, сама вера есть благодать. Это дело рождения, генетики, судьбы. Как преподавать благодать?&lt;br /&gt;Уроки Закона Божьего привели к тому, что православные с благословения большевистских властей колокола поснимали и монастыри разорили.Кому надо к Богу, сам придет.&lt;br /&gt;С самой церковной историей надо еще разобраться, слишком уж много заинтересованных подделок. Тут, пожалуй, полное согласие с ДЕ по вопросам переверсификации.&lt;br /&gt;Не ОПК надо, а курс истории религий, чтобы дети суннитов от шиитов отличали, и знали, ну, там, что есть Белокриницкое согласие, что-ли.</text>
          <subject>Re: Вопрос не по теме</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7489677&amp;style=mine#t7489677</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7490445" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7490445#t7490445</url>
      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
      <date>2006-09-12 11:05:36</date>
      <text>т.Галковски, как всегда дал блестящую отповедь!&lt;br /&gt;Но, всё же у вас, т.Галковски, неувязка. Впрочем, пустяки.&lt;br /&gt;Но, всё же укажу. Итак, вы, по сути, утверждаете, что результаты переписи 2002 искажены, а скорректированные данные, напротив истинны. Тем самым, вы утверждаете, что исходно численность татар была преувеличена. &lt;br /&gt;Давайте зададимся вопросом, где именно это произошло. В Башкирии?! Такое даже и вы не скажете, вы и сами знаете, что такое Башкирия. В Татарии? Но и там численность татар, скорее, несколько преуменьшена, правда, незначительно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но где же тогда?&lt;br /&gt;В Пензе? В Свердловске? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, конечно же, понимаете, куда я клоню. А клоню я к тому, что нет такого места на карте РФ, где можно было бы приписать эти "избыточные" 7,2-5,5=1,7 млн. татар. В принципе невозможно. А вот списать - запросто, без вопросов, что и было проделано, например, в Башкирии. Уверен, что и в Москве, и во многих других регионах, в том числе и татарских регионах, в той же Мордовии например. В Мордовии было "сгрызено" около 50 тыс. душ. Это из фактических 100 тыс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот примерно так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;****&lt;br /&gt;С великим удовольствием жду очередной креатив от т.Галковски.&lt;br /&gt;Не устаю восхищаться вашим талантом!&lt;br /&gt;***&lt;br /&gt;Кстати, в МГУ мы с вами поступили в один год :=))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я даже как-то лето прожил в вашем общежитии №1.&lt;br /&gt;У нас, наверное, даже общие знакомые есть.&lt;br /&gt;Или вы с общажными не очень?</text>
      <subject>По вхождении в анналы, и несколько переведя дух.</subject>
      <comments>
        <comment id="7491213" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7491213#t7491213</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-12 11:28:05</date>
          <text>"...а скорректированные данные, напротив истинны" - такого ДЕГ не говорил</text>
          <subject>Re: По вхождении в анналы, и несколько переведя дух.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7490445&amp;style=mine#t7490445</parent>
        </comment>
        <comment id="7491981" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7491981#t7491981</url>
          <user name="Страус" username="straus_opinion" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40114567/8122459" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-12 11:50:05</date>
          <text>По татарам подлежит учету феномен официального (устами Президента РТ) непризнания в качестве самостоятельного этноса мишар, крещеных татар. Некоторые себя булгарами полагают. Им в этом полагании также было высочайше отказано.</text>
          <subject>Re: По вхождении в анналы, и несколько переведя дух.</subject>
          <comments>
            <comment id="7493517" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7493517#t7493517</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
              <date>2006-09-12 12:04:31</date>
              <text>Последняя перепись учитывала всё, что в принципе можно было учесть.&lt;br /&gt;В переписных листах было указано аж до 52 "категорий" для татар. Специально считал.&lt;br /&gt;Кто не знает, напомню - переписные листы готовил не президент РТ.&lt;br /&gt;****&lt;br /&gt;Вы что-то знаете про мишар?!&lt;br /&gt;Потрясающе!!!&lt;br /&gt;И вы хотите сказать, что мишары это отдельный от татар этнос?!&lt;br /&gt;И кто-то мог отказать сумасшедшим, которые "себя булгарами полагают"?!&lt;br /&gt;Да Бога ради, пусть пишутся, если уж до такой степени разложения дошли. Полагаю, две-три сотни найдутся на весь бывший СССР. Да вроде бы и нашлись, гляньте там ...&lt;br /&gt;Ну так и у вас, вроде бы, есть скифы да родноверы.</text>
              <subject>Это кто сказал?!</subject>
              <comments>
                <comment id="7499405" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7499405#t7499405</url>
                  <user name="Страус" username="straus_opinion" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40114567/8122459" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-12 13:32:01</date>
                  <text>Если не влезать в бесперспективную дискуссию о том, что есть этнос, то...&lt;br /&gt;Знаю многих мишар. Кстати, у меня прадед мишарин. Так вот, они себя полагают вполне самостоятельным этносом, этакими казаками (если проводить параллель). Слышал, что в Челнах у них есть (или было) что-то вроде организации, поддерживающей диаспору. Татары к мишарам очень нехорошо относятся, полагая их дикими, жадными и хитрыми. Мишар при этом очень много. Целый Дрожжановский район. Вобщем, достаточные критерии для того, чтобы мишары могли назвать себя самостоятельным этносом. </text>
                  <subject>Re: Это кто сказал?!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7500173" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7500173#t7500173</url>
                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                      <date>2006-09-12 13:49:24</date>
                      <text>Это вас кто-то обманул.&lt;br /&gt;Явно не прадед.&lt;br /&gt;Если интересно, то мишары живут в Татарстане повсеместно, а не только в Дрожжановском районе.&lt;br /&gt;Так, в г.Казани они составляют большинство населения. &lt;br /&gt;Про диаспору это вы капитально загнули!!! Это перл!! Обязательно вынесу его на какой-нибудь татарский форум, чтобы все видели!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;****&lt;br /&gt;Вам, с одной стороны, повезло, что у вас прадед татарин.&lt;br /&gt;С другой стороны - не очень.&lt;br /&gt;Ну да ладно ...</text>
                      <subject>Re: Это кто сказал?!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7501453" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7501453#t7501453</url>
                          <user name="Страус" username="straus_opinion" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40114567/8122459" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-12 14:05:12</date>
                          <text>Вы такой стиль общения полагаете уморительным? Это вас кто-то обманул…&lt;br /&gt;Что это – «живут повсеместно», вы о креветках, что ли?&lt;br /&gt;Что веселого вы нашли в информации о диаспоре? Смешно звучит? Для вас русский – настолько не родной, что грекоязычный термин, написанный русскими буквами, сам по себе достоин публикации на форуме близких вам по духу (видимо и по уровню юмора) сотоварищей? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дрожжановский район – район компактного проживания мишар.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня не только прадед татарин&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Это кто сказал?!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7502221" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7502221#t7502221</url>
                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                              <date>2006-09-12 14:32:33</date>
                              <text>Что это вы так вызверились, собственно?!&lt;br /&gt;Вы, милостисдарь, перечли бы (откупорив) то, что вы сами и написали, может, что-то и прояснится.&lt;br /&gt;Повсеместно - значит повсеместно, во всех регионах. И в чистопольском, и в буинском, и в альметьевско-бугульминском. Вот так понятно?!&lt;br /&gt;А в "информации о диаспоре" весёлого много, и, в первую очередь, прокламирование таковой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, чтобы не оставалось неясностей, предлагаю вам вновь внятно изложить, о какой собственно, диаспоре идёт речь?! О мишарской диаспоре, что ли?! И где таковая располагается, если не секрет?&lt;br /&gt;Татарская диаспора есть, да. В Канаде, США, Китае, Турции, Австралии, Финляндии, Эстонии, Латвии, Азербайджане.&lt;br /&gt;Раньше была в Корее, но с приходом к власти коммунистов татары покинули Корею. И из Японии татары тоже, в основном, выехали, осталось несколько семей.&lt;br /&gt;Среди татар, проживающих в этих странах есть и мишары, и очень даже много, может быть, даже, и большинство. Вы им предложите образовать отдельную диаспору. Только сначала отойдите подальше, чтобы не догнали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;***&lt;br /&gt;А русский язык мне действительно неродной, но я им, в какой-то степени, владею.</text>
                              <subject>Это вы сказали!!!</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7502733" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7502733#t7502733</url>
                                  <user name="Страус" username="straus_opinion" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40114567/8122459" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-09-12 14:42:53</date>
                                  <text>Я стараюсь быть предельно четким в изложении своих мыслей. А вот ваши ужимки мешают пониманию смысла сказанного вами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Диаспора" мною употреблена в ее основном значении, как термин, обозначающий значительную часть этнической общности, проживающей вне места (страны нет у мишар) ее основного расселения. Местом основного их расселения мною обозначен (возможно, и ошибочно) Дрожжановский район. Тот район, который сами мишары шутливо называют Мишарстан. Вообще, спор о терминах - спор бессмысленный. "Диаспора", как видим, сводится к разговору об этносе. Который я сразу оставил в стороне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваши детские уловки в споре производят умилительное впечателение. Это, типа, криптоугрозы высмеять, рассказав большим мальчишкам ("татарские форумы") о найденном вами конфузе оппонента. И здесь опять - апелляция к "старшим": "вы им расскажите про диаспору, только отойдите".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не думаю, что это какая-то фобия у вас, пока я воспринимаю это как своеобразие вашего юмора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И не надо вываливать на меня вороха бесполезной информации. Эрудиция меня не впечатляет в принципе.</text>
                                  <subject>Re: Это вы сказали!!!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7503245" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7503245#t7503245</url>
                                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                                      <date>2006-09-12 14:55:06</date>
                                      <text>В том смысле, что я ворох информации вывалил непросто так. &lt;br /&gt;Я люблю блистать эрудицией, но не в интернете, и, тем более, не в ЖЖ.&lt;br /&gt;И ваша реакция на вываливание для меня очень интересна и познавательна. &lt;br /&gt;Мишарстаном называют любой регион проживания мишар, например Сергач.&lt;br /&gt;Кстати, охотно верю, что вы стараетесь быть предельно чётким в изложении своих мыслей.&lt;br /&gt;У вас получается!&lt;br /&gt;А на шутки не обижайтесь, вы же взрослый мальчик 8:+))</text>
                                      <subject>А это неспроста.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7517069" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7517069#t7517069</url>
                                          <user name="Страус" username="straus_opinion" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40114567/8122459" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-09-13 06:02:40</date>
                                          <text>Если вам нравится амплуа профессионального татарина и фольклорного мусульманина, то Аллах вам судья. Таких много сейчас. Тошнит уже от них.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шуток я у вас не увидел. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Идите своей дорогой, я буду идти своей.</text>
                                          <subject>Re: А это неспроста.</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="7517837" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7517837#t7517837</url>
                                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                                              <date>2006-09-13 06:08:09</date>
                                              <text>Желаю удачи!</text>
                                              <subject>Идите с Богом.</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7517069&amp;style=mine#t7517069</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7503245&amp;style=mine#t7503245</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7502733&amp;style=mine#t7502733</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7502221&amp;style=mine#t7502221</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7501453&amp;style=mine#t7501453</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7500173&amp;style=mine#t7500173</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7499405&amp;style=mine#t7499405</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7493517&amp;style=mine#t7493517</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7491981&amp;style=mine#t7491981</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7490445&amp;style=mine#t7490445</parent>
        </comment>
        <comment id="7519629" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7519629#t7519629</url>
          <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
          <date>2006-09-13 07:46:50</date>
          <text>Извините, что вклиниваюсь, но Д.Е. Вам уже ответил. Вот цитаты из текущего поста, которые Вы не заметили:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Как видим, idelle_m искренне не понимает, что произошло с переписью 2002 года... В результате во всех районах, где корректировка численности населения была выгодна местным властям, эта корректировка произошла. Понятно, что русские районы не имели ни возможности (область не республика), ни особого смысла в фальсификации данных. Результаты, полученные в Ярославской или Вологодской области в целом верны... и в Татарстане, Башкирии, Туве, Адыгее и т.д. данные получены совсем не европейские... В Башкирии нагло приписали к титульной нации сотни тысяч татар и русских. Поэтому и потребовалась «корректировка». Азиатские переписчики мал-мала на глаз ложь скорректировали. Татарину эта информация выгодна, он с фактом фальсификации в Башкирии согласен. Но точно так же в соседнем Татарстане поступали с башкирами и русскими (заметьте, с русскими везде, отсюда и фантастическое «вымирание» русской нации). Татарину этот канкан невыгоден и он его в упор не видит.&lt;/i&gt; </text>
          <subject>Re: По вхождении в анналы, и несколько переведя дух.</subject>
          <comments>
            <comment id="7520653" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7520653#t7520653</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
              <date>2006-09-13 08:03:10</date>
              <text>Написанное мной как раз и написано в ответ на приведённый вами отрывок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Показано, что объяснения т.Галковски к татарам никакого отношения не имеют и не могут иметь в принципе.&lt;br /&gt;Если встать на точку зрения т.Галковски, то придётся признать, что в Пензе, Перми, Тюмени и пр. власти преувеличивали численность татарского населения.&lt;br /&gt;Но ведь сам т.Галковски пишет:&lt;b&gt;"...Понятно, что русские районы не имели ни возможности (область не республика), ни особого смысла в фальсификации данных. Результаты, полученные в Ярославской или Вологодской области в целом верны ...". &lt;/b&gt;&lt;br /&gt;Учитывая, что подавляющее большинство татар проживает в "русских районах", логичнейшим образом приходим к выводу, что т.Галковски высек самоё себя. А теперь и вы тоже.</text>
              <subject>Отчего же?!</subject>
              <comments>
                <comment id="7522957" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7522957#t7522957</url>
                  <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
                  <date>2006-09-13 10:40:50</date>
                  <text>Д.Е. говорит следующее:&lt;br /&gt;1.Приписки были во всех национальных республиках, автономиях и т.п. в сторону соответствующей национальности. В Башкирии в пользу башкир (за счет татар и русских) - с этим Вы соглашаетесь, и используете как аргумент для обоснования "правильной" численности татар. В Татарии приписки были в пользу татар (за счет русских, башкир и т.п.) - этого аргумента Вы не видите, наоборот вскольз говорите, что в Татарии надо думать, приписок не было. А почему, собственно? Чем логика и возможности Башкирских властей, отличаются от Татарских, в этом вопросе?&lt;br /&gt;2. В русских областях особых приписок не было, некому и незачем это было делать. С этим Вы, тоже, вроде бы, согласны.&lt;br /&gt;3. Основные места расселения татар, это Татарстан и русские области.&lt;br /&gt;Вывод: количество татар по переписи - Татарстан (завышено) + другие нац.автономии (занижено) + русские области (верно). Т.е. итоговое количество татар по переписи, скорее завышено.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как я понимаю Вы ссылаетесь на некоторые предварительные данные переписи, где в целом татар было больше, чем в окончательном варианте. Но это предварительные данные, уместно ли их использовать в качестве аргументации? Сразу возникает много вопросов: что за предварительные данные, где публиковались и т.п. То есть в терминах Д.Е., это не ФАКТ. На другой чаше весов ФАКТ - официальные данные переписи + вышеприведенная логика. &lt;br /&gt;Мне кажется, что целью текущего поста (хозяина дневника), было не определение точного количества татар, а иллюстрация национальных аберраций. Тут я присоединяюсь к Вашей квалификации: "как всегда блестяще". Боюсь, что Вы продолжаете авторские тезисы дополнительно иллюстрировать. &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Отчего же?!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7523725" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7523725#t7523725</url>
                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                      <date>2006-09-13 11:23:08</date>
                      <text>Я вижу, вы не понимаете.&lt;br /&gt;Кстати, т.Галковски, как раз, всё понял :=)&lt;br /&gt;Придётся нАчать всё снова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, разница в цифрах 7,2-5,5 = 1,7 млн.&lt;br /&gt;Вы утверждаете, что "...количество татар по переписи - Татарстан (завышено) + другие нац.автономии (занижено) + русские области (верно). Т.е. итоговое количество татар по переписи, скорее завышено..."&lt;br /&gt;Другими словами, даже если считать, что в "других нац.автономиях" не было занижения, то в Татарстане численность татар была завышена на 1,7 млн. человек.&lt;br /&gt;Учитывая, что численность населения Татарстана 3,6-3,7 млн. человек, из которых 39% русские, поверить в такое, конечно же, невозможно. Если же учитывать занижение в "других нац.автономиях", то получается, по вашему, что руководство Татарстана показало численность татар в Татарстане гораздо большей, чем всё людское население Татарстана.&lt;br /&gt;Учитывая же, что руководство Татарстана никак не могло влиять на результаты переписи ни в Татарстане, ни за его пределами, абсурдность вашего утверждения очевидна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее, как уже было сказано выше, основное место расселение татар - именно русские области. В Татарстане проживает, на данный момент, не более 30% от общего числа татар РФ. Если брать татар по всему миру, то не более одной четверти. В Башкортостане проживает около 1/6 от общего числа татар. Остальные - в русских областях, Средней Азии, Казахстане, Украине, Азербайджане. Небольшое число татар, около 30-40 тыс., проживает в Китае, США, Канаде, Финляндии, Турции и др.&lt;br /&gt;Таким образом, повторю, большинство татар проживает в русских областях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Общеизвестно, также, что ход переписи в Татарстане плотно контролировался как федеральными властями, так и разного рода антитатарски настроенной общественностью. Любому, кто хоть немного знаком с реалиями Татарстана, и особенностью его взаимодействия с Москвой, это хорошо понятно.&lt;br /&gt;Разумеется, если только это не в пользу упомянутой общественности. Тогда да, можно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что до ФАКТ'ов, то, полагаю, достаточно привести суждение самого т.Галковски - "Со статистикой в РФ плохо".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добавляя по "русским областям". Да, я говорил, вслед за т.Галковски, что приписок там, конечно же, не было.&lt;br /&gt;Там, как и в "других нац.автономиях", имело место "списывание", то есть преуменьшение численности татарского населения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Примеры Башкирии и Мордовии приведены выше.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>И действительно! Блестяще!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7526029" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7526029#t7526029</url>
                          <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
                          <date>2006-09-13 12:57:54</date>
                          <text>Мда, похоже наша беседа, действительно является прекрасной иллюстрацией для тезисов Автора. Так сказать, встреча озверевшего восмидесятитрешника с ослепшим четырешником :-)&lt;br /&gt;То есть моя попытка объяснять Дмитрия Евгеньевича, превратилась в необходимость объяснять самого себя. В рамках осознания возможного влияния на мою позицию первичных предрассудков, попробую еще раз :-О&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Итак, разница в цифрах 7,2-5,5 = 1,7 млн&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему итак? Для меня факт, это окончательные данные переписи. То есть 5,5. Этот факт легко верифицировать. 7,2 для меня не ФАКТ. Предположим, чтобы не вдаваться в долгие разговоры на эту тему, Вы правы. То есть, в ПРЕДВАРИТЕЛЬНЫХ итогах была цифра 7,2.&lt;br /&gt;Мне кажется, что даже в этом случае, доказательно объяснить причину корректировки (здесь как раз подойдет "В РФ со статистикой плохо") ни Вам, ни мне не получиться.&lt;br /&gt;Значит, нашу дискуссию можно строить (если цель о чем-либо договориться) только на 5,5. Тогда работает вышеприведенная логика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Общеизвестно, также, что ход переписи в Татарстане плотно контролировался как &lt;br /&gt;&amp;gt; федеральными властями, так и разного рода антитатарски настроенной общественностью. &lt;br /&gt;&amp;gt; Любому, кто хоть немного знаком с реалиями Татарстана, и особенностью его &lt;br /&gt;&amp;gt; взаимодействия с Москвой, это хорошо понятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что это пример "риторики". Вопрос то был конкретный:&lt;br /&gt;Чем отличается завышение властями Башкортостана численности башкир (Вами признанное), от &lt;br /&gt;предполагаемого завышения численности татар в Татарии, по тому же методу, с той же мотивацией? Ваш ответ: "Общеизвестно... Любому не предвзятому...". Как говорит Д.Е. - ХАРАКТЕРНО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Добавляя по "русским областям". Да, я говорил, вслед за т.Галковски, что приписок там, &amp;gt; конечно же, не было.&lt;br /&gt;&amp;gt; Там, как и в "других нац.автономиях", имело место "списывание", то есть преуменьшение &lt;br /&gt;&amp;gt; численности татарского населения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позвольте, как это приписок нет, но есть списывание? Мне кажеться списывание татар возможно только в случае приписок кому-либо еще. Если не подозревать общетатарский заговор. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: И действительно! Блестяще!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7526797" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7526797#t7526797</url>
                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                              <date>2006-09-13 13:29:06</date>
                              <text>В Башкирии это делается просто. Приезжает переписчик в татарское село, идёт в администрацию или заполняет там переписные листы как надо.&lt;br /&gt;В городах заходит в квартиры, и заполняет переписной лист, национальность вписывая карандашом. Потом исправляется.&lt;br /&gt;В Башкирии из 4 млн. населения не менее 1,5 млн. составляют татары. По некоторым оценкам - значительно больше.&lt;br /&gt;Резервы для роста численности титульной нации необъятные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Татарии же подобных "резервов" нет. Некого там в татары приписывать.&lt;br /&gt;И самое главное - Татарстан это не то место, где такое возможно.&lt;br /&gt;Надо же понимать, что хотя Татарстан и в "составе РФ", но это не Россия. &lt;br /&gt;Вам, наверное, это трудно понять, но и на самом деле на земле есть такие места, где у людей нет привычки выкручивать руки тем, кто послабее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В последнем своём утверждении вы совершенно правы.</text>
                              <subject>Это просто. Совсем просто.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7528333" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7528333#t7528333</url>
                                  <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
                                  <date>2006-09-13 14:45:26</date>
                                  <text>Увы, невозможное невозможно. &lt;br /&gt;Из Вашего ответа я узнал, что Башкирия это дикая азия, а Татарстан - совсем даже нет. Кроме того, оказалось, что Татарстан, это не Россия. Так как у меня сведения о Татарстане самые общие, то гадать чем же является это образование даже не берусь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Боюсь, что услышать друг-друга по данному вопросу мы не сможем, коммуникации не работают. Спасибо за дискуссию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Это просто. Совсем просто.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7535245" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7535245#t7535245</url>
                                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                                      <date>2006-09-13 19:16:53</date>
                                      <text>В свою очередь выражаю свою искренню благодарность!&lt;br /&gt;Весьма сожалею, что вы решили прекратить столь успешно начатую беседу.&lt;br /&gt;Впрочем, полагаю - всё впереди.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Остаюсь в совершеннейшем к вам почтении...</text>
                                      <subject>Некоммуникабельность.</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7528333&amp;style=mine#t7528333</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7526797&amp;style=mine#t7526797</parent>
                                </comment>
                                <comment id="7985293" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7985293#t7985293</url>
                                  <user name="Разумный человек" username="nkgb" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82811508/7269082" height="88" width="75" />
                                  <date>2006-10-16 19:35:10</date>
                                  <text>&lt;p&gt;&lt;i&gt;В «Круге Первом» Солженицына хитроумный зэк находит способ
разгадать стукачей. Стукачи получают за свои услуги перевод на странную сумму
147 рублей, которую ни один нормальный человек не пошлет. Прием сработал, стукачи
засветились, но один из них – Исаак – так и не согласился с очевидной уликой.
Он приводил свои бесконечные тягомотные доводы и не отставал от своих обвинителей,
пока те не плюнули и не согласились с ним, что он-де не стукач. (C) ужнепомнючей&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</text>
                                  <subject>Re: Это просто. Совсем просто.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7985549" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7985549#t7985549</url>
                                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987073/10385011" height="100" width="82" />
                                      <date>2006-10-16 19:45:00</date>
                                      <text>Надо делать так:&lt;br /&gt;Пишешь записку:"Начальник, выручай", и незаметно выбрасываешь её в коридор. Через несколько минут в камеру прибегают стражники и одного выводят. Это и есть стукач.</text>
                                      <subject>Ещё проще.</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7985293&amp;style=mine#t7985293</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7526797&amp;style=mine#t7526797</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7526029&amp;style=mine#t7526029</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7523725&amp;style=mine#t7523725</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7522957&amp;style=mine#t7522957</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7520653&amp;style=mine#t7520653</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7519629&amp;style=mine#t7519629</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7490445&amp;style=mine#t7490445</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7490957" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7490957#t7490957</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2006-09-12 11:23:47</date>
      <text>&lt;i&gt;«Во время беседы я к слову упомянул, что русских 83%. Присутствующий на встрече Иван Засурский меня поправил: „Не 83%, а менее 60%“.»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иван? Ясен? Какой Засурский?) Любопытно было бы узнать, откуда он взял цифру „60%“.</text>
      <comments>
        <comment id="7492493" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7492493#t7492493</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2006-09-12 11:59:44</date>
          <text>В России, думаю, многие так считают. Ну, раз "народ многонациональный", пролетарский, то как минимум половина "чурок" должна быть. Вон их в правительстве сколько, иначе как же объяснить распределение, почему Шойгу, Нургалиев (стартанул чувак из Карелии, если не ошибаюсь) и т.д. А скажешь такому, что русских 5\6 на 1\6 планеты Земля - побледнеет. &lt;br /&gt;P.S. А-то пролетарии &lt;img src="http://www.cultinfo.ru/fulltext/1/001/009/001/224437378.jpg"&gt; они парни горячие, по-русски скажешь, могут и в глаз. </text>
          <subject>Барлык елдердын пролетарлары биригендер</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7490957&amp;style=mine#t7490957</parent>
        </comment>
        <comment id="7503501" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7503501#t7503501</url>
          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
          <date>2006-09-12 14:56:43</date>
          <text>&lt;a href='http://www.newizv.ru/news/?n_id=1077&amp;curdate=2003-09-05' rel='nofollow'&gt;http://www.newizv.ru/news/?n_id=107&lt;wbr /&gt;7&amp;curdate=2003-09-05&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Может быть, отсюда?</subject>
          <comments>
            <comment id="7514765" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7514765#t7514765</url>
              <user name="de_bater" username="de_bater" />
              <date>2006-09-12 22:25:01</date>
              <text>а где же кряшены,которых коммунисты насильно превратили в "татар",они православные и культурно ближе к русским чем к татарам.</text>
              <subject>Re: Может быть, отсюда?</subject>
              <comments>
                <comment id="7517581" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7517581#t7517581</url>
                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                  <date>2006-09-13 06:06:41</date>
                  <text>Просто не поместились.&lt;br /&gt;По переписи 2002 кряшенов зафиксировано около 24,0 тыс. человек, поэтому в топ-лист они не попали.</text>
                  <subject>Там же</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7514765&amp;style=mine#t7514765</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7503501&amp;style=mine#t7503501</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7490957&amp;style=mine#t7490957</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7493261" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7493261#t7493261</url>
      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
      <date>2006-09-12 12:03:27</date>
      <text>т.Галковски, вы просто замечательны и неподражаемы!!!&lt;br /&gt;Не затруднит ли вас процитировать то место, где я требую предоставить "первенство"?!&lt;br /&gt;Обращаю ваше пристальное внимание, что я говорил именно о 6%-ом представительстве.&lt;br /&gt;Уверен, что с вашей стороны это не более чем досадная оговорка...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Засим остаюсь в полнейшем почтении ...</text>
      <subject>6%</subject>
      <comments>
        <comment id="7496589" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7496589#t7496589</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-12 12:47:38</date>
          <text>"Ну так что, считать Пензенскую область формой государственности татарского народа?!&lt;br /&gt;Или Башкирию, или Ульяновскую область?&lt;br /&gt;А ведь татары являются самыми многочисленными этносами на территории означенных субъектов федерации. И не только этих, достаточно взглянуть на результаты переписи." &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/77298.html?thread=7414514#t7414514'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/77&lt;wbr /&gt;298.html?thread=7414514#t7414514&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Вы, видимо, под "этносом" подразумевали "нерусский". &lt;br /&gt;Многие (и ДЕГ видимо тоже) поняли, что "этнос" - это любой народ: "Действительно, чего это Вы терпил в "народ" записали. На первом месте татары, им и должна принадлежать Пензенская область."&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/77298.html?thread=7457010#t7457010'&gt;http://galkovsky.livejournal.c&lt;wbr /&gt;om/77298.html?thread=7457010#t7457010&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Далее Вы исправились, но этого коммента ДЕГ мог и не увидеть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: 6%</subject>
          <comments>
            <comment id="7496845" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7496845#t7496845</url>
              <user name="rus" username="syelo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-12 12:50:04</date>
              <text>p.s. Кстати, я тот самый "...дегенерат, у которых ничего кроме фамилии не остаётся. Но это редкость. " &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/77298.html?thread=7474418#t7474418'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/77&lt;wbr /&gt;298.html?thread=7474418#t7474418&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Советский по воспитанию - что поделать. Ни языку, ни культуре не обучен. Голубоглаз, светловолос. Мама русская. Вот и хожу Русланом Сабитовым :)</text>
              <subject>Re: 6%</subject>
              <comments>
                <comment id="7498125" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7498125#t7498125</url>
                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                  <date>2006-09-12 13:01:14</date>
                  <text>Ну, каждому своё...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Желаю счастья в личной жизни!&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: 6%</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7496845&amp;style=mine#t7496845</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7496589&amp;style=mine#t7496589</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7493261&amp;style=mine#t7493261</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7495053" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7495053#t7495053</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-09-12 12:20:50</date>
      <text>В комментах к последним записям ДГ снизился уровень обсуждения.&lt;br /&gt;Или мне показалось?</text>
      <comments>
        <comment id="7497101" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7497101#t7497101</url>
          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-12 12:50:52</date>
          <text>Есть такое ощущение. Причём, кажется, что Дмитрий Евгеньевич не знает, как продолжить дискурсию.&lt;br /&gt;Долой прозвучало, а вот КАК и КАКИМ ОБРАЗОМ это "долой" устроить. Вопрос.</text>
          <comments>
            <comment id="7497357" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7497357#t7497357</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-09-12 12:54:32</date>
              <text>Значит, не у одного меня такие ощущения.&lt;br /&gt;Впечатление, что разговор идёт с теми, кто не согласен с ДЕ. А согласным с ним, вроде, и обсуждать нечего. &lt;br /&gt;ДЕ разрушает фальшивое, ложное, всяки симулякры, но хоть бы построить чего-нибудь. Хотя бы курятник какой-нибудь. Раз уж до хрустального дворца далеко.</text>
              <comments>
                <comment id="7505805" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7505805#t7505805</url>
                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                  <date>2006-09-12 17:11:19</date>
                  <text>Крепитесь, всего лет 15-35 перекантоваться осталось</text>
                  <comments>
                    <comment id="7506061" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7506061#t7506061</url>
                      <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
                      <date>2006-09-12 17:37:53</date>
                      <text>Ой, не пугайте!</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7505805&amp;style=mine#t7505805</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7507085" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7507085#t7507085</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2006-09-12 18:02:08</date>
                      <text>Я и так уже 30 лет кантуюсь-креплюсь.&lt;br /&gt;Всё надеялся, что Запад нам поможет. </text>
                      <comments>
                        <comment id="7508109" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7508109#t7508109</url>
                          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                          <date>2006-09-12 18:33:15</date>
                          <text>Запад настолько изощрен, а мы наивны и ленивы, что шансы близки к 0. Всегда будет соблазн кинуть лохов. &lt;br /&gt;Единственный шанс объедениться с каким-нибудь униженым народом, которому возрождение русских будет выгодно. Плюс нам должно быть выгодно их возрождение. Плюс с нашей стороны должны материализоваться люди обладающие волей и разумом для этого. Плюс кассу надо взять по тихому, ибо очередного кровавого поноса русские могут уже не перенести. &lt;br /&gt;Первый признак подвижки: издание БТ, хотя бы тиражом 100тыс.  </text>
                          <comments>
                            <comment id="7508365" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7508365#t7508365</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2006-09-12 18:34:46</date>
                              <text>Вот создам своё издательство и издам.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7508109&amp;style=mine#t7508109</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7507085&amp;style=mine#t7507085</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7505805&amp;style=mine#t7505805</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7497357&amp;style=mine#t7497357</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7497101&amp;style=mine#t7497101</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7495053&amp;style=mine#t7495053</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7497869" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7497869#t7497869</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-12 13:00:50</date>
      <text>&lt;br /&gt;Интересно будет посмотреть результаты очередной переписи - сельскохозяйственной. Крестьяне говорят, что убегали от переписчиков, боялись, что власть их налогами опутает, как при Сталине.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А перепись людей тем и "замечательна" была, что каждый отвечал на вопросы, как хотел. Может ваш Засурский в какой-то мере были  прав, говоря о "60%". Это на генном уровне русских столько. А по мироощущению - мне кажется и побольше 83% будет.</text>
      <comments>
        <comment id="7499149" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7499149#t7499149</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2006-09-12 13:25:21</date>
          <text>если брать средневзвешенную с весами по объему выпуска цемента</text>
          <subject>f а на цементных заводах - так вообще 99%!</subject>
          <comments>
            <comment id="7502989" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7502989#t7502989</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-12 14:54:51</date>
              <text>про цемент вы мне так и не ответили на почту:-(&lt;br /&gt;а я за это время нарыл новой инфы от ЕЦ, по поводу редйрской атаки на них:-)</text>
              <subject>Re: f а на цементных заводах - так вообще 99%!</subject>
              <comments>
                <comment id="7503757" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7503757#t7503757</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2006-09-12 14:58:37</date>
                  <text>ответил сегодня - про эту атаку альфы - не пришло письмо?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но я сильно этим не увлекался, у меня - вопросы технологий в рисече...</text>
                  <subject>бросьте пугать народ православный! :)</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7502989&amp;style=mine#t7502989</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7499149&amp;style=mine#t7499149</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7497869&amp;style=mine#t7497869</parent>
        </comment>
        <comment id="7505549" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7505549#t7505549</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2006-09-12 17:07:56</date>
          <text>"Мироощущение" - это чисто национальный критерий, но я бы это слово заменил чем-то более "ощутимым", например, языком. Если у вас нет родственно-тейповых заморочек и вы свободно говорите по-русски - вы и есть русский. ЛИНЕЙКА.&lt;br /&gt;Русский - это человек, обладающий обликом "европейца" (возможны сглаженные тюркские и монголоидные черты), который говорит по-русски и - очень важно - не акцентирует родственных связей и отношений, это визитная карточка. Брат брату - зе ворст энеми, так в каждой русской семье, братья или сестры ненавидят друг друга, у них жесткая конкуренция, площадь маленькая, а осознания индивидуальности выше крыши. Работает ко всем безошибочно.  &lt;br /&gt;"Поцалуценьки" и пр. "бореньки-мишеньки" - с вещами на выход. &lt;br /&gt;Заметил, чем скорее растет финансовое благополучие семьи, тем ниже и градус отношений. Т.е. конкуренция переходит не в укрепление семейных отношений, а просто в некую отстраненность, т.к. интересы пересекаются и ущемляются все меньше. </text>
          <comments>
            <comment id="7519885" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7519885#t7519885</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
              <date>2006-09-13 07:47:50</date>
              <text>Приклею-ка я вам ярлычок...&lt;br /&gt;Да вы, батенька, русофоб!</text>
              <subject>М-да ...</subject>
              <comments>
                <comment id="7523213" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7523213#t7523213</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-13 10:42:20</date>
                  <text>У меня уже есть ярлычки, Levi's и Chevingon, тем не менее, благодарю вас за еще один.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7519885&amp;style=mine#t7519885</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7505549&amp;style=mine#t7505549</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7497869&amp;style=mine#t7497869</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7499661" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7499661#t7499661</url>
      <user name="panam" username="panam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100355495/1657902" height="100" width="82" />
      <date>2006-09-12 13:35:52</date>
      <text>а я вот думаю, что причал торпедных катеров - говененький кабак, гопотой от него на версту прет. или это так у нас мыслители "в народ" ходят? тогда уж лучше у палатки рядом с метро распивать</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7499917" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7499917#t7499917</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-09-12 13:42:12</date>
      <text>Без статистики - ОЧЕНЬ ПЛОХО.&lt;br /&gt;В РФ за что ни возьмись, всего нет - ОЧЕНЬ ПЛОХО.&lt;br /&gt;"Это мы всё поняли, всё это хорошо. А ДАЛЬШЕ? Дальше молчание." (Д. Галковский) </text>
      <comments>
        <comment id="7500429" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7500429#t7500429</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-12 13:53:42</date>
          <text>Можно попытаться создать ситуацию, когда 17% поймут, что "пора соглашаться" когда предложат "17% власти", грубо говоря. Иначе можно остаться вообще ни с чем. Вот только мне подобный сценарий не очень нравится, т.к. ситуация такая создаётся быстро, но обычно противозаконно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не брать же самих себя в заложники и требовать свои 83%?</text>
          <comments>
            <comment id="7500685" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7500685#t7500685</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-09-12 13:58:11</date>
              <text>Мне думается, что из 83 должен выделиться 0,0001%, которые могли бы попытаться защищать интересы 83-х. Но что-то никак не выделяются.</text>
              <comments>
                <comment id="7504013" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7504013#t7504013</url>
                  <user name="axexa" username="axexa" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                  <date>2006-09-12 15:01:49</date>
                  <text>не 83%, а хотя бы свои, личные.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7500685&amp;style=mine#t7500685</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7500429&amp;style=mine#t7500429</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7499917&amp;style=mine#t7499917</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7500941" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7500941#t7500941</url>
      <user name="russ_dilettante" username="russ_dilettante" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50352290/1559779" height="79" width="100" />
      <date>2006-09-12 13:59:20</date>
      <text>Это был Засурский-сын (И.Я.) или Засурский-внук (И.И.)? Чистое любопытство -- поверхностно знаком с ними, но не ожидал, что они знакомы с Вами.</text>
      <comments>
        <comment id="7527309" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7527309#t7527309</url>
          <user name="zasursky" username="zasursky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53645837/8356393" height="100" width="79" />
          <date>2006-09-13 13:36:09</date>
          <text>иван по кличке еврей )</text>
          <subject> внук</subject>
          <comments>
            <comment id="7528077" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7528077#t7528077</url>
              <user name="russ_dilettante" username="russ_dilettante" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50352290/1559779" height="79" width="100" />
              <date>2006-09-13 13:49:20</date>
              <text>Спасибо. Пусть эта кличка проходит по разделу "ДЕГ шутит".</text>
              <subject>Re:  внук</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7527309&amp;style=mine#t7527309</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7500941&amp;style=mine#t7500941</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7506317" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7506317#t7506317</url>
      <user name="colonel_hunter" username="colonel_hunter" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50937360/10969168" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-12 17:40:30</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, я &lt;b&gt;НЕ АНГЛИЧАНИН!&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://colonel-hunter.livejournal.com/8030.html'&gt;http://colonel-hunter.livejournal.com/8&lt;wbr /&gt;030.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Крик души!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7506829" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7506829#t7506829</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-09-12 17:59:15</date>
      <text>17% желудков и 17% трезвых голов и рук одолеют 83% желудков, на которых работает всего только тоже 17% рук и голов, а 83% переваривают пищу и еще просят "на удовольствие".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь у нас решительно на 5 лодарничающих приходится только 1 труженик.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот национальный вопрос в РФ под углом одного из тысячи освещений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Переосмысливая Розанова</subject>
      <comments>
        <comment id="7515533" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7515533#t7515533</url>
          <user name="Хорошо!" username="notacritic" />
          <date>2006-09-13 02:42:59</date>
          <text>русский лодырь - ложное представление.&lt;br /&gt;настоящая причина этого представления в повальной и непризнаваемой властями БЕЗРАБОТИЦЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;что касается "русских лодырей" рекомендую независимый ресурс&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.census.gov/population/www/ancestry.html' rel='nofollow'&gt;http://www.census.gov/population/www/an&lt;wbr /&gt;cestry.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;пожалуйста, посмотрите статистику по русским (финансы) и сравните с остальными. Вы увидете, что русские - наиболее успешная в финансовом отношении этническая группа (к сожалению евреи оказались за скобками) в США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дайте нам РЕАЛЬНУЮ работу и мы сотворим чудеса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Переосмысливая Розанова</subject>
          <comments>
            <comment id="7516301" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7516301#t7516301</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-09-13 05:18:54</date>
              <text>Согласен во многом. Но ведь это Розанов писал 100 лет назад.&lt;br /&gt;А сегодня ПОТРЕБУЙТЕ реальную работу. &lt;br /&gt;"Русские славные, только всё лежат".</text>
              <subject>Re: Переосмысливая Розанова</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7515533&amp;style=mine#t7515533</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7506829&amp;style=mine#t7506829</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7507853" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7507853#t7507853</url>
      <user name="vallund" username="vallund" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79812363/9581566" height="100" width="96" />
      <date>2006-09-12 18:28:31</date>
      <text>Мне кажется у татар ярко выраженный комплекс неполноценности, примерно как у евреев. Какая-то ущербность знаете ли. Искуственная нация:)&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Татары</subject>
      <comments>
        <comment id="7509133" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7509133#t7509133</url>
          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
          <date>2006-09-12 18:52:37</date>
          <text>Без всякого сомнения!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но мы, с  вашей помощью преодолеем этот комплекс!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только вы нас не оставляйте!</text>
          <subject>Re: Татары</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7507853&amp;style=mine#t7507853</parent>
        </comment>
        <comment id="7509645" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7509645#t7509645</url>
          <user name="colonel_hunter" username="colonel_hunter" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50937360/10969168" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-12 19:06:35</date>
          <text>Достаточно вспомнить недавнее "тысячелетие Казани". </text>
          <subject>Причем комплекс классический</subject>
          <comments>
            <comment id="7521677" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7521677#t7521677</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
              <date>2006-09-13 09:44:48</date>
              <text>Странные, однако у вас представления о комплексах.&lt;br /&gt;К вашему сведению, через несколько лет ожидается празднование 1500-летия Казани.&lt;br /&gt;Что вы тогда скажете? Опять комплексы?</text>
              <subject>Странные, однако ...</subject>
              <comments>
                <comment id="7541901" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7541901#t7541901</url>
                  <user name="Владимир Николаевич" username="vlad_nick" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79880521/5789047" height="100" width="75" />
                  <date>2006-09-14 08:30:07</date>
                  <text>&amp;gt;К вашему сведению, через несколько лет ожидается празднование 1500-летия Казани.&lt;br /&gt;Что вы тогда скажете? Опять комплексы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:-))))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Говорят - грузины считают, что приняли христианство еще до нашей эры :-))))</text>
                  <subject>Re: Странные, однако ...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7521677&amp;style=mine#t7521677</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7509645&amp;style=mine#t7509645</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7507853&amp;style=mine#t7507853</parent>
        </comment>
        <comment id="7519373" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7519373#t7519373</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-13 07:43:06</date>
          <text>"...как у евреев". Ну это вряд ли, много ли Вы татар видели?</text>
          <subject>Хорошая шутка, остроумная</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7507853&amp;style=mine#t7507853</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7515277" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7515277#t7515277</url>
      <user name="Хорошо!" username="notacritic" />
      <date>2006-09-13 02:35:37</date>
      <text>А Вы хорошо Засурского подковали по статистике, однако!&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
      <comments>
        <comment id="7527053" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7527053#t7527053</url>
          <user name="zasursky" username="zasursky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53645837/8356393" height="100" width="79" />
          <date>2006-09-13 13:34:59</date>
          <text>Подковали, как водится, не русские писатели, а те, кого они называют националистами (хотя и татарскими)). Если в 89 было 81,5 процентов, то по последней переписи 2002 года - 71,7% - а перепись делалась задолго до того, как кончился демографический кризис (это было в 2007? это было - или еще продолжается). Значит, сейчас русских таки меньше 70% - то есть 60+, значит истина посередине, но ближе таки к моим ощущениям. А ведь перепись по определению не учитывает нелегалов, которых довольно много (они от переписи бегали, как и я) и тонкости национальной идентификации. Например - я русский по паспорту. Оба моих дедушки (включая Ясена Николаевича) - русские, а бабушки одна украинка, другая неизвестно кто, примерный состав - поляки, немцы и, разумеется, татары. Что же касается утверждений о моем еврействе и последующих событиях (цитата):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В коридоре он всё повторял: «Это многое объясняет. Да, это многое объясняет. А я не пойму в чём дело. Мне это говорят уже не в первый раз».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-- зная факты о моем происхождении хотелось бы признать, что к моему глубокому сожалению русскими принято считать людей, по всей видимости, на меня не похожих. Если же говорить об авторе этого блога, то он просто склонен принимать желаемое за действительное. Если правильно посчитать (где правда взять критерии чистоты этноса :) меньше 60% актуально уже сейчас, но в любом случае так будет даже официально, так что лучше привыкать; на самом деле Галковский назвал меня не только евреем, но и фашистом. Так вот, я как русский человек с ним глубоко не согласен и не согласен, что наша условная этническая общность в действительности означает, что у нас общие интересы, убеждения или взгляды. Поэтому он собственно и записал меня в евреи. Вот что все это объясняет. А на самом деле...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче - он не русский сам. Он Галковский и все. Желаю автору успехов, здоровья, удачи и всех благ - но не хотел бы, чтобы он и дальше пытался давить цифрой. И кого? Своих же по этническим раскладам ,) Засурских ))) </text>
          <subject>если бы подковал...</subject>
          <comments>
            <comment id="7530893" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7530893#t7530893</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-09-13 15:56:36</date>
              <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Если в 89 было 81,5 процентов, то по последней переписи 2002 года - 71,7% &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким образом, за 10 лет процентное соотношение колоссального народа в огромном государстве сократилось на 10%. Объяснение этого факта (единственного за 300 лет исторической демографии) для руссофобов не требуется. Всё очень просто: "Шипка слап урус, на ногах не сытаит, от отного чих на колен валитс, отнако". Однако кроме азиатско-африканских эмоций есть ещё европейская наука. Если статистические данные опровергают фундаментальные законы природы, логично первым делом усомниться в корректности эксперимента. Если же после всех проверок данные всё-таки окажутся подлинными, на этом месте начинает бить гейзер диссертаций и нобелевских премий. Однако что-то молчат светила мировой статистики, не торопятся изучать немыслимый артефакт. Ну а для азиата всё понятно. Радости полные штаны: "Гадина, гадина вымирает. 60%, нет 50%. Скоро 40%" Побоку всё: университетский диплом, здравый смысл, элементарные приличия. "НАШИ идут!" Вот такие "ощущения". Всё это давно известно, хорошо описано в литературе. "Обыкновенный расизм". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Например - я русский по паспорту. Оба моих дедушки (включая Ясена Николаевича) - русские, а бабушки одна украинка, другая неизвестно кто, примерный состав - поляки, немцы и, разумеется, татары&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите ли, современная психология давно додумалась до очевидной вещи: психические, а отчасти и конституционные особенности человека пропорциональны. То есть, например, у любого человека есть женское и мужское начало ("анима" и "анимус"). Любой мужчина в той или иной степени женственен, у него глубоко внутри есть женский стереотип поведения. То же самое верно для женщин. Это хорошо видно даже по голосу: у одного мужчины бас, у другого тенор. Тем не менее все они позиционирую себя как 100% мужчины. Есть случай гомосексуализма. Но этот пример лишь подтверждает правило. Для гомосексуалиста половая идентификация ещё жёстче, третий пол гораздо сильнее отделён от пола первого и второго.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если брать национальную самоидентификацию, то она в обществе так же неизбежна, как идентификация половая. Если у Вас по каким-то причинам либидо расплывчато, его продуктивно, во избежании социальных конфликтов, дополнительно прорисовывать. То есть, если Вы считаете себя русским, но Ваша национальная идентификация плывёт, её продуктивно ЗАКРЕПЛЯТЬ. Это означает, что Вы должны занимать более жёсткую прорусскую позицию, чем стопроцентные русские, точно так же как например безусый юноша должен утрировать свою принадлежность к мужскому полу. Таковы законы социального общения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока я вижу, что национальная идентификация у Вас вихляет и хочу Вам искренне помочь. Ибо видно невооружённым глазом, что это Вам доставляет беспокойства. РЕАЛЬНЫЕ, а не идеологические: в личных контактах, в быту. Вы определитесь, "за кого играете". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается меня, то моя внутренняя жизнь неимоверно запутана. Если представить внутреннее "я" человека в виде дискового пространства, то у меня внутри сотни кольцеобразно замкнутых директорий. Их названия постоянно меняются, файлы перебрасываются мегабайтами с одного конца диска на другой. МУРАВЕЙНИК. Но именно поэтому я, чтобы окончательно не запутаться, придерживаюсь в RL максимально простых правил. СХЕМА. Например, я считаю, что являюсь интеллигентом. Это не моя фантазия, а я интеллигент и есть. Кончил МГУ, всю жизнь живу интеллектуальным трудом. И Вас я считаю интеллигентом. Из классовой солидарности говорю с вами ласково, любя. Как со своим. С другой стороны, у нас есть много различий. Я их тоже учитываю и принимаю к сведению. Но всё очень просто. И Вам тоже советую быть попроще - в сфере социальных отношений. Прикиньте, кто Вы есть в этом мире и действуйте ко своей выгоде. Разумеется в контексте общечеловеческих ценностей. Но здесь люди обычно не путаются. Люди себя обычно считают людьми. А дальше наступает путаница. Журналист считает себя политиком, политик крестьянином, а алкоголик - журналистом. Как только человек закрывает глаза, он начинает биться головой о реальность.   </text>
              <subject>Re: если бы подковал...</subject>
              <comments>
                <comment id="7533197" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7533197#t7533197</url>
                  <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
                  <date>2006-09-13 17:13:49</date>
                  <text>Именно: "Наши идут". Это, как Вы правильно подметили еще ранее, азатский поведенческий лейтмотив.</text>
                  <subject>Re: если бы подковал...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7530893&amp;style=mine#t7530893</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7527053&amp;style=mine#t7527053</parent>
            </comment>
            <comment id="7532173" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7532173#t7532173</url>
              <user name="rus" username="syelo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-13 16:22:32</date>
              <text>По официальным итогам переписи 2002 года русских 79,8% &lt;a href='http://www.perepis2002.ru/content.html?id=11&amp;docid=10715289081463' rel='nofollow'&gt;http://www.perepis2002.ru/content.h&lt;wbr /&gt;tml?id=11&amp;docid=10715289081463&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;У Вас другие данные?</text>
              <subject>Откуда 71,7?</subject>
              <comments>
                <comment id="7537805" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7537805#t7537805</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2006-09-13 21:01:39</date>
                  <text>оттуда что расовые предрассудки у человека зашкаливают</text>
                  <subject>Re: Откуда 71,7?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7532173&amp;style=mine#t7532173</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7527053&amp;style=mine#t7527053</parent>
            </comment>
            <comment id="7539853" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7539853#t7539853</url>
              <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
              <date>2006-09-14 06:24:28</date>
              <text>По переписи 2002 года русских - 79,8%&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К русским нужно прибавить украинцев и белорусов - это скорее региональная, а не национальная самоидентификация. То есть плюс 2-3%. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, в большинстве национальных республик численность русских занижалась, а численность титульных наций завышалась. Приписки настолько велики, что в некоторых республиках численность титульного населения за 13 лет выросла в полтора-два раза - такой скорости роста населения даже в африке нет, явный абсурд. То есть реально русских еще на 2-3% больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Среди нелегалов много русских/украинцев из Украины и Казахстана.&lt;br /&gt;Люди со сложным происхождением есть не только среди записанных русскими, но и среди записанных другими национальностями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итого не меньше 85 % русских.</text>
              <subject>Re: если бы подковал...</subject>
              <comments>
                <comment id="7540877" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7540877#t7540877</url>
                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                  <date>2006-09-14 07:21:09</date>
                  <text>По моей оценке - 95,1%</text>
                  <subject>Re: если бы подковал...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7542925" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7542925#t7542925</url>
                      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                      <date>2006-09-14 09:27:28</date>
                      <text>А как оценивали?</text>
                      <subject>Re: если бы подковал...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7543693" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7543693#t7543693</url>
                          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                          <date>2006-09-14 09:38:34</date>
                          <text>Так оценка, по сути, была прриведена выше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Татар в РФ 4,9%, следовательно остальных 95,1%</text>
                          <subject>Re: если бы подковал...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7542925&amp;style=mine#t7542925</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7540877&amp;style=mine#t7540877</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7539853&amp;style=mine#t7539853</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7527053&amp;style=mine#t7527053</parent>
            </comment>
            <comment id="57705357" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=57705357#t57705357</url>
              <user name="ss_stavr" username="ss_stavr" />
              <date>2013-01-28 03:02:07</date>
              <text>Ясен пень, гусский!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7527053&amp;style=mine#t7527053</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7515277&amp;style=mine#t7515277</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7515789" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7515789#t7515789</url>
      <user name="earthbourne" username="earthbourne" />
      <date>2006-09-13 04:06:10</date>
      <text>Hello,&lt;br /&gt;I absolutely admire your book "Beskonechnii Tupik"&lt;br /&gt;I am writing a film script "Contradiction" and would like to include some of your thoughts about Russians and Germans into it.&lt;br /&gt;Please write to me to start a discussion. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Thanks&lt;br /&gt;El&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Projectcontradiction.com&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>IMPORTANT</subject>
      <comments>
        <comment id="7524493" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7524493#t7524493</url>
          <user name="blackwoodsman" username="blackwoodsman" />
          <date>2006-09-13 11:57:56</date>
          <text>Читаю &lt;a href='http://www.elenarodin.com/Poetry.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.elenarodin.com/Poetry.ht&lt;wbr /&gt;m&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;IMHO русский человек, покинувший Россию, теряет национальную идентичность мучительно, как если бы ящерице отрывали хвост по частям.</text>
          <subject>Re: IMPORTANT</subject>
          <comments>
            <comment id="7526285" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7526285#t7526285</url>
              <user name="earthbourne" username="earthbourne" />
              <date>2006-09-13 13:14:03</date>
              <text>I don't miss Russia or other countries. We live on one planet and we need to stop divide people according to countries and continents. We humans face the face of God and there is nothing else exists. Our lives are so short to be concern about where we live, it is more about how we live and what kind of deeds we do. I don't believe in countries and I am absolutely happy to be outside of Russia. I just want to use some comments from your book, because of the interesting perspective on Russian irrationality and stupidity ( in a way).&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: IMPORTANT</subject>
              <comments>
                <comment id="7528845" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7528845#t7528845</url>
                  <user name="netamo" username="netamo" />
                  <date>2006-09-13 15:16:35</date>
                  <text>As for me, you are the just perspective expert on Russian stupidity.</text>
                  <subject>Re: IMPORTANT</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7529613" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7529613#t7529613</url>
                      <user name="earthbourne" username="earthbourne" />
                      <date>2006-09-13 15:37:30</date>
                      <text>Who am I talking with. Please name yourself.</text>
                      <subject>Re: IMPORTANT</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7532429" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7532429#t7532429</url>
                          <user name="netamo" username="netamo" />
                          <date>2006-09-13 16:38:36</date>
                          <text>My name is Anna, russian, an historian. Would you use my comments for your future book?</text>
                          <subject>Re: IMPORTANT</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7533965" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7533965#t7533965</url>
                              <user name="earthbourne" username="earthbourne" />
                              <date>2006-09-13 17:35:55</date>
                              <text>Do you know how I can connect directly with Galkovsky? thanks</text>
                              <subject>Re: IMPORTANT</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7532429&amp;style=mine#t7532429</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7529613&amp;style=mine#t7529613</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7528845&amp;style=mine#t7528845</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7530125" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7530125#t7530125</url>
                      <user name="earthbourne" username="earthbourne" />
                      <date>2006-09-13 15:39:59</date>
                      <text>Who am I talking with? Please name yourself.&lt;br /&gt;I don't belive that it is Galkovsky himself. It is some kind of a fake person, who set up this site Good luck than.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;I was planning to talk with real Galkovsky, not a fake one.</text>
                      <subject>Re: IMPORTANT</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7528845&amp;style=mine#t7528845</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7526285&amp;style=mine#t7526285</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7524493&amp;style=mine#t7524493</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7515789&amp;style=mine#t7515789</parent>
        </comment>
        <comment id="7531149" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7531149#t7531149</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2006-09-13 16:04:02</date>
          <text>thou&lt;br /&gt;you find other-&lt;br /&gt;//I just want to use some comments from your book, because of the interesting perspective on Russian irrationality //</text>
          <subject>But Galkovsky is EXPERT in Russian RATIOnality</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7515789&amp;style=mine#t7515789</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7522189" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7522189#t7522189</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-09-13 10:12:10</date>
      <text>ПИКЗЕЦ- Постоянный Интеллектуальный Комитет Защиты Евреев и Цыган&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Членство основано на соблюдении двух обязательств-&lt;br /&gt;1)	соблюдать Устав,&lt;br /&gt;2)	участвовать в акциях Защиты – ПРАКТИЧЕСКИ – т.е. не менее трех раз в Миллион лет (тысячу, сто, да и неважно – пусть в 10 лет).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Устав.&lt;br /&gt;Ст.1. Для ЗАЩИТЫ евреев и цыган единственный выход – приход к власти в РФ среднего русского класса, в первую очередь в Москве. Поэтому член ПИКЗЕЦа – по определению – тот, кто стремиться к улучшению положения среднего русского класса.&lt;br /&gt;Ст. 2 Член ПИКЗЕЦа – гражданин РФ старше 17 лет, активно действующий в ЗАЩИТУ евреев и цыган в мероприятиях ПИКЗЕЦ – в первую очередь – действующий согласно интеллектуальному осмыслению идеи прихода к власти среднего русского класса, во-вторых – преодолению совковых остатков в жизни и на базе этого – член организации выстраивает свою деятельность добросовестно и разумно, отрицая любые незаконные акции.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Полный ПИКЗЕЦ</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7522445" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7522445#t7522445</url>
      <user name="Принц на &quot;White Horse&quot;" username="sir_pashka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86657278/9781734" height="83" width="100" />
      <date>2006-09-13 10:28:21</date>
      <text>в Пензе, кстати, (а я из Пензы) большая часть татар живёт в одном селе, как любят говорить по нашему местному телевидению, "самом большом татарском селе в Европе" )</text>
      <comments>
        <comment id="7525005" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7525005#t7525005</url>
          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
          <date>2006-09-13 12:43:46</date>
          <comments>
            <comment id="7525773" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7525773#t7525773</url>
              <user name="Принц на &quot;White Horse&quot;" username="sir_pashka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86657278/9781734" height="83" width="100" />
              <date>2006-09-13 12:57:08</date>
              <text>Средняя Юлюзань Городищенского района. 10 тыс. татар, 6 мечетей. были, кстати, какие-то сканадалы с деятельностью их медресе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да, татар в области примерно 80 тысяч (5,4 %), поэтому действительно, не бОльшая, а большАя.</text>
              <subject>Re: Большая...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7525005&amp;style=mine#t7525005</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7522445&amp;style=mine#t7522445</parent>
        </comment>
        <comment id="7525517" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7525517#t7525517</url>
          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
          <date>2006-09-13 12:49:40</date>
          <text>БольшАя, да. Но не бОльшая.&lt;br /&gt;В том селе населения то ли 10, то ли 15 тыс. человек. &lt;br /&gt;Село то, Средняя Елюзань, если мне не изменяет память, в Городищенском районе? Или в Сосновоборском? Напомните ...&lt;br /&gt;А всего в Пензе татар где-то 80-120 тыс.&lt;br /&gt;Так кажется?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Татарские сёла разбросаны по всей территории Пензенской области. Много татарских сёл в окрестностях Чембара (Белинский), Пачелмы, Каменки. Сёла основаны 300-400-500 лет назад.&lt;br /&gt;Кстати, вот интересная деталь - в Баку живёт около 25-30 тыс. татар. Так вот, процентов 70-80% - выходцы, как правило в 3-4 поколении, из Неверкинского района Пензы. Неверкинский район это под Кузнецком, на стыке Пензы, Саратова - Хвалынск, Ульяновска - Кулатка, Самары - Сызрань.</text>
          <subject>Большая...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7522445&amp;style=mine#t7522445</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7523469" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7523469#t7523469</url>
      <user name="vallund" username="vallund" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79812363/9581566" height="100" width="96" />
      <date>2006-09-13 10:51:00</date>
      <text>Московских и питерских достаточно, хотя, вероятно, они культурнее и более руссифицированы, чем местечковые. С некотырыми поддерживую дружеские отношения.&lt;br /&gt;Из тех кто сильно гордится своей национальной принадлежностью, знаю только одного, но он из какой-то деревни. Преподает немецкий в Гете Институте, некто Халик Г. А евреев татары любят и уважают:)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7526541" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7526541#t7526541</url>
      <user name="earthbourne" username="earthbourne" />
      <date>2006-09-13 13:16:04</date>
      <text>I don't miss Russia or other countries. We live on one planet and we need to stop divide people according to countries and continents. We humans face the face of God and there is nothing else exists. Our lives are so short to be concern about where we live, it is more about how we live and what kind of deeds we do. I don't believe in countries and I am absolutely happy to be outside of Russia. I just want to use some comments from your book, because of the interesting perspective on Russian irrationality and stupidity ( in a way).</text>
      <subject>Re:IMPORTANT</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7531661" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7531661#t7531661</url>
      <user name="az118" username="az118" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-13 16:10:30</date>
      <text>цыфры были плохими уже в конце 70-х. по Союзу в целом и по России особенно. за счет Средней Азии шел прирост. в середине 80-х чуть улучшились, но не надолго. Две мировые, гражданская, эмиграция... при Хрущеве разгром русского незерноземья. После 91-го ухудьшение само по себе не так сильно как кажется, хотя заметно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7557773" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7557773#t7557773</url>
      <user name="polisof" username="polisof" />
      <date>2006-09-14 21:52:46</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, я не знаю зачем вы пишете на тему "национального вопроса" в том ключе в котором пишете. Русские открыты, экспансивны и склоны к ассимиляции чужих и к собственной ассимиляции среди других. Вам русские больше не нравятся? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впечатывание формулы % соотношений в сознание интеллектуального сообщества ЖЖ составляет ваш центральный тезис. Этот тезис впечатывает в сеть совершенно нерусскую а немецко-еврейскую бухгалтерию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно. Наличие осознанной политики представителей нацменьшеств и смешанных детей в отношении политической, экономической и соц. структуры России вызывает глубокое умиление. В РФ нынче организовано все так плохо и ненадолговечно, что рассказы о долгосрочной 20 летней стратегии секретно организованных мулатов против коренного населения заведомо смешны и невинны. Вам же важен не этот дурацкий заговор, а именно соотношение, которое намертво привязало бы людей к вмененному Вами разделению на два полукласса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не знаю чем и зачем вы сейчас живете. Поэтому судить о реальных мотивах сложно. Хочу только обратить ваше внимание, что тема эта имеет свойство добавлять "огонек" в беседы и суждения. Что не означает, что эти суждения более глубоки, литературны, эффективны и т.п. Вам ищущему и идущему легко попасть в мягкий ток этого интереса больных людей, но вам ведь это не очень интересно. Просто есть некоторый %, я думаю около 15% несколько ущербных людей независимо от их энического, культурного и пр. происхождения, которые свое происхождение возводят в особый комплекс. У 15% это такой активный пунктик. Почему не преуспел? Жиды, Азеры. Почему лежишь на диване? Инородцы заняли места. Почему наша летландия страдает? Русские окупировали! Почему пьеш как сволочь? Почему не напечатали? ... Не просто бытовое, а такой психологический пунктик. Около 15%. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самое интересное, что во многих случаях это оправдание верно. Очень может быть, что евреи, татары, русские и пр. дорогу перешли. Только нормальный человек либо просто расстроится, либо станет делать дополнительные усилия. А у 15% этот вопрос это такой пунктик. Облегчает фрустрацию, утоляет зов вечности, обещает перспективы. И эти травмированные хазары, персы, русские, немцы, татары с пунктиком и пишут-с Вам в журнал. Их это е-т. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Себя честно отношу к тем же 15%. Но у нормальных русских эта тема остается бытовой и относится к разряду личного-бытового, в отличие скажем от правильных евреев, которые чутко к вопросу относятся. Объевреенные русские типа офицера спецзапаса Крылова начинают носится с идеями типа сделать русских как евреев, а из РФ сделать Израиль (чтобы бороться с местными палестинцами). Обрусевшие евреи, армяне, немцы, и т.п. так же переводят для себя свои корни в бытовое.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Впрочем нам ущербным 15% русских, русских татар и евреев это обсуждать свои личные проблемы не мешает. Не-русские татары и евреи, конечно, с на эту тему НЕ СТАНУТ ДАЖЕ БЕСЕДОВАТЬ с нами. Русские тоже. Неинтересно. &lt;br /&gt;Так что вот и ведем такие дискуссии только мы межуемочные 15%. Я уверен, вы поймете, о чем я.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Д. Е. нашел поляну 15%</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7609997" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7609997#t7609997</url>
      <user name="polisof" username="polisof" />
      <date>2006-09-20 21:31:17</date>
      <text>Немного офф-топ. Поскольку с людьми не предъявившими метрику своих родителей господа мыслители предпочитают не общаться, для тех кто еще может оценивать и думать, а не только спрашивать к какому проценту относится собеседник (о господи ! что может быть более гнусно советского, чем вопрос о происхождении, классах и "национальности", которые заменяют обустройство и ответственное действие) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К счастью, в России есть люди, которые могут и любят, а не немогут и ненавидят:  &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.msps.ru/?page=83&amp;module=255&amp;id=43' rel='nofollow'&gt;http://www.msps.ru/?page=83&amp;module=255&amp;id=43&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Разные патриоты</subject>
      <comments>
        <comment id="7986061" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7986061#t7986061</url>
          <user name="Разумный человек" username="nkgb" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82811508/7269082" height="88" width="75" />
          <date>2006-10-16 20:20:30</date>
          <text>&lt;i&gt;что может быть более гнусно советского, чем вопрос о происхождении, классах и "национальности", которые заменяют обустройство и ответственное действие&amp;lt;.i&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;гнусно еврейские вопросы типа "Ви - евгей?" и притворные сетования на (мифический) антисемитизм, которые заменяют обустройство и ответственное действие.&lt;/i&gt;</text>
          <subject>Re: Разные патриоты</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html?thread=7609997&amp;style=mine#t7609997</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>