<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-12-06 01:06:00</date>
    <text>В Лондоне живут два Загадочных Фантастических Существа. Цель их жизни - любовь к Дмитрию Евгеньевичу Галковскому. Собственно таких таинственных людей довольно много. Ранее я уже упомянул одну загадку - из Казани. Есть ещё таинственный галковскоман из Петербурга. Как это ни парадоксально, у подобных фантастических существ есть много типологических черт. Например, все они якобы получили техническое образование, но почему-то занимаются литературоведением. Причём все свои литературоведческие штудии начинают с изучения не Петрарки или Мандельштама, а малоизвестного московского литератора Дмитрия Галковского. Вот такой у них у всех бзик. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом любят они этого Галковского какой-то странной, я бы даже сказал невероятной для наивных литературоведов любовью. Примерно такой: "Сучёнок выёбывается конечно. Светило, ёпт. А ничего, интересно пишет. Только так думаем и заранее всех читателей предупреждаем: блядёныш взбрыкнёт. Говнистый мужик. Его изучаешь по-хорошему, а он, иуда шизанутая, своих же поклонников дерьмом обляпывает. Ничего не поделаешь - гены. Так-то, Димулька за добро платишь, доносы пишешь на друзей проверенных, в одном управлении КГБ с тобой работавших."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Само "галковсковедение в штатском" правдо получается пресноватым. Вымученным каким-то. Всё больше "разговоры о". Самих статей кот наплакал. И вот вчера я прочитал &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pikitan/92259.html#cutid1" rel="nofollow"&gt;ЛУЧШЕЕ&lt;/a&gt;. Так сказать, апофеоз. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме отсылки помещаю ниже наиболее сильные места:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;----------------&lt;br /&gt;"В идеале Д.Е. хотел бы убить Егора Холмогорова, спровоцировать его смерть. Он осознает это совершенно ясно и хладнокровно над этим работает. Ему конечно все равно кого доводить до сердечного приступа -- Егор просто под руку подвернулся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Его цель -- причинение страданий поверившим ему людям. И чем ближе ему человек, чем сильнее доверится, тем более страшный удар получит. Он также стремится вовлечь в свою игру как можно больше людей, разрушить и сломать по-максимуму. В идеале он хотел бы разрушить всю среду ЖЖ, разрушить доверие между людьми...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наиболее точно сам Д.Е. сказал о себе (то есть конечно о страшном "маньяке"):&lt;br /&gt;"мастурбирующий садист - маньяк, устанавливающий через е-мейл или гестбук эмоциональный контакт с жертвой и затем доводящий её до нервного срыва."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Д.Е. -- человек, не имеющий ни совести ни вообще каких-либо этических ограничений. Такой человек, независимо от своих физических/интеллектуальных возможностей, чрезвычайно опасен. В чем мы сейчас и убеждаемся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для него Егор -- не человек, а пешка, объект страшной манипуляции, в которой ставка -- жизнь и душевное здоровье доверившегося ему человека...&lt;br /&gt;В свете этого ничего удивительного что он разрешает "анонимам" оскорблять людей в своем журнале, что трет комменты, не дает ссылок на выдуманную им самим клевету. Также нет ничего удивительного в том, что он сам и пишет этих "анонимов".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо отметить что наиболее гнусные из оскорблений, так полно и аккуратно процитированных Д.Е. в исходном постинге, были "перефразированы" им, а значит вышли из его головы...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Известно, что того, кто умеет пи..еть (то бишь писателя) русские считают почти богом, независимо от того, что он там пишет. Меня поражает то, с какой регулярностью начиная с предыдущего скандала вызванного Д.Е. (истории с  utenok) ко мне обращаются люди в вопросом: так значит вы простили Д.Е., забыли оскорбления, раз продолжаете ценить его творчество? Каждый раз приходится отвечать одно и то же -- творчество важно и нужно несмотря на то, что автор -- сволочь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В нынешней истории пугает то, что многие очень вроде бы умные люди, вслед за Егором (не менее вообще-то умным человеком) в упор не видят указанные им очевидные факты будучи ослеплены "славой философа". Это не означает что эти люди вообще хуже, слабее, "манипулируемее" других. Все разные. Просто на них данный способ манипуляции сработал. Философ, по его собственному выражению, "бьет по площадям". Кого-нибудь всегда удастся обмануть. Это закон -- люди-то все разные. Поэтому нет ничего зазорного для Егора в том чтобы остановиться сейчас, пока ситуация не зашла еще дальше. Остановиться и четко и ясно указать на виновника безобразия чтобы он перестал обманывать находящихся не в курсе событий людей. Нет ничего позорного в том, что ты был обманут. Ключик можно подобрать к каждому, если постараться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается  er2000, то он по одному ему ведомым причинам ведет себя (позиционирует себя в ЖЖ) чрезвычайно некрасиво. Возможно именно поэтому, а также из-за еровских теорий про Галковского (кстати, блестяще подтвердившихся) Д.Е. и выбрал его в качестве одного из объектов своих манипуляций. По сути же Еру в плане мерзости до Д.Е. далеко и к данной ситуации он отношение имеет самое косвенное.&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>41. МРАМОРНО!</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="357928" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=357928#t357928</url>
      <user name="Dodo" username="dodododo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22223589/458719" height="100" width="81" />
      <date>2003-12-06 04:41:11</date>
      <text>послушайте, я Вас до этого не читала, и если бы не эта раздутая история с Е.Х,, спровоцировання Вами, и дальше бы благополучно не читала.&lt;br /&gt;должна Вам сказать, что Вы переходите все границы. последние Ваши постинги и анонимные комментарии, в которых стиль остается узнаваемым, вроде вот &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/10536.html?replyto=354088" rel="nofollow"&gt;этого&lt;/a&gt;, ничем, кроме подстрекательства назвать нельзя.&lt;br /&gt;Егор справится со своими эмоциями и сможет более трезво посмотреть на то, что Вы делаете, а пока позвольте выразить Вам свое "фи".&lt;br /&gt;и не утруждайте себя анонимными комментариями.</text>
      <comments>
        <comment id="358184" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=358184#t358184</url>
          <user name="Гляжу в озера синие" username="ex_evva" />
          <date>2003-12-06 04:58:39</date>
          <text>Да, Нуне. Нежелание Д. Е. прибить анонимов (хотя бы на время кризиса) - чистой воды гедонизм. "Не смею отказать себе в ТАКОМ удовольствии" (наблюдать за корчами). Здесь уже неважно авторство и уровень режиссуры - здесь, имха, Педагогическая Сверхзадача. "Так ангел Ветхого Завета искал соперника под стать. Как гирю, он сжимала атлета, Которого любая жила Струною ангелу служила, Чтоб схваткой гимн на нем сыграть". </text>
          <comments>
            <comment id="358440" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=358440#t358440</url>
              <user name="Dodo" username="dodododo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22223589/458719" height="100" width="81" />
              <date>2003-12-06 05:00:42</date>
              <text>да если бы только анонимы, Жень! одни постинги чего стоят...&lt;br /&gt;вошел во вкус, что называется.</text>
              <comments>
                <comment id="358696" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=358696#t358696</url>
                  <user name="Гляжу в озера синие" username="ex_evva" />
                  <date>2003-12-06 05:05:40</date>
                  <text>Упоительно же, упоительно. И Петруша Верховенский тут как тут. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=358440&amp;style=mine#t358440</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=358184&amp;style=mine#t358184</parent>
            </comment>
            <comment id="359464" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=359464#t359464</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2003-12-06 06:01:56</date>
              <text>Здравствуйте, Евгения!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да какой там "гедонизм". Скорее, альтруизм. Причём очень частный. "Посильный". Не "счастье человечества", а чтобы например Вы больше не попадали в ЖЖ в разные неприятные и оскорбительные для Вас ситуации. Ну и я тоже, как Ваш коллега по ЖЖ.</text>
              <comments>
                <comment id="359720" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=359720#t359720</url>
                  <user name="Катя Татаринова" username="katyat" />
                  <date>2003-12-06 07:51:11</date>
                  <text>Да уж evva не попадет. Она без комплексов. Кстати, подавляющее большинство людей, даже имеющих ЖЖ - без комплексов, поэтому в неприятные и оскорбительные для них ситуации не попадают. &lt;br /&gt;А больного человека расшатать несложно, но в некоторых слоях общества не принято.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=359464&amp;style=mine#t359464</parent>
                </comment>
                <comment id="364584" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=364584#t364584</url>
                  <user name="Гляжу в озера синие" username="ex_evva" />
                  <date>2003-12-06 12:24:04</date>
                  <text>если не ошибаюсь, у Степана Писахова есть замечательное слово - "глумотворствовать". &lt;br /&gt;Нравится ли Вам оно?  </text>
                  <comments>
                    <comment id="365608" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=365608#t365608</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2003-12-06 01:50:21</date>
                      <text>Редкий случай - просто не знаю, что сказать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Имя Степана Писахова слышу впервые. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слово "глумотворность" тоже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нравится или нет? По фонетике не нравится, а по смыслу это что-то вроде "скоморошничать"? Занятие не ахти... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите, по одному пункту что-то наскрёб. Но учитывая, что я и Вас не знаю - получается "0".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя, кажется мы мельком виделись в "Консерваторе". Если да, с удовольствием включу Вас в список френдов - у меня там все, с кем имел удовольствие видеться воочию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё с грустью наблюдал Ваши поединки в ЖЖ с Жидовскими Мурзилками. Имхо, не стоит тысяча Мурзилок одной настоящей нервной клетки. &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Поставили в тупик...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=364584&amp;style=mine#t364584</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=359464&amp;style=mine#t359464</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=358184&amp;style=mine#t358184</parent>
            </comment>
            <comment id="392488" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=392488#t392488</url>
              <user name="Graph" username="graph" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2523718/693875" height="100" width="81" />
              <date>2003-12-08 11:53:04</date>
              <text>И где можно глянуть полный текст стихотворения?</text>
              <subject>Чьи, кстати, это стихи?</subject>
              <comments>
                <comment id="393256" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=393256#t393256</url>
                  <user name="Гляжу в озера синие" username="ex_evva" />
                  <date>2003-12-09 04:58:57</date>
                  <text>(как арфу он сжимал) - неточно процитировала по памяти.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.master-tape.ru/Deutsch/Rilke/Rilke.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.master-tape.ru/Deutsch/R&lt;wbr /&gt;ilke/Rilke.htm&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Re: Чьи, кстати, это стихи?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="401704" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=401704#t401704</url>
                      <user name="Graph" username="graph" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2523718/693875" height="100" width="81" />
                      <date>2003-12-10 03:14:59</date>
                      <text>Ок, спасибо. Глядя на заглавную страничку этого сайта, и не подумаешь, что на нем могут быть такие стихи... :)</text>
                      <subject>Re: Чьи, кстати, это стихи?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=393256&amp;style=mine#t393256</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=392488&amp;style=mine#t392488</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=358184&amp;style=mine#t358184</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=357928&amp;style=mine#t357928</parent>
        </comment>
        <comment id="358952" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=358952#t358952</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-12-06 05:53:14</date>
          <text>Здравствуйте, Жидовская Мурзилка!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрел на Ваш ЖЖ и на справочную информацию о Вас. Вы у нас, оказывается, "психоаналитик из Германии". Судя по этому воплю, анонимно лечите людей уже долго. Коллеги-врачи не беспокоят?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Егор со своими эмоциями сам не справится. Только с Вашей помощью. Уверен, что Ваши ФИО, домашний адрес, место работы и номер телефона окажут самое благоприятное воздействие на его самочувствие.</text>
          <comments>
            <comment id="360744" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=360744#t360744</url>
              <user name="Eгор Холмогоров" username="holmogor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125194132/72308" height="98" width="100" />
              <date>2003-12-06 08:53:23</date>
              <text>Dododo действительно живет в Германии и у нее есть имя, фамилия, отчество, адрес, телефон, вышедшая книга и с ней знакомо очень большое количество народу. Так что определение ж.м. к ней не подходит. Уж извините. </text>
              <comments>
                <comment id="362024" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=362024#t362024</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2003-12-06 09:31:04</date>
                  <text>Да Вы что?!! Заинтриговали!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С огромным интересом жду конкретной информации о сей "экзотИк". ФИО, название книги, место работы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Прошу считать сказанное обращением и к Жидовской Мурзилке. Извините, не знаю, как Вас величать конкретно: одни говорят dodododo, другие dododo, на картинке dodo просто. Гоголова крукругом идётёт. Так что использую абстрактное видовое именование. Не обессудьте - "сами подписались".)</text>
                  <comments>
                    <comment id="393512" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=393512#t393512</url>
                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6562342/998729" height="100" width="70" />
                      <date>2003-12-09 05:10:01</date>
                      <text>dodododododoo - eine армянская азюлянтка, а личину сорвали несколько месяцев назад.</text>
                      <comments>
                        <comment id="394536" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=394536#t394536</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2003-12-09 07:36:22</date>
                          <text>По поводу "срывания всех и всяческих масок" ((С) Ленин "Лев Толстой как зеркало...") в интернете мне почему-то вспоминается гениальная сцена "разоблачения американского шпиона" в кабинете следователя в мультфильме "Шпионские страсти".</text>
                          <subject>Шпионские страсти</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=393512&amp;style=mine#t393512</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=362024&amp;style=mine#t362024</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=360744&amp;style=mine#t360744</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=358952&amp;style=mine#t358952</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=357928&amp;style=mine#t357928</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="363048" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=363048#t363048</url>
      <user name="MШ" username="ex_m_s255" />
      <date>2003-12-06 10:49:52</date>
      <text>А слабо Вам, дорогой Дмитрий Евгеньевич, следующий пост посвятить Петрарке?&lt;br /&gt;Или, на худой конец, Мандельштаму?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="388136" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html?thread=388136#t388136</url>
      <user />
      <date>2003-12-08 08:38:52</date>
      <text>http://www.topos.ru/cgi-bin/article.pl?i&lt;wbr /&gt;d=1858</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>