<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-09-19 11:44:00</date>
    <text>Юзеры спрашивают где купить мои книги, что я буду делать с остатками БТ и т.д.&lt;br /&gt;Мне самому не нравится ситуация с моими книгами. Пять лет назад я вернулся к официальным публикацям. Мне казалось - год на раскачку, год на русские условия, и я стану обычным второстепенным автором: подписывание договоров с издателями, регулярные публикации статей в какой-нибудь серьёзной газете. Ничего этого не получилось, поэтому ситуацию надо менять радикально. Сейчас я, в основном, этим и занимаюсь. Надеюсь к октябрю-ноябрю что-нибудь придумаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В качестве паллиатива всё собираюсь съездить в Питер. Набрать книжек и сделать десант-встречу где-нибудь в ДК или ВУЗе.</text>
    <subject>141. ДЕСАНТ В ПИТЕР</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/36320.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/36702.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1803749" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1803749#t1803749</url>
      <user name="Pachvara" username="pachvara" />
      <date>2004-09-19 10:05:39</date>
      <comments>
        <comment id="1804005" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1804005#t1804005</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-19 10:13:36</date>
          <text>Спасибо. Псковский корректор будет расстрелян.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1803749&amp;style=mine#t1803749</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1806565" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1806565#t1806565</url>
      <user name="Свящ. Димитрий Каплун" username="ex_priest_d" />
      <date>2004-09-20 07:48:57</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, извините, а вот как мне в Биробиджане купить "Бесконечный тупик" и другие Ваши книги? Есть ли возможность подписаться?</text>
      <comments>
        <comment id="1807589" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1807589#t1807589</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-20 01:00:00</date>
          <text>Попробуйте заказать в интернет-магазине"Глагол"(www.glagol.ru)&lt;wbr /&gt;.По крайней мере в каталоге магазина имеются все четыре наименования книг ДЕ,т.е. БТ,"Уткоречь","Пропаганда" и "Магнит". </text>
          <comments>
            <comment id="1810661" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1810661#t1810661</url>
              <user name="Свящ. Димитрий Каплун" username="ex_priest_d" />
              <date>2004-09-21 01:44:03</date>
              <text>Спаси Вас Бог за помощь.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1807589&amp;style=mine#t1807589</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1806565&amp;style=mine#t1806565</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1808101" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1808101#t1808101</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-20 04:35:11</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич! Будем рады приезду в Питер!&lt;br /&gt;А как бы подробнее списаться-созвониться - может помощь какая нужна?</text>
      <subject>Десант примим!!!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1808613" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1808613#t1808613</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-09-20 05:30:32</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Вам агент нужен. Доверенный и надёжный посредник, который бы Вас раскручивал (spin-off). На Вас есть спрос, который, судя по всему, возрастает, и Вам за всем не уследить. Значит должен быть человек, который бы вёл Ваши дела - переговоры, реклама, встречи, распространение книг. А Ваше дело - правой рукой писать, а левой - гонорары в стопочку складывать. :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме чисто практического, есть ещё и этический аспект: через посредника всегда легче ставить свои условия и вести переговоры.  Вот и корректора если Вы лично будете расстреливать - это одно, а если Ваш представитель - это совсем другое дело...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Был бы у Вас агент, я бы с него три шкуры содрала, а что мне нужно прорешала бы. А у Вас лично стесняюсь и спросить.&lt;br /&gt;  </text>
      <subject>сапоги и пирожник</subject>
      <comments>
        <comment id="1828581" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1828581#t1828581</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-24 03:02:28</date>
          <text>В принципе Вы правы, но для моего случая отдельный агент - излишняя роскошь. Сколько я сейчас зарабатываю в месяц? Около 200 долларов. Усилиями агента смогу зарабатывать 300, пускай, 350. Но не больше - я ведь не детективщик и не кинозвезда. Сколько стоят услуги литературного агента? Думаю, меньше чем за 100-150 долларов такой человек не пошевелится.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я уже не говорю о том, что моя продукция идеологически окрашенная, все контакты с издателями содержательные. Механический посредник лишь испортит дело.</text>
          <subject>Re: сапоги и пирожник</subject>
          <comments>
            <comment id="1840101" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1840101#t1840101</url>
              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
              <date>2004-09-24 08:04:32</date>
              <text>\\\ я совсем не пью, личное общение мне не интересны \\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот именно поэтому Вам как воздух и нужен агент. Который пьёт и личного общения не чурается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, я готова в течение 6 месяцев (для начала) платить 150 долларов в месяц человеку, который бы работал на Вас. Сами подберёте кандидатуру, очертите круг обязанностей. Не получится - сами же и уволите в любой момент. Может у Вас есть друзья (более или менее знакомые с литературным бизнесом), которые за эти (небольшие, конечно) деньги взялись бы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может есть желающие из ЖЖистов? Можно прямо с визита в Питер и начать. Деньги за месяц вперёд вышлю хоть завтра Western Union переводом-молния.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Дмитрий Евгеньевич идею одобрит, обращаться можно прямо к нему. Просто дайте мне знать если что-то определится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На всякий случай: лично с Дмитрием Евгеньевичем не знакома (и вряд ли познакомлюсь), никаких "чувств" к нему не испытываю. Боготворю как писателя, этим и движима. Всё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И комитеты никакие не понадобятся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Людмила Ермолинская&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: сапоги и пирожник</subject>
              <comments>
                <comment id="1840869" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1840869#t1840869</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-09-25 02:00:31</date>
                  <text>Большое спасибо за предложение помощи. Это очень трогательно. В современных русских условиях эти 150 долларов зверушка просто пропьёт. Вы ошибаетесь, считая, что я не в состоянии вести переговоры, заниматься пиаром своих книг и т.д. Я это сделаю лучше 99% отечественных издателей и книгопродавцев. Просто я не хочу (не хотел) это делать по принципиальным соображениям. Жирно получалось бы. Вроде самоорганизации Дня рождения, о которой я говорил на встрече с читателями в "Пирогах".   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я дал людям себя показать за последние 5 лет. Люди себя показали. Теперь следует, как говорят на Кавказе, "переменить скатерть". Знаете, сидят джигиты, пируют. Потом берут скатерть с четырёх концов, завязывают всё, что осталось на столе, в мешок и уносят. Стелят новую скатерть, раскладывают новые кушанья и продолжают пир. Только я человек простой, поэтому вместе со скатертью переменю и джигитов. (При этом разумеется ни один утёнок не пострадает.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело не в найме агента. Надо создать агрегат, который спокойно, в течение полугода печатал мои новые произведения нормальным тиражом (1-3 тыс. экз.) и продавал их в течение полутора лет. Причём так, чтобы достаточно узкий слой моих читателей не тратил месяцы на поиски "Бесконечного тупика" и "Пропаганды", и не переплачивал за них вдвое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такой агрегат я сейчас свинчиваю. Если Вы сможете каким-то образом помочь его работе, буду Вам очень признателен. Поскольку масштаб работ небольшой, то даже помощь в уже предложенных Вами размерах будет вполне и вполне ощутимой. Поможет ещё несколько человек - и дело пойдёт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конкретно я предполагаю изложить свой план в отдельной ветке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё раз спасибо за сочувствие и бескорыстную помощь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. А в Исландии ещё, Бог даст, увидимся. Пути Господни неисповедимы :-)&lt;br /&gt;  </text>
                  <subject>Re: сапоги и пирожник</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1847525" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1847525#t1847525</url>
                      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                      <date>2004-09-26 02:29:04</date>
                      <text>\\\Вы ошибаетесь, считая, что я не в состоянии вести переговоры\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Господь с Вами, Дмитрий Евгеньевич, я так не считаю.  Ваше ценнейшее писательское время свинчивание агрегатов отнимает. Вот я о чём. Впрочем, воля Ваша.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Буду рада принять посильное участие в проекте. Откройте счёт в банке на своё имя и обнародуйте реквизиты. Тогда проще простого всё будет. Жду информации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\А в Исландии ещё, Бог даст, увидимся.\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваши бы слова да Богу в уши!</text>
                      <subject>Re: сапоги и пирожник</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1840869&amp;style=mine#t1840869</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1840101&amp;style=mine#t1840101</parent>
                </comment>
                <comment id="1842149" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1842149#t1842149</url>
                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                  <date>2004-09-25 09:54:10</date>
                  <text>Да за 150 в месяц я бы такие танцы живота в пользу Дмитрия Евгеньевича станцевал! Через год Галковский нобелевскую бы получил!</text>
                  <subject>Re: сапоги и пирожник</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1840101&amp;style=mine#t1840101</parent>
                </comment>
                <comment id="1850597" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1850597#t1850597</url>
                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                  <date>2004-09-26 07:05:28</date>
                  <text>Уважаемая Людмила!&lt;br /&gt;Я - даваний ценитель творчества Д.Е.&lt;br /&gt;Посмотрите мои сообщения в 143 - о Беслане. Представьте, если вы в конкретную школу пошлете письмо -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В конкретную школу в Питере можно отправить текст-&lt;br /&gt;«Могу спонсировать для Вас первую версию сайта Психологическая разгрузка (для детей и родителей после трагедии в Беслане), особенно, если к делу подключится Siemens и Внешторгбанк. В случае вашего согласия мой представитель свяжется с вами. С уважением, …»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причем для начала (1-я версия) речь может идти о сумме в $50 или даже  $20, поскольку сейчас такие телеграммы я организую из Америки, Канады, Германии, Кипра и Москвы.&lt;br /&gt;Этот пилотный проект нужно будет рассмотреть спокойно, тщательно и интеллигентно – и не сайте Сименса и на других сайтах. Официальные продажные журналисты пусть идут к черту&lt;br /&gt;Адрес школы – &lt;br /&gt;СПб, Россия, Московский проспект 169. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока мое имя указывать не надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Копию телеграммы нужно выслать в СИМЕНС-Москва. Какой адрес?  У них телефоны - 8 (800) 200-10-10 и 8 (095) 737-10-00.  Почему твердая копия? 1) В школе иначе НЕ ПОНИМАЮТ. 2) В СИМЕНСе может электронка потеряться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;представителем может быть и господин ПРКРУСТ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сайт может получыить помощь от этого ЖЖ - если здесь будут умные идеи, почему нет??&lt;br /&gt;Заодно и ЛГУ может поучаствовать.&lt;br /&gt;На Кипр, в Америку, КАнаду, Германию и Москву я уже разослал 20-30 писем.&lt;br /&gt;С уважением, всегда Ваш Л.Н.</text>
                  <subject>Re: сапоги и пирожник+Людмила+промоушн</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1840101&amp;style=mine#t1840101</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1828581&amp;style=mine#t1828581</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1808613&amp;style=mine#t1808613</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1809637" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1809637#t1809637</url>
      <user name="Cloudform Digital" username="cloudform" />
      <date>2004-09-21 06:17:31</date>
      <text>Это сногсшибательная новость! &lt;br /&gt;Ждём с нетерпением,&lt;br /&gt;Юзеры.</text>
      <subject>Галковский в СПб</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1810405" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1810405#t1810405</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2004-09-21 12:40:51</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, я Вам вчера отписал: если нужна помощь для организации меропрятия в Питере, обращайтесь.</text>
      <comments>
        <comment id="1820389" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1820389#t1820389</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-09-22 07:38:33</date>
          <text>Господа,я тоже в Питере, в Москоском р-не.&lt;br /&gt;Интересно было бы встретиться.&lt;br /&gt;Первый раз видел Галковского в 1999 (в Москве)_</text>
          <subject> В Питере</subject>
          <comments>
            <comment id="1845989" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1845989#t1845989</url>
              <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
              <date>2004-09-26 12:01:11</date>
              <text>правда - и единственный...</text>
              <subject>Re:  В Питере</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1820389&amp;style=mine#t1820389</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1810405&amp;style=mine#t1810405</parent>
        </comment>
        <comment id="1823461" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1823461#t1823461</url>
          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-23 05:20:37</date>
          <text>А давайте организуем комитет по организации визита, встрече, проживанию и выступлениям Галковского в Питере! Думаю, что если каждый сделает немного работы - результат будет полезен всем!</text>
          <subject>Такое предложение!</subject>
          <comments>
            <comment id="1825253" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1825253#t1825253</url>
              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
              <date>2004-09-23 02:09:29</date>
              <text>так чтоб кого-то встречать, надо прежде чтобы персона сама хотела быть встреченной, да еще целым Комитетом!.. я уже предлагал Дмитрию Евгеньевичу рассмотреть вариант проведения встречи с привлечением людей с философского, там кстати есть и те, кто занимается издательской деятельностью... </text>
              <subject>Re: Такое предложение!</subject>
              <comments>
                <comment id="1828325" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1828325#t1828325</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-09-24 02:49:44</date>
                  <text>Спасибо за предложение помощи. Собственно, нужно три вещи:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Номер в гостинице, желательно на двоих, т.к. в Питер меня повезут.&lt;br /&gt;2. Организация встречи с читателями.&lt;br /&gt;3. Встреча с книготорговцами (3-4 крупных магазина и 6-7 специализированных) на предмет постоянного прямого снабжения Питера моими книгами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На всё про всё должно уйти 2 дня. Порадовала бы оплата дороги, гостиницы, а также небольшой гонорар за выступление. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошу учесть, что я совсем не пью, личное общение и туристические красоты города мне не интересны. Т.е. никакая "культурная программа" не нужна.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Такое предложение!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1830117" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1830117#t1830117</url>
                      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                      <date>2004-09-24 11:46:52</date>
                      <text>Гм… Давайте, народ, говорите, кто чем богат:)&lt;br /&gt;От себя могу предложить лишь слудующее.&lt;br /&gt;Встречу с парой-тройкой более-менее известных питерских писателей и критиков (один из них наверное взялся бы за проведение встречи, я сам - пас) и небольшой группой студентов-аспирантов + договориться о месте выступления…&lt;br /&gt;А также привести max.1-2 специализированных книгопродавца и издателя.&lt;br /&gt;Это все. &lt;br /&gt;Что касается гостиницы и проч., здесь, к сожалению, сам ничем не смогу помочь.</text>
                      <subject>Re: Такое предложение!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1830885" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1830885#t1830885</url>
                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                          <date>2004-09-24 11:57:34</date>
                          <text>Have you received my message?</text>
                          <subject>Re: Такое предложение!</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1830117&amp;style=mine#t1830117</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1828325&amp;style=mine#t1828325</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1841637" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1841637#t1841637</url>
                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                      <date>2004-09-25 09:46:30</date>
                      <text>Гостиницу не обещаю - есть квартира, двушка, на Ковенском (самый центр питера, 5 минут от невского, сейчас пустует), живите там на здоровье хоть неделю! Еда в холодильнике... Ну и встретить-проводить берусь! (в смысле билеты оплатить).</text>
                      <subject>Re: Такое предложение!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1828325&amp;style=mine#t1828325</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1847269" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1847269#t1847269</url>
                      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                      <date>2004-09-26 12:36:38</date>
                      <text>Ув. Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Около Невского - в самом центре - музей-квартира Набокова (Б. Морская, кажется д.47) - тихий музей...</text>
                      <subject>Re: Такое предложение!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1828325&amp;style=mine#t1828325</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1856229" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1856229#t1856229</url>
                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                      <date>2004-09-27 08:09:06</date>
                      <text>...и вот что получилось:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Re: 1. Номер в гостинице, желательно на двоих, т.к. в Питер меня повезут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть квартира, разместиться вдвоём возможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Re: 2. Организация встречи с читателями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможна организация таковой. Предварительное анонсирование, проведение встречи, выпуск пресс-релиза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Re: 3. Встреча с книготорговцами (3-4 крупных магазина и 6-7 специализированных) на предмет постоянного прямого снабжения Питера моими книгами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Также возможно, причём это организационно более понятно чем пункт 2.&lt;br /&gt;В два дня уложиться со всем этим - без проблем. Оплата дороги и питания для 2-х человек - без проблем.&lt;br /&gt;За выступление (встреча с читателями) какой гонорар предполагаете получить? :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И как итог всех размышлений - на организацию этих ДВУХ дней необходим МЕСЯЦ как минимум.&lt;br /&gt;Что скажете? Даёте отмашку на старт?&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Немного поразмыслил...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1828325&amp;style=mine#t1828325</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1825253&amp;style=mine#t1825253</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1823461&amp;style=mine#t1823461</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1810405&amp;style=mine#t1810405</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1844965" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1844965#t1844965</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2004-09-25 09:11:41</date>
      <text>как я сказал, площадка похоже найдется (какая-нибудь галлерея или арт-кафе, на крайняк университет),&lt;br /&gt;только нужно обязательно заранее, хотя бы за неделю (а лучше больше), знать о дате визита</text>
      <comments>
        <comment id="1849317" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1849317#t1849317</url>
          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-26 10:21:50</date>
          <text>А вот это самое главное! Без этого всё планирование - псу под хвост!&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич! Определитесь с датой визита, а уж мы тут всё обеспечим!</text>
          <subject>обязательно заранее, хотя бы за неделю (а лучше больше),</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1844965&amp;style=mine#t1844965</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1845733" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1845733#t1845733</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-09-25 11:58:24</date>
      <text> Народ, давайте писать список -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Организация встречи с читателями.&lt;br /&gt;кто это может быть - не представляю........настолько весь в бизнес-планировании и пр. А ВЫ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Встреча с книготорговцами (3-4 крупных магазина и 6-7 специализированных) на предмет постоянного прямого снабжения Питера моими книгами. &lt;br /&gt; вот здесь проще- надо у Дм. Евгеньевича узнать, что есть специализированные,&lt;br /&gt;и что есть крупные? И на предмет каких тиражей (или каких поставок) книг.&lt;br /&gt;Я так понимаю, Дм. Евг. НАПЕРЕД хочет с торговцами обсудить будущую рек5ламу своих продаж (и ОЧЧЕНЬ правильно!) Магазину - ВСЕ-ГО (!) стенд установить около философской полки - и все дела.&lt;br /&gt;Могу предварительно заняться -&lt;br /&gt;по "Буквоедам", Мир книги, и т.п., что еще надо? Я как маркетолог - смотря какие установки, вы, Дмитрий Евгеньевич, дадите - насчет разговоров с заведующими (торговцами).&lt;br /&gt;"Так и так, имею поручение от известного автора и т.д. и т.п...., не изволите ли заинтересоваться, это будет ваше конкурентное преимущество - выгодно покажете свой магазин..."&lt;br /&gt;Так же как и prkrust хотел бы - за 10-15 дней знать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, господа, смотрите мой текст - "Питерские подарки Басаеву "- в ветке 143 (не знал куда поместить...) - тоже тема (тема "болота"...) для встречи. Так получилось.</text>
      <subject>Встреча с книготорговцами</subject>
      <comments>
        <comment id="1846245" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1846245#t1846245</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-09-26 12:05:58</date>
          <text>Прошу прощения, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Я имел ввиду, что как самый МАЛЫЙ вариант - можно просто изготовить стенд &lt;br /&gt;(ГОСПОДА, может  изготовим?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;на самом деле - не только у философского (и исторического и т.д.) раздела. &lt;br /&gt;Почему?&lt;br /&gt;И при входе можно неплохо отрекламировать.&lt;br /&gt;Собственно, если и делать встречу более широкой, неплохо было перед этим в магазинах попродавать труды автора. Порекламировать как-то ... (не "как-то"=плохо, а "как-то"=подумать надо как ИМЕННО)&lt;br /&gt;И не только в магазинах, видимо.</text>
          <subject>Re: Встреча с книготорговцами</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1845733&amp;style=mine#t1845733</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1881573" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=1881573#t1881573</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-30 04:38:26</date>
      <text>???</text>
      <subject>Дмитрий Евгеньевич, так что?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="35112421" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36581.html?thread=35112421#t35112421</url>
      <user name="lianaray" username="lianaray" />
      <date>2010-07-13 12:07:13</date>
      <text>А Ваши книги продаются?&lt;br /&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://agrealt.ru" rel="nofollow"&gt;продажа квартир&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>