<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-03-02 09:18:00</date>
    <text>Ну что же, с мафией (№187) ситуация немножко проясняется. Попробуем оглядеться вокруг. А то всё Италия, Америка - далековато. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот две биографии. Биография №1. Наш герой родился в Подмосковье, в 1958 году. Окончил кулинарный техникум, &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;затем Московский институт коммунального хозяйства и строительства. Работал в ресторане "Севастополь" официантом. Увлекался спортом (мастер спорта по греко-римской борьбе). Потом работал в НИИ, слесарем на автобазе, администратором гостиницы "Советская", снабженцем на заводах Бежецка и Москвы. В 1988 занялся коммерческой деятельностью. Сначала стал работать в кооперативе "Берёзка", затем в крупнейшем, по тем временам, кооперативе "Фонд". После 1991 года занялся крупным бизнесом, в том числе международным. Организовал коммерческую фирму "Дюйм", затем совместное российско-итальянское предприятие "Парма-Фудс". Появилась возможность для масштабной благотворительной деятельности. Наш герой основывает благотворительный фонд "Участие". Основная сфера деятельности фонда – широкомасштабная помощь детским домам, больницам, малоимущим гражданам, ветеранам войны, вдовам Героев Советского Союза и России, и, особенно, православной церкви. За эту деятельность основатель фонда награжден более чем двадцатью орденами православной церкви. Среди них орден Сергия Радонежского, Святого Благоверного князя Даниила Московского. В марте 2004 года патриарх Московский и Всея Руси Алексий II лично вручил нашему герою орден Святого равноапостольного князя Владимира. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, в это время награждаемый участвовал в очередной масштабной благотворительности: на его средства была осуществлена эвакуация терпящей бедствие полярной станции СП-32. Впрочем и само существование станции явилось его благотворительной инициативой. За это он был удостоин звания "почётного полярника РФ". Не забывает почётный полярник и о научной деятельности. Недавно он защитил диссертацию и стал кандидатом экономических наук. Тема диссертации "Процесс иностранных инвестиций в отечественную промышленность".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В настоящее время полярник работает в московском представительстве компании "Волгонет трейдинг ЛТД". Его официальная должность "представитель по связям с государственными органами и организациями РФ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Женат, имеет двух дочерей. Одна окончила Юридическую академию, вторая - МГИМО. Любит зверюшек, особенно голубей, имеет свою голубятню. (С голубями, на мой взгляд, ошибка – утёнок птица не в пример лучше.) Знаток богословской литературы, соблюдает все православные обряды, любит беседовать на религиозные темы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь биография №2. &lt;br /&gt;Наш герой родился в Подмосковье, в 1958 году. Окончил кулинарный техникум, затем Московский институт коммунального хозяйства и строительства. Работал в ресторане "Севастополь" официантом. В 1984 году привлекался по статье 85 и 180 УК РСФСР (вымогательство и заведомо ложный донос). Выпущен через 8 месяцев, получил три года условно. Основа дела – сам у себя украл мотоцикл и получил страховку. Из престижного ресторана уволен. В условиях начала кооперативной деятельности вместе с бывшим сослуживцем – ресторанным вышибалой, и другом детства - убийцей, пролежавшим 10 лет в спецпсихбольнице, - организовал группу рэкетёров. Первоначальная специализация – крышевание ресторанов. В 1989 году привлекался за вымогательство у директора кооператива "Фонд" господина Розенбаума. Через полтора года отпущен, т.к. Розенбаум внезапно вспомнил, что по решению общего собрания кооператива деньги и иномарка были передана нашему герою добровольно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фирменный приём работы банды с кооператорами получил в период перестройки большую огласку, стал тиражироваться в кинофильмах: раскалённый утюг на живот, целлофановый пакет на голову. К 1991 году в составе банды насчитывалось 250 человек. Несмотря на то, что с самого начала эта ОПГ позиционировала себя как "славянская", русского там было мало. Русская организованная преступность в условиях РФ чревата самыми непредсказуемыми последствиями, поэтому все "русские" ОПГ являются на поверку фиктивными. Русские там рядовые бойцы, может быть несколько диспетчеров среднего звена. Общее руководство и контроль над общаком всегда находится в руках нацменов. Реальными руководителями "солнцевских" (вы уже наверно догадались, о ком речь), являлись "Еврей" (господин Шорин) и "Джемал" (господин Хачидзе). На них работали бесчисленные беззубкины, каллистратовы, черновы, шараповы; когда шло Мочилово-93 московские рестораны оглашали горестные вопли: "убили Володю Людоеда", "подрезали Валеру Мерина". Реально общак держал и держит "Еврей", связь на межклановом уровне осуществлял и осуществляет Джемал Хачидзе, влиятельный член кутаисского воровского клана, глава азербайджанских наркокурьеров. Одно время наверх поднялся Сергей Тимофеев ("Сильвестр"). Ему не дали вора в законе (позор) и убили. Его заместителя – Игоря Максимова – тоже быстро убрали. На среднем уровне русских процентов 50%.  Влиятельные деятели среднего звена – Арнольд Тамм, Даждамиров, братья Мазитовы. Да и с Тимофеевым я пошутил – это гражданин Израиля по фамилии Жлобинский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается самого "полярника", т.е. Михася-Михайлова, то в 1993 году после возбуждения уголовного дела в связи с убийством директора казино "Валери", он уехал в Израиль и оформил себе израильское гражданство. Этого ему показалось мало и в 1994 году он переехал в Латинскую Америку, где председатель правящей партии Коста-Рики господин Биачини сделал его почётным консулом в Москве. В Москву тем не менее Михась решил до поры до времени не соваться, поручив ведение своего уголовного дела адвокату Дмитрию Якубовскому. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, в 1996 году Михася арестовывают в Женеве и два года держут в швейцарской тюрьме. Из тюрьмы Михась приезжает в Москву отмытый, держа в руках извинение швейцарских властей, и с тех пор уходит в астрал. Иногда мелькает рядом с Лужковым, Алексием II, известными спортсменами. В печати проскочило сообщение, что солнцевские заключили соглашение с "ндрагеттой" (калабрийская мафия). Охотно верю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как такое могло произойти? Некоторые подсказки в биографии Михайлова есть. Например в ресторане "Севастополь" он возглавлял комсомольскую организацию. "Кулинарный техникум" тоже с двойным дном – Михась кончил курсы метрдотелей со знанием английского языка. Что такое "работа с иностранцами" в советских гостиницах и ресторанах, по-моему, понятно. "100%". У солнцевских не было уголовного авторитета и опыта – их инсталлировали другие люди. Почему такая любовь – непонятно. С самого начала они получили рекламу СМИ ("чёрный пиар"). Солнцевские первые в РФ освоили недоступную простым уголовникам технологию профессионального убийства (тщательное выслеживание жертвы, тёмное время суток, глушители, чистый ствол и его сброс).  Да и проще – в 1994 году у Михася изъяли удостоверение сотрудника ФСК, выданное Коржаковым. А уж если копать, то и вовсе окажется, что господин Михайлов вырос в одном дворе с господином Касьяновым. Интересное совпадение, не правда ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это всё ЕРУНДА. Прошлую ветку много раз люди обращали внимание на сицилийскую специфику, многосотлетние традиции. Так я вас спрашиваю где здесь специфика, где здесь традиции? Мы видим с нуля в карьер организованную преступность (за 10 лет!), причём КЕМ-ТО организованную, с умом и заботливо. И уж конечно это не ФСБ, хотя с загадочным видом кегебисты любят поперемигиваться насчёт того, что в эпицентре контролируемой солнцевскими территории находится их академия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;КИШКА ТОНКА у малограмотных чиновников от разведки такую структуру создать. Да и, главное, зачем? Прививка оспы понятна. А сибирской язвы? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или язва завелась от сырости, "в условиях государственной анархии" и "самобеглого капитализма"? Гм-гм. Как-то празднично всё: ресторанный вышибала с патриархом чаи гоняет. Как всё быстро устроилось у Ромео и Джульетты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне страшно, как мы скоро сговорились.&lt;br /&gt;Все слишком второпях и сгоряча,&lt;br /&gt;Как блеск зарниц, который потухает,&lt;br /&gt;Едва сказать успеешь "блеск зарниц".</text>
    <subject>188. "МНЕ СТРАШНО, КАК МЫ СКОРО СГОВОРИЛИСЬ..."</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/48737.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="3334957" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3334957#t3334957</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-03-02 06:40:32</date>
      <text>Пусть некто чужой "инсталлировал". Но уж очень органично привилось. Никто и не удивлялся. В провинции, вроде, без чужого опыта обошлись - самодеятельно. И партхозактив принял как должное. Что интересно - на концерте "Лесоповала" с его приблатнённым репертуаром вся городская верхушка наслаждалась. Уголовный дух таился в партхозактиве. Народец тот ещё в советские времена поднялся. Что и угнетает сейчас. Против их лома только "техниццски" можно, но технарей таких где взять?..</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3337005" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3337005#t3337005</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-03-02 07:50:09</date>
      <text>Ну, такого плана граждан должно быть много.&lt;br /&gt;жулик Гусинский, мелкий барыга Чубайс с колхозного рынка, торговец пупсами Абрамович, БАБ и т.д.</text>
      <comments>
        <comment id="3338797" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3338797#t3338797</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2005-03-03 03:26:30</date>
          <text>А почему это Чубайс у Вас с колхозного рынка? История про то, что он якобы торговал цветами - вымысел, многократно растиражированный газетами.</text>
          <comments>
            <comment id="3339565" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3339565#t3339565</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2005-03-03 06:43:49</date>
              <text>Да дело не в нем лично. Просто много фигурантов имеют неожиданные зигзаги в биографии. </text>
              <comments>
                <comment id="3343917" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3343917#t3343917</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2005-03-03 05:49:48</date>
                  <text>Как раз Чубайс в этом плане - пример неудачный. Его биография хорошо известна, и никаких "зигзагов" в ней вроде бы не прослеживается. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3339565&amp;style=mine#t3339565</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3338797&amp;style=mine#t3338797</parent>
            </comment>
            <comment id="3339821" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3339821#t3339821</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2005-03-03 06:46:30</date>
              <text>Да, и главное - легенда-прикрытие у многих какая-то заведомо несерьезная.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3338797&amp;style=mine#t3338797</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3337005&amp;style=mine#t3337005</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3338029" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3338029#t3338029</url>
      <user name="Никудышный" username="cenicero" />
      <date>2005-03-02 10:44:33</date>
      <text>Любопытно.... только сдаётся мне, чо почти любую биографию можно, при желании и наличии фактов, написать по второму сценарию... пусть без убийств, но тем не менее. </text>
      <comments>
        <comment id="3340333" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3340333#t3340333</url>
          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
          <date>2005-03-03 08:36:17</date>
          <text>Верно. Может, Вам интересен в качестве примера будет Хорст Вессель - пионер-герой своего времени и страны - сравните два жизнеописания &lt;a href='http://renascentia.narod.ru/wessel.htm'&gt;http://renascentia.narod.ru/wessel.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt; и&lt;br /&gt;&lt;a href='http://persona.rin.ru/cgi-bin/rus/view.pl?id=33528&amp;a=f&amp;idr='&gt;http://persona.rin.ru/cgi-bin/rus/v&lt;wbr /&gt;iew.pl?id=33528&amp;a=f&amp;idr=&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;А также - результат - улица его имени на карте Калининграда &lt;a href='http://www.newsru.com/russia/26feb2005/kart.html'&gt;http://www.newsru.com/russia/26feb2&lt;wbr /&gt;005/kart.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но интересен также и вопрос - что и когда мы видим в этих биографиях - и почему. Что определяет приемлемость трактовки. Со временем это превращается во что-то вроде матрешки, Вам не кажется?</text>
          <comments>
            <comment id="3340589" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3340589#t3340589</url>
              <user name="Никудышный" username="cenicero" />
              <date>2005-03-03 08:45:21</date>
              <text>Так всё упирается в то, КТО и ЗАЧЕМ трактует некую биографию. &lt;br /&gt;Вот реаьлный пример. Человек отсидел некий срок по свабрикованному обвинению. Попал под амнистию и освободился. Дальше можно трактовать :&lt;br /&gt;1. Был осуждён за .... и амнистирован&lt;br /&gt;2. Был оклеветан&lt;br /&gt;3. Был незаконно репрессирован&lt;br /&gt; и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каждая из этих трактовок имеет смысл - в зависимости от цели трактования. &lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="3341357" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3341357#t3341357</url>
                  <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                  <date>2005-03-03 09:25:58</date>
                  <text>Думается, что в данном случае - неважно: обвинение, Вы сказали, сфабриковано. Первый пункт отпадает, а 2 и 3 взаимосвязаны.&lt;br /&gt;А вот КТО и ЗАЧЕМ сделал "нашему рыжему" такую биографию действительно интересно.</text>
                  <comments>
                    <comment id="3341613" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3341613#t3341613</url>
                      <user name="Никудышный" username="cenicero" />
                      <date>2005-03-03 09:29:37</date>
                      <text>Интересно, не кто биографию сделал, а кто и зачем её трактует. Как всякая тенденциозность трактовка имеет смысл и цели. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3341357&amp;style=mine#t3341357</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3340589&amp;style=mine#t3340589</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3340333&amp;style=mine#t3340333</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3338029&amp;style=mine#t3338029</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3338285" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3338285#t3338285</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2005-03-02 11:33:31</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а Вы БРИГАДУ смотрели? Вы вообще ТАКИЕ сериалы (фильмы) смотрите? Там иногда "прозрачно" намекают.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3341101" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3341101#t3341101</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2005-03-03 09:21:15</date>
      <text>Прочитала много статей о мафии в разных странах, где авторы старались определиться понятийно и исторически, но не в коня корм: все время мне казалось, что разговор шел не о том. Потому что в каждой стране, как развитой, так и несильно, кроме некоторых скандинавских стран, мафия есть - это признают как жители этих стран, так и нежители. Но настолько специфичная, что после перечисления национально-специфических черт возникает подозрение, что исследователи говорят о чем-то плохом, но - разном.&lt;br /&gt;Финны всему миру с гордостью сообщают, что у них нету ни мафии, ни коррупции. Мир соглашается с уважением и завистью. Просит рецептов избавления. Финны с серьезным видом дают, объясняя непосредственную связь мафии с коррупцией; но мир с возгласом "ах, Мари-Ванна, мне бы Ваши проблемы" отмахивается. При этом каждый из регулярно навещающий Россию финских граждан с некоторой отеческой покровительностью говорит, что у него есть знакомый русский мафиози. Видела я их - мелкий бизнес с растопыркой, взрослые хулиганы, лучшие друзья ментов продажных.  &lt;br /&gt;Вопросы: по Вашему мнению, мафия+коррупция производна и зависима от чего? И почему нет для них общего термина? Можем ли мы говорить о модификации одного и того же явления в разных странах или лучше не стоит? Где и почему нет мафии - сегодня и вчера?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Не говори навзрыд…</subject>
      <comments>
        <comment id="3341869" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3341869#t3341869</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-03-03 10:44:19</date>
          <text>Есть безошибочный признак жёсткой цензуры - публичные разглагольствования о её отсутствии. В "Брокгаузе" есть большая статья о цензуре в России, где приведён список всех (!) запрещёных цензурой изданий (разумеется, с некоторыми цензурными изъятиями - уже со стороны людей, боровшихся таким образом с цензурой :-) ) А в БСЭ написано чёрным по белому: "цензуры в СССР нет". Всё - вопрос закрыт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно следить за ритуальными беснованиями антицензурных симпозиумов на современном западе. Там говорится о всякого рода букашках и таракашках и при этом в упор не замечается стадо слонов: жесточайшая цензура по целому ряду направлений. В том числе по вопросу о самой цензуре. Считается, что цензуры на Западе нет. БАСТА. Правда же состоит в том, что по многим направлениям цензура необыкновенно усилилась. Наример в том же Брокгаузе есть масса статей, за публикацию которых сейчас запросто посадят в тюрьму. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самое свободное время в смысле цензурных ограничений это начало 20 века. После этого был резко понижен цензурный барьер в области порнографии. И то, как сказать. Человек торгующий фотографиями с голыми пупсами вполне может в некоторых "развитых" странах оказаться за решёткой. Что же касается религиозной, политической и научной цензуры, то она только усилилась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это говорю к тому, что "в Финляндии мафии нет" это очень печальный и тревожный симптом. Что-то вроде того, что финнами управляет семёрка еврейских семей, которые захватили всё и отстреливают конкурентов на дальних подступах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть такое замечательное место - Сингапур. Мегапорт, перевалочная база мировых наркоторговцев. Там вообще нет преступности. За дозу наркотиков мгновенно казнят. Город тихий, мирный, можно сказать пуританский. "У меня шоб всё тихо в камере было. Понял? Бошку проломлю, если вякнешь." Так что живут сингапурцы можно сказать вне преступности. Ни крысятников, ни пидоров. Всё чисто. По понятиям.   &lt;br /&gt; </text>
          <subject>Re: Не говори навзрыд…</subject>
          <comments>
            <comment id="3342381" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3342381#t3342381</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2005-03-03 10:53:46</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, это же тогда не мафия получается. Или мафия, наоборот, что-то другое?</text>
              <subject>Re: Не говори навзрыд…</subject>
              <comments>
                <comment id="3342637" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3342637#t3342637</url>
                  <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                  <date>2005-03-03 10:59:31</date>
                  <text>Недавно был скандал в Хельсинки с российскими дипломатами, обвиненными в сутенерстве &lt;a href='http://www.newsru.com/world/19jan2005/prost.html'&gt;http://www.newsru.com/world/19jan2005/p&lt;wbr /&gt;rost.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Что б сей сон значил в русле дискуссии? Кто тут мафия?</text>
                  <subject>Re: Не говори навзрыд…</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3342893" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3342893#t3342893</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2005-03-03 12:31:52</date>
                      <text>И еще вопрос, а почему тогда весь мир соглашается, что в Финляндии мафии+коррупции нет? Ему-то, миру. что с того?</text>
                      <subject>Re: Не говори навзрыд…</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3345709" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3345709#t3345709</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-03-03 06:57:05</date>
                          <text>Финляндия - это европейский пупок. В период расцвета - сложная англо-шведско-советская криптоколония. Отсюда её парадоксальная судьба во время второй мировой войны и в период детанта. Сейчас ситуация упростилась до англо-шведского варианта. Не исключаю, что финны дорастут до состояния обычной английской криптоколонии а ля Швеция. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Народ, как и все скандинавы симпатичный. Шведы очень похожи на русских, но эта похожесть скорее "историческая", "культурная". Финны - просто полурусские. Частью из-за русского государственного влияния, частью из-за большого процента финской крови у великороссов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ума у них нет и не будет. Не тот масштаб. Но и в этом смысле наиболее интересны шведы. Их поставили на лыжи, они бьются, понимают, что что-то не то, о многом, из-за масштаба Швеции, догадываются. Но бьются, бьются о свою провинциальность. как муха об стекло. Об этом все фильмы Бергмана. "Чёрт возьми, нечестная инра!" А в чём нечестная ни сказать, ни додуматься не могут. Словарный запас маленький. В общем, ТРАГЕДИЯ. Так сказать, философская карикатура на великие народы. А финны что-же... Хинтикка, сыр "Виола". "Господин учитель, мне бы ваши заботы". </text>
                          <subject>Re: Не говори навзрыд…</subject>
                          <comments>
                            <comment id="80353325" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=80353325#t80353325</url>
                              <user name="evgeny_witch" username="evgeny_witch" />
                              <date>2014-06-26 04:49:57</date>
                              <text>просто хочу добавить, насчет "роли" шведов - очень много рок- и поп-групп европейского и международного уровня, поющие на английском - из Швеции. Начиная с "Аббы"</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3345709&amp;style=mine#t3345709</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3342893&amp;style=mine#t3342893</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3342637&amp;style=mine#t3342637</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3342381&amp;style=mine#t3342381</parent>
                </comment>
                <comment id="3345197" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3345197#t3345197</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-03-03 06:42:27</date>
                  <text>В известном смысле государство и есть "организованная преступность". Самое мощное государство неизбежно контролирует только часть подвластного ему населения и территории. Остальное - "серая зона" частного бизнеса, общественных организаций и т.д. и т.п., вплоть до уголовного мира. Уголовный мир может:&lt;br /&gt;а) гнобиться до полубесчувственного состояния. Воры худо-бедно живут, воровские шайки существуют как нонсенс, мафии (организованного преступного мира и образа жизни) - нет.&lt;br /&gt;б) используется государством в своих целях &lt;br /&gt;в) используются в антигосударственных целях противниками данного государства (простейший пример - итальянская мафия во второй мировой войне).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже вариант "а" вовсе не идиллический. Степень преступности государства как такового может быть очень высокой. Достаточно вспомнить "эскадроны смерти" в Латинской Америке. Кстати, одно время ("период Салоника") в РФ об эскадронах смерти говорили почти открыто и захлёбываясь от восторга.</text>
                  <subject>Re: Не говори навзрыд…</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3345965" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3345965#t3345965</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2005-03-03 07:22:21</date>
                      <text>Спасибо, очень многое стало понятнее. А таких слов про государство очень даже ждала.&lt;br /&gt;(Но как хорошо, что в русскоязычном ЖЖ нету финнов...)</text>
                      <subject>Re: Не говори навзрыд…</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3346733" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3346733#t3346733</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2005-03-03 08:09:02</date>
                          <text>&amp;gt;(Но как хорошо, что в русскоязычном ЖЖ нету финнов...)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну как же, а Вы? Все у вас такое финское, и вопросы - тоже очень финские...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то из в университете Хельсинки разработана программа SSH. Линус Торвальдс, легендарный создатель ОС Линукс - тоже финн.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что, heads up, не все так плохо в Финляндии :)&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Не говори навзрыд…</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3346989" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3346989#t3346989</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2005-03-03 08:21:29</date>
                              <text>В Финляндии мне очень уютно живется, Вы правы. &lt;br /&gt;Про Линукса при всем уважении к его деятельности знаю мало, кроме того он из Финляндии вроде как давно уехал. &lt;br /&gt;По поводу финского во мне лично, Вы, вероятно хотели сделать комплимент, но - не могу его принять: я не финка, а вышла замуж за финна (частично шведа), а с собственной национальной идентичностью, скорее всего, буду разбираться всю жизнь...</text>
                              <subject>Re: Не говори навзрыд…</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3347245" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3347245#t3347245</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2005-03-03 08:55:17</date>
                                  <text>У Торвальдса кроме всего прочего, исключительно тонкий и оригинальный юмор.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;По поводу финского во мне лично, Вы, вероятно хотели сделать комплимент...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скорее, помочь...</text>
                                  <subject>Re: Не говори навзрыд…</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3347501" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3347501#t3347501</url>
                                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                      <date>2005-03-03 09:10:28</date>
                                      <text>Спасибо, Вы - добрый, деликатный и милый.</text>
                                      <subject>Re: Не говори навзрыд…</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3351597" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3351597#t3351597</url>
                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                          <date>2005-03-03 11:55:11</date>
                                          <text>Ваше очень точное определение меня как "доброго, деликатного и милого" на меня подействовало... Нахлынули воспоминания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У моего близкого друга в школе был нож - ФИНКА, подарок деда. Он его метров с десяти "вгонял" в дерево, броском снизу. Броском сверху - иногда получалось - иногда нет. Нож небольшой: укладывался на ладони вдоль. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если положить лезвие ПОПЕРЕК ладони, рукояткой наружу, то кончик лезвия выступал с другой стороны на пару сантиметров.&lt;br /&gt;"До сердца достанет", важно говорил мой друг под завистливыми взглядами одноклассников.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким образом наш с вами коротенький финский диалог - заворачивает обратно в "мэйнстрим" темы об ворах... :)&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Не говори навзрыд…</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3347501&amp;style=mine#t3347501</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3347245&amp;style=mine#t3347245</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3346989&amp;style=mine#t3346989</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3346733&amp;style=mine#t3346733</parent>
                            </comment>
                            <comment id="37125933" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=37125933#t37125933</url>
                              <user name="hippanzee" username="hippanzee" />
                              <date>2010-08-24 02:32:55</date>
                              <text>Линус - третий шведскоговорящий финн - мировая знаменитость, после маршала Маннергейма и композитора Сибелиуса.</text>
                              <subject>Линус Торвальдс - шведскоговорящий финн!</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3346733&amp;style=mine#t3346733</parent>
                            </comment>
                            <comment id="38811949" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=38811949#t38811949</url>
                              <user name="finnikk" username="finnikk" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115667053/23683299" height="100" width="98" />
                              <date>2010-11-21 10:19:50</date>
                              <text>торвальдс "шведоязычный", т.е швед</text>
                              <subject>Re: Не говори навзрыд…</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3346733&amp;style=mine#t3346733</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3345965&amp;style=mine#t3345965</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3413037" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3413037#t3413037</url>
                          <user name="Pirkko" username="delfinchik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15961042/805343" height="100" width="100" />
                          <date>2005-03-09 11:35:26</date>
                          <text>Как нет? Есть они:)</text>
                          <subject>Re: Не говори навзрыд…</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3345965&amp;style=mine#t3345965</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3345197&amp;style=mine#t3345197</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3342381&amp;style=mine#t3342381</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3341869&amp;style=mine#t3341869</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3341101&amp;style=mine#t3341101</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3342125" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3342125#t3342125</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-03-03 10:53:23</date>
      <text>Так ведь на месте властей предержащих только так и надо действовать - "отстреливая конкурентов на дальних подступах".&lt;br /&gt;Видимо, есть какая-то связь между судьбой страны и высотой цензурных ограничений в ней. В России до 17-го дали волю "революционерам" - они и взбесились.&lt;br /&gt;У СССР, конечно же, особая статья. Без постороннего вмешательства КПСС правила бы вечно, не позволяя поднимать голову инкаомыслящим выше кухонного стола...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3343149" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3343149#t3343149</url>
      <user name="devol" username="_devol_" />
      <date>2005-03-03 12:52:06</date>
      <comments>
        <comment id="3343405" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3343405#t3343405</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-03-03 03:59:55</date>
          <text>Я уже писал - пока человек не усвоил азы социальной гигиены, он обречён сидеть на горшке. Полемика дело не новое и не такое уж сложное. но имеет свои законы, выработанные веками. Их нарушающий неизбежно превращается во всеобщее посмешище. Рано или поздно он изобретает велосипед, но на это уходят годы набивания шишек и мотки испорченных нервов. Увы.</text>
          <subject>Re: 2 Галковский:</subject>
          <comments>
            <comment id="3344173" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3344173#t3344173</url>
              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
              <date>2005-03-03 05:50:26</date>
              <text>Извините, что встреваю. Просто тема небезынтересна. Ведь пионеру не обязательно самому верить в обвинения, которые он выдвигает (впрочем, думаю, он как раз скорее верит). А что если это остроумный способ указать на беззастенчивое обезъянничание, культивируемое изрядным количеством юзеров, - не просто передирание галковских идей, а исключительное «вживание» в образ мысли вплоть до использования характерных словечек, шуток, интонирования.&lt;br /&gt;Ничего худого в этом нет, и в моем замечании было бы не больше смысла, чем если ругать подростка, находящегося  под явным чужим влиянием, что для него естественно. Однако, некоторые товарищи при этом претендуют на многое, постят многостраничные лекции, допускают менторский тон, не отдавая себе отчет в том, что в своих «убеждениях», в самой их сердцевине, они производны от чужого ума, чужой воли…&lt;br /&gt;А может быть и прекрасно понимают это, но преуспели в некоем самопопустительстве, потеряли интеллектуальную честность.&lt;br /&gt;Какая в этом смысле разница, является ли тот же _devol_  некой отдельно взятой персоной из трехмерного мира, если перетирает он все в точности то же самое, что можно прочитать здесь,  вплоть до стилистических модуляций…&lt;br /&gt;Пионеру приписывают уже манию преследования со стороны Галковского (тоже довольно остроумно), а по-моему, он вполне себе здоров, просто нашел способ срезать определенную разновидность фанатов данного ЖЖ.</text>
              <subject>Re: 2 Галковский:</subject>
              <comments>
                <comment id="3344685" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3344685#t3344685</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-03-03 06:27:55</date>
                  <text>С трудом дочитал Ваш пост. Это очень сложно: двойники, тройники, пародийные провокации. Попробуйте так: изложить свою точку зрения, потом попытаться её доказать. Без перехода на личности, передёргиваний и оскорблений. Задача сложная, для жижистов очень сложная. Но, тем не менее, посильная. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: 2 Галковский:</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3348269" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3348269#t3348269</url>
                      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                      <date>2005-03-03 09:30:41</date>
                      <text>Ну, про переход на личности это Вы, видимо, так, вообще сказали, в широком смысле…&lt;br /&gt;Я, как можно заметить,  во всей этой свистопляске с переодеваниямии и срыванием чужих масок не участвую…  А если бы и участвовал, наверняка не стал бы переводить все в плоскость оскорбленного нравственного чувства, как у Вас здесь. &lt;br /&gt;Кстати большая часть юзеров, заглядывающих и туда, и сюда, скорее склонны видеть в ваших раздорах с пионером скорее некое интеллектуальное состязание (типа шахмат): тот так, а этот - так…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Попробуйте так: изложить свою точку зрения, потом попытаться её доказать.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точка зрения проста.&lt;br /&gt;Если пионер все ЭТО (о чем счас здесь говорится) серьезно, то дело дрянь.&lt;br /&gt;Однако то, насколько интересный оборот приняла вся эта интрига, дает основание задним числом приписывать пионеру более глубокомысленную мотивацию. В русском бильярде есть термин «дурак» (случайно забитый красивый шар). Но вместе с тем есть и поговорка: «в русском бильярде «дураков» не бывает».&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: 2 Галковский:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3348781" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3348781#t3348781</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-03-03 09:52:22</date>
                          <text>У Вас какое-то уголовное представление о человеческом общении: "срезал", "обманул", "положил шар в лузу". А если так: люди беседуют, потому что ИМ ИНТЕРЕСНО. Интересно не вышибить зубы друг другу или выставить на всеобщее обозрение в смешном виде, а интересно ВЫЯСНИТЬ ИСТИНУ. Как возникла Солнечная система, что было в Европе 17 века, каковы тенденции в современной экономике. Неужели не интересно? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Я, как можно заметить, во всей этой свистопляске &lt;br /&gt;&amp;gt;с переодеваниямии и срыванием чужих масок не участвую…&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по-моему, как раз я не участвую. Мне это не интересно. Разговаривать с людьми интересно, обсуждать разные темы интересно. А заниматься постмодерьнизьмом-карнавализьмом не интересно. Вышел из того возраста. Да и в детстве, отличаясь насмешливостью и острым язычком, не любил, когда кого-то травят. Шутку - приветствую, люблю безобидные скетчи,  непрочь припечатать в фельетоне политического шарлатана. А вот накрыть журналистское рыло половой тряпкой и гнусить про людей разную чушь - за кого вы меня принимаете? Хотите нормальной беседы - уважайте своего собеседника. Элементарная норма приличия. &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: 2 Галковский:</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3349293" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3349293#t3349293</url>
                              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                              <date>2005-03-03 10:15:47</date>
                              <text>Да, видимо, я последние пару месяцев просто "подсел" на ЖЖ, вот что... Отсюда идиосинкразия, такая всеядность, когда становится интересно ВСЕ, не только то, что само по себе  достойно интереса, но и то, что вроде даже и неинтересно, но все равно как бы интересненько...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо, думаю, меньше читать - больше писать.:)&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: 2 Галковский:</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3349805" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3349805#t3349805</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-03-03 10:24:48</date>
                                  <text>Просто отсекайте всё по-человечески неприятное: скандалы, грязные сплетни, провокации. Всё-таки в ЖЖ есть много интересных ресурсов. Правда иногда всё перемешено - так хотя бы не участвуйте в склоках. </text>
                                  <subject>Re: 2 Галковский:</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3349293&amp;style=mine#t3349293</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3348781&amp;style=mine#t3348781</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3348269&amp;style=mine#t3348269</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3344685&amp;style=mine#t3344685</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3344173&amp;style=mine#t3344173</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3343405&amp;style=mine#t3343405</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3343149&amp;style=mine#t3343149</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3343661" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3343661#t3343661</url>
      <user name="Дмитрий Куруз" username="kuruz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87229939/3699016" height="100" width="100" />
      <date>2005-03-03 05:29:53</date>
      <text>После окончания Первой мировой войны и распада Австро-венгерской империи встал вопрос о демонтаже ее военной промышленности. Требовалось сделать так, чтобы даже в случае восстановления монархии и начала новой войны индустрия была неспособна производить сколько-нибудь значительных объемов продукции военного назначения. А то, говорят, на грех и грабли стреляют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Словом, потребовалось вывести из страны все запасы стратегических материалов, накопленных на различных оборонных предприятиях. Материалы вывозили специально для этого созданные мафиозные структуры, которые контролировало австрийское Гестапо. Основной поток шел через Зальцбург – промышленный центр на границе со Словакией, недавно получившей независимость. Так на непродолжительное время Словакия стала мировым лидером в экспорте цветных металлов, формально этот металл не производя и не импортируя. Доходы от продажи стратегического сырья послужили серьезной подпиткой для молодой австрийской организованной преступности. Любопытно, что глава Зальцбургского Гестапо, фон-Прутинхофф, непосредственно курировавший нелегальный перевоз цветных металлов и другого сырья в Словакию, позднее стал австрийским президентом. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Похожая история была в Австрии</subject>
      <comments>
        <comment id="3344429" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3344429#t3344429</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2005-03-03 06:01:03</date>
          <text>Давайте посмотрим на карту. Где на самом деле расположен Зальцбург? Строго на западе от Вены, на границе с Германией. То есть это даже от Чехии далеко, а от Словакии просто в противоположном направлении. Или есть другой "Юрий Милославский"?</text>
          <subject>???</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3343661&amp;style=mine#t3343661</parent>
        </comment>
        <comment id="3344941" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3344941#t3344941</url>
          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
          <date>2005-03-03 06:41:12</date>
          <text>От Вены до Братиславы - пара десятков километров.</text>
          <subject>Зальцбург?</subject>
          <comments>
            <comment id="3354157" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3354157#t3354157</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2005-03-04 06:22:57</date>
              <text>Ваш коммент относится к Курузу или ко мне? Зальцбург расположен ближе к Мюнхену, нежели к Вене. Тот факт, что от Вены до Братиславы около получаса езды - это всем известно.</text>
              <subject>Re: Зальцбург?</subject>
              <comments>
                <comment id="3366445" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3366445#t3366445</url>
                  <user name="Дмитрий Куруз" username="kuruz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87229939/3699016" height="100" width="100" />
                  <date>2005-03-05 04:30:03</date>
                  <text>Посмотрел вчера кино "Тупой и еще тупее". Ржунимагу. Аффтаржжот. </text>
                  <subject>Re: Зальцбург?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3377965" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3377965#t3377965</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2005-03-05 07:59:02</date>
                      <text>Вы привели абсолютно противоречащий действительности факт о том, что Зальцбург находится на границе со Словакией. Тем самым кое-кто из читателей может усомниться в качестве приводимой Вами информации. Вместо того, чтобы сделать необходимые уточнения, Вы начинаете зачем-то хихикать.</text>
                      <subject>Re: Зальцбург?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3366445&amp;style=mine#t3366445</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3354157&amp;style=mine#t3354157</parent>
                </comment>
                <comment id="3369261" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3369261#t3369261</url>
                  <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                  <date>2005-03-05 09:09:41</date>
                  <text>коммент был к Курузу.&lt;br /&gt;Кстати, Словакия была объявлена независимой только в 38-ом году.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Зальцбург?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3354157&amp;style=mine#t3354157</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3344941&amp;style=mine#t3344941</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3343661&amp;style=mine#t3343661</parent>
        </comment>
        <comment id="3347757" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3347757#t3347757</url>
          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
          <date>2005-03-03 09:25:04</date>
          <text>Опа! :-) Узнаю прибалтику времен распада СССР! Особенно Эстонию.&lt;br /&gt;(Друг возил кобальт из Питера в Талллиннн).</text>
          <subject>Re: Похожая история была в Австрии</subject>
          <comments>
            <comment id="3366701" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3366701#t3366701</url>
              <user name="Дмитрий Куруз" username="kuruz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87229939/3699016" height="100" width="100" />
              <date>2005-03-05 04:34:07</date>
              <text>Ваш друг сам ничего никуда не возил. Он документы подписывал.</text>
              <subject>Re: Похожая история была в Австрии</subject>
              <comments>
                <comment id="3378221" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3378221#t3378221</url>
                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                  <date>2005-03-05 09:42:04</date>
                  <text>Именно возил! Покупал по несколько тонн и вёз на грузовике в Эстонию. Сам тоже ехал в кабине с ТТ за поясом. И так пока граница не установилась.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3366701&amp;style=mine#t3366701</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3347757&amp;style=mine#t3347757</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3343661&amp;style=mine#t3343661</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3345453" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3345453#t3345453</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2005-03-03 06:52:34</date>
      <text>Да, как то подозрительно, что в 1917 году всю власть захватила (не понятно даже с чего) одна нация, а в 1991-93 чуть было не захватила - другая (и то же непонятно, каким боком). Без внешнего управления и финансирования конечно не обошлось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Система воров в законе - это довольно хорошая аналогия со "сделанными людьми" в Италии (uomo fatto). Существует открыто изданная книга "Воры в законе" с биографиями и Михася и Япончика и других, там в Приложении - полный список на 20 страниц (ну уж не знаю насколько полный) - всех воров в законе РФ... С адресами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, среди воров в законе - много "инородцев", особенно грузин и чеченцев. Это наводит на грустные мысли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в тюремном эпосе (я как-то прочел научно-филологическую книгу про тюрьмы), существует устойчивая легенда о ворах в законе. По легенде, первые воры в законе появились после революции. Ими стали бывшие беспризорники - жерты большевитского беспредела. "На воле закона не стало - но закон остался толькоу нас". Легенда позиционирует воров в законе - как подполье против большевитского режима. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати нелюбовь "законников" к сексуальным преступлениям логично вписывается в эту легенду: массово насаждаемые большевиками сексуальные преступления лежали в основе революции и гр.войны 1918-21 гг. (на западе есть целая научная традиция на этот счет). Т.е. легендарные "беспризорники" могли их наблюдать - по отношению к своим близким - и заложили поэтому в "понятия". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что видится два независимых явления, которые впоследствии слились: 1 - "изначальные" воры в законе и 2 - "национальные" воры в законе из Чечни и Грузии. Про этих последних ничего не известно.</text>
      <subject>Запах есть - фактов маловато...</subject>
      <comments>
        <comment id="3348525" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3348525#t3348525</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-03-03 09:31:57</date>
          <text>Советская власть постоянно заигрывала с воровским миром. Последний рецидив - "отмирание уголовников" при Хрущёве. Между прочим, режим Хрущёва во многом был реакцией на поздний сталинизм. Отсюда гонения на церковь, частичная реабилитация левого искусства, оголтелая русофобия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается воровского гомосексуализма, то это общая черта уголовников. Порождена условиями тюремно-казарменной жизни.</text>
          <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
          <comments>
            <comment id="3349037" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3349037#t3349037</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2005-03-03 10:01:33</date>
              <text>Я как то разговаривал с человеком, который лично знал Япончика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я спросил его, &lt;br /&gt;- "ну и каким он был, Япончик", уже заранее зная, какой будет ответ, даже в деталях. И не обманулся. Он ответил,&lt;br /&gt;- "Исключительно приятный человек. Больше рюмки не пил, матом вообще не ругался. Всегда выбритый, аккуратно подстриженный. Вежливый, женщин всегда вперед пропускал. Очень остроумный, все в нем души не чаяли. Хороший человек".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Советская власть постоянно заигрывала с воровским миром&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При Хрущеве действительно была "всеобщая амнистия", но в чем, помимо этого, заигрывание выражалось? При Берии, кстати, в 1939-40 тоже была широчайшая амнистия, миллиона два вышло. </text>
              <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
              <comments>
                <comment id="3349549" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3349549#t3349549</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-03-03 10:21:16</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;При Хрущеве действительно была "всеобщая амнистия",&lt;br /&gt;&amp;gt;но в чем, помимо этого, заигрывание выражалось?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело не в амнистиии. Считалось, что уголовник это Хороший Человек. А, например, интеллигент - Плохой Человек. Эта установка свято проходила через всю советскую культуру. Классово близкие уголовники перековывались, превращались в членов социалистического общества. А бледнолиций лобасик, как бы он не маскировался, как бы не притворялся добреньким, по сути в конце концов оказывался вонючкой. При Хрущёве было объявлено, что уголовники-рецидивисты хорошие, они друзья советской власти и больше не будут воровать. Считалось, что они запишутся в отряды хунвейбинов что-ли (ДНД) и будут бить интеллигентов ("тунеядцев", "волосатиков" и "стиляг"). В Кремле зачитывались малявы урок:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я, Жора Щипач, прошу выпустить меня из лагеря усиленного режима на свободу ввиду построения коммунистического общества. При коммунизме будет всего вволю - зачем же воровать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про таких уголовников снимали фильмы, торжественно оформляли досрочное освобождение по личному приказу Хрущёва. Ну а интеллигенты параллельно получали свою законную порцию помоев: "художники от слова худо", "где жрёте, там и серите" и т.п. красочные сравнения Никиты Сергеевича. Это называлось "оттепелью". И действительно ею было - всё познаётся в сравнении.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3350573" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3350573#t3350573</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2005-03-03 10:58:11</date>
                      <text>Было такое в начеле-середине 60-х: стиляги, клешеные штаны. Странноватый Евтушенко ("Братская ГЭС", "Идут белые снЕги"), Рождественский. "Песенка о пингвинах" (действительно, с душком русофобии). Отдача Крыма Украине. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В плюс той же эпохе: прекращение политических репрессий, невиданных масштабов жилищное строительство. "Спутник", Гагарин, Титов, культ науки. Куба, "барбудос". Хрущев с ботинком в ООН...НАконец - Твардовский, Солженицын. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще Хрущев пригревал деятелей культуры. Поругивал по-отечески, но по-отечески же и подкармливал. &lt;br /&gt;Лексикончик-то у него был скорее "квази-народный", сегодня думаю - больше играл, "косил" под народ. И ботинок в ООН - это театр, хороший ход (мол, вождь Простых Людей недоволен).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жизнь бывших уголовников была незавидная - на работу почти никуда не брали, только чернорабочим или на "вредное" производство вроде литейного цеха на ЗиЛе (молоко за вредность - и смерть от силикоза легких в 50 лет). Не говоря уж о пробемах с пропиской. "На волю - с чистой совестью"...</text>
                      <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3354669" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3354669#t3354669</url>
                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                          <date>2005-03-04 06:39:56</date>
                          <text>Уважаемый, какой Крым? Его отдали в 1954 году, к якобы 300-летию "присоединения Украины к России". Вы делаете компот из фактов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините за придирки.</text>
                          <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3350573&amp;style=mine#t3350573</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3363885" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3363885#t3363885</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-03-04 11:56:49</date>
                          <text>Я думаю у Вас типичная аберрация насчёт Сталина. Сейчас считается что это клоун с кукурузой (миф Брежнева) или протогорбачёв (миф либеральный).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле Хрущёв был личностью страшной, мрачной. Чекатило. Сейчас шоколадные сталинисты в ЖЖ (мама, купи шоколадку! миру провалиться, хочется шоколадку как! всё сделаю - дайте шоколадку!) принялись высмеивать голливудский фильм про Чекатило. Мол, изображают его коммунистом, хают реальный социализм. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фильм о чужом обществе всегда будет развесистой клюквой, но одновременно со стороны виднее. Ошибки в деталях часто компенсируются птичьим полётом, когда деревья превращаются в лес. Ведь Чекатило действительно был фанатичным коммунистом, в зале суда пел "Интернационал" на украинском языке. Это очень показательно. Хохлы были КОСТЯКОМ компартии в поздний период. Также как сержантский состав в СА сплошь комплектовался украинцами. Для русского "лучше дочь проститутка, чем сын ефрейтор", а в украинских сёлах дембелей. вернувшихся без "сопелек", били.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хрущёв это заматерелый садист, убийца. Ему нравилось не только бюрокартически выполнять сталинские инструкции, участвовать в голодоморе и т.д. Нет, это лично был злобный, патологический садист. По его личному приказу совершались самые страшные, самые изощрённые убийства. Потом Хрущёв патологически, зверино ненавидел русских. Трудно найти большего русофоба. Видимо отчасти это комплекс иуды, отчасти следствие работы под началом Кагановича. Хрущёв был украинофилом, украинцы ему нравились, в его речах можно  найти массу комплиментов на сей счёт. То же касается евреев. О русских за все годы он не сказал ничего хорошего, при малейшей возможности унижал и издевался над великороссами как только мог. Карьерный рост при нём русским был перекрыт и в партаппарате, и в армии, а пожалуй и в сфере науки и культуры. Крым это эпизод. Тот же Хрущёв, восстанавливая Чечню, прирезал ей огромный кусок русской территории (40%), до этого никогда не входивший в состав этой административной единицы. Ни при Сталине, ни при Ленине, ни при царе. То же было и с другими северокавказскими республиками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не думаю, чтобы Брежнев был большим русофилом. Скорее. он относился к русским равнодушно. В России он никогда не жил, русские ему не были интересны. Как и Хрущёв, он был украинофилом и юдофилом. Хорошо относился к другим нацменам, благоволил полякам. Но никакого злобного вздрога по отношению к русским у добродушного Брежнева не было. У Хрущёва поросячьи глазки наливались кровью при одном слове. РЕФЛЕКС.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, Хрущёв провёл некоторую либерализацию. Учитывая масштаб сталинских репрессий - значительную. Но, знаете, "приказ, закон для подчинённого". Либеральные реформы в 1953 начал Берия и начал более радикально. При другом зигзаге истории мы бы говорили о "бериевской оттепели" и "провале сталинистского путча Хрущёва". Между Берией и Хрущёвым не было особой разницы. Берия был немного покультурнее (умел писать, имел почти среднее образование), вот и вся разница.  &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;Если брать тон эпохи оттепели, то, больше всего это напоминало пикник сытых крокодилов. Вроде зверушка симпатичная, с обаятельной улыбкой. Птичке чистильщику дозволяет ковряться у себя в зубах. В эпоху Хрущёва какой-нибудь секретарь союза писателей или декан философского факультета мог оказаться человеком, который лично отбивал почки подследственным. Такой по пьяной лавочке вспомнит былое, да невзначай и даст ногой поддых. Машинально. Ам - и птичка в крокодильем желудке. Свободы было больше чем при Брежневе. Но и зверства было тоже больше. </text>
                          <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3367469" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3367469#t3367469</url>
                              <user name="Антон" username="gabor" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                              <date>2005-03-05 07:48:26</date>
                              <text>&amp;gt;&amp;gt;а в украинских сёлах дембелей. вернувшихся без "сопелек", били.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ага&lt;br /&gt;"хохол без лычек как хуй без яичек" </text>
                              <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3363885&amp;style=mine#t3363885</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3370285" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3370285#t3370285</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-03-05 11:40:27</date>
                              <text>В первой строчке следует читать "аберрация насчёт Хрущёва"</text>
                              <subject>Опечатка</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3363885&amp;style=mine#t3363885</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3376173" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3376173#t3376173</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2005-03-05 05:02:13</date>
                              <text>Сталинское политбюро поддержало Хрущева против Берии в 1954. И главное, Жуков. Это позволяет предполагать большую привлекательность первого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В целом я с Вами согласен. Особенно в вопросе оценки Брежнева. По-моему, перефразируя слова Блока по поводу Аполлона Григорьева:&lt;br /&gt;- "Брежнев - великий непризнанный генсек" :).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3376429" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3376429#t3376429</url>
                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                  <date>2005-03-05 05:45:25</date>
                                  <text>Фактов маловато будет. Маловато!</text>
                                  <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3376173&amp;style=mine#t3376173</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3363885&amp;style=mine#t3363885</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3442221" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3442221#t3442221</url>
                              <user name="." username="starfisher" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65174921/1553385" height="99" width="97" />
                              <date>2005-03-11 06:04:18</date>
                              <text>Опять русских обидели?:(</text>
                              <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3363885&amp;style=mine#t3363885</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3350573&amp;style=mine#t3350573</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3349549&amp;style=mine#t3349549</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3350829" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3350829#t3350829</url>
                      <user name="Елена" username="bojarinja" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                      <date>2005-03-03 11:04:04</date>
                      <text>Про "классово близких", в частности, стали писать книги - о строительстве Беломорканала, например - еще в 30-е годы. Горький ездил с "писателями", слезы лил. Пришвин писал... Не помню, издали его книгу о "перековке" или нет.</text>
                      <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3351341" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3351341#t3351341</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2005-03-03 11:39:00</date>
                          <text>В реальности, однако, существовала какая-то особая страшная зона (название вылетело из головы), где издевательствами и пытками "ломали" воров в законе, заставляли работать. "Вор в законе" по статусу, работать не может - это означало "поддерживать беззаконную власть". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще "официальная" часть Сталинизма - это полная показуха и сон. Д.Е. сам об этом писал в теме о войне. Книги об исправляющихся ЗК - из той же оперы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никогда не слышал о воре в законе, который бы "исправился" и стал бы известным партийным функционером. Или директором завода.</text>
                          <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3350829&amp;style=mine#t3350829</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3354413" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3354413#t3354413</url>
                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                          <date>2005-03-04 06:35:30</date>
                          <text>Вы что имеете в виду? Если сборник восторженных отзывов о Беломорканале, то туда вошли и Горький, и Пришвин. Если Вы имеете в виду отдельное (неоконченное) сочинение Пришвина "Осударева дорога", то оно, конечно, было издано. При этом надо понимать, что это сочинение относится к сказочному (или сказовому) жанру. Обвинять Мих.Мих. на этом основании в "воспевании чекизма" вряд ли состоятельно. Он жил скромно и за чинами не гнался. Его роман ни в коей мере не был конъюнктурным (как и поздние стихи Мандельштама).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, мой дед, будучи сыном кулака, был сослан именно на Беломорканал. Потом он оттуда благополучно бежал. Этого, к счастью, никто не заметил. Иначе я бы и не родился на свет.</text>
                          <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3350829&amp;style=mine#t3350829</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3349549&amp;style=mine#t3349549</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3351085" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3351085#t3351085</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2005-03-03 11:15:33</date>
                      <text>(Немного подумав)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...а в отношении Хрущева к интеллигенции нетрудно разглядеть страх, опасение. Уж с его-то опытом он понимал страшную разрушительную силу, которая кроется в этих нелепых, некрасивых вечно что-то бубнящих людях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому с его стороны было разумно и оправданно держать "культуру" - под сапогом. Но "кормушку" культуре Хрущев никогда не перекрывал, наоборот. ДомЖур, ДомЛит, Дом Кино, "творческие союзы", Дома Творчества, - процветали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И жизнь тогда у обруганной гуманитарной интеллигенции была - легкая и приятная. Творческий отпуск для написания книги - звучит!</text>
                      <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3351853" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3351853#t3351853</url>
                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                          <date>2005-03-04 07:14:00</date>
                          <text>Главное было - демонстрировать верность и послушность режиму. И тогда можно рассчитывать получить много разных гостинцев. Особенно в Москве.&lt;br /&gt;На журфаке МГУ в 73-м москвичи демонстративно держались особняком от общежитейских - "второй сорт". Правда, дочка первого секретаря Компартии Туркмении Марала Гапурова шла сортом "Люкс". &lt;br /&gt;Серёжа Феофанов - сын журналиста-американиста, написавшего первую в СССР книгу о роке "Тигр в гитаре", прожив много лет в США, просил звать его не Сергеем, а Диком. У него даже челюсть была американская. и табак курил вкусный. Макс Никулин приезжал на фак-т на машине. Это была "элита".&lt;br /&gt;Московской интеллигенции жилось сладко. &lt;br /&gt;А в "мелкой" провинции - её там практически не было. Учителя и врачи? Пролетариат заводской жил материально покрепче...</text>
                          <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3351085&amp;style=mine#t3351085</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3349549&amp;style=mine#t3349549</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3354925" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3354925#t3354925</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2005-03-04 06:55:24</date>
                      <text>Мне всегда было интересно понять генезис этого явления. Почему власть всегда заискивала перед "низшими слоями" в ущерб "высшим"? Это ведь до сих пор продолжатся. Одно из объяснений такое: "интилихент" и "прахвесар" всё равно никуда не денутся и будут "умножать молекулы на атомы". А с работягой или уркой намного сложнее: этот может вести себя по-разному в зависимости от обстоятельств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Практический пример. Я работаю в сфере образования. Говорю своему коллеге как-то: кого мы учим? Из них половина не умеет цифирь складывать, а им абстрактные науки толкают. Отчислить бы их безо всякого ущерба и учить только тех, кому это на самом деле нужно. А коллега мой возразил: это только так кажется. Отчислить можно, но тогда весь этот сброд окажется на улице, и нам с Вами, когда будем возвращаться домой, они же набьют морду. Поэтому давайте делать вид, что они "учатся".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возразить мне было нечем.</text>
                      <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3358765" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3358765#t3358765</url>
                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                          <date>2005-03-04 09:22:10</date>
                          <text>Это очень печально слышать. Русская (советская) школа всегда считалась очень сильной по сравнению с западной. Можно бесконечно перечислять недостатки советской системы образования, но нельзя не признать: знания давали хорошие (на "собственной шкуре" я и мой сын испытали "прелести" западной школы, поэтому оценили, что имели в России).  &lt;br /&gt;Так что же произошло? Почему стандарты так сильно упали? Низкие зарплаты у учителей и, как следствие, коррупция? (а когда они были высокие?) Девальвация высшего образования в изменившейся обстановке? Что, собственно, случилось? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, Виктор, на Западе далеко не все молодые люди учатся в университетах. В Америке хорошее университетское образование стоит баснословные деньги, доступно немногим. Тем не менее, те, кто не учатся в университетах не избивают по ночам бедных профессоров. :) Значит дело не только в "недополученном" образовании. Так что, собственно, произошло?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А с третьей стороны, может оно и не нужно, это высшее-то? "Нарезать капусты" (правильно говорю?) можно сейчас и без диплома. Да и на Западе живут люди без университетов, процветают. И высокообразованные русские едут к необразованным  норвежцам на ферму навоз убирать да рыбу чистить. И не нарадуются. &lt;br /&gt;          </text>
                          <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3359021" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3359021#t3359021</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-03-04 09:30:10</date>
                              <text>Оказалось, что жизнь устроена посложней бинома Ньютона.</text>
                              <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3360557" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3360557#t3360557</url>
                                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                  <date>2005-03-04 09:48:43</date>
                                  <text>А я как раз часто думаю, что всё в жизни гораздо проще.  </text>
                                  <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3360813" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3360813#t3360813</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2005-03-04 09:51:36</date>
                                      <text>Может быть. Главное - власть и деньги. Кто сильней - тот и прав. Из всех ценностей после власти - бабы и вино. Всегда надо подчиняться тем, кто начальство и сильней. С сильным не дерись, с богатым не судись...</text>
                                      <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3361581" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3361581#t3361581</url>
                                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                          <date>2005-03-04 09:56:40</date>
                                          <text>Ну вот и всё! А Вы говорите - бином. :)))</text>
                                          <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3361837" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3361837#t3361837</url>
                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                              <date>2005-03-04 09:58:10</date>
                                              <text>Биномы выдумывают головастики слабые, которым иначе ни женщин, ни вина не достанется. &lt;br /&gt;Сублимация.</text>
                                              <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3365421" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3365421#t3365421</url>
                                                  <user name="porogny" username="porogny" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                  <date>2005-03-05 03:44:19</date>
                                                  <text>Есть такая "реалистическая" мечта: все одной подлостью объяснить. Создать такую, т. ск., систему подлости, чтобы, как в последней неудачной книге Пелевина, все подлецы друг друга за яйца держали,и при этом наступил "на земле мир и в человецех благоволение".Вот и вглядываются в западную жизнь с мыслью - ведь подлецы ж, просто не ноют, строят свой мир сильненьких, которые "увязаны" в аккуратные "ветви власти" и прочие общественные институты. Только как объяснить, что сильненькие сами живут и другим дают.</text>
                                                  <subject>Re: Запах есть - фактов маловато...</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3376941" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3376941#t3376941</url>
                                                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                                      <date>2005-03-05 06:11:55</date>
                                                      <text>&amp;lt; Только как объяснить, что сильненькие сами живут и другим дают.&amp;gt;&lt;br /&gt;Есть несколько объснений.&lt;br /&gt;1. Дошли до разумения, что "другие" нужны, без них самим жить не получится.&lt;br /&gt;2. Культура. Как-то читал о "городах солнца" в Бразилии. Огромная территория огорожена. Вокруг минные поля, колючка, пулеметы. Внутри - рай. Никто никого не боится, ходи круглыми сутками, забыл где что - там и будет лежать, чистый коммунизм. Климат способствует. Но это же все равно ЗОНА. &lt;br /&gt;Так что в других местах люди занимались социальной "евгеникой", и добились каких-никаких результатов. В Норвегии и сегодня вполне по улицам ходить можно...&lt;br /&gt;Но что в остальном мире делается - не понимаю. Например, что натворили в Швеции? 2 миллиона уродов на десять миллионов шведов! Ну, хорошо, не два - миллион, всякие там сербы и хорваты с утра до ночи пашут. Шведы, кстати, это любят, и относятся к ним с некоторым уважением. Но остальные - это черт знает что. ЗАЧЕМ? О Германии, Франции и Англии вообще молчать. Как вышло? Ведь вышел на улицу - настроение портится, натурально. А у них не портится? тогда куда делся прагматизм, жадность, наконец? Каждую копейку считают, а тут даром все каким-то оборванцам - образование, медицина, вообще вся инфраструктура. &lt;br /&gt;...</text>
                                                      <subject>есть и факты, да картина не вырисовывается</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="3377197" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3377197#t3377197</url>
                                                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                          <date>2005-03-05 06:21:00</date>
                                                          <text>Гроссмейстерские ходы бывает трудно понять...&lt;br /&gt;Может, ходов через 5-6 замыслы обнаружатся...</text>
                                                          <subject>Re: есть и факты, да картина не вырисовывается</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="3380013" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3380013#t3380013</url>
                                                              <user name="porogny" username="porogny" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                              <date>2005-03-06 04:44:01</date>
                                                              <text>Я - человек отравленный американской пропагандой. Верю в благородного КОВБОЯ. И вообще в благородство. Пусть 5%,но оно должно быть в мире манипуляций низменными стимулами. Верю, что дух Запада - Человек без намордника. Реально - кругом сегрегация, стратификация, конспирация, бихевиоризм. Но дух - правильный.
Смейтесь теперя надо мной...</text>
                                                              <subject>КОВБОЙ</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3377197&amp;style=mine#t3377197</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3376941&amp;style=mine#t3376941</parent>
                                                        </comment>
                                                        <comment id="3382829" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3382829#t3382829</url>
                                                          <user name="sam_adolf" username="sam_adolf" />
                                                          <date>2005-03-07 01:03:16</date>
                                                          <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/15730.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/15730.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Читали?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;У слабоумных "патриотов" считается правилом хорошего тона высмеивать европейцев, заселивших столицы своих стран выходцами из Азии и Африки. С ума европейцы сошли, не ведают что творят, а то и обмануты цыганами, у которых, как известно, мировой заговор и пятитысячелетка достижения мирового господства. При помощи карт таро и хиромантии рвутся цыгане к мировому господству, никто ничего поделать не может.&lt;/i&gt;</text>
                                                          <subject>Re: есть и факты, да картина не вырисовывается</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3376941&amp;style=mine#t3376941</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3365421&amp;style=mine#t3365421</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3361837&amp;style=mine#t3361837</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3361581&amp;style=mine#t3361581</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3360813&amp;style=mine#t3360813</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3360557&amp;style=mine#t3360557</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3359021&amp;style=mine#t3359021</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3358765&amp;style=mine#t3358765</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3378989" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3378989#t3378989</url>
                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                              <date>2005-03-06 01:08:30</date>
                              <text>Людмила, я воспроизвёл довольно давний диалог, причём в заведомо гиперболизированной форме. Конечно, цифирь складывать студенты умеют. Я имел в виду, что большое число студентов поступает на факультет "просто так", вовсе не с целью учиться. Кто-то хочет "закосить" от армии, кому-то просто нужен диплом (не важно по какой специальности). Кого-то заставляют учиться родители. Ясно, что при таком подходе со стороны самих студентов выглядит довольно абсурдной попытка научить их, например, вещам из области абстрактной алгебры. Очень серьёзная проблема состоит в том, что само содержание курсов ориентировано на запросы полувековой давности. Те же самые студенты вполне нормально овладевают, к примеру, основами программирования и потом работают в какой-нибудь конторе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это одна из трудностей. А есть другая, которая остро стала ощущаться в самое последнее время. Студентов стали принимать по результатам пресловутого тестирования. Поэтому в старших классах многих школ учителя сменили тактику: перестали чему-либо учить, а стали "натаскивать" на тесты. Это резко изменило сам уровень мышления студентов: они теперь могут только "угадывать", но не могут сказать  грамотными словами даже простейшую фразу. Я могу подстроиться под любой уровень студентов (например, я часто работаю с заочниками), но система тестов подрывает сами основы какой-либо осмысленной деятельности. По существу, насаждается отвратительный "бихевиористский" подход.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку я много раз работал с американскими студентами в разных вузах, я прекрасно знаю, чем это чревато. Там цифирь складывать не умеют В ПРЯМОМ СМЫСЛЕ СЛОВА. Как-то я вёл занятия у тамошних студентов первого года обучения. Примерно 60% из них допускали в контрольных ошибки типа a-(b-c)=a-b-c. То есть они привыкли всё делать на калькуляторе, а о скобках не имеют понятия. Я не говорю об обыкновенных дробях - этим не владеет практически никто. Нормальных студентов в таких классах - единицы. Чаще всего это китайцы, индусы и т.д. Среди собственно американцев такие тоже бывают, но очень редко. Причём сразу заметно, что они учились или по специальной программе или в каких-то особых школах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главная причина упадка нынешнего уровня образования в РФ - это вовсе не низкие зарплаты, а изменение системы приоритетов у самих учащихся. То есть низкие зарплаты профессоров влияют, но косвенно. Я получаю гроши, но я не стал из-за этого в отместку хуже преподавать. А молодой человек смотрит на то, кто больше получает. И решает стать "бизнесменом", а не бедным нищим профессором. Поэтому интересоваться он будет не наукой, которая по его мнению ничего не даёт, а тем, как и где получше устроиться. "Бихевиоризм".</text>
                              <subject>об уровне студентов</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3379245" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3379245#t3379245</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-03-06 01:57:11</date>
                                  <text>Смысл школы не в учёбе, а в школении. Знания и технические приёмы мышления не так важны. Важно перебить гормональный взрыв в период полового созревания и приучить головной мозг работать в усиленном режиме. Чтобы учителя-мучителя не запутались, школение желательно привязать к какой-то одной дисциплине. В гимназиях зацикливались на древних языках, в школах середины 20 века - на математике. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За математические способности отвечает крохотный участок головного мозга, возникший совсем недавно. Его мощность смехотворна (на порядки слабее самого простого калькулятора, не говоря о колоссальном количестве ошибок-описок). Кроме того, математические способности сильно варьируются. Примерно как музыкальный слух. Я, например, математически абсолютно бездарен. Цифру люблю, помню массу дат и статистических сведений, но считаю очень плохо, сам процесс вызывает у меня тошноту. Немножко развивать природные способности можно, но тут, повторяю "либо есть, либо нет", а главное, в отличие от музыки, даже у сверодарённых особей результат смехотворен. Антиматематизация западной школы в услових компьютерной революции вещь понятная и естетсвенная. Какой смысл горбиться? Я думаю, область калькуляции будет первой мозговой функцией, которую заменят протезы.  &lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: об уровне студентов</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3380525" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3380525#t3380525</url>
                                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                      <date>2005-03-06 09:28:00</date>
                                      <text>Согласна. А что тогда делать с бедными и бездарными? Их тоже надо как-то дрессировать,строить и строжить, чтобы не буянили. Как?&lt;br /&gt;Думается, что многие совково-российские проблемы связаны с тем, что образование в массовом порядке вбивалось в головы для того не приспособленные. И люди чувствовали себя несчастными: как же так - я такой образованный и ничего не могу, кроме как учиться, учиться и учиться. И делали вывод: надо изменить систему.&lt;br /&gt;Вопрос этот очень личный вообще-то...</text>
                                      <subject>Образование - богатым и (или) талантливым?</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3379245&amp;style=mine#t3379245</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3381037" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3381037#t3381037</url>
                                      <user name="andy_dutch" username="andy_dutch" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18458887/4137133" height="100" width="73" />
                                      <date>2005-03-06 10:02:15</date>
                                      <text>Uvajaemyi Dmitry Evgen'evich, &lt;br /&gt;a kakih-by Vy hoteli rezultatov ot obuchenia voobshe? I chto stoilo by izuchat (esli ne po distsiplinam, to kak organizovat izuchaemoe)? Ne psyhologiu je? Ja mnogo let prepodau matematiku i uje v tret'ei strane. Vpechatleniya raznye, no vsegda kollegi-matematiki okazyvalis bolee interesnymi (i tonkimi) sobesednikami na ne-matematicheskie temy. Mne kajetsy, imenno iz-za matematicheskoi podgotovki. (To je pohoje verno i otnositelno uchastvuushih v Vashem journale). &lt;br /&gt;(proshu proshenia za translit)</text>
                                      <subject>Re: об уровне студентов</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3379245&amp;style=mine#t3379245</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3381549" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3381549#t3381549</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-03-06 07:53:09</date>
                                      <text>Вы тут, очевидно, говорите с Фалькао вообще о разных вещах. Фалькао говорит, что студенты с ПРОФИЛЬНОЙ дисциплиной математикой не умеют скобки раскрывать, а Вы ему возражаете, что математика в ВУЗе вообще не нужна - калькуляторы есть. Беда-то в том, что если человек не умеет раскрывать скобки, то калькулятор ему не поможет: посчитает-то верно, но отнимет там, где нужно было бы прибавить. Как ни крути, а ведь очень многое в самых различных областях знаний связано с РЕШЕНИЕМ ЗАДАЧ. Если человек не умеет искать решение и не понимает простейших вещей типа дробей - то зачем, скажите на милость, такому человеку калькулятор? Что он с ним будет делать? Я уж молчу о том, что и само выражение а-(в-с)=? надо еще уметь составить!&lt;br /&gt;Вы, Дмитрий Евгеньевич, похоже, просто элементарно спутали математические способности и способности к СЧЕТУ В УМЕ. Не надо путать цирковые номера и жизненно-необходимые навыки. Эдак ведь можно сказать, что и читать уже не нужно: телевизор есть, там все показывают, а за "навыки скорочтения" "отвечает крохотный участок головного мозга, возникший совсем недавно..." ну и т.д. "Книги люблю", у меня дома есть масса томов, но "сам процесс чтения вызывает у меня тошноту". </text>
                                      <subject>О пользе чтения и математики</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3384621" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3384621#t3384621</url>
                                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                          <date>2005-03-07 02:00:58</date>
                                          <text>Алексей, тут возникла некоторая путаница. Когда я говорил о неумении раскрывать скобки в выражении a-(b-c), то я имел в виду американских студентов первого года обучения (причём пример не вымышленный, а абсолютно реальный). Российские школьники с такими "навыками", да ещё и обучающиеся математике, мне не попадались. Ситуация такова, что американцы подавляющее число курсов, которые они посещают, выбирают по своему усмотрению, однако в самом начале обучения у них есть несколько "обязательных" вещей. К их числу относится и пресловутый Calculus, который представляет собой предельно сжатое изложение основ т.н. "высшей математики". И поэтому среди студентов моей группы были люди каких угодно специальностей. Те, кто избрал себе нечто инженерное, были, естественно, посильнее. Но имелась масса студентов, со специальностью "испанская филология". Именно они (что не удивительно) и не умели вообще ничего. Зачем их заставляют изучать этот самый Calculus - загадка не только для меня, но и для декана, которого я хорошо знаю (вообще-то он именуется не Dean, а Chairman, т.е. скорее зав. кафедрой). Там на факультете много раз поднимался вопрос об отмене "высшей математики для чайников", но всё упиралось в какие-то бюрократические заморочки. Подобное явление имеет место во многих вузах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самое смешное то, что, пока я ездил, в моём университете ввели курсы по математике на всех факультетах, включая факультет физвоспитания. То есть пока американцы думали, как же им избавиться от маразма, у нас его ввели! (До этого короткие курсы математики были только на естественно-географическом факультете.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я согласен, что способности к счёту нужны далеко не каждому, а также с тем, что математика имеет дело с доказательствами, с рассуждениями, а вовсе не с "цифирью". В этом плане я за то, чтобы этому делу обучались более широкие слои. Но для этой цели вполне подходят традиционные вещи наподобие элементарной геометрии (фактически, это и есть "латынь сегодня"). А вот "вышку" изучать в массовом порядке совсем ни к чему.</text>
                                          <subject>Re: О пользе чтения и математики</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3381549&amp;style=mine#t3381549</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3379245&amp;style=mine#t3379245</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3385901" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3385901#t3385901</url>
                                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                      <date>2005-03-07 03:15:36</date>
                                      <text>Тут сразу сплелось много совершенно разных вопросов, поэтому хотелось бы их как-то разграничить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Устный счёт - здесь я с Вами согласен - в нынешних условиях становится чем-то вроде умения запрягать лошадь. Ваша мысль о слабой мощности "человеческого калькулятора" мне тоже и понятна, и близка. Но как быть с предметом собственно математики: умением выстраивать доказательство? Надо ли учить школьников этому? Основная задача здесь, на мой взгляд - это научить людей выражать мысли словами. Я же с горечью наблюдаю, как мой любимый "вербальный" мир рассыпается, уступая место клипам, мультфильмам, кричащей рекламе, пиару и т.п. Студенты молодого поколения выросли уже на этом, и с ними оказывается всё труднее и труднее работать по причине того, что все их вербальные способности атрофировались.</text>
                                      <subject>Re: об уровне студентов</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3379245&amp;style=mine#t3379245</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3378989&amp;style=mine#t3378989</parent>
                                </comment>
                                <comment id="3382317" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3382317#t3382317</url>
                                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                  <date>2005-03-06 10:14:06</date>
                                  <text>Спасибо, Виктор. &lt;br /&gt;На Западе, как Вы верно заметили, математику преподают на порядок хуже, чем в России. Скажу больше - там вообще ничего не преподают. В средних школах мальчики вяжут на спицах, девочки - столярничают. По окончании школы никакого сколиоза или нервного истощения. Полудебильные, но зато здоровые и счастливые! Люди без комплексов и в принципе, готовые к жизни. Бихевиоризм в квадрате. Но ведь с ними не то, что поговорить - помолчать не о чем. Не каждый выдержать может. Позови сейчас обратно Россия-мать, к примеру, моего старшего сына (редчайшего специалиста, образованнейшего человека), он бы в этой "бихевиористской" Америке всё бросил и вернулся бы. Но ведь не позовёт. Своих девать некуда...    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Легендарная образованность русских, пожалуй, единственная национальная особенность, которой всегда можно было гордиться за пределами России. Неужели и это профукали?    &lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;  </text>
                                  <subject>Re: об уровне студентов</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3385389" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3385389#t3385389</url>
                                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                      <date>2005-03-07 02:51:12</date>
                                      <text>О преподавании математики в американских школах когда-то очень остроумно выразился сам Д.Е.: "в первом классе учат складывать однозначные числа, во втором - двузначные, и так до шестого класса, а потом изучение математики вообще кончается". Я спросил своего коллегу, живущего в США, так ли это (его дети в то время как раз учились в школах). Он посмеялся и подтвердил, что оно фактически так и есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне когда-то давно пришла в голову мысль, что наша советская школа, в самом деле хорошо обучавшая принципиальным трём вещам - "читать, писать и считать" - это своего рода кустарный промысел типа плетения кружев. То есть это отнимает много сил, времени и т.п., но в результате возникает ценное изделие ручной работы. В связи с этим как раз понятно, почему в индустриально развитых странах дело поставлено по-другому, а дроби складывать могут только китайцы с индусами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я бы с большой осторожностью говорил об образованности русских. Тут надо просто чётко разграничить два момента. Очень во многом наше образование опережало мировой уровень. Наших математиков, физиков сейчас во всём мире - пруд пруди (причём они и обучают зачастую "наших"). Но ясно, что в гуманитарной сфере, в сфере экономики, в инженерных областях (нацеленных на массовое производство, а не на "военку") отставание, напротив, было катастрофическим. Что перевешивает? В конечном счёте выбирают люди. А "новое поколение" выбирает сами знаете что. Иногда, созерцая всё это, невольно думаешь о Великом Инквизиторе...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока что ещё какой-то порох в пороховницах есть. Но тревожных тенденций много. Меня более всего здесь беспокоит деградация способности выражать мысли словами. Студенты с годами всё хуже и хуже с этим справляются. Из-за этого всё труднее обучать студентов традиционным способом, т.е. при помощи слов, а не видеоклипов.</text>
                                      <subject>Re: об уровне студентов</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3382317&amp;style=mine#t3382317</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3378989&amp;style=mine#t3378989</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3358765&amp;style=mine#t3358765</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3354925&amp;style=mine#t3354925</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3349549&amp;style=mine#t3349549</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3349037&amp;style=mine#t3349037</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3348525&amp;style=mine#t3348525</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3345453&amp;style=mine#t3345453</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3352877" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3352877#t3352877</url>
      <user name="Владимир" username="wg_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11230297/1449673" height="97" width="100" />
      <date>2005-03-04 04:20:42</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а Вы Герберта Осбери "Банды Нью-Йорка" не читали? Это документальная книга, издана была впервые в 1928 г., поэтому современных политкорректностей в ней мало. &lt;br /&gt;По-моему, довольно в тему "мафия - политика - масонство". Напрямую там, конечно, о связи преступности с тайными обществами не пишут. Но выводы кое-какие интересные сделать можно, ага.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3353389" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3353389#t3353389</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2005-03-04 04:33:42</date>
      <text>Вот видите, Дмитрий Евгеньевич, заглохла дискуссия, потому как нету больше в России мафии: как говорит мой муж, один был - Ходорковский, да и тот уже больше года сидит. Весна - самое время начинать государственную борьбу с посадками кактусов &lt;a href='http://www.newsru.com/russia/04mar2005/fight_kaktus.html'&gt;http://www.newsru.com/russia/04mar2&lt;wbr /&gt;005/fight_kaktus.html&lt;/a&gt;, так как ничего более существенного на данном фронте не предвидится.&lt;br /&gt;А если серьезно - мои папочки "мафия", "олигархи", "новые русские" и т.п. уже давно не пополнялись чем-либо существенным. Примерно с того же времени. Думается, что второй (истинный) вариант биографии победил досужие сплетни, содержащиеся в первом. То есть наоборот, я хотела сказать. Опять ошиблась...</text>
      <subject>Дан приказ ему на Запад...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3355181" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3355181#t3355181</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-03-04 07:51:14</date>
      <text>Тема мафии в РФ, увы, тоже не вызывает бурного обсуждения. А хотелось бы. Трудная тема?</text>
      <comments>
        <comment id="3363373" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3363373#t3363373</url>
          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
          <date>2005-03-04 10:59:43</date>
          <text>Извините, что не в тему, но мне вспомнилось случай прошлым летом. Внучка-москвичка спрашивала: "Баболя, а почему у вас в стране так чисто кругом?" - "Это потому, что мы все убираем, а как видим где соринку, берем ее и кладем в помойку". - "А почему у вас такая страна зеленая, столько деревьев?" - "Это потому, что мы как срубим дерево, сразу новое сажаем или кустик". - "А почему у вас столько воды, речки всякие, озера?.." - "Детка, блин, ну ты… это потому, что налилось столько, но мы все проверяем, чтобы было чистое…" - "Я не детка!" - "Ну, ладно, ты - человек, но бабушка же тоже устала отвечать…"</text>
          <subject>Тяжело быть серым волком</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3355181&amp;style=mine#t3355181</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3355693" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3355693#t3355693</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <date>2005-03-04 08:06:29</date>
      <comments>
        <comment id="3355949" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3355949#t3355949</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2005-03-04 08:11:42</date>
          <text>А что вообще в России заслуживает первоочередного обсуждения?</text>
          <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
          <comments>
            <comment id="3356461" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3356461#t3356461</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2005-03-04 08:15:51</date>
              <text>Интереснейшая тема - подробное обсуждение и разбор этих самых уголовных "понятий". Пол-России по ним живет и вся Украина... Не такой уж "абстрактный" предмет. </text>
              <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
              <comments>
                <comment id="3356717" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3356717#t3356717</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2005-03-04 08:23:47</date>
                  <text>Беда, но я в них ни черта не понимаю. Никто не учил, нигде не читал...</text>
                  <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3356973" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3356973#t3356973</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2005-03-04 08:33:55</date>
                      <text>Да и я, признаться в этом профан... А хорошей книжки до сих пор нет, почему-то. Между прочим, русские и украинские бизнесмены по ним живут, и знают отлично. Как Библию толкуют, что можно, что нельзя.</text>
                      <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3357229" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3357229#t3357229</url>
                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                          <date>2005-03-04 08:37:41</date>
                          <text>Детективы, наверное, читают...&lt;br /&gt;Для кого-то комсомол и профсоюзы стали хорошей школой. А вот  в великой русской литературе об этом ни полслова. Там всё больше про есть ли Бог и про смысл жизни. А ещё "Кому на Руси жить хорошо". </text>
                          <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3357741" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3357741#t3357741</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2005-03-04 08:51:54</date>
                              <text>&amp;gt;Детективы, наверное, читают...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бизнесмены то? Они в детективах живут - персонажами. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А вот в великой русской литературе об этом ни полслова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это в той, которою в качестве религии в школе преподают?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему все-таки Нос представлялся статским советником? Сын вчера спросил, а я и не знал что ответить...&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3357997" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3357997#t3357997</url>
                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                  <date>2005-03-04 08:55:41</date>
                                  <text>А Родя Раскольников зря на "мокрое" дерзнул.&lt;br /&gt;Вот Петруша Верховенский пошёл другим путём.</text>
                                  <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3358253" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3358253#t3358253</url>
                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                      <date>2005-03-04 09:08:21</date>
                                      <text>Сенатор от республиканской партии Бэрри Голдуотер как-то сказал: &lt;br /&gt;- "Каждый должен убить свою старуху..."</text>
                                      <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3358509" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3358509#t3358509</url>
                                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                          <date>2005-03-04 09:11:03</date>
                                          <text>А если не сможет - тогда он тварь дрожащая. И пусть идёт на инженера учиться. Или торгует чем-нибудь. Кто на убийство способен, хотя бы не сам, а приказать аль заказать - тот и Мужик, а не самец.</text>
                                          <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3359277" depth="11" deleted="true">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3359277#t3359277</url>
                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                              <date>2005-03-04 09:35:04</date>
                                              <comments>
                                                <comment id="3359789" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3359789#t3359789</url>
                                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                  <date>2005-03-04 09:38:51</date>
                                                  <text>Так ведь "проба". Если б натура выдержала, можно было и в ленины замахнуться пойти. Стать самым главным на территории...</text>
                                                  <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3361069" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3361069#t3361069</url>
                                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                      <date>2005-03-04 09:53:18</date>
                                                      <text>Главная черта этого гениального творения Ф.М.Достоевского, г-н Verybigfish, это полная надуманность основной линии сюжета. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Родя был достаточно интеллигентен и труслив, что бы никогда в жизни даже мухи - не обидеть. Думаю университет бы закончил, хотя с виду - типичный троечник. &lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="3361325" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3361325#t3361325</url>
                                                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                          <date>2005-03-04 09:56:27</date>
                                                          <text>Так Шестов и писал - не убивал Раскольников. Возвёл на себя напраслину. Фантазии болезненные.&lt;br /&gt;Пострадал хотел, как Микитка... &lt;br /&gt;ПиН - ложь, да в ней намёк, умным молодцам намёк.</text>
                                                          <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3361069&amp;style=mine#t3361069</parent>
                                                        </comment>
                                                        <comment id="3381805" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3381805#t3381805</url>
                                                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                          <date>2005-03-06 08:11:51</date>
                                                          <text>Г-н Сирин, ну вы бы не позорились, право слово! "Федя воззвел напраслину на трусливого Родю, не убивал он!..."&lt;br /&gt;Надо ж как-то обосновывать подобные высказывания, а не делать их мимоходом. К примеру - с чего вы взяли, что раскольников был труслив? Откуда у вас уверенность, что интеллигентные люди не убивают?&lt;br /&gt;Жизненный опыт, не иначе?&lt;br /&gt;"Был у меня приятель - ну чистый раскольников! Тоже Родей звали. Так что вы думаете? Никого не убил! На моей подруге женился, потом развелся, а недавно - снова женился. И машину купил. А вы говорите - Достоевский!..."</text>
                                                          <subject>&amp;quot;Птица Сирин мне радостно скалится...&amp;quot; (с)</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3361069&amp;style=mine#t3361069</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3359789&amp;style=mine#t3359789</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3359277&amp;style=mine#t3359277</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3358509&amp;style=mine#t3358509</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="3360045" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3360045#t3360045</url>
                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                              <date>2005-03-04 09:44:42</date>
                                              <text>Звучит романтично, но у вас терминологическая неточность: инженер - это и есть "мужик". Торговец - "барыга", "барыга - не человек". Поэтому, у русских, по-понятиям, инженер ("мужик") по статусу выше торговца. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то что сделал Раскольников - вообще, кстати, не по-понятиям. Тварь дрожащая был - ею и остался. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наивно было с самого начала думать, что если какой-нибудь мудак даст кому-то по башке топором, и сопрет деньги, это его возвысит... Место Родиона - у параши... Если бы даже с деньгами "свезло", потом бы все-равно все потерял. </text>
                                              <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3360301" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3360301#t3360301</url>
                                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                  <date>2005-03-04 09:46:25</date>
                                                  <text>Понятно. Интеллигент. Таким только рОманы сочинять.</text>
                                                  <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3360045&amp;style=mine#t3360045</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="3362349" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3362349#t3362349</url>
                                                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                                  <date>2005-03-04 10:10:33</date>
                                                  <text>&amp;lt;А то что сделал Раскольников - вообще, кстати, не по-понятиям.&amp;gt;&lt;br /&gt;Экой Вы ... романтик.&lt;br /&gt;Как раз по понятиям! Международный стандарт.&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3360045&amp;style=mine#t3360045</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="3364141" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3364141#t3364141</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2005-03-05 12:10:59</date>
                                                  <text>Мне кажется, что многие пласты этого гениального произведения остались для Вас закрытыми. Писатель - это прежде всего человек с богатым воображением. Это моделировщик, постоянно проигрывающий в театре свого мозга те или иные сюжетные ходы. Это не простая фантазия. Мир писателя подчиняется физическим законам. Писатель не столько фантазёр, сколько, повторяю, моделировщик. Он постоянно ставит мысленные эксперименты. "Преступление и наказание" это проигранная в мозгу Достоевского модель убийства. "Что было бы, если бы я убил человека". Причём, повторяю, он ничего не выдумывал. Взял факт-аксиому и поместил в идеальную модель реального мира. Дальше всё развивалось само собой - только успевай записывать. В результате читатель "Преступления и наказания" получает опыт убийства и опыт жизни в обществе с этим нравственным грузом. Опыт довольно цельный и психологически логичный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть это никакой не детектив.    </text>
                                                  <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3367213" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3367213#t3367213</url>
                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                      <date>2005-03-05 07:48:14</date>
                                                      <text>Вдумчивые читатели "Преступления" и без книги бы не пошли убивать. Здесь, может, несколько иное, моделирование ситуации, когда властвующий убивать приказывает другим. Достоевский, мечтая по-фурьеристские, улучшит мир, понимал, что для этого придётся многих людей уничтожить. Но хватит ли духу отдавать такие приказания? У Достоевского не хватило бы. А вот у лениных с троцкими - как два пальца...&lt;br /&gt;Человеку, запрограммированному православием, трудно на другого руку поднять. </text>
                                                      <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3364141&amp;style=mine#t3364141</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="3368749" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3368749#t3368749</url>
                                                      <user name="king_so1omon" username="king_so1omon" />
                                                      <date>2005-03-05 08:19:50</date>
                                                      <text>Вот это правильно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но лучшая мысленная модель это все таки "Робинзон Крузо"&lt;br /&gt;Потрясающая вещь, лучшее опровержение теории эксплуатации&lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>Мысленная модель</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="3369005" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3369005#t3369005</url>
                                                          <user name="king_so1omon" username="king_so1omon" />
                                                          <date>2005-03-05 08:29:18</date>
                                                          <text>  Видимо</text>
                                                          <subject>А заодно и криптоколонии (0)</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3368749&amp;style=mine#t3368749</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3364141&amp;style=mine#t3364141</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="3372333" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3372333#t3372333</url>
                                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                      <date>2005-03-05 03:07:01</date>
                                                      <text>&amp;gt;В результате читатель "Преступления и наказания" получает опыт убийства и опыт жизни в обществе с этим нравственным грузом. Опыт довольно цельный и психологически логичный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Мне было двенадцать лет, когда я впервые прочел "Преступление и наказание" и решил что это могучая и волнующая книга. Я перечитал ее, когда мне было 19, в кошмарные годы гражданской войны в России и понял, что она затянута, нестерпимо сентиментальна, и дурно написана."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Еще одна излюбленная идея нашего автора заключается в том, что преступление доводит преступника до душевного ада, неизбежного удела всех злодеев.Одинокие внутренние страдания однако к искуплению не ведут. Искупление приходит лишь через намеренное самоуничижение и позор на глазах у ближних - только они могут принести страдальцу прощение, искупление, новую жизнь и тому подобное. Таков путь, который должен пройти Раскольников, но вернется ли он к преступлениям - неведомо. &lt;br /&gt;Удалось ли Достоевскому внушить ли всему этому доверие? Сомневаюсь."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Чувствуя слабость своей позиции, Достоевский притягивает всевозможные  мотивы, чтобы подтолкнуть Раскольникова к пропасти преступных искушений, которые как мы обязаны верить, разверзлась перед ним стараниями немецкой философии. Унизительная бедность, не только его собственная, но и горячо любимой сестры и матери, готовность сестры к самопожертвованию, низость и убожество намеченной жертвы - такое обилие попутных причин показывает, что Достоевский и сам чувствовал шаткость своих позиций"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Страстная убежденность Достоевского в том что физическое страдание и смирение исправляют человеческую природу, коренится в его личной трагедии: должно быть он чувствовал, что живший в нем свободолюбец, бунтарь, индивидуалист изрядно стушевался за годы проведенные в Сибири, утратил природную непосредственность, но упорно считал, что вернулся оттуда "исправленным". "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В.В.Набоков "Лекции по русской литературе".</text>
                                                      <subject>Набоков и Достоевский</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="3379501" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3379501#t3379501</url>
                                                          <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                                                          <date>2005-03-06 02:02:46</date>
                                                          <text>"Искупление приходит лишь через намеренное самоуничижение и позор на глазах у ближних - только они могут принести страдальцу прощение, искупление, новую жизнь и тому подобное..." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эта цитата доказывает лишь то, что Набоков не понимает Достоевского. Как раз этим путём Раскольников не достигает ровным счётом ничего. &lt;br /&gt;"Новая жизнь" открывается ему только в последнем эпизоде романа, когда он достигает... скажем так, примирения с жизнью. Не перед "ближними" он раскаивается, а перед Богом, Богом как творцом мира, где есть место каждому живому существу, даже и отвратительной старушенции.&lt;br /&gt;Общепринятое мнение, что это неудачное завершение, просто показывает то, что подобного рода опыт почти невозможно передать при помощи слов, т.к. они находят отклик только в том, кто сам переживал сходные моменты.  </text>
                                                          <subject>Re: Набоков и Достоевский</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3372333&amp;style=mine#t3372333</parent>
                                                        </comment>
                                                        <comment id="3381293" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3381293#t3381293</url>
                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                          <date>2005-03-06 11:53:38</date>
                                                          <text>Набоков - плохой литературовед. Думаю, его затравили "эмиграцией" и он стал бессмысленно кидаться камнями. Как мальчик-гимназист из "Братьев Карамазовых". В таком состоянии хорошо удаются памфлеты, особенно на злобу дня. Литературовед это спокойный преуспевающий человек, рассуждающий о литературе на пикнике. Лёгкая, вкусная еда, приятное вино и собеседники. Чего же не поговорить. Именно критически, свысока. Но добродушно и с умом. Все литературоведческие "восторги" Набокова (редкие), попадают в цель. Но самое главное - критический анализ и выявление внутренних дефектов - всегда мимо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Преступление и наказание" - гениальное произведение. На таком уровне обычно нельзя ничего поправить. Случайно сложилось - и ладно. Ходить вокруг на цыпочках и восторгаться. У гения и ошибки гениальны. Например так: "Преступление" - филологически гениально. "Наказание" - бледно и вымученно. Но ведь это филологическая катастрофа АВТОРА. Который смоделировал преступление так идеально, что потерял творческий дар. Это расплата автора за преступную свободу фантазий и наказание грешнику-читателю, ставшему соучастником авторского бреда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причём это просто мне сейчас языком шлёпать. А вы подит-ка СДЕЛАЙТЕ. Как кот Порфирий лапой разматывает клубок сюжетной линии, и клубок превращается в ничто. Достоевский сделал. И конечно не сознательно, а ИЗ-ЗА ГЕНИАЛЬНОСТИ. И там, только в этой его вещи, много всего. Это я об одном сказал. А есть и второе. и третье и четвёртое. Вот и тянет весь мир магнитом третье столетие.     </text>
                                                          <subject>Re: Набоков и Достоевский</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="3394605" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3394605#t3394605</url>
                                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                              <date>2005-03-07 11:32:11</date>
                                                              <text>Вы хотите сказать, что автор вообще, а уж Достоевский-то наверное, в силу положения вещей - гений, а литературовед - в силу положения тех же вещей - бухгалтер?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С этим не поспоришь...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, автор всегда может сказать читателю - "не нравится - не читай", и будет прав.</text>
                                                              <subject>Re: Набоков и Достоевский</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3381293&amp;style=mine#t3381293</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3372333&amp;style=mine#t3372333</parent>
                                                        </comment>
                                                        <comment id="3382061" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3382061#t3382061</url>
                                                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                          <date>2005-03-06 08:22:59</date>
                                                          <text>Набоков терпеть не мог Достоевского по одной, по-моему, очевидной причине: он чувствовал себя его эпигоном. "Защита Лужина" - чистая достоевщина по мысли, по взгляду на жизнь. Язык не в пример Достоевскому богаче, а вот читается хуже, сюжет выстроен слабее, ХАРАКТЕРОВ - помимо самого Лужина - практически нет. То же - с "Лолитой". Опять Достоевский, даже и тема та же - "Преступление и наказание", но, так сказать, на более современном материале.&lt;br /&gt;Получше, конечно - но, опять же - не Достоевский. Размаха нет, ГЕНИАЛЬНОСТИ той - нет. ВПЕЧАТЛЕНИЕ не то - а ведь на одном поле играют! &lt;br /&gt;У Достоевского - мощь, у Набокова - мастерство. Но что-то моцартовско-сальериевское в их отношениях есть...&lt;br /&gt;;)</text>
                                                          <subject>Re: Набоков и Достоевский</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="3382573" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3382573#t3382573</url>
                                                              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                                                              <date>2005-03-06 10:20:51</date>
                                                              <text>Посмотрите статью Станислава Лема, где он сравнивает "Лолиту" с "Преступлением и наказанием" (есть на lib.ru). Вот где замечательный критик, умный и злющий.</text>
                                                              <subject>Re: Набоков и Достоевский</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3382061&amp;style=mine#t3382061</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3372333&amp;style=mine#t3372333</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3364141&amp;style=mine#t3364141</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3360045&amp;style=mine#t3360045</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3358509&amp;style=mine#t3358509</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3358253&amp;style=mine#t3358253</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3357997&amp;style=mine#t3357997</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3366957" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3366957#t3366957</url>
                                      <user name="MOR" username="mor_ii" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-03-05 07:48:05</date>
                                      <text>&amp;gt;Вот Петруша Верховенский пошёл другим путём.&lt;br /&gt;Простите, как это "другим путём"? Разве Шатова не он застрелил?</text>
                                      <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3367725" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3367725#t3367725</url>
                                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                          <date>2005-03-05 07:51:16</date>
                                          <text>Другим. Там убийство по "принципиальным революционным" соображениям. Это была казнь отступника. Не корысти ради. И не "проба пера"...</text>
                                          <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3368237" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3368237#t3368237</url>
                                              <user name="MOR" username="mor_ii" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-03-05 08:02:55</date>
                                              <text>&amp;gt;Там убийство по "принципиальным революционным" соображениям. &lt;br /&gt;&amp;gt;Это была казнь отступника. &lt;br /&gt;Насколько я помню, там было не совсем так. Верховенский, кажется, хотел повязать кровью своих кружковцев-подельников. Кстати, для самого Верховенского, вполне возможно, это была первая "проба пера".</text>
                                              <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3368493" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3368493#t3368493</url>
                                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                  <date>2005-03-05 08:07:28</date>
                                                  <text>"Повязать кровью" - и есть "революционный" замысел. Теперь профаны были под колпаком Верховенского. Далее можно было переходить к более серьёзным делам. &lt;br /&gt;Верховенский стрелял "аккуратно и твёрдо" - для первого раза это непросто. Если и первый, то натура для убийств была у него годящаяся. "Комиссар".</text>
                                                  <subject>Re: мафия - какая мафия?</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3368237&amp;style=mine#t3368237</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3367725&amp;style=mine#t3367725</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3366957&amp;style=mine#t3366957</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3357997&amp;style=mine#t3357997</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3357741&amp;style=mine#t3357741</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3357229&amp;style=mine#t3357229</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3356973&amp;style=mine#t3356973</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3356717&amp;style=mine#t3356717</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3356461&amp;style=mine#t3356461</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3355949&amp;style=mine#t3355949</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3355693&amp;style=mine#t3355693</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3356205" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3356205#t3356205</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2005-03-04 08:12:03</date>
      <text>Трудно обсуждать то, чего нет. Пофантазировать всегда приятно, но совсем уж без контента - рассыпается. "Русская мафия" - выдумки Голливуда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В России нет мафии и последние лет 100 по-крайней мере и не было и не могло быть. Мафия это семьи - наверху, воры в законе - в середине.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В России воры в законе есть, добротные, европейские (что огромный плюс: бизнес и все что вокруг него живет "по-понятиям", а без них жил бы "по-беспределу"). &lt;br /&gt;А вот исторических семей наверху - нет. А какая может быть мафия без семейственности...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя еще не вечер...</text>
      <subject>мафия - какая мафия?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3367981" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3367981#t3367981</url>
      <user name="MOR" username="mor_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
      <date>2005-03-05 07:58:11</date>
      <text>&amp;gt;Или язва завелась от сырости, "в условиях&lt;br /&gt;&amp;gt;государственной анархии" и "самобеглого капитализма"?&lt;br /&gt;Вполне вероятно, что к созданию российской мафии, приложили руки (и мозги) некоторые структуры Запада. Определенный резон (для них) в такой штуке в России есть. А вот кто приложил руку к "возрождению Православия" и оформлению РПЦ в то, чем она сейчас является? Согласитесь, вопрос не менее интересный, чем про российскую мафию.</text>
      <subject>награжден более чем двадцатью орденами православной ц</subject>
      <comments>
        <comment id="3370541" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3370541#t3370541</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-03-05 12:27:44</date>
          <text>РПЦ в настоящее время представляет собой государственную христианскую церковь восточного типа. Со всеми язвами восточного общества: взяточничество, протекционизм, половая распущенность, казнокрадство, антиинтеллектуализм. В то же время ментальность православия вполне западная. В общем что-то вроде Греции, Болгарии, Сербии. Однако там периодически идут очистительные скандалы, а в РФ и других православных республиках СНГ тишь да гладь. Рано или поздно лафа кончится, гром грянет. Кто-то сядет, кого-то "извергнут из сана". Но в общем это безнадёга. Само "евразийство" будет пораждать евразийскую церковь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Азиатизация РПЦ проходила в три этапа. Сначала азиатскую малограмотную часть русских церковников сделали ударным отрядом азиатской демократизации. Смысл "леворации" 1905-1917 гг. заключался в свержении ЕВРОПЕЙСКОГО самодержавия и замене его АЗИАТСКОЙ демократией.  При этом вопили ровно об обратном: долой азиатскую деспотию немецких Романовых, да здравствует европейский парламентаризм цыгана Саши Керенского. В результате естественно получили не о чём вопили, а что делали. Татары в рясах обрадовались - сейчас будет африканская "патриархия": блаалепие с плясками живота, опахалами из павлиньих перьев и платиновыми крестами во всё пузо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За опахало пузатым дурачкам дали подержаться полгодика, потом проплёванных, изолгавшихся, предавших Россию попов пустили на распыл. Часть - украшать собой полуазиатские "сремские карловцы", часть - сидеть в лагерях молодой советской республики, кувыркаться на резинке кукловодов из ГПУ.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Третий этап наступил в период 1941-1947 годов. К концу 30-х попы откувыркались, англичанам пришлось собирать с миру по нитке и посылать в советскую Россию создавать православие №3. Ничего, создали. РПЦ верный, фанатичный помощник английского престола. Как создавалась РПЦ реально, предпочитают не афишировать. Кое с кем из могикан я в своё время общался. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В смысле духовном "русское патриаршье православие" это Гапон + Карташёв. Малограмотный азиат с претензиями и азиатский интеллигент-всезнайка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Символом и образцом русского монархического православия для меня является Победоносцев. Умный, высоконравственный человек. Аскет и политик.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В смысле бытовом различия между советским "южным православием" и русским "северным православием" нет. Это не проблема. Надо верить, ходить в церковь и всё. Церковь это быт, а не политика и не философия. &lt;br /&gt; </text>
          <subject>Re: награжден более чем двадцатью орденами православно</subject>
          <comments>
            <comment id="3370797" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3370797#t3370797</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-03-05 12:43:02</date>
              <text>А к главной теме бы вернуться, Дмитрий Евгеньевич! Как далеко простирает руки свои мафия в РФ? Или её всё-таки нет, это всё фантастика? Тогда кто есть на её месте, кого в РФ называют "мафией"? И что ждать от нея в ближайшем будущем?</text>
              <subject>Главная тема?</subject>
              <comments>
                <comment id="3371565" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3371565#t3371565</url>
                  <user name="MOR" username="mor_ii" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                  <date>2005-03-05 02:10:15</date>
                  <text>Мой вопрос, кажется, вполне вписывается в Главную тему. РПЦ, помимо всего прочего, как известно, ещё и мафиозно-криминально-коммерческая структура.</text>
                  <subject>Re: Главная тема?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3371821" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3371821#t3371821</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-03-05 02:12:41</date>
                      <text>Тогда получается, что всё государство РФ - квазимафиозная струкутура?</text>
                      <subject>Re: Главная тема?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3377453" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3377453#t3377453</url>
                          <user name="из но корт" username="artwebprom" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100207280/2008069" height="100" width="100" />
                          <date>2005-03-05 06:45:06</date>
                          <text>как то вы с разбегу приравняли рпц и государство</text>
                          <subject>Re: Главная тема?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3371821&amp;style=mine#t3371821</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3371565&amp;style=mine#t3371565</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3370797&amp;style=mine#t3370797</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3370541&amp;style=mine#t3370541</parent>
            </comment>
            <comment id="3371309" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3371309#t3371309</url>
              <user name="MOR" username="mor_ii" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
              <date>2005-03-05 02:08:27</date>
              <text>Благодарю Вас за развёрнутый и интересный ответ, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;&amp;gt;англичанам пришлось собирать с миру по нитке и&lt;br /&gt;&amp;gt;посылать в советскую Россию создавать православие №3.&lt;br /&gt;&amp;gt;Ничего, создали. РПЦ верный, фанатичный помощник &lt;br /&gt;&amp;gt;английского престола. &lt;br /&gt;Я и предполагал, что при участии Западных структур конструкцию свинчивали. Но зачем же с мафиозно-криминально-коммерческим душком? Чтоб компромат на "деятелей" всегда был? Чтоб если что "не рыпнулись" куда не надо? Если так, то как-то уж всё слишком понятно, всё слишком на виду, не может наверное быть, чтоб очень так по-наглому и "просто".&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: награжден более чем двадцатью орденами православно</subject>
              <comments>
                <comment id="3372077" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3372077#t3372077</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-03-05 02:43:34</date>
                  <text>Механически ничего заражать не требовалось. У католиков есть разветвлённая система контроля внутри церкви, у протестантов есть контроль со стороны общественных организаций. Контрольным органом в Российской империи был Святейший Синод, всегда возглавлявшийся светским чиновником-надзирателем. Он так и назывался - ПРОКУРОР. Даже ОБЕР-ПРОКУРОР. Это был надзор позитивный, любящий. В отличие от партийного контроля, который зачастую специально разлагал РПЦ. После перестройки специального разложения уже не требуется. Достаточно изолировать церковь от госконтроля и в условиях экономическо-криминальной вседозволенности она сгниёт сама. </text>
                  <subject>Re: награжден более чем двадцатью орденами православно</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3372589" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3372589#t3372589</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-03-05 03:18:23</date>
                      <text>Ну, наверное, найдётся кому контролировать РПЦ. Очень даже выгодное предприятие. Деньги делаются почти из воздуха. Стркутура многофункциональная. Опять же помогает пасти большую часть мирян и стричь их. Для предприимчивых дельцов не хуже нефтедобычи.</text>
                      <subject>Re: награжден более чем двадцатью орденами православно</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3373101" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3373101#t3373101</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2005-03-05 04:03:18</date>
                          <text>&amp;gt;Для предприимчивых дельцов не хуже нефтедобычи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...а главное, гораздо полезнее для страны, как ни странно. Нефтедобыча - это в далекой перспективе только бремя для экономики. Гораздо важнее поднять  общество на некоторую духовно-нравственную высоту...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Священник - хорошая работа сама по себе. С виду не такая трудная, средне оплачиваемая, а главное, сегодня - востребованная обществом. В одной Москве сейчас около 40 вакансий на работу священника. Священником можно работать до глубокой старости - это тоже плюс, пенсии то у нас знаете какие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек ведь не может жить без религии. Религия - это семья, дети, место где приличные небогатые люди собираются... Количесто активно верующих в РФ действительно пока не так уж велико в процентном отношении, но быстро растет. Так что перспектива большая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В США 2 тыс. церквей - и все на самоокупаемости. 87% населения США - активно верующие христиане. Думаю американцев трудно заподозрить в непрактичности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: награжден более чем двадцатью орденами православно</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3373357" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3373357#t3373357</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-03-05 04:08:40</date>
                              <text>Количество активно верующих в КОГО?&lt;br /&gt;До 17-го, вроде, тоже было много.&lt;br /&gt;Но это не спасло Россию от больших бед. &lt;br /&gt;Блаженны верующие, тепло им на свете. &lt;br /&gt;Всё к лучшему в этом лучшем из миров.</text>
                              <subject>Re: награжден более чем двадцатью орденами православно</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3373869" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3373869#t3373869</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2005-03-05 04:26:27</date>
                                  <text>&amp;gt;Количество активно верующих в КОГО?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Верующих в себя - как часть Церковного сообщества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы же смотрите ТВ, ходите в театры, читаете литературу. Церковь - это из того же ряда - часть культуры. Деятели литературы, ТВ, - естественно ругают церковников: конкуренция.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Блаженны верующие, тепло им на свете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это именно и стоит денег, притом речь идет о не таких уж больших. &lt;br /&gt;Плюс некоторая психотерапия, плюс некоторый театр, хор, для старожилов - обед...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я Вас не уговариваю - сами заговорили о бизнесе. </text>
                                  <subject>Re: награжден более чем двадцатью орденами православно</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3374125" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3374125#t3374125</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2005-03-05 04:28:59</date>
                                      <text>Меня не надо уговаривать. Допустим, всё так. Вот я и говорю: ВСЁ хорошо.</text>
                                      <subject>Re: награжден более чем двадцатью орденами православно</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3374637" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3374637#t3374637</url>
                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                          <date>2005-03-05 04:30:26</date>
                                          <text>А от бед Россию пусть спасают, кому за это зарплату платят.</text>
                                          <subject>Re: награжден более чем двадцатью орденами православно</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3374893" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3374893#t3374893</url>
                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                              <date>2005-03-05 04:32:59</date>
                                              <text>Позвольте поинтересоваться - а кто в РФ зарплату получает за "спасение России от бед"?! И кто эти деньги платит? И большие ли? И не нужны ли работники?</text>
                                              <subject>Вакансии есть?</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3375149" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3375149#t3375149</url>
                                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                  <date>2005-03-05 04:37:41</date>
                                                  <text>Госаппарат - 5 млн. человек...возглявляемый главным "органом" - Управление Делами Президента (то что раньше было ЦК КПСС). Мало? Плюс ФСБ, МВД - 2 млн., кажется. Плюс политические партии - все этим занимаются, каждая на свой лад. Дума. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Навалом спасителей.</text>
                                                  <subject>Re: Вакансии есть?</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3375405" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3375405#t3375405</url>
                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                      <date>2005-03-05 04:40:52</date>
                                                      <text>А, эти... Они здорово спасают. При таких спасателях надо переходить на автономное существование.</text>
                                                      <subject>Re: Вакансии есть?</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="3375661" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3375661#t3375661</url>
                                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                          <date>2005-03-05 04:44:43</date>
                                                          <text>Дык я о том же - с самого начала.</text>
                                                          <subject>Re: Вакансии есть?</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3375405&amp;style=mine#t3375405</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3375149&amp;style=mine#t3375149</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3374893&amp;style=mine#t3374893</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3374637&amp;style=mine#t3374637</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3374125&amp;style=mine#t3374125</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3373869&amp;style=mine#t3373869</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3373357&amp;style=mine#t3373357</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3373101&amp;style=mine#t3373101</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3372589&amp;style=mine#t3372589</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3372077&amp;style=mine#t3372077</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3371309&amp;style=mine#t3371309</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3370541&amp;style=mine#t3370541</parent>
            </comment>
            <comment id="3372845" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3372845#t3372845</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2005-03-05 03:31:12</date>
              <text>&amp;gt;Третий этап наступил в период 1941-1947 годов. К концу 30-х попы откувыркались, англичанам пришлось собирать с миру по нитке и посылать в советскую Россию создавать православие №3.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англичане - это едва ли. 4/5 православных церквей в России в этот период открыто на оккупированных немцами территориях... Сказывался союз немцев и русской эмиграции.</text>
              <subject>Re: награжден более чем двадцатью орденами православно</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3370541&amp;style=mine#t3370541</parent>
            </comment>
            <comment id="3413549" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3413549#t3413549</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2005-03-09 01:03:59</date>
              <text>&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pop_roman/82937.html?mode=reply" rel="nofollow"&gt;Правда о религии в России. &lt;br /&gt;Изд. Московская патриархия. 1942&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Re: награжден более чем двадцатью орденами православно</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3370541&amp;style=mine#t3370541</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3367981&amp;style=mine#t3367981</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3376685" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3376685#t3376685</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-03-05 06:09:10</date>
      <text>Что-то не получается глубокого, широкого и полновесного раскрытия темы.&lt;br /&gt;Немногим интересно её обсуждать.</text>
      <subject>Что-то не то...</subject>
      <comments>
        <comment id="3378733" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3378733#t3378733</url>
          <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
          <date>2005-03-06 12:34:16</date>
          <text>Просто немного заболтали основной вопрос - что такое мафия. Перешли на семьи, крёстных отцов и т.п. А ответ был дан - организованная преступность. Вопрос - как возникает, стоило бы дополнить вопросом "когда". Может я что-то упустила, но, похоже, никто не связал появление организованной преступности с появлением организованной полиции. А если ещё вспомнить из КОГО набирали первых полицейских (самый яркий пример - Франция), то всё становится довольно очевидно.&lt;br /&gt;В более широком смысле появление обеих этих структур есть результат крушения традиционных систем со строгим сословным делением. Были разрушены перрегородки, прежде дозволявшие сосуществовать нескольким разным мирам, которые, безуловно, имели области пересечения, но осмотический процесс имел ограничения. Мелкое отребье прежде было вытеснено на периферию. Уничтожение центра привело и к уничтожению периферии. Всё смешалось, возникла необходимость в пресловутой системе "сдержек и противовесов", на самом деле означающих тотальный контроль. И мафия, и полиция как раз и являются такими "противовесами".&lt;br /&gt;Приблизительно так.     </text>
          <subject>Re: Что-то не то...</subject>
          <comments>
            <comment id="3380269" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3380269#t3380269</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2005-03-06 05:29:19</date>
              <text>Тут трудно что-либо новое сказать. В этой области цензуры особой нет, а публикуются тонны литературы - можно найти всё что угодно, от статей типа "Соединенные Штаты - в авангарде мировой борьбы  с организованной преступностью", до многотомных солидных монографий, от обвинений государственных чиновников в связах с "мафией" до всякой беллетристики. А "Васька слушает, да ест." Вы говорите - когда "организованная преступность" возникла. А может она всегда была, только уровень её организации пропорционален уровню организации общества в целом. Очевидно, что последнее постепенно усложняется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский тут высказал интересную мысль, что отсутствие "мафии" - важный симптом. Как я его понимаю (может вульгарно), что в обществе есть разные "квантовые уровни", вот, в независимой системе, эти уровни последовательно заполняются, причём низшие уровни заполняются первыми, и должны быть заполнены пока доберутся до верхних. В этом смысле "честный бизнес" требует бОльших усилий на полученый рубль, чем "жульничество", и организуется несколько позже. В таком сценарии для России уверяли российские  "либеральные" газеты - дескать Михась может и вор, а вот его сынок уже вполне сможет стать чем-то вроде Г.Форда или там Ф.Рузвельта. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Что-то, что-то, что-то не так...</subject>
              <comments>
                <comment id="3384109" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3384109#t3384109</url>
                  <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                  <date>2005-03-07 01:59:22</date>
                  <text>Хорошо, скажем не "возникла", а была создана, само слово "организованная" достаточно чётко указывает на это. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"А может она всегда была, только уровень её организации пропорционален уровню организации общества в целом. Очевидно, что последнее постепенно усложняется".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается сложности, то это как посмотреть. Например, что сложнее - живой организм или механизм? Процесс синтеза или атомизации?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Галковский тут высказал интересную мысль, что отсутствие "мафии" - важный симптом. Как я его понимаю..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут мы несколько расходимся в понимании этого тезиса. Я так поняла, что это скорее плохой признак. Впрочем так же как и Вы, могу ошибаться :).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;"в независимой системе".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот именно, ключевое слово - независимой.</text>
                  <subject>Re: Что-то, что-то, что-то не так...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3386925" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3386925#t3386925</url>
                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                      <date>2005-03-07 07:02:44</date>
                      <text>&lt;i&gt;Что касается сложности, то это как посмотреть. Например, что сложнее - живой организм или механизм? Процесс синтеза или атомизации?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сложность (общества) вполне можно характеризовать количественно - количество профессий, количество и типы связей между группами и тд. Всего этого больше в нынешнем обществе, чем, скажем, в феодальном.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Тут мы несколько расходимся в понимании этого тезиса. Я так поняла, что это скорее плохой признак. Впрочем так же как и Вы, могу ошибаться :)... Вот именно, ключевое слово - независимой.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так я тоже про это. Я попытался проиллюстрировать, почему именно отсутсвие "мафии" говорит о некой искусственности, то бишь несамостоятельности (в рамках моего понимания упомянутой идеи).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Что-то, что-то, что-то не так...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3384109&amp;style=mine#t3384109</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3380269&amp;style=mine#t3380269</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3378733&amp;style=mine#t3378733</parent>
            </comment>
            <comment id="3380781" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3380781#t3380781</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2005-03-06 09:42:01</date>
              <text>Может, лучше вообще отказаться от слова "мафия", применительно к российской и прочей, не связанной с итальянскими корнями, организованной преступности? (Тут уже было замечено, что это отдает киношничеством, - плащ и кинжал какой-то.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И насчет одновременного возникновения организованной полиции - в России можно ли об этом говорить? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть хотелось бы определиться с терминами...</text>
              <subject>Re: Что-то не то... может,  слово плохое?</subject>
              <comments>
                <comment id="3384365" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3384365#t3384365</url>
                  <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                  <date>2005-03-07 02:00:20</date>
                  <text>"Может, лучше вообще отказаться от слова "мафия", применительно к российской... организованной преступности?..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут опять, смотря от чего плясать будем. Вспомните, предложенную Дмитрием Евгеньевичем расшифровку этого слова. В России аналогичную роль исполняло ВКПБ (расшифруем, например так - власть комиссарам, подонкам и бандитам).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"И насчет одновременного возникновения организованной полиции - в России можно ли об этом говорить?" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отчасти см. выше. Но в целом в России этот процесс действительно имеет отличия. Россия оставалась чуть ли не последней полноценной монархией, то есть государством органического типа, но сталкиваясь с другими странам, где полным ходом шёл процесс механизации государственной жизни, ей поневоле приходилось создавать аналогичные механизмы, но они были чем-то вроде неудачных протезов, которые отторгались живой тканью. Отсюда и воспалительный процесс, приведший к возникновению гнойника и в конце концов закончившийся его прорывом.&lt;br /&gt;Ну а дальше, как известно, к власти те самые "мафиози" и пришли...&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Что-то не то... может,  слово плохое?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3380781&amp;style=mine#t3380781</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3378733&amp;style=mine#t3378733</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3376685&amp;style=mine#t3376685</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3378477" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3378477#t3378477</url>
      <user name="russian_russian" username="russian_russian" />
      <date>2005-03-05 10:02:03</date>
      <text>люблю смотреть фильмы....русские родные...такие душевные...вот Шукшина...где он с тюрьмы пришел...а тут ему другие воры...иди к нам...вором снова будешь....а он я буду русским!!!...убили его ...  ... ...или там после дождика в четверг....с табаковым....где он там ...кощей бессмертный...а вообще на кота похож....или там брат2....где америкосов смотрим....или ночной дозор...где простые русские парни ....войдут войну с вампирами...нечистью....в москве....намек...на &lt;i&gt;чубайса&lt;/i&gt;....в смысле...не простой русский парень он там....а вампир или оборотень...тут со значением... &lt;center&gt;&lt;h1&gt;ПАРИКМАХЕР&lt;/h1&gt; &lt;/center&gt;(еврей нарик хипозного вида с панковскими замашками отсидевший )/// он...а Донникова...мол...Татьяна Дьяченко.....в.честь нее день теперь сделали...татьянин день...в университете жидки празднуют...а русский человек дежурит...так вот...эта семья...продали нашу Россию...семья...вот фильм смотрел "оборотень в нью йорке"....почти тоже что и до того да другое...не наше.....еще хороший фильм...спецназ....где парни мочат чурок.....в южной стране...могу фильмы смотреть целый день....еще бои без правил.....пиздык ему по ебалу.....или под коленку кик.....маваши гири....в....голову.....с пивком...смотреть....особенно классно.....</text>
      <comments>
        <comment id="3379757" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3379757#t3379757</url>
          <user name="porogny" username="porogny" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
          <date>2005-03-06 04:15:15</date>
          <text>Во блин...</text>
          <subject>Это же рэп читают!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3378477&amp;style=mine#t3378477</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3385133" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3385133#t3385133</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2005-03-07 02:20:49</date>
      <text>Скромно покачиваясь в креслице:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Сегодня по ТВ крутили передачу об оргпреступности. Генерал МВД делился соображениями: "Я вот в толк не возьму, почему больше 50% воров в законе - грузины. Русскому вору чтоб масть получить, надо годами на коленях перед грузинами ползать. Недавно был случай. Русский, убили его уже, чтобы стать вором в законе специально сел в тюрьму к двум грузинским авторитетам. Они ему дали градус, и он сразу якобы по состоянию здоровья "на свободу с чистой совестью". Грузины из тюрьмы маляву послали: "в законе, по понятиям". Я думаю, это со времён Лаврентия Павловича идёт. Лаврентий Павлович из своих инфраструктуру создавал на десятилетия вперёд, чтобы воровским миром СССР руководить."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Страшнее кошки зверя нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё оттуда же размышлизм: "Американцы 15 лет пропихивали своих людей в медельинский картель. Установили контроль на самом верху. Быстро взяли всех. Так что вы думаете, вся структура восстановилась за несколько месяцев, стало не в пример хуже. Теперь всех американских агентов убивают на дальних подступах, они и сунуться боятся".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот какие колумбийские бароны высокоорганизованные. ЦРУ и ФБР пинают как мячик, самое могущественное государство планеты ничего сделать не может. Американцы Британскую империю в 1/5 суши разрушили почти до основания. А с Колумбией справиться не могут. Никак у англичан вовремя своей огранизованной преступности не оказалось, поэтому и лопухнулись. Сильно бы помогло против заокеанских конкурентов. но откуда у Лондона организованная преступность. Мирные, добрые люди. Чай не Гонконг какой-нибудь с "триадами". Причём здесь Англия.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="3386669" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3386669#t3386669</url>
          <user name="porogny" username="porogny" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
          <date>2005-03-07 04:48:20</date>
          <text>Дмитрий Евгеньевич! Я тоже смотрел этот фильм. Мне показалось, что сведения о насаждении Берией "своих" в воровской среде как раз Вам в кассу.
1. Здесь, как и везде в СССР элита не из русских.
2. Прямая организация преступности сверху.
Почему Вы  насмешкой встретили эту информацию?</text>
          <comments>
            <comment id="3387693" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3387693#t3387693</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-03-07 11:39:50</date>
              <text>Потому что не грузины захватили Россию. И не евреи. Российская империя была достаточно умным, цивилизованным государством, нейтрализующим варваров на дальних подступах.</text>
              <comments>
                <comment id="3387949" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3387949#t3387949</url>
                  <user name="porogny" username="porogny" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                  <date>2005-03-07 02:44:57</date>
                  <text>Спасибо. Я полагал, что часть "работ" могут сделать и дилеры.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3387693&amp;style=mine#t3387693</parent>
                </comment>
                <comment id="3399469" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3399469#t3399469</url>
                  <user name="russian_russian" username="russian_russian" />
                  <date>2005-03-08 09:54:01</date>
                  <text>хорошо...пишешь.....уважаю....у нас на форуме РНЕ....рекоммендовали читать тебя....русский человек....все знает...пишет про историю...России....уважаю тебя....можно встретиться....кофе попить...там...в кафе шоколадница....по русски....с кайфом...или водяры тупнять....на сухаревской....пиши....нравиться читать....молодец.... русский писатель.....уважаю...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3387693&amp;style=mine#t3387693</parent>
                </comment>
                <comment id="3402797" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3402797#t3402797</url>
                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                  <date>2005-03-08 01:43:21</date>
                  <text>Но ведь сейчас у нас не Российская Империя! Эстония, - и та ноги об РФ вытирает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Интересная, кстати, статья о теории заговоров: &lt;a href='http://www.lebed.com/2005/art4100.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.lebed.com/2005/art4100.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Ваше мнение?</text>
                  <comments>
                    <comment id="3403565" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3403565#t3403565</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-03-08 01:55:53</date>
                      <text>В случае с Эстонией не вижу ничего позорного для русских. У эстонцев есть своё национальное государство, а у русских - нет. Естественно, в условиях государственный фазы международных отношений русские всегда будут проигрывать. Вот если бы у них бфла база, хотя бы с "остров Крым", тогда можно было бы вести речь о защите своих интересов. А с безоружного какой спрос. Это не боец. Надо делать ноги - убежишь, люди оценят СИЛУ И ХРАБРОСТЬ. </text>
                      <comments>
                        <comment id="3404845" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3404845#t3404845</url>
                          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                          <date>2005-03-08 02:17:35</date>
                          <text>&amp;gt; Надо делать ноги - убежишь, люди оценят СИЛУ И ХРАБРОСТЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен! Бег, - главный вид спорта в Древней Греции. В том числе и с полным вооружением. Измотать противника продолжительным бегом.&lt;br /&gt;А с Эстонией, - тут надо так понимать, что их не-приезд на торжества в Москву и все разговоры вокруг этого, - попытка отвлечь общественность от более важных вопросов.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3403565&amp;style=mine#t3403565</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3405357" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3405357#t3405357</url>
                          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                          <date>2005-03-08 02:23:11</date>
                          <text>&amp;gt; Вот если бы у них бфла база, хотя бы с "остров Крым",&lt;br /&gt;&amp;gt; тогда можно было бы вести речь о защите своих интересов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, Дмитрий Евгеньевич, давно хотел Вас спросить о роли Тайваня (Гонконга) для континентального Китая.&lt;br /&gt;Это китайский "остров Крым"?</text>
                          <comments>
                            <comment id="3420717" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3420717#t3420717</url>
                              <user name="waitas" username="waitas" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                              <date>2005-03-10 03:36:22</date>
                              <text>Гонконг(как и весь Китай) принадлежит Англии.&lt;br /&gt;Тайвань - (младший)союзник США.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3405357&amp;style=mine#t3405357</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3403565&amp;style=mine#t3403565</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3402797&amp;style=mine#t3402797</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3387693&amp;style=mine#t3387693</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3386669&amp;style=mine#t3386669</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3385133&amp;style=mine#t3385133</parent>
        </comment>
        <comment id="3398957" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3398957#t3398957</url>
          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
          <date>2005-03-08 09:34:37</date>
          <text>Читала о связи и прямом контроле организованной преступностью профсоюзов в начале зарождения собственно профсоюзного движения. А как обстоят дела сейчас?  И с Россией тоже непонятно...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html?thread=3385133&amp;style=mine#t3385133</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>