<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-01-10 18:55:00</date>
    <text>По понятным причинам последнее время идёт массовый промыв (а иногда и смыв) мозгов на предмет любви к органам. Посему люди начали заметно путаться в трёх соснах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для начала поговорим о полиции просто. В разных странах к микроционерам относятся по разному. Даже на удивление по разному. В Англии - с любовью, в Германии - с уважением, во Франции - с опаской, в Италии, как и в России - с пренебрежением. Но уголовный мир повсеместно относится к полицейским совершенно одинаково: с презрительной злобой. Несложилась жизнь у паренька в камере: друзей нет, бьют. Что будет дальше - страшно подумать. Паренёк набрасывается на конвоира, получает ШИЗО. Возвращается через месяц в родную камеру со статусом иным: привечают его как дорогого гостя, помещают на хорошее место. "Мусора умыл" - начало солидной воровской карьеры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А теперь представьте, что милиционеры выкручивают руки, одевают наручники, избивают дубинками, всячески унижают не воров и грабителей, а законопослушных обывателей. За что? А ни за что. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;За то, что посмотрели интересный фильм, прочли книгу, нарисовали картину. Просто поговорили с друзьями. Как к ним будут относиться пострадавшие в этом случае? У уголовников хотя бы гипотетически, наедине с собой, может зародиться червь сомнения: а может правильно меня дубинкой отдубасили. Зачем я Нюрку-то зарезал? А тут. Тут гнев праведный, интеллигент ненавидит гебиста с полным сознанием собственного превосходства, вдохновенно. Это для него не то что нечеловек, а нелюдь, взбесившаяся тварь. А поскольку интеллигент существо более утончённое и культурное, то формы издевательства над гебнёй могут быть самыми изощрёнными и причудливыми.  Так что нагло лгут современные акыны, воспевающие всеобщее уважение к великому Юрию Владимировичу. Ненавидили его, считали выжившим из ума кретином. А просто кэгебист - даже не могу найти определения Это был пария, которого не боялись, а брезгливо жалели. И сам он - ребята, ребята, я к ребятам хочу - лез полураздавленным тухлым крабом. Бочком, бочком, караморой. А его палочкой за клешню: пшёл скотина, не порть настроения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Промеж себя давали "цветным" соответствующие клички: Сморчок, Плевок, Кивсяк, Сопля. Смеются студенты, разговаривают, вдруг: "Тихо, Сопля идёт!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тише, тише, господа&lt;br /&gt;Патриот из патриотов&lt;br /&gt;Господин Искариотов&lt;br /&gt;Приближается сюда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На это можно возразить - ну, это общество тоталитарное. А в демократии? Ведь и там есть тайная полиция и выполняет она функции уже необходимые. Борьба с терроризмом, шпионажем. Так то оно так, только...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Предположим, забросили за границу шпиона - приглядывать за военным заводом по производству плутония. Окучивает сей Джеймс Бонд уродливую сотрудницу, мать-одиночку, думает, что ж я делаю, подлец, чем занимаюсь. Докатился. Однако есть и МОТИВ. Хи-хи, ха-ха, а взорвут над родной столицей 20 мегатонн - мало не покажется. Идеализировать "шпиона Дырку" не надо, но бывает у него и высокая мотивация. По крайней мере с такой "работой" можно жить без распада личности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот зачем осведомители тайной полиции внутри? За атомным заводом следить? Так завод свой, всё до последнего винтика и так прозрачно. "Контрразведка"? Эх, НЕТ ТАКОЙ ПРОФЕССИИ. То есть структуры такие есть, но деятельность их на 99% фиктивная. У шпиона - тоже фиктивная, но на 66%. Ведь это в кинофильмах разведчик совершает всякого рода "активные мероприятия". В реальности ведёт он себя совсем иначе. Просто читает местную прессу, составляет по ней аналитические обзоры. Где домыслит, где догадается. Чаще всего - соврёт. Пользы всё равно много, ибо живёт внутри отслеживаемой страны, варится в её соку. Плюс и у себя пожил, знает, что начальству надо. Но врёт, голубчик, ибо проверяющего органа нет, а в местную каталажку сильно неохота.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Контрразведчик же это "фикция фикции". Как шпионить за шпионом? Высасывать из пальца аналитические обзоры о составителе фантастических аналитических обзоров? В лучшем случае это слежка за неизбежными, так сказать "конвенциональными" шпионами. Например, живёт советское инкогнито в Стамбуле в 30-30-е годы, отмечает в блокнотик все выходящие и входящие через Босфор суда: тоннаж, название, тип. Инкогнито этого знают как облупленного, но не берут, ибо бесполезно. Тут же пришлют нового, его ещё надо будет вычислить, изучить связи и привычки. Пусть уж стоит, где стоял. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Внутри страны осведомители могут быть полезны в андеграудной среде, например, в криминальном мире. Но вот осведомитель среди интеллигенции. О чём он будет "осведомлять"?  В тоталитарном государстве понятно о чём. А в демократическом? Какие такие "преступления" совершают писатели, художники, учёные? А ведь сеть осведомителей среди интеллигенции есть в любом демократическом государстве. Конечно не такая густая, как при Сталине, но "люди пишут". Что? Да кто во что горазд. Зашёл стукач-журналист в редакцию газеты, поговорил с коллегами. Появились у него гренки фактов: зав. отделом маркетинга брат жены главного редактора, псевдоним обозревателя Григорьева - Николаев, за последние полгода тираж увеличился на треть. Теперь делается клеветническое ХЛЁБОВО. Сверху хлёбова - гренки фактов:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Довожу до вашего сведения, что газета NN финансируется азербайджанской криминальной группой (через зав. отделом маркетинга - брата жены главного редактора), в газете постоянно публикуются материалы, рекламирующие радикальные направления ислама. Например, в канун мусульманского поста обозреватель Николаев (наст. фамилия Григорьев) опубликовал материал о шиитском духовенстве. В последнее время произошло резкое увеличение тиража (цифры). В связи с активизацией террористической деятельности в столице полагаю необходимым... Кроме того... Прошу обратить внимание... Требуется серьёзная финансовая проверка деятельности редакции..."   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Доносу хода не дают, а в дело подшивают. Авось пригодится на чёрный день. Что за чёрный день? Ну, например, предвыборная кампания на носу. Поддержали не того кандидата - получайте аудит. "Не тот" кандитат сильненький, организовал звонок - а вот есть бумага, ещё год назад поступила. Можете проверить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И так до бесконечности. Но в одну и ту же сторону. Не помочь, а навредить, испортить, закрыть, сломать. Поставить подножку своим же коллегам.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем же таких клеветников держат и кормят? Хороший вопрос. Длинную цепочку размышлений отпущу - скажу суть. Из-за того, что государство никогда не поймёт индивидуальность, человеческое "я". Оно просто не знает, что с этим "я" делать. Культура это противоречие нивелирует, маскирует и сводит к компромиссу. Но в зоне экстрима противоречие проявлено с предельной ясностью. Государство стоит на стороне никчёмного уголовника и поэтому В КАКОМ-ТО смысле является организацией никчёмных уголовников. Именно само по себе, потому что оно государство. Неважно какое - демократическое, авторитарное. Также, как любая армия - это фирма по убийству людей. Правда чужих людей. А тайная полиция бьёт и по своим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому её сотрудников никто не любит. Это УГОЛОВНИКИ, нарушающие законы своего же государства. А с уголовником разговор короток. Написал донос на вас человек, что же его остановит? Сегодня обокрадёт, завтра - даст наводку на вашу квартиру, а послезавтра получите от него кирпичём по башке в подворотне. Потому как донос вещь в христианской цивилизации гораздо худшая, чем кража, мошенничество или грабёж. У Данте в аду предатели поглубже убийц находились. На самом дне. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правильное поведение в самом демократическом обществе по отношению к доносчику - прилюдно харкнуть в глаза. Поссорившись лично, вы дезавуируете его клевету, а разорвав социальные связи - перекроете информацию, которой подлец может воспользоваться в том числе для чистой уголовщины. Поэтому от Швеции до Аргентины образованные люди пинают "работников невидимого фронта" как футбольный мяч.</text>
    <subject>52. ПОЧЕМУ НИКТО НЕ ЛЮБИТ ТАЙНУЮ ПОЛИЦИЮ.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/13165.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="475798" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=475798#t475798</url>
      <user name="rms1" username="rms1" />
      <date>2004-01-10 08:39:04</date>
      <text>Знаете, при всем искреннем уважении, писали бы Вы все-таки больше про Россию. В России – примерно так. На Западе к представителям тайной (а равно и явной, в том числе и в Британии, далась она вам) полиции относятся без любви и ненависти, как к профессионалам, делающим свое дело. Мне случалось слышать рассказы коллег про контакты с соответствующими службами, в этом не видели ни геройства ни унижения. Так, в супермаркете очередь была. Обсуждался в основном их заурядный внешний вид,  не как 007. Для Запад т.н. донос – вешь нормальная и приемлемя и вся индустрия вокруг доноса не хуже и не лучше порно- или авто- индустрии. Сделаете что не так – напишут начальству и будет нормально. Нормально, да. Не делайте не так. Ибо действуют в итересах дела (в больниц, к примеру, скажут  in the best interest of the patient). Так вплоть до политического доноса. В этом сысле у них совершенно другая культура, о чем как-то доводилось с Пионером беседовать</text>
      <comments>
        <comment id="37204374" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=37204374#t37204374</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/78783817/12015315" height="100" width="100" />
          <date>2010-09-02 06:00:32</date>
          <text>внутри Англiи политическаго сыска почти нЬту&lt;br /&gt;кромЬ провинцiи Ольстеръ и всЬго что съ ней связано &lt;br /&gt;а ВНУТРЕННЕЙ РАЗВЬДКИ и вовсЬ нЬту &lt;br /&gt;какъ-то налоговыхъ инспекторовъ хватаетъ</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=475798&amp;style=mine#t475798</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="476054" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=476054#t476054</url>
      <user name="Mina" username="nemirova" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49868519/529076" height="100" width="100" />
      <date>2004-01-10 11:08:19</date>
      <text>Позвольте случай из жизни: был у меня одно время родственник – военный атташе Италии в Греции. Часто сидел в кафе у порта и подсчитывал, совсем как вы описали, входящие выходящие корабли. Их ведь всё равно видно кому угодно, не криминал. Один раз забыл блокнот в кафе, а кто-то нашёл. И вот этого делать не следовало. Греки решили что он турецкий шпион и через пару дней его с семьёй выдворили из страны. Но родственник «не убился, а рассмеялся», продвинулся по службе. Стал часто летать в Америку. Привозил оттуда дочке игрушки. Всё вроде.</text>
      <subject>жизнь шпионов</subject>
      <comments>
        <comment id="37204630" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=37204630#t37204630</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2010-09-02 06:01:27</date>
          <text>во какъ интересно&lt;br /&gt;получили отъ грЬковъ въ 1940-41 гг. и по сю пору помнятъ, не унимаются! </text>
          <subject>Re: жизнь шпионов</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=476054&amp;style=mine#t476054</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="476310" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=476310#t476310</url>
      <user name="Лаборатория журнала &quot;Магазинник&quot;" username="magazinnik" type="C" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10208783/1515308" height="100" width="78" />
      <date>2004-01-10 11:46:05</date>
      <text>Большинство населения верит газетам. А что газеты? Газеты прославляют. Т.е. официальная линия проводится некоторыми СМИ, будь то CNN или “Правда” сталинского образца. Следовательно, к “органам” относятся нормально, большинство. Меньшинство же одинаково сильно не любит тайную полицию в любой стране, будь то Россия или Америка. И противостояние “поэт и власть” в Америке присутствует, может быть не в такой карикатурной форме как в России, но есть. </text>
      <subject>Предыдущим выступавшим</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="476822" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=476822#t476822</url>
      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
      <date>2004-01-10 21:12:12</date>
      <text>Если есть разведка, то по определению должна быть и контрразведка. Иначе, кто у нас Полякова и Пеньковского повязал бы, а у них наших Абеля (Фишера), Конана Молодого и вышел на всю кембриджскую пятерку? Агенты ФБР, когда ворвались к Абелю и надевали на него наручники (впрочем, вежливо именуя "г-ном полковником") не сильно комплексовали и вряд ли в тот момент сомневались в необходимости своего существования. Когда Конан Молодый сидел в парке и ждал связника, а из всех кустов вдруг полезли британские контрразведчики, никто в Англии не сказал бы, что они даром едят свой хлеб. Его схватили за руки и одновременно с этим считали пульс. Спокойствие Молодого так поразило, что его спросили: "Сейчас вас повезут в Скотланд-Ярд. Вы понимаете это?" Молодый вспоминал потом: "Да я двадцать лет знал, куда меня повезут!" Просто работа у людей такая: как говорится, одни убегают, другие догоняют.</text>
      <comments>
        <comment id="477078" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=477078#t477078</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-01-11 03:48:45</date>
          <text>Традиционно считается, что лучшая в мире разведка и контрразведка - у англичан. И вот оказывается, что в руководстве этой разведки и контрразведки находилась целая СЕТЬ агентов примитивной полуазиатской деспотии. Разведка и контрразведка этой деспотии формировалась из малограмотных дилетантов, большей частью еврейско-кавказских уголовников.&lt;br /&gt;О чём это говорит?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пеньковский был крупным контрразведчиком и даже защитил диссертацию... о методах наружного наблюдения. &lt;br /&gt;О чём это говорит?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О многом, но прежде всего о том, что никакой "контрразведки" в обычном понимании этого слова быть не может. "Профилактические меры", режим секретности - сколько угодно. Расследование нарушений режима - сколько угодно. Но активный поиск и выявление шпионов - это из детективной литературы. &lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="477590" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=477590#t477590</url>
              <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
              <date>2004-01-11 19:45:25</date>
              <text>&amp;gt; Традиционно считается, что лучшая в мире разведка и контрразведка - у англичан. И вот оказывается, что в руководстве этой разведки и контрразведки находилась целая СЕТЬ агентов примитивной полуазиатской деспотии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так ведь и кембриджская пятерка, и Ким Филби не просто с неба свалились в качестве бесценного подарка Лубянке, этих рафинированных британских джентельменов кому-то нужно было завербовать, убедить в правоте своего дела. И такие люди в разведке "примитивной полуазиатской деспотии" нашлись, что характеризует эту разведку как минимум неплохо. Ладно Гай Бёрджес был педерастом, но другие-то вроде ни в чем подобном не засветились. Просто молодые англичане левых убеждений, но ни в коем случае не маргиналы, наоборот, самая что ни на есть элита. И в советской разведке, повторюсь, таки нашлись люди, говорящие с ними на одном языке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Разведка и контрразведка этой деспотии формировалась из малограмотных дилетантов, большей частью еврейско-кавказских уголовников.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, вообще-то, ни Генрих Фишер (Рудольф Абель), ни Конан Молодый, ни даже контрразведчик Павел Судоплатов в эту схему никак не вписываются. Все это люди, как минимум незаурядные. Конан Молодый, работавший в Британии под именем бизнесмена Гордона Лонгсдейла раскрутил свой бизнес так, что вообще стал миллионером! Он даже запрашивал у центра, платить ли ему партвзносы только с офицерского жалования, или со всех доходов. Суперменская шутка! И это ведь все разведчики ПРОВАЛИВШИЕСЯ, только поэтому нам известны их имена. О других, более успешных мы просто ничего не знаем. "Ты видишь суслика? И я не вижу. А он есть..." (фильм ДМБ)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Но активный поиск и выявление шпионов - это из детективной литературы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но Пеньковского все-таки арестовали. Кто-то ведь этим занимался, кто-то "вел" его, следил за его неправильным поведением, проводил следственные мероприятия, кто-то же допрашивал его, наконец. То же и с Поляковым, с Толкачевым -- о них в интернете масса материалов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="478614" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=478614#t478614</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-01-12 03:35:53</date>
                  <text>&amp;gt;И такие люди в разведке "примитивной полуазиатской деспотии" нашлись, &lt;br /&gt;&amp;gt;что характеризует эту разведку как минимум неплохо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не нашлись такие люди, ибо не могли найтись. И "пятёрки" никакой не было, ибо быть не могло. Случилось примерно вот что. Воевали в космосе две сверхцивилизации. Одна решила установить на земле станцию подкачки для линии нуль-транспортировки. Другая - послала триллион механических муравьёв, чтобы станцию сгрызть. Тогда первая на машине времени направила охранника-муравьеда. Вторая сделала хроноблокировку, в результате чего в районе станции возникла пространственно-временная аномалия. В общем сильно нагадили, испугались, заключили локальное перемирие и послали совместную ремонтную бригаду для ликвидации опасной флуктуации. Тут, мама дорогая, выяснилось, что планета полуцивилизованная, живут там почти совсем разумные существа. КАЗУС. Заплатку поставили, перед аборигенами извинились: "Звиняйте, дядечка, я думал шо вы птичка". Сунули в глотку тонну химически чистой платины, подарили технологию производства компьютеров. Однако на тысяче квадратных км. остался кое-какой мусор внеземного происхождения: давленные муравьи из ванадия, пирамидки, шарики, кубики километр на километр, половина муравьеда, то бишь шагающего завода. Да и то-сё разное. Всё в виде остовов и деталей, но вот проблема - люди начили задавать вопросы. Зону закрыли, объявив что взорвалась атомная фабрика печенья. Появились фантасты братья Корабляцкие, написали "Вечеринку в тайге". Затем Нетаковский снял фильм "Опускалкер" и все всё поняли правильно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;СССР имеет к "кембриджской пятёрке" примерно такое же отношение, как земляне к "фабрике печенья". Да и все рассказки про эту пятёрку - репортажи с несуществующей фабрики. Часть из этих репортажей написали советские - это да. Кто же спорит. В этом смысле СССР "поучаствовал".  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Конан Молодый, работавший в Британии под именем бизнесмена &lt;br /&gt;&amp;gt;Гордона Лонгсдейла раскрутил свой бизнес так, что вообще &lt;br /&gt;&amp;gt;стал миллионером! Он даже запрашивал у центра, платить ли &lt;br /&gt;&amp;gt;ему партвзносы только с офицерского жалования, или со всех &lt;br /&gt;&amp;gt;доходов. Суперменская шутка! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Голубчик, да Вы суперменов и не видели. Вот Олег Калугин, руководитель ВНЕШНЕЙ КОНТРРАЗВЕДКИ это да.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Но Пеньковского все-таки арестовали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Арестовали, арестовали. И Ягоду арестовали, и Ежова, и Берию. Всех обвинили в шпионаже и расстреляли, как правило после показательных процессов. Если Вы помните, такой процесс был и у Пеньковского. Как и положено, человек честно признался во всех преступлениях. Как положено, человека расстреляли. А трупа родным на руки не выдали. Как положено. "Нет трупа - нет дела".&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="479126" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=479126#t479126</url>
                      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                      <date>2004-01-12 19:54:33</date>
                      <text>&amp;gt; Не нашлись такие люди, ибо не могли найтись. И "пятёрки" никакой не было, ибо быть не могло. Случилось примерно вот что. Воевали в космосе две сверхцивилизации... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, это конечно всё объясняет... :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; СССР имеет к "кембриджской пятёрке" примерно такое же отношение, как земляне к "фабрике печенья". Да и все рассказки про эту пятёрку - репортажи с несуществующей фабрики. Часть из этих репортажей написали советские - это да. Кто же спорит. В этом смысле СССР "поучаствовал".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот умерли все участники "пятерки", кроме Кернкросса, почему-то в Москве. Страшно тосковали, пили, Энтони Блант, кажется, жаловался, что в Москве ему больше всего не хватает самой обычной лондонской пивной, но путь домой для них был отрезан. Почему? Они боялись чего-то несуществующего? Чего на самом деле никогда не было? Похоже у всех этих людей было другое мнение. И срока им светилили в Британии ну очень конкретные, такие, что любую ностальгию победят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Арестовали, арестовали. И Ягоду арестовали, и Ежова, и Берию...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, об этих вот процессах. Это ведь, кроме всего прочего, и три мощные волны чисток органов. Помните, вы писали чуть выше о "еврейско-кавказских уголовниках"? На самом деле там еще была и мощная латышская "мафия". Так вот, не осталось после трех этих чисток от всей этой публики и следа. Читал, что к середине пятидесятых Лубянка была уже практически на 100% славянской.  </text>
                      <comments>
                        <comment id="479382" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=479382#t479382</url>
                          <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                          <date>2004-01-12 21:44:23</date>
                          <text>Поправка. Я тут немного напутал с именами, виноват.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Энтони Блант и Джон Кернкросс умерли в Англии. Кернкросс оставался последним из пятерки, которого не разоблачили. Бланта подозревали до последнего и в 63-м лишили рыцарского звания. Умер в 83-м. Филби до конца оставался вштате КГБ и умер в Москве в 88-м. Раньше всех умер житель Москвы и гражданин СССР Гай Бёрджесс -- спившимся и опустившимся. Это он больше всех тосковал по лондонским пивным. Дональд Маклин тоже умер в Москве в 83-м (?).</text>
                          <subject>Поправка</subject>
                          <comments>
                            <comment id="482966" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=482966#t482966</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2004-01-15 06:18:53</date>
                              <text>&amp;gt;&amp;gt;Не нашлись такие люди, ибо не могли найтись. &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;И "пятёрки" никакой не было, ибо быть не могло. &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;Случилось примерно вот что. Воевали в &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;космосе две сверхцивилизации... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Ну, это конечно всё объясняет... :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Научная фантастика один из самых правдивых видов литературы. Ибо недоподцензурна. "Путешествие Гулливера" - самое правдивое произведение современника об обществе той эпохи. То же касается Уэллса, Оруэлла, Хаксли. Лучшее произведение о коллективизации в СССР - "Улитка на склоне" Стругацких. Даже примитивные пародии весьма многозначительны. Давеча с удовольствием пересмотрел "Марс атакует", правдивую ленту о том, как наивный американский президент борется с коварными междупланетными террористами. Неведомые террористы противно крякают, спиливают Бонг..., гм-гм, летающей тарелкой американский небоскрёб. В общем, фантастика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Гай Бёрджесс жаловался, что в Москве ему больше всего &lt;br /&gt;&amp;gt;не хватает самой обычной лондонской пивной, но путь &lt;br /&gt;&amp;gt;домой для них был отрезан. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, есть такой медвежонок, называется "Мавроди". Вы его всё время по телевизору видите: Мавроди построил финансовую пирамиду до Луны, Мавроди арестовывают на фоне коллекции бабочек ("Из тени в свет перелетая"), Мавроди выбирают в депутаты, Мавроди убирают, Мавроди ищут, Мавроди нашли, у Мавроди фальшивый паспорт на чужое имя. Что ж он 10 лет в одной и той же проруби на одном и том же месте кувыркается? Ведь взял кассу - на десяти грузовиках увёз в неизвестном направлении. Казалось бы при такой-то прыти... А это у дяденьки профессия такая: "мавроди". Чтобы ошибочно не подумали, что "МММ - нет проблем" генералитет КГБ придумал. Ведь чёрти до чего додуматься озлобленный обыватель может.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и "кембриджская пятёрка" 30 лет на одном и том же месте кувыркалась, "обозначала проблему". А взяли бы действительно Филби и действительно за жабры... Заложил бы он всех за один допрос, ибо профессионал. Привели профессиональную проститутку в отделение милиции, сказали: обслужишь всех по очереди - отпустим. Что тут профи сделает? "Мальчики, я с удовольствием". Волынить можно, если нет серьёзных зацепок - авось пронесёт. Если зацепки есть, ни один профессионал молчать не будет. Ибо знает, как люди работают. Посадят на иглу, сделают дурачком, он за дозу на столе у следователя танец маленьких лебедей танцевать начнёт. Выпотрошили Филби, что дальше? Дело серьёзное и обслужат по-серьёзному: у одного инфаркт, у другого - автомобильная катастрофа. Третий - утонул. (Кстати типично английский вариант - вскрытие ничего не даёт, следствие не сможет даже квалифицировать, что это: самоубийство, несчастный случай или убийство. Концы в воду.)  А тут? Побеги, обмены, интервью, страдания. "Голливуд". А уж мотивация... "Я Кембрижд покинул, пошёл воевать, чтоб землю родную грузинам отдать." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Читал, что к середине пятидесятых Лубянка была &lt;br /&gt;&amp;gt;уже практически на 100% славянской. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Угу. "Практически". Я тут порылся и нашёл свою карикатуру на Андропова. Нарисована в 1983 году на полях конспекта по научному атеизму. Я так веселил публику. Нарисую и пускаю по аудитории. То тут взрыв хохота, то там :-)  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/008.jpg"&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/center&gt;</text>
                              <subject>Re: Поправка</subject>
                              <comments>
                                <comment id="484502" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=484502#t484502</url>
                                  <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                                  <date>2004-01-15 22:40:19</date>
                                  <text>&amp;gt; Научная фантастика один из самых правдивых видов литературы. Ибо недоподцензурна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да нет, кроме шуток, мне очень понравилась ваша замечательная притча. Настолько понравилась, что я даже попытался, для лучшего уяснения смысла, пересказать ее своими словами. Но поскольку именно к жанру научной фантастики я как-то охладел, то использовал образы своего любимого фильма 2003 года "Хозяин морей -- на краю земли" с Расселом Кроу в роли капитана британского брига.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак. На крошечном островке посреди океана жило своей бесхитросной жизнью маленькое племя Мумбо-Юмбо. Крошечные серые хижины из древесной коры, небогатые уловы, редкие охотничьи удачи. Земля на острове была сухой и каменистой, климат вполне суровый, поэтому жилось племени нелегко: хорошим считался год, когда никто не умер от голода. Байки о счастливых островитянах, целыми днями лежащих под пальмами на берегу ласкового океана в ожидании, когда на них упадет банан, были точно не про них.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однажды к острову подплыл гигантский в пол неба, неслыханных размеров корабль с бледнолицыми моряками на борту. Они лишь хотели пополнить запасы пресной воды и были вполне дружелюбны. Но в этот момент, с другого направления к острову подплыл почти такой же огромный корабль с другими бледнолицыми моряками. Лишь большой кусок ткани, висевший у них на мачте, был другой расцветки. Чем корабли не понравились друг другу -- островитянам неведомо. Но внезапно их борта окутались дымом, ослепительные вспышки озарили небо, раздался чудовищный грохот, от которого задрожал весь остров. Племя Мумбо-Юмбо в полном составе в ужасе попряталось кто куда. Грохот и вспышки длились почти весь день. После чего все стихло. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда еще трясущиеся от страха островитяне вылезли из своих убежищ, кораблей уже не было. Но зато океан начал выбрасывать на берег настоящие сокровища! Вот обломки дерева, удивительно ровные и гладкие, вот большие куски невероятно крепкой парусины -- да из всего этого богатства дворцы можно понастроить! Вот пустая бутылка, а вот сапог на левую ногу -- ему же сносу нет! И наконец, просто царский подарок -- деревянная клетка с перепуганной курицей, которая, тем не менее, исправно продолжает нести яйца. "Жизнь-то налаживается! Теперь заживем как люди!" -- радостно подумало племя Мумбо-Юмбо. Ну и т.д. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это к тому, что курица и ее яйца -- это, типа, кембриджская пятерка. :) -- Сокровище, случайно перепавшее дикарям Мумбо-Юмбо (СССР) на великом поле битвы гигантов: англосаксов и -- Германия на тот момент явно не катит -- мирового еврейства. Понятно, я домысливаю, но других просто не остается: инициатором работы с британскими студентами -- будущей элитой страны, был руководитель иностранного отдела ОГПУ Меир Трилиссер, непосредственную вербовку в 1934 году осуществил агент Коминтерна и при этом австралийский (!) еврей Арнольд Дойч. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Многие, лично мною глубоко уважаемые люди убеждены, что советская еврейская элита 20-первой половины 30-х годов была лишь инструментом в руках мирового еврейства (кстати, что это такое?) по превращению СССР в Новый Израиль. Не знаю, может и так. Но сам я сторонником этой теории не являюсь: мне просто кажется, что советские евреи использовали ресурсы мирового еврейства (что бы это ни означало) в своих целях, в том числе и узко государственных, про-советских, что мне кажется, вполне естественно. CCCР со второй половины двадцатых, когда похоронили идею мировой революции, был вполне самостоятельный субъект мировой политики, вполне осознававший свои НАЦИОНАЛЬНЫЕ (настаиваю на этом) интересы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А взяли бы действительно Филби и действительно за жабры...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реально им ничего предъявить не могли -- в этом все и дело. Были лишь смутные подозрения: Маклин и Бёрджес в панике ломанулись в СССР, как только потянуло жаренным, конкретно подставив Филби. Но даже в этой ситуации Филби за руку никто не поймал. Понятно, при зеркальной ситуации в СССР, при малейшем возникшем сомнении вся пятерка немедленно оказалась бы во внутренней тюрьме на Лубянке, а там пусть как хотят, так и отмазываются. Но это не СССР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Портрет Андропова -- талантливо :) Но в этом все и дело: хороший художник вам и Гитлера с пейсами и кипе так изобразит -- не подкопаешься.&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Поправка</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="485526" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=485526#t485526</url>
                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-01-16 07:14:12</date>
                                      <text>// Портрет Андропова -- талантливо :) Но в этом все и дело: хороший художник вам и Гитлера с пейсами и кипе так изобразит -- не подкопаешься.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;загляните &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/roman_rogalyov/9516.html" rel="nofollow"&gt;сюда&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Справка</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="486550" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=486550#t486550</url>
                                          <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                                          <date>2004-01-16 20:57:09</date>
                                          <text>Спасибо! Весьма любопытно. Я там правда с ужасом прочитал, что и маршала Жукова (при всей неоднозначности этой фигуры) пытаются сделать греком: ну уж это ваще по ту сторону добра и зла :) Кому теперь верить, спрашивается.</text>
                                          <subject>Re: Справка</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=485526&amp;style=mine#t485526</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=484502&amp;style=mine#t484502</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="485782" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=485782#t485782</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2004-01-16 07:43:18</date>
                                      <text>&amp;gt;Я это к тому, что курица и ее яйца &lt;br /&gt;&amp;gt;-- это, типа, кембриджская пятерка. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потихонечку Вам начинает открываться СВЕТ ИСТИНЫ :-) Потихонечку: первый лучик позолотил верхушку самого высокого дерева в лесу. Или вот более прозрачная аналогия. Помните в "Футурологическом конгрессе" Лема главный герой однажды подумал: "Почему я с таким счастьем и на свободе?": в каждой лавке можно дёшево купить подлинник Рембранта. Хорошо, очень хорошо. Но уж как-то СЛИШКОМ хорошо. Не может же всё так хорошо быть: живу в самом могущественном,  самом обширном, самом гордом и независимом государстве планеты, одержавшем самую великую победу в самой великой битве мировой истории. И ещё иногда, смутно герой Лема чувствовал странный холод под ногами. Хотя жил в тёплом раю: бананы, пальмы, кокосы, пляжи. Оглянется гордый свободный советский человек и вдруг при таком-то триумфе увидит себя стоящим в очереди оборванцев с талонами на маргарин. Тут и Холмогоров призадумается. Ежели конечно будет жить в эпоху триумфа, а не смотреть на него по телевизору из последующего периода "упадка и разложения". "Упадок и разложение" это когда добрые господа стали платить аборигенам не в сто, а всего лишь в десять раз меньшую зарплату, чем в самой бедной, но независимой стране. В десять раз меньше можно платить без сильного "глюканата кальция", так что человек более-менее в пространстве начинает ориентироваться, проявлять недовольство. Но робко - "глюканат" всё-таки сыпят в десять раз больше максимальой дозы.&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;&amp;gt;советские евреи использовали ресурсы &lt;br /&gt;&amp;gt;мирового еврейства (что бы это ни означало) &lt;br /&gt;&amp;gt;в своих целях&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, да, да. Во всём виноваты цыгане. Вот  в Помосковье цыганская семья поставила городок на иглу. У 500 подростков крышу снесло, а они себе трёхэтажную крышу построили. С двумя гаражами и бассейном внутри дома. Откуда силища-то такая? "Используют ресурсы мирового цыганства". Кто же 200 лет по всему миру наркотиками торгует. Не Виндзоры же. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;&amp;gt;Реально им ничего предъявить не могли &lt;br /&gt;&amp;gt;-- в этом все и дело.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если не могут - и не предъявляют. Не тот уровень. Представьте, как можно было вызвать в СССР на допрос члена ЦК. К нему следователь: зайди тут в кабинетик, покалякаем. "Калякать" можно со студентиком. Это Вы "17 мгновений" насмотрелись, когда Штирлицем стали заниматься, потому что он не вёл антифашистских разговорчиков. Для возбуждения дела должны быть ОСНОВАНИЯ. Если человек серьёзный - СЕРЬЁЗНЫЕ ОСНОВАНИЯ. Отпечатки на передатчике. Отпечатки есть - никто никаких гишторий про туберкулёзников слушать не будет. У номенклатуры есть иммунитет. Но если иммунитет пробит - крышка. Ничего не поможет. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&amp;gt;Но в этом все и дело: хороший художник вам и Гитлера &lt;br /&gt;&amp;gt;с пейсами и кипе так изобразит -- не подкопаешься.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я худжник никакой, поэтому обошёлся, если Вы заметили, без серьги в ухе и красной косоворотки.     </text>
                                      <subject>Re: Поправка</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="486806" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=486806#t486806</url>
                                          <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                                          <date>2004-01-16 23:24:15</date>
                                          <text>&amp;gt; Потихонечку Вам начинает открываться СВЕТ ИСТИНЫ :-) Потихонечку: первый лучик позолотил верхушку самого высокого дерева в лесу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первая хорошая новость за четыре дня! :) Вторая -- впереди: "Властелин Колец -- Возвращение Короля"! Нет, положительно жизнь налаживается!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Не может же всё так хорошо быть: живу в самом могущественном, самом обширном, самом гордом и независимом государстве планеты, одержавшем самую великую победу в самой великой битве мировой истории.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну так, всё верно -- от первого слова, до последнего. Да, могущественном, да, гордом, да, независимом, да, одержавшем Самую. Великую. Победу! Представте: кривоногие Иваны с трёхлинейками и в обмотках,  казахи, туркмены и таджики -- ваще неизвестно откуда -- и урыли всех этих двухметровых белокурых нибеллунгов из "Лейбштандарт Адольф Гитлер", "Дас Райх", "Тоттенкопф" и т.п. Н-да. Бывает же такое... Как-то вот получилось. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А материально жили так себе, кто же спорит. Но! Возраст в семнадцать-сорок пять лет в Росиии для мужчины -- этого никто не променяет ни на что при любом режиме! Одно то, что безумно прекрасные русские девушки дают тебе просто так... Чувствуешь в этот момент, что за эту страну готов отдать жизнь. Никакого пафоса. Просто констатация факта.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Откуда силища-то такая? "Используют ресурсы мирового цыганства". Кто же 200 лет по всему миру наркотиками торгует. Не Виндзоры же. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ни Ландау, ни Харитон, ни Зеельдович, ни Арцимович (все -- участники советского ядерного проекта, одни из создателей советского ядерного щита, благодаря которому с нами не поступают как, например, с Сербией) в торговле наркотиками почему-то не замечены. Недоработка органов, вероятно. Зато американцы -- муж и жена Розенберги в начале 50-х -- сели на электрический стул и приняли смерть за далекую северную страну, хотя у них в камере до последнего момента стоял телефон прямой связи с президентом Эйзенхаурем: просто нужно было поднять трубку и сказать: "Да, мы работали на Советы". Аргументация: евреи -- цыгане (при всём уважении к цыганам) -- это немного не то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Реально им ничего предъявить не могли -- в этом все и дело.&lt;br /&gt;&amp;gt;Если не могут - и не предъявляют. Не тот уровень.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У руководства британской и американской разведки просто возник вопрос: а вот интересно, почему русские всё всегда знают? Как только НАЧАЛОСЬ расследование -- опрашивали всех и предельно корректно: самые нейтральные, самые общие вопросы. Но Гай Бёрджесс -- первый секретарь английского посольства в США, и  Дональд Маклин -- начальник американского отдела МИД Англии -- нет, ну какие должности! -- немедленно запаниковали. По-русски это называется "чувствует кошка, чьё мясо съела". И задолго, задолго до того как следователь сказал им сакраментальное: "Погодите-ка, мистер... Хорошо, вот вы говорите мне что..., в то время как... Не понятно. Серьёзно, лично я ни-че-го не понял. Быть может, вы мне это как-то растолкуете, сделайте милость?" В общем, не дожидаясь всех этих вещей, ребята в ужасе рванули не куда-нибудь, а в столицу нашей Родины, город-герой Москву. Почему-то. Где, по истечению многих тоскливых лет и умерли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они идиоты? Или у них был очень серьёзный резон.        &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                                          <subject>Re: Поправка</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="487318" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=487318#t487318</url>
                                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                              <date>2004-01-17 21:56:35</date>
                                              <text>Снова удалились от истины - верхушка самого высокого дерева почернела :-(&lt;br /&gt;Вы спорите с реальностью. Это бесполезно. В "Футурологическом конгрессе" процесс мастерски показан. Антиутопия разоблачается, разоблачается, разоблачается: оказывается все её жители доходяги в рваных ватниках посреди вечной зимы. Гротеск нарастает, получается явная пародия, так сказать "антиутопия антиутопии", то есть разоблачение разоблачения. В конце заключительный аккорд: Главный Объяснялкин говорит что это всё семечки, к Земле летит астероид и через 15-20 лет будет главное подметалово. То есть вообще ничего не будет. Сверхантиутопия зашкаливает и превращается в антиантиутопию. Ведь это и есть обычная жизнь среднего - 30-40-летнего - человека: "20 лет и подметалово". НИЧЕГО НЕ БУДЕТ. Это не польская страшилка, а РЕАЛЬНОСТЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да живите Вы в великой стране, Вам никто слова не скажет. Как в Библии сказано: раньше ты была Сара - и смех и грех. А теперь будешь Саррой - это совсем другое дело. А теперь на арену выходит Иииииииванннн! Пеууууууууууууттрроффф!!! Полутяжёлый вес, 50 боёв, сломаный нос и челюсть, гарантированный Паркинсон без страховки. Господа, делайте свои ставки.&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: Поправка</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="25933718" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=25933718#t25933718</url>
                                                  <user name="realtor_land" username="realtor_land" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74993672/14579407" height="76" width="100" />
                                                  <date>2009-05-23 20:53:50</date>
                                                  <text>АПЛОДИСМЕНТЫ)))))))))))</text>
                                                  <subject>Re: Поправка</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=487318&amp;style=mine#t487318</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=486806&amp;style=mine#t486806</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=485782&amp;style=mine#t485782</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=484502&amp;style=mine#t484502</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=482966&amp;style=mine#t482966</parent>
                                </comment>
                                <comment id="485014" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=485014#t485014</url>
                                  <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
                                  <date>2004-01-16 04:04:32</date>
                                  <text>&amp;gt;Научная фантастика один из самых правдивых видов литературы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А разного рода мистика?&lt;br /&gt;например, "Книга Лжи, поименованная ложно".</text>
                                  <subject>Re: Поправка</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=482966&amp;style=mine#t482966</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=479382&amp;style=mine#t479382</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=479126&amp;style=mine#t479126</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=478614&amp;style=mine#t478614</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=477590&amp;style=mine#t477590</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=477078&amp;style=mine#t477078</parent>
            </comment>
            <comment id="480150" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=480150#t480150</url>
              <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
              <date>2004-01-13 11:30:11</date>
              <text>а как же дипломатические скандалы с изгнанием "засветившихся" дипломатов? их же кто-то "засветил"? :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=477078&amp;style=mine#t477078</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=476822&amp;style=mine#t476822</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="478102" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=478102#t478102</url>
      <user name="Алексей" username="boiko" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16928372/1593821" height="100" width="100" />
      <date>2004-01-12 00:33:36</date>
      <text>Могу рассказать о себе такую правдивую штуку... К вопросу, "откуда они берутся". Периодически в жизни меня ТЯНУЛО туда. Да-да. На абстрактном, полудетском,инфантильно-безответственном&lt;wbr /&gt;, возможно - книжном, "литературном" даже уровне. Это было - как принадлежать к закрытому тайному обществу, секте, радикальной партии, Демократическому Союзу, масонам, на худой конец - боевикам-фанатам ЦСКА... (Что-то подобное я смутно вспоминаю об одном персонаже у Горького в "Матери"...) Никаких рациональных оснований любить эту "систему" у меня не было и нет. Я с детства внутренне был, и есть, махровейший антисоветчик. С детства - "вражьи голоса", перепечатки каких-то пародий на Кочетова, все такое... Наконец, дед мой, директор геофизической обсерватории Иркутска, расстрелян в 38-м как член шпионско-монархической контрреволюционной организации. Чего уж - после этого... &lt;br /&gt;И тем не менее. Вот так. "Интеллигент" ли я... Увы. Как раз литератор. А еще я знаю человека, вполне успевающего чиновника-тихоню, очкарика... Так по пьянке он признается, что до сих пор ему хочется быть снайпером и убивать издалека людей. Аномалии души.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Из опыта души</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="478870" depth="1" full="false" suspended="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=478870#t478870</url>
      <user name="Лапа Ягуара" username="pelegroundoffe" />
      <date>2004-01-12 05:46:00</date>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="479638" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=479638#t479638</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-01-13 05:27:28</date>
      <text>&lt;div&gt;Уважаемый Дмитрий Евгеньевич!&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;Вы пробудили во мне воспоминания о моих встречах с КГБ. Вынес их отдельно &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/290106.html"&gt;вот сюда&lt;/a&gt;. Вам же хочу задать два вопроса (они мне кажутся ключевыми). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Как вы справедливо отметили, на Западе от страны к стране отношение к тайной (и всякой иной) полиции разнится. Но в массе западный обыватель считает своим долгом сотрудничать. Образованное сословие менее доверчиво, однако в целом тоже не гнушается «органами». Удивление и осуждение в обществе скорее вызовет гражданин нелояльный родной (тайной) полиции. Это почти наверняка антисистемно настроенный элемент, имеющий для недоверия к полиции веские основания (скорее всего, принадлежит к асоциальным кругам: уголовным, революционным, сектантским и т.п.).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В западном обществе «доносы» властям (т.е. вообще представителям государству и любому начальству) вещь совершенно нормальная, даже обыденная. И чем «демократичнее» общество, тем естественнее всеобщая слежка и доносительство по инстанциям на соседей, коллег, подозрительных иностранцев и кого угодно (взять для примера хотя бы англосаксов – образцовые «стукачи»). Тому есть тьма свидетельств. Собственно говоря, и не скрывается, настолько доносительство естественная вещь для западного демократического общества. Да и в понимании европейца это никакие и не «доносы», но обычная лояльность власти, прямой гражданский долг благонамеренного человека сигнализировать властям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Теперь об отношении к государству вообще. Вы сказали: &lt;br /&gt;«Государство стоит на стороне никчёмного уголовника и поэтому В КАКОМ-ТО смысле является организацией никчёмных уголовников».&lt;br /&gt;Правильно ли я Вас понял, что государство по духу «уголовная» организация, в принципе враждебная индивидуалисту интеллектуалу? В том числе и государство Демократическое.&lt;br /&gt;Это всегда так было, издавна повелось? Взять античные демократии. Неужели и они стояли на стороне «уголовников»? Афинские демократы Сократа казнили, до Аристотеля добирались…. И все-таки?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="486294" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=486294#t486294</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-01-16 07:51:56</date>
          <text>&amp;gt;Вы пробудили во мне воспоминания о моих встречах с КГБ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Аналогично. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=479638&amp;style=mine#t479638</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="479894" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=479894#t479894</url>
      <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
      <date>2004-01-13 11:22:59</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Но вот зачем осведомители тайной полиции внутри? За атомным заводом следить? Так завод свой, всё до последнего винтика и так прозрачно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и при этой-то "прозрачности" ухитряются передавать японцам и китайцам секретные сведения&lt;br /&gt;откуда у китайцев ВСЁ технологически продвинутое? почему первый носитель который вынес китайского космонавта в космос так разительно похож на "Союз"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Но врёт, голубчик, ибо проверяющего органа нет, а в местную каталажку сильно неохота&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в любой нормальной разведке сведения сверяются с несколькими независимыми источниками. Вы как будто Суворова не читали :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;О чём он будет "осведомлять"? В тоталитарном государстве понятно о чём. А в демократическом? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;типа в демократическом государстве нет секретных сведений, нет учёных способных передать ядерные и высокие технологии и проч.? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Государство стоит на стороне никчёмного уголовника и поэтому В КАКОМ-ТО смысле является организацией никчёмных уголовников&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это вы уж слишком&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Правильное поведение в самом демократическом обществе по отношению к доносчику - прилюдно харкнуть в глаза. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не знаю насчёт правильного, но скажу как на самом деле&lt;br /&gt;а на самом деле в Великобритании на любой почте (можете проверить если приедете) есть бланки для "стукача" на того, кто не заплатил налог на автотранспорт. То есть видите в Англии машину без "налогового диска" на лобовом стекле или с просроченным диском - идёте на почту, заполняете бланк и получаете свои 30 &lt;strike&gt;сребренников&lt;/strike&gt; фунтов. Вы просто не представляете, Дмитрий Евгеньевич, какие тут масштабы стукачества.&lt;br /&gt;Я даже иногда думаю что заграницей ВСЁ или почти ВСЁ на нём держится. А кстати, подумайте, ведь это очень эффективная система получается. Дешевле заплатить 30 фунтов стукачу, чем 130 фунтов в виде зарплаты полицейскому, который бы лучше употребил свои профессиональные навыки на что-нибудь более полезное.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="480406" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=480406#t480406</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2004-01-13 19:29:15</date>
      <text>Так. Кто же рад ментам? - Тот, на кого "робингуды" напали. Всяк эгоист и желает гулять сам по себе, а грянет гром - кораблики сбиваются в ордер, кочевники в орду, даже коровы становятся в оборонительный круг (чем не ордунг?). И в ВОВ десятки гитлеровских диверсионных школ опыляли нас выпускниками, всех СМЕРШ переловил. Поэтому народ любит Исаева-Штирлица, и не в претензии к "органам" за 37-й год, когда ИВС угандошил левацких экстремалов. Наш строй был подобен танку, в котором способнее выживать, а не жить. Не будь наш тоталитарный кулак крепче гитлеровского, некому было бы сейчас трындет в русскоязычном инете - на тот свет инет не провели, согласно майн кампф восточные земли должны быть очищены от аборигенов. Легче жилось в СССР солидаристам, херово приходилось индивидуалистам. Теперь наоборот, время социал-дарвинизма в России, солидаристам каюк. Только в нормальном обществе есть ниши и для солидаристов, и для индивидуалистов. Таковы, имхо, европейские социал-демократии. Доносчики презренны при любом строе, что не относится к разведчикам и контрразведчикам. Тем более, что в России силовики не власть, а инструмент власти, и военных переворотов в России не припомню. Большевики умно кляли власть, а не филеров или палачей - они власть не путали с ее инструментами. "Органы" обслуживают текущую власть, раньше охотились за новодворскими, теперь за лимоновыми. Какую власть мы заслужили, такие и спецслужбы она заведет.</text>
      <subject>Не совсем в тему</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="480662" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=480662#t480662</url>
      <user name="ЦаЦа" username="creamofsociety" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7114261/1316000" height="100" width="71" />
      <date>2004-01-14 04:07:06</date>
      <text>Господин Галковский, у меня к Вам несколько неожиданный вопрос: а Вы мне, случайно, не родственник?&lt;br /&gt;Звучит странно, неправда ли? Дело в том, что мы с Вами однофамильцы, а фамилия достаточно редкая. Посему и вопрос: имеете ли Вы псковские корни,слышали ли Вы о деревне Галковичи и знаете ли Вы о радисте Галковском, который погиб вместе со всей командой Леваневского при попытке перелететь через Арктику (мне он точно родственник)?&lt;br /&gt;Искренне Ваша. Н.Г.</text>
      <subject>Совсем не в тему</subject>
      <comments>
        <comment id="483222" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=483222#t483222</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-01-15 06:33:48</date>
          <text>Боже мой, так это Вы:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://f.model.ru/pics/229/1.jpg"&gt; &lt;br /&gt;&lt;/center&gt;</text>
          <subject>Re: Совсем не в тему</subject>
          <comments>
            <comment id="483478" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=483478#t483478</url>
              <user name="ЦаЦа" username="creamofsociety" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7114261/1316000" height="100" width="71" />
              <date>2004-01-15 06:45:27</date>
              <text>Боюсь Вас разочаровать, но ЭТО - не я. Ну то есть совсем-совсем не я, а, скорее, моя противоположность.&lt;br /&gt;Моих фотографий в сети нет, по сему при желании могу только выслать Вам ее почтой, дабы Вы могли лично удостовериться в вышесказанном.&lt;br /&gt;Искренне Ваша. Н.Г.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Совсем не в тему</subject>
              <comments>
                <comment id="483990" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=483990#t483990</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-01-15 14:52:07</date>
                  <text>Есть и противоположность:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.model-lux.com/en/models/women/galkovskaya_tamara/01.jpg"&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Нас много на каждом километре: здесь и по всему миру!" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Небольшой конкурс для сверстников - откуда цитата?&lt;/center&gt;</text>
                  <subject>Re: Совсем не в тему</subject>
                  <comments>
                    <comment id="484758" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=484758#t484758</url>
                      <user name="ЦаЦа" username="creamofsociety" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7114261/1316000" height="100" width="71" />
                      <date>2004-01-15 23:53:02</date>
                      <text>Еще раз повторюсь: мою фотографию Вы вряд ли где-то найдете. Лучше  и не пытаться. Будучи публичной персоной в силу своей профессии, вне работы стараюсь не "светиться".&lt;br /&gt;А на главный вопрос мой Вы так и не ответили. &lt;br /&gt;Жаль... Очень жаль...</text>
                      <subject>Re: Совсем не в тему</subject>
                      <comments>
                        <comment id="486038" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=486038#t486038</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-01-16 07:49:29</date>
                          <text>&amp;gt;Будучи публичной персоной в силу своей профессии, &lt;br /&gt;&amp;gt;вне работы стараюсь не "светиться".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Владимир Владимирович?!!&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Таки в тему?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="488854" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=488854#t488854</url>
                              <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
                              <date>2004-01-24 17:03:47</date>
                              <text>Hahah. Les grands hommes ont leurs ennemis</text>
                              <subject>_</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=486038&amp;style=mine#t486038</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=484758&amp;style=mine#t484758</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=483990&amp;style=mine#t483990</parent>
                    </comment>
                    <comment id="487574" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=487574#t487574</url>
                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                      <date>2004-01-21 12:59:38</date>
                      <text>&amp;lt;Нас много на каждом километре: здесь и по всему миру&amp;gt;&lt;br /&gt;Боги мои, боги ...&lt;br /&gt;С ужасом осознал, что не припомню. Это какая-то многосерийная чушь, то ли польская, то ли немецкая, кажется, "На каждом километре" называлась. Гранаты в окно кидают, или это не там ...&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Совсем не в тему</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=483990&amp;style=mine#t483990</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=483478&amp;style=mine#t483478</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=483222&amp;style=mine#t483222</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=480662&amp;style=mine#t480662</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="488342" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=488342#t488342</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2004-01-23 12:09:36</date>
      <text>не любят потому что ЗАВИДУЮТ.</text>
      <subject>гы</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="489366" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=489366#t489366</url>
      <user name="gadkiy_utenok" username="gadkiy_utenok" />
      <date>2004-01-24 20:57:35</date>
      <text>Хочешь сделать донос, плати.&lt;br /&gt;За правое дело не жаль денег. И гордость бы не страдала. И уважали бы ментов. Извольте взять мой доносик, я вам еще 2 рублика сверху, в качестве благодарности от чистого сердца.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Если бы за доносы деньги бы брали...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="534934" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html?thread=534934#t534934</url>
      <user name="lusores" username="lusores" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39807652/593976" height="100" width="100" />
      <date>2004-02-07 01:41:49</date>
      <text>Интересно и познавательно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Становится даже обидно, что таким прекрасным языком, на уровне трусливых кухонных разговоров пропагандируются даллесовские идеи. Продаться легко - тяжело остаться человеком. Интересно, сколько Вам платят?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Принципы продажной твари..</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>