<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-10-04 04:21:00</date>
    <text>Быков в "Русском журнале" разразился очередным размышлизмом Пуришкевича о еврейских недочеловеках: евреи, как доказано Вайнингером, педерасты в юбках, евреев надо бить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В качестве примера по жизни убогого еврея, то бишь, в данном случае, русского, Быков привёл горбатого Дмитрия Евгеньевича:&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Интровертность есть, в сущности, синоним подпольности: не могу ничего изменить в своих внешних обстоятельствах, а потому ненавижу всех и придумываю гиперкомпенсации, мучая и растравляя себя - и извлекая самый сладкий сок, как сказано у Достоевского, именно из этого самомучительства. Откуда эта интровертность у России - сказать в самом деле затруднительно; думаю, причина в том же, в чем она и на личном, что ли, уровне. Возьмем Галковского - типичного подпольного человека, очень талантливого, очень озлобленного и страшно уязвленного своим маргинальным положением (думаю, что и на вершине литературной иерархии он чувствовал бы себя столь же уязвленным). Большего интроверта, думается, русская литература еще не производила - недаром его журнал "Разбитый компас" был журналом одного человека (и, в сущности, для одного человека же). Это был такой ЖЖ в миниатюре; интровертность и подпольность - вообще часто встречающиеся черты типичного сетевого персонажа, о чем мне уже приходилось говорить в докладе "Достоевский и психология русского литературного интернета" (2002). Думаю, для того чтобы исправить свое положение, Галковский именно слишком интеллигентен - а для того чтобы кротко и с достоинством его переносить, слишком темпераментен, слишком ярок и талантлив, слишком инфантилен наконец...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нда... Что тут сказать... &lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, об "интровертности". Интроверсия - это термин, введённый в обиход Юнгом, применяется в психоанализе. Психоанализ -  неистощимый кладезь премудрости советского человека, психоаналитический лексикон он знает и широко использует. Для оскорбления соседей по коммуналке. Почитает, пометит термины карандашиком, и на кухню: "невротик", "интроверт", "фрустрация", "анальная эротика". В общем, лечит людей, освобождает от комплексов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как я понимаю, в устах Быкова "интроверт" это оскорбление, синоним слова "нелюдим", "бирюк", а то и совсем просто - "горбатый урод". Он дальше так и развивает: "уязвлённый злыдень", "маргинал, бессильно шипящий у подножия литературного Олимпа".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что и говорить, "красочно". Только КАК ДОКАЗАТЬ. Доказательств никаких нет. Разве что история с "Разбитым компасом". Издавал его де горбатый Галковский от великой злобы для самого себя. Мол, специально назло буду издавать и жечь. И действительно, никто не читал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между тем, первый номер вышел тиражом 100 экз. и мгновенно был раскуплен. По цене немаленькой. Второй номер вышел тиражом 200 экз., его постигла та же участь. Третий номер вышел тиражом 500 экз. Вы будете смеяться, но его раскупили тоже. Рецензии на никому ненужный, по словам Быкова, журнал, публиковались в "Новом мире", "Литературной газете" и тому подобных престижных столичных изданиях. Причём каждый номер удостаивался отдельной рецензии. В журнале публиковались материалы известного историка Сергея Волкова, портфель редакции был укомплектован на несколько номеров, многие материалы потом были напечатаны в виде монографий, публиковались в других журналах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Формально журнал приносил даже прибыль. Закрыт он был не по причине отсутствия читателей, а по причине отсутствия серьёзного финансирования, которое позволило бы мне остаться главным редактором, но переложить всю рутинную работу на плечи сотрудников, а также платить авторам гонорары. Нужна была сумма порядка 20 000 долларов. Я нашёл 16 000 и издал на них 2500 экз. БТ. Издание "Разбитого компаса" было, как сейчас говорят, пиаровской акцией, с той только разницей, что я не занимался там провокациями, не печатал голых баб и не лебезил перед спонсорами и властями. Собственно я получил и 20 000 (Антибукер + неизбежное переиздание БТ), но отказался от этих денег по причинам, которые Быков не поймёт никогда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но дело не в этом. Стоило ли огород городить. Ну написал Быков воплевсхлип по поводу удачливого конкурента - делов-то. Писательство по форме всегда было особым видом частнопредпринимательской деятельности. А подорвать реноме конкурента - азбука. Тем более, если свой товар с червоточинкой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне понравилось другое. Словесный эквилибр Быкова на фоне реальности. То есть наших с ним отношений. Быков мне позвонил 11 июня 1997 года по рекомендации редактора Александра Зотикова. Зотиков для меня был никто - виделись пару раз. Быков - тем более. Тогда это был молодой неопытный журналист, ведущий на телевидении низкорейтиновое допрос-шоу. Быков попросил дать интервью. Я ему вежливо сказал, что не сотрудничаю с советской прессой, но - ВНИМАНИЕ - если его интересует моё творчество, могу с ним встретиться и поговорить как с частным лицом. Нет проблем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть озлобленному бирюку добродушный Быков звонит как чёрт из коробочки, ссылаясь на рекомендацию Финтифлюшкина, а горбатый мизантроп готов на полусогнутых бежать и рассказывать себя. Вот какой интроверт необыкновенный наш Дмитрий Евгеньевич. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше-больше. Согласился я встретиться. Принёс свою книгу. Как тут нормальный человек должен поступить? Правильно: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Дмитрий Евгеньевич, давайте встретимся в кафе на Мясницкой, посидим за столиком, поговорим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ни хрена. Молодой человек беспомощно засучил лапками, я спас положение:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну что же, если Вам затруднительно выбрать место, давайте встретимся у метро Сокольники. И от центра близко и живу я там рядом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Встретились. Сучение лапками продолжилось. Я снова спас положение:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Что же нам на проходе стоять. Пройдёмте, тут рядом кафе итальянское. Там тихо, культурно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зашли. У Быкова ЗАТРЯСЛИСЬ РУКИ:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я деньги. Тут деньги. У меня нет денег. Только на книгу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Горбатый нелюдим Галковский снова помог очаровательному советскому денди:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Да ничего страшного. Мы же сюда просто поговорить пришли. Закажем по чашечке кофе и всё. Я Вас каппучино угощу, тут хорошо готовят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смотрю, экстраверт ожил, лёд сломан. Ну, купил ему кофе, он вытаскивает из сумки диктофон. Я захлопал глазами:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Извините, видимо я не совсем точно выразился при нашем телефонном разговоре. Дело в том, что...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Да нет, Вы не волнуйтесь. Это просто старая журналистская привычка. На всякий случай. Я сейчас пишу статью по современной русской литературе, может быть отдельные Ваши выражения... меткие слова... даты... Разумеется, я предварительно покажу Вам текст.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ладно, стали беседовать. Разговор больше всего напоминал беседу старенькой учительницы с дебоширом-Райкиным в миниатюре "Волшебная сила искусства".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Быков: Я, грю, с корешами проверенными пузырь раздавить дело или нет?&lt;br /&gt;Галковский: Да, это, можно сказать, счастье.&lt;br /&gt;Быков: Во-о-о, щастье. Я и грю. Хы-хы-хы...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Быков молотил какую-то ахинею, постоянно допускал бестактности и совершенно не чувствовал собеседника. А я несколько растерянно исправлял его ляпы и помогал выкарабкиваться из словесной трясины. Нельзя сказать, что я сильно пожалел о нашей встрече. Просто забыл. В конце концов ничего плохого Быков мне не сделал, более того, проявил интерес к моему творчеству. Ну, а что Бог не дал, не его вина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошло энное количество времени. Однажды мне звонит Паникин и говорит:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Дмитрий Евгеньевич, что же вы скрываете...&lt;br /&gt;- А что такое?&lt;br /&gt;- Ну как же. Я вам предлагал печататься в нашей газете, вы всё "бойкот-бойкот", а сами большущее интервью дали.&lt;br /&gt;- ???&lt;br /&gt;- Да, какому-то Быкову. Вот у меня газета на столе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я сломя голову бросился к Паникину в офис, смотрю - точно. На всю полосу интервью с многозначительным заголовком "Галковский тупик" и с ещё более многозначительным подзаголовком: "Писатель, объявивший холодную войну прессе, дал интервью "Общей газете"".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Паникина брови полезли вверх:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- .. твою ...., ......, ...... За такое надо ........ чистить. Дмитрий Евгеньевич, дозвольте, одно ваше слово. Нет, я ........ Откуда этот ..... взялся, ........ ..... Мать родную забудет, ........ вонючий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так я оказался в ситуации, о которой любой журналист мечтает всю жизнь. Чтобы чужими руками и безопасно, а потом ходить по кабакам, надувшись как индюк, и перед восторженными девицами солидно объяснять ситуацию:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Сучёнка предупреждал по-хорошему. О себе не думаешь, подумай о здоровье. Я за свою жизнь мухи не обидел, но тут пришлось разрулить ситуацию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это обычный журналист. А если это, как Галковский, маргинал, озлобленный неудачник с горбом. Да тут звёздный час. Посидеть в машине, понаблюдать за процессом, потом подойти с диктофоном к жирдяю с переломанными рёбрами, взять интервью:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну что, Дмитрий Львович, какие трудности? Ась, не слышу. Ты рыло-то не вороти, когда люди спрашивают. Я, грю, с корешами проверенными пузырь раздавить дело или нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только озлобленное ничтожество сказало тогда Паникину другое:&lt;br /&gt;- Александр Степанович, помилосердствуйте. Это дела литературные, сами как-нибудь разберёмся. Как коллеги. Писатель человек публичный, издержки профессии...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А искуситель продолжал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Дмитрий Евгеньевич, я тихонечко, культурненько. Пошлю человечков. Узнают адрес, придут культурненько, выведут на лестничную площадку. Вы посмотрите. У меня по таким делам Александр специализируется (секретарше: "Квадрата в кабинет"). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заходит, действительно, квадрат. Ростом с меня, т.е. 172, а в ширину тоже 172. И не жира, а человек занимался долго и упорно. Галстучек, костюмчик, вежливо улыбается. И видно, что бить его бесполезно. Просто бесполезно. Чугунная тумба. А Паникин ходит из угла в угол, и бьёт кулаком правой руки по ладони левой:&lt;br /&gt;- По .........., по ........... Культурненько подъедут четверо таких на машине.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что недавно Паникин оказал подобную услугу Кожинову и находился в состоянии приятного возбуждения. С Кожановым он, может быть, правильно действовал. К Вадиму Валерьяновичу (тогда уже тяжело больному) пришёл какой-то уголовник и принёс рукопись. Тогда они всё с "Одляном" носились, был такой бзик у шестидесятников. Уголовник сказал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Значит так. Всё правда, писал в больничке. Если где опубликуешь под своим именем, смотри, распишу бритвой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Кожинова с психами был большой опыт общения, как-никак 50 лет в литературе. Он, не читая, положил рукопись в стол, через месяц отдал с обтекаемыми фразами. Ан не тут-то было. Уголовник стал звонить по телефону, орать, что рукопись ему не вернули (зная Кожинова это маловероятно), он  зарежет старого очкарика в подъезде. Кожинов испугался и пожаловался Паникину. Через день урка приполз весь в слезах и долго объяснял, что произошла ошибка, рукопись он нашёл, да и вообще писатель из него никудышный. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отмечу что Паникин совсем не был уголовником. Просто у него было состояние в сотни миллионов долларов, а на дворе был разгар 90-х. Это я всё к тому что угроза для драгоценного здоровья солнечного зайчика была вполне реальная.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Однако истекающий ядовитой слюной Галковский, из зависти к свергнувшему его с литературного Олимпа талантливому Быкову тогда всего лишь написал письмо в "Общую газету":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Уважаемая редакция! &lt;br /&gt;В №4 от 29.01\4.02 с.г. Вами было опубликовано так называемое "Интервью с Дмитрием Галковским", якобы взятое у меня гр-ном Д.Быковым. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с этим фактом я заявляю следующее: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня никто не информировал о предстоящей публикации интервью; я не видел и не визировал его текста. Я не получил никакого уведомления от Вас и после публикации, узнав об этом от третьих лиц. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С гр-ном Д.Быковым я встречался один раз, 12 июня 1997 года. Он приобрёл у меня экземпляр книги "Бесконечный тупик". Во время встречи гр-н Быков заявил, что хотел бы взять у меня интервью. На что я ему ответил, что начиная с 1995 года отказался от всех форм сотрудничества с советскими средствами массовой информации, то есть не публикую своих текстов, не даю интервью, не участвую в теле- и радиопередачах. После этого гр-н Д.Быков заявил, что хочет написать о моём творчестве статью и с этой целью просит уточнить некоторые фактические детали: год и место рождения, место учёбы, названия моих произведений. На это я согласился, ЕЩЁ РАЗ подчеркнув, что отказываюсь давать какое-либо интервью, получать гонорары и т.д., и речь идёт лишь о приватной беседе с частным лицом, интересующимся моим творчеством. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Текст гр-на Д.Быкова, опубликованный в Вашей газете, представляет собой нелепый и тенденциозный пересказ отдельных фрагментов нашей тогдашней беседы, причём цель, преследуемая подобной фальсификацией прослеживается "невооружённым глазом". Достаточно привести начала этого, с позволения сказать, "произведения": &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Д.Быков: Что, девушкам проще мозги крутить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Д.Галковский: У девушек они обычно уже закручены. Так что их остаётся совсем чуть-чуть подкрутить... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Охотно допускаю, что Ваша редакция считает меня негодяем и пошляком, который юродски разыгрывает из себя "одинокого мыслителя", и одновременно направо и налево раздаёт по этому поводу интервью столичным газетам. Вы, конечно, имеете полное право на подобную (и на любую другую) точку зрения. Вы можете её излагать в любой форме: писать фельетоны, сочинять эпиграммы, рисовать карикатуры... Но всему есть пределы. Зачем же заниматься прямым подлогом? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я Вас прошу по-человечески: ОСТАВЬТЕ МЕНЯ В ПОКОЕ... Право на слово Вы в своё время у меня отняли. Так оставьте теперь хоть право на молчание. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошу Вас опубликовать в следующем номере "Общей газеты" опровержение текста, напечатанного гр-ном Д.Быковым. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошу также не печатать в газете текст настоящего письма. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё ещё с уважением, Дмитрий Галковский &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничего они не опубликовали. Краткое опровержение удалось опубликовать в "Независимой газете". После этого злопамятный маргинал Галковский убрал текст письма со своего сайта. И всё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Через 5 лет я встретился с Быковым в редакции "Консерватора". Кажется, он меня стеснялся, кивал издали и отводил глаза. Надо сказать, зря. Ничего личного у меня к Быкову не было и нет. Наоборот, с тех пор я прочёл несколько его статей и считаю его неплохим публицистом. Просто он человек БЕСчестный. Не потерявший честь, а чести у него никогда не было и она ему не нужна. Как, к сожалению, и весьма многим ЖиЖистам. Почему "к сожалению", я уже писал ранее. Литература вид деятельности, предполагающий и требующий от литераторов некоторых нравственных качеств. Если этих качеств нет, даже сам по себе добрый и не лишённый таланта человек будет постоянно попадать в двусмысленные, а иногда и отвратительные ситуации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот описанием такой отвратительной ситуацией я, пожалуй, и закончу сегодняшний рассказ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не стал бы рассказывать об истории с Быковым даже на фоне его пассажей о моей маргинальности. Ибо я не только не маргинал, а наоборот, человек, по типу своего поведения принадлежащий к верхушке общества (добропорядочный трезвенник, никогда в жизни ни на кого не повышавший голоса), но ещё и человек, чего греха таить, добрый и деликатный до попустительства. Это легко понять, просто прочитав мой ЖЖ. Некоторые мои собеседники называли меня самыми последними словами, обвиняли в провокаторстве и подстрекательстве, кое-кто лицемерно поддерживал учёный диалог, а параллельно в своём журнале поливал матерной руганью. Я же ни разу никого не обозвал и не оскорбил, никому не "тыкнул" и всегда честно играл на повышение, стремясь вести линию диалога вверх. Это ФАКТ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На разговор о Быкове меня натолкнуло другое обстоятельство. В марте этого года я встретился с журналистом Сергеем Юровым. Смотрю, на нём лица нет. Спрашиваю, что случилось. Он рукой махнул:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ох, Дмитрий Евгеньевич. Последнее время хожу в больницу к Наталье Леонидовне Трауберг. Интеллигентнейший человек, специалист по Честертону. Заболела очень серьёзно, всё понимает. Стараюсь её как-то развлечь беседами. Недавно прихожу, а она плачет - советские обслужили. Понимаете, она беседовала с телевизионщиком Быковым о только что умершем Аверинцеве. Быков вроде заметку о Честертоне писал, на этой почве втёрся в доверие. Она с ним как с частным человеком говорила, рассказывала об Аверинцеве разные курьёзы. А он без её ведома забабахал статью под её именем. Знакомые в недоумении, ей стыдно. Там ничего особенного нет, но, понимаете, печатать вопреки воле автора это плевок в лицо. А тут Аверинцев только что умер, она тоже в состоянии критическом. И вот напоследок такой гостинец. Понимаете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понимаю. Тоже, значит, "обслужил" солнечный экстраверт. Я всё-таки не поверил, переспросил Юрова ТОЧНО ЛИ. Юров сказал, что ручается, готов подтвердить публично, и попросил меня об этом случае написать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что я и делаю.</text>
    <subject>145. ГУЛЯЯ ВОКРУГ ЕГЕРСКОГО ПРУДА ИЛИ БОДАЛСЯ БЫКОВ С РЕАЛЬНОСТЬЮ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/37332.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/37643.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1894619" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1894619#t1894619</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-10-04 03:46:50</date>
      <text>&lt;i&gt;"Читая это, я подпрыгнул от Гадости. Талант не спрячешь..."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почитал я этот их "Русский Журнал": колонки лейбовых, быковых и прочих. Usual Suspects. Тьфу, Гадость какая.</text>
      <subject>Тьфу!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1894875" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1894875#t1894875</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2004-10-04 04:33:35</date>
      <text>Всякому убогому есть место в ЖЖизни, давайте скинемся ему на платный раздел и будем ходить к нему и отдыхать душой, всетаки дерьмо то ВИРТУАЛЬНОЕ.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1895131" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1895131#t1895131</url>
      <user name="Ольга Щёлокова" username="regenta" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68789627/3192835" height="100" width="100" />
      <date>2004-10-04 05:13:35</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, не переживайте, примите как данность: бесчестность и бессовестность - это неотъемлемые качества мира (и прежде всего - литературного). Так сказать, "грех, принявший навык естества". А так-то... имя им легион. Другое дело - приятно было встретить в Вашей заметке имя Сергея Юрова, которому я даже посвятила отдельный пост. Узок круг, что называется.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1895387" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1895387#t1895387</url>
      <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
      <date>2004-10-04 05:45:54</date>
      <text>Он ни понять не может, ни сказать. Лучше бы в луже пускал пузыри. </text>
      <subject>Но Быков - не русский...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1895643" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1895643#t1895643</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6562342/998729" height="100" width="70" />
      <date>2004-10-04 06:19:01</date>
      <text>Зря Паникину отказали, выпороли бы Дмитрия Львовича вовремя и, глядишь, спасли бы человека.</text>
      <comments>
        <comment id="1897179" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1897179#t1897179</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2004-10-04 03:34:17</date>
          <text>Ну, спасти не спасли бы, конечно. Но все-таки польза от ПоргомЪ могла бы случиться. Дмитрий Львович навек бросил бы историсофствовать, окончательно разочаровалсяся в Рашке и репатриировался бы на Историческую Родину. Да мало ли еще чего могло бы произойти хорошего.</text>
          <comments>
            <comment id="1897947" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1897947#t1897947</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2004-10-04 04:19:25</date>
              <text>Заметьте: Маргарита громит квартиры ненавистных ей критиков САМА, и отказывается принять предложенные ей "услуги" Азазелло. "зачем же было самой-то стараться?" (с)&lt;br /&gt;И представим, что Дмитрий Евгеньевич написал бы примерно следующее: "И тут один мой знакомый "новый русский" предложил мне посчитаться с Быковым - да так, чтобы никто  не узнал о моем в этом деле участии; мол, нападут на Быкова как бы хулиганы (ха-ха-ха!!) и отдубасят его так, что мама родная не узнает; показали мне мордоворотов - о, какие кулаки! с мою голову! Я, конечно, с радостью согласился - ну и наваляли этому Быкову как-то ночью... До сих пор, небось, кровью мочится, щелкопер..."&lt;br /&gt;Не знаю, как с точки зрения г-на Пионера, а с моей - впечатление было бы довольно гаденькое. Не так ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это всё, думаю, такие современные извивы общественного сознания, увы. Русские бы на дуэль вызвали, советские - жалобу в партком накатали. "Человек с Запада" в суд бы подал...&lt;br /&gt;А радетель русской&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="1898203" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1898203#t1898203</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-10-04 04:22:24</date>
                  <text>А радетель "русской старины" идет за помощью к бандитам. Пусть ночью, в подьезде, четверо на одного...&lt;br /&gt;Справедливость такая. Новая русская. "Будет много хорошего".&lt;br /&gt;Но Дмитрий Евгеньевич, кстати, эту грань очень даже чувствует.</text>
                  <subject>Продолжение</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1898459" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1898459#t1898459</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2004-10-04 04:43:14</date>
                      <text>&amp;gt; Заметьте: Маргарита громит квартиры ненавистных ей критиков САМА, и отказывается принять предложенные ей "услуги" Азазелло. "зачем же было самой-то стараться?" (с)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не думаю, что б взбалмошная женщина, в голом виде на летающей метле громящая апартаменты советских литераторов, была достойным примером нам, людям солидным и положительным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Не знаю, как с точки зрения г-на Пионера, а с моей - впечатление было бы довольно гаденькое. Не так ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Легер ком а легер. Не до импрессионизма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Но Дмитрий Евгеньевич, кстати, эту грань очень даже чувствует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не смею спорить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Это всё, думаю, такие современные извивы общественного сознания, увы. Русские бы на дуэль вызвали, советские - жалобу в партком накатали. "Человек с Запада" в суд бы подал...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, Д.Е. написал таки письмо в редакцию прогрессивного издания и дал опровержение в НГ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что до меня, то сейчас мимо таракан пробежал и я задумался - надо травить, знаю хорошее немецкое средство. Предлагаете вызвать тараканище на дуэль?&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Продолжение</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1900507" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1900507#t1900507</url>
                          <user name="Vlad Patryshev" username="ivan_gandhi" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59785388/1498833" height="100" width="100" />
                          <date>2004-10-05 02:00:39</date>
                          <text>&lt;i&gt;Легер ком а легер. Не до импрессионизма.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это вы что такое имеете в виду? Что за легер такой?</text>
                          <subject>ага...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1898459&amp;style=mine#t1898459</parent>
                        </comment>
                        <comment id="1910747" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1910747#t1910747</url>
                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                          <date>2004-10-05 05:26:56</date>
                          <text>а вы мне не верили. Немецкое средство! немецкое средство! Не поможет оно вам. Я вот знаю, что нужно сделать, но не скажу.</text>
                          <subject>говорила я вам, что московские тараканы невыводимы</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1915611" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1915611#t1915611</url>
                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                              <date>2004-10-06 11:06:39</date>
                              <text>Выводятся. Я дома извел. Это я в конторе сидел, там недавно тараканы появились (а также мыши и крысы).</text>
                              <subject>Re: говорила я вам, что московские тараканы невыводимы</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1910747&amp;style=mine#t1910747</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1898459&amp;style=mine#t1898459</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1898203&amp;style=mine#t1898203</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1897947&amp;style=mine#t1897947</parent>
                </comment>
                <comment id="1901275" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1901275#t1901275</url>
                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6562342/998729" height="100" width="70" />
                  <date>2004-10-05 05:48:09</date>
                  <text>Господа, какая кровь, какие дуэли?! Это ситуация в известном смысле типовая, и порка здесь - третий и абсолютно адекватный вариант. Классика. Без ненужных увечий, но согласно статусу, который человек обозначил сам.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1897947&amp;style=mine#t1897947</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1897179&amp;style=mine#t1897179</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1895643&amp;style=mine#t1895643</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1895899" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1895899#t1895899</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2004-10-04 07:36:05</date>
      <text>Все очень верно!&lt;br /&gt;Я вот тоже автор Русского журнала, да и реальный журнал у меня есть - я там зам. гл. редактора. Просто хочу обратить внимание, что место, где работает (печатается) человек, еще ничего не говорит об этом человеке. Так и с Быковым. Не Русс.ру его таким сделал, и не прочие издания, в которых он отметился. От рождения такое Быкову дано. Гены, мутация. Ну и чуть-чуть - воспитание, плюс - среда обитания.</text>
      <comments>
        <comment id="1899739" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1899739#t1899739</url>
          <user name="rms1" username="rms1" />
          <date>2004-10-05 01:12:08</date>
          <text>А скажите в "Русском журнале" бывают этнически русские авторы?</text>
          <subject>Праздного любопытства ради</subject>
          <comments>
            <comment id="1899995" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1899995#t1899995</url>
              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
              <date>2004-10-05 01:47:22</date>
              <text>-</text>
              <subject>А как же? Конечно, БЫВАЮТ. (-)</subject>
              <comments>
                <comment id="1923291" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1923291#t1923291</url>
                  <user name="Gene (&quot;Федя Толстой&quot;)" username="geneus" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69086667/945117" height="100" width="97" />
                  <date>2004-10-07 06:02:10</date>
                  <text>Встречный вопрос: а вообще в природе бывают "этнически русские"? Если да, то каково их определение?&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Праздного любопытства ради</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1923803" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1923803#t1923803</url>
                      <user name="rms1" username="rms1" />
                      <date>2004-10-08 12:28:56</date>
                      <text>папа и мама были русскими (млороссами, белорусами) - устроит?</text>
                      <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1923291&amp;style=mine#t1923291</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1924827" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1924827#t1924827</url>
                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                      <date>2004-10-08 01:00:16</date>
                      <text>Я в этнологии не силен. Будьте любезны, приведите пример такого определения для любого другого крупного этноса.</text>
                      <subject>Самообразования для</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1926107" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1926107#t1926107</url>
                          <user name="Gene (&quot;Федя Толстой&quot;)" username="geneus" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69086667/945117" height="100" width="97" />
                          <date>2004-10-08 04:23:45</date>
                          <text>Ну вообще-то сочетание "этнические ХХ" я встречал только применительно к гражданам государства не принадлежащим к его титульному этносу. Например "этнические китайцы во Вьетнаме" т.е. не настоящие китайцы (те живут в Китае), а "этнические" - разговаривающие на китайских диалектах и следующие китайским обычаям граждане Вьетнама. Т.е определение "этнические русские" применимо, например к "этническим русским Эстонии". А в России живут просто русские.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается понятия "этнический", то его не приспосабливают к каждому этносу отдельно. Этническая близость, этническая общностэ подразумевают общность языка, культуры, обычаев.&lt;br /&gt;Т.е если у гражданина Х родноой язык русский, живет он в русском городе и ведет образ жизни как остальные его жители, не носит ни ермолку, ни тюрбан, а иодевается как все остальные, не ходит ни в синагогу ни в мечеть (в церковь ходить при этом не обязательно) - он и есть этнически русский.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Самообразования для</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1924827&amp;style=mine#t1924827</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1923291&amp;style=mine#t1923291</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1899995&amp;style=mine#t1899995</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1899739&amp;style=mine#t1899739</parent>
            </comment>
            <comment id="1901787" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1901787#t1901787</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2004-10-05 06:55:05</date>
              <text>...И очень много.</text>
              <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
              <comments>
                <comment id="1903323" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1903323#t1903323</url>
                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                  <date>2004-10-05 12:14:10</date>
                  <text>-</text>
                  <subject>Очень много русских в русском журнале. Круто.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1904091" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1904091#t1904091</url>
                      <user name="hasid" username="hasid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                      <date>2004-10-05 12:56:57</date>
                      <text>Да, фраза дико звучит, я вдумался:-)&lt;br /&gt;Хотя почему еврей не может быть русским человеком?&lt;br /&gt;Русский - это же не национальность, а Образ...&lt;br /&gt;В Израиле вот наших евреев называют "русскими"...</text>
                      <subject>Re: Очень много русских в русском журнале. Круто.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1907419" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1907419#t1907419</url>
                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                          <date>2004-10-05 03:06:45</date>
                          <text>&lt;i&gt;Хотя почему еврей не может быть русским человеком? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;А может норвежец быть еврейским человеком?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Русский - это же не национальность, а Образ... &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Ну да? Печальный?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В Израиле вот наших евреев называют "русскими"...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Ну, дык. Известное дело. В Америке та же история. «Русская мафия», к примеру.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS: бородатый анекдотец&lt;br /&gt;Киссинджер: Скажите, Зорин, Вы таки – еврей?&lt;br /&gt;Зорин (гордо): Я – русский.&lt;br /&gt;Киссинджер (гордо): А я – американский.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Очень много русских в русском журнале. Круто.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1904091&amp;style=mine#t1904091</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1903323&amp;style=mine#t1903323</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1901787&amp;style=mine#t1901787</parent>
                </comment>
                <comment id="1904603" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1904603#t1904603</url>
                  <user name="rms1" username="rms1" />
                  <date>2004-10-05 01:10:19</date>
                  <text>Ну по-видимому "очень много" всё же некотрое преувеличение. Хотя, товариши подсказывают, что бывают, но сходу никто припомнить  не может.</text>
                  <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1905115" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1905115#t1905115</url>
                      <user name="hasid" username="hasid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                      <date>2004-10-05 01:28:07</date>
                      <text>С ходу: Леша Чадаев.</text>
                      <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1907931" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1907931#t1907931</url>
                          <user name="rms1" username="rms1" />
                          <date>2004-10-05 03:19:06</date>
                          <text>Да, как и указывалось, &lt;i&gt;бывают&lt;/i&gt;. Я не читал, но фамилия знаковая.</text>
                          <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1910491" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1910491#t1910491</url>
                              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                              <date>2004-10-05 05:04:27</date>
                              <text>Если судить только по фамилиям, то в РЖ 80% публикаций подписано русскими именами. Я как-то из любопытства подсчитал, взяв несколько сотен публикаций за последние месяцы. Остальные фамилии нерусские - в основном, похоже, еврейские, и есть несколько кавказцев что ли.</text>
                              <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1911259" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1911259#t1911259</url>
                                  <user name="rms1" username="rms1" />
                                  <date>2004-10-05 05:55:49</date>
                                  <text>Гхкм. Поскольку исследование проводится из чистого любопытства, то далеко ходить не будем. Вот Вам фамилии с сегодняшнего номера:&lt;br /&gt;Сергей Менделевич&lt;br /&gt;Максим Жаров&lt;br /&gt;Владимир Голышев&lt;br /&gt;Никита Гараджа&lt;br /&gt;Ярослав Бутаков&lt;br /&gt;Глеб Шульпяков&lt;br /&gt;Лев Сигал&lt;br /&gt;Татьяна Данилова&lt;br /&gt;Андрей Ковалев&lt;br /&gt;Дина Годер&lt;br /&gt;Вячеслав Глазычев&lt;br /&gt;Сергей Ромашко&lt;br /&gt;Роман Лейбов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итого: русскозвучаших – 8&lt;br /&gt;Явно нерусских – 5&lt;br /&gt;Это ставит под  сомнение Вашу статистику, особенно если учитывать смысл термина «русскозвучашие»&lt;br /&gt;Напмоню также, что этнические русские составляют более 80% населения России.&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="1914843" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1914843#t1914843</url>
                                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                      <date>2004-10-06 10:05:22</date>
                                      <text>Да, я тоже вчера посмотрел фамилии текущего номера, тоже у меня получилось 5 и 8 :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо, это случайность, флуктуация. Потому что выборка все-таки мала. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако что спорить -- 18-20% заведомых евреев по сравнению с их реальным числом в доли процента от всего населения России -- это уже большая диспропорция.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, неверно и утверждение что русский журнал никакой не русский. Некоторое довольно значительное кол-во русских точно есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее, название действительно издевательское. Ну появится ли в настоящем русском журнале статья, выставляющая Гоголя отъявленным полоно- и юдофилом на примере &lt;i&gt;"Тараса Бульбы"&lt;/i&gt;?!</text>
                                      <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="1915099" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1915099#t1915099</url>
                                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                          <date>2004-10-06 10:06:29</date>
                                          <text>И вроде бы автор была русская.</text>
                                          <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="1915355" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1915355#t1915355</url>
                                              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                              <date>2004-10-06 10:12:19</date>
                                              <text>Да, нашел вот:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.russ.ru/krug/razbor/20010706.html' rel='nofollow'&gt;http://www.russ.ru/krug/razbor/2001&lt;wbr /&gt;0706.html&lt;/a&gt;</text>
                                              <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="1917659" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1917659#t1917659</url>
                                                  <user name="rms1" username="rms1" />
                                                  <date>2004-10-06 04:11:33</date>
                                                  <text>M-да. Ну и уж чтоб закончить тему с фамилиями, заметим, что и упоямнутый в зачине Быков попал бы у нас в "русские".</text>
                                                  <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1915355&amp;style=mine#t1915355</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1915099&amp;style=mine#t1915099</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1914843&amp;style=mine#t1914843</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1911259&amp;style=mine#t1911259</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="1919963" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1919963#t1919963</url>
                                      <user name="Олег Владимирович Синюков" username="sin_oleg" />
                                      <date>2004-10-07 12:59:41</date>
                                      <text>&lt;b&gt;Нерусские (100%):&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;Сергей Менделевич&lt;br /&gt;Никита Гараджа&lt;br /&gt;Глеб Шульпяков&lt;br /&gt;Лев Сигал&lt;br /&gt;Дина Годер&lt;br /&gt;Роман Лейбов&lt;br /&gt;Итого: 6&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Темные личности (ни то, ни сё):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;Татьяна Данилова&lt;br /&gt;Вячеслав Глазычев&lt;br /&gt;Сергей Ромашко&lt;br /&gt;Владимир Голышев&lt;br /&gt;Итого: 4&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Русские (возможно):&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;Максим Жаров&lt;br /&gt;Ярослав Бутаков&lt;br /&gt;Андрей Ковалев&lt;br /&gt;Итого: 3&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:-)</text>
                                      <subject>версия: 6 - 4 - 3</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="1920219" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1920219#t1920219</url>
                                          <user name="rms1" username="rms1" />
                                          <date>2004-10-07 01:03:26</date>
                                          <text>Ну не знаю. Чем Вам Шульпяков не угодил? В смысле фамилия? Или &lt;i&gt;знаете&lt;/i&gt;? - так и скажите.&lt;br /&gt;Впрочем, при такой методике рекомый Б. попал бы в русские.</text>
                                          <subject>Re: версия: 6 - 4 - 3</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1919963&amp;style=mine#t1919963</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1911259&amp;style=mine#t1911259</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1910491&amp;style=mine#t1910491</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1907931&amp;style=mine#t1907931</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1905115&amp;style=mine#t1905115</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1904603&amp;style=mine#t1904603</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1901787&amp;style=mine#t1901787</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1899739&amp;style=mine#t1899739</parent>
            </comment>
            <comment id="1905371" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1905371#t1905371</url>
              <user name="pavell" username="pavell" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
              <date>2004-10-05 02:14:26</date>
              <text>Бывают, я, например...</text>
              <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
              <comments>
                <comment id="1907675" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1907675#t1907675</url>
                  <user name="rms1" username="rms1" />
                  <date>2004-10-05 03:12:43</date>
                  <text>Вас, наверное, специально показывают - вот де, бывают....</text>
                  <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1908187" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1908187#t1908187</url>
                      <user name="pavell" username="pavell" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                      <date>2004-10-05 03:22:31</date>
                      <text>А я прыгаю через кольцо и рычу!:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;РЖ довольно демократичное издание.&lt;br /&gt;Во всяком случае, было таковым...</text>
                      <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1908443" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1908443#t1908443</url>
                          <user name="rms1" username="rms1" />
                          <date>2004-10-05 03:25:58</date>
                          <text>А народ дивится, подталкивают друг друга по лапсердакам - эвон, ловкий какой! Небось ты так не можешь.&lt;br /&gt;Да, раньше иногда почитывал и действительно,заметил &lt;i&gt;демократичность&lt;/i&gt;</text>
                          <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1908187&amp;style=mine#t1908187</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1907675&amp;style=mine#t1907675</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1905371&amp;style=mine#t1905371</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1899739&amp;style=mine#t1899739</parent>
            </comment>
            <comment id="1917147" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1917147#t1917147</url>
              <user name="Кашин" username="another_kashin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52491959/1485524" height="97" width="100" />
              <date>2004-10-06 03:01:06</date>
              <text>Разрешите представиться - я.</text>
              <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
              <comments>
                <comment id="1917403" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1917403#t1917403</url>
                  <user name="rms1" username="rms1" />
                  <date>2004-10-06 04:10:00</date>
                  <text>Кто бы сомневался...</text>
                  <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1917147&amp;style=mine#t1917147</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1899739&amp;style=mine#t1899739</parent>
            </comment>
            <comment id="1919451" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1919451#t1919451</url>
              <user name="Ефим Дикий" username="e_dikiy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1709780/562744" height="100" width="75" />
              <date>2004-10-07 12:17:16</date>
              <text>А Крылов с Холмогоровым Вас не устроят?..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гляньте, в списке авторов РЖ...</text>
              <subject>(от, зарекался же в этом журнале ничего не писать)</subject>
              <comments>
                <comment id="1919707" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1919707#t1919707</url>
                  <user name="rms1" username="rms1" />
                  <date>2004-10-07 12:55:29</date>
                  <text>То есть, как и указывалось, в Русском журнале бывают русские авторы.</text>
                  <subject>Re: (от, зарекался же в этом журнале ничего не писать)</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1919451&amp;style=mine#t1919451</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1899739&amp;style=mine#t1899739</parent>
            </comment>
            <comment id="1921755" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1921755#t1921755</url>
              <user name="dani levit" username="danilevit" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62239966/4572677" height="100" width="100" />
              <date>2004-10-07 08:49:17</date>
              <text>А Вы процентную норму установите!</text>
              <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
              <comments>
                <comment id="1922267" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1922267#t1922267</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2004-10-07 11:44:04</date>
                  <text>Безусловно только 100%! )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Появление этнического автора возможно, но должно сопровождаться обязательными реверансами типа предисловия и комментариев от русского автора с объяснением причин появления этнического автора в Русском Журнале. </text>
                  <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1921755&amp;style=mine#t1921755</parent>
                </comment>
                <comment id="1922523" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1922523#t1922523</url>
                  <user name="rms1" username="rms1" />
                  <date>2004-10-07 01:17:48</date>
                  <text>Нам Ваши приемы не нужны. (надеюсь, вы понимаете, что представительство нации, много превышаюшее процент в  населении в любой выгодной профессии, возможно исключительно за счёт несправделивого фавортизма - или Вы верите в некие исключительные способности отдельных наций?)</text>
                  <subject>Re: Праздного любопытства ради</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1922779" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1922779#t1922779</url>
                      <user name="dani levit" username="danilevit" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62239966/4572677" height="100" width="100" />
                      <date>2004-10-07 02:28:37</date>
                      <text>Наши приемы?&lt;br /&gt;Никогда такой мерзостью не занимался.</text>
                      <subject>Нам Ваши приемы не нужны.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1923035" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1923035#t1923035</url>
                          <user name="rms1" username="rms1" />
                          <date>2004-10-07 02:39:19</date>
                          <text>Я и не имел в виду Вас лично (не имею чести знать)</text>
                          <subject>Re: Нам Ваши приемы не нужны.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1922779&amp;style=mine#t1922779</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1922523&amp;style=mine#t1922523</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1921755&amp;style=mine#t1921755</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1899739&amp;style=mine#t1899739</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1895899&amp;style=mine#t1895899</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1896155" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1896155#t1896155</url>
      <user name="Алексей Грушевский" username="ex_grushevs" />
      <date>2004-10-04 07:58:35</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, неужели Вы не понимаете, что все эти эпитеты, которыми Вас награждают всевозможные “быковы” – признание в любви.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никакая это не хула, это песнь на мандолине в знойную, полную томления и неги ночь перед окнами недоступной красавицы. Дивные звуки полные отчаянья и тоски навеки отвергнутого и разбитого сердца.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда Вас прилюдно называют &lt;i&gt; "лгуном", "подонком", "провокатором", "озлобленной бездарностью", "мразью", "хамом", "бомжом", "моральным уродом" и т.д. и т.п. &lt;/i&gt;, то это продиктовано лишь  желанием сделать Вас  близким, своим.    Cтрастные южные юноши, в горячечном бреду, молят небеса, чтобы они сделали Вас   понятным, родным и доступным.  Придать Вам немножечко того, что позволило бы Вам быть чуточку снисходительным к Вашим тайным поклонникам.&lt;br /&gt;То, что дало бы им пусть эфемерную и слабую, но надежду. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мечта двигает “быковыми”, когда Вас называют, например, педерастом. Может он действительно педераст? Нет не педераст! Как жаль. А может наркоман? Нет не наркоман.  Ну, может, хотя бы алкоголик! Ну, может он согласиться быть &lt;i&gt; младшим братом Смердякова &lt;/i&gt;? Опять кочевряжится, неприступная красавица!  Ну, никак не хочет быть своим! Как с ним дело то иметь? Никак не хочет понимать послания : стань &lt;i&gt; "лгуном", "подонком", "провокатором", "озлобленной бездарностью", "мразью", "хамом", "бомжом", "моральным уродом" и т.д. и т.п. &lt;/i&gt;,  и всё будет. Только стань нашим. Мы ждём тебя. Стань таким как мы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не хочет!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, тогда остаётся  только предложить  &lt;i&gt; интроверт &lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что, опять не нравиться? Ну, что же это…&lt;br /&gt;</text>
      <subject>И снова камень положён в протянотую руку</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1896411" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1896411#t1896411</url>
      <user name="sbdunaev" username="sbdunaev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116685375/2619297" height="83" width="100" />
      <date>2004-10-04 11:03:15</date>
      <text>Интересно, чем же он как публицист неплох? Вернее, для кого? Ясно, что для определенных инородческих кругов, для перерожденцев и иных людей в этих кругах, которые как осы со времен Пестеля вьются в обеих столицах России и жалят ее в лицо. Они эти осы давно уже свили здесь свое опасное гнездо, обустроились в нем и хотели бы также переобустроить нашу матушку-Родину по-своему. Неужели Вы думаете, что древние греки были настолько глупы, что подвергали и гораздо более блестящих людей остракизму. Мы, увы, слишком благодушны к этим постоянно жалящим нас тварям, которые не имеют с нами ничего общего. А между тем они своими писаниями несут постоянную угрозу Отчизне.</text>
      <comments>
        <comment id="1897691" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1897691#t1897691</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-10-04 03:59:00</date>
          <text>А вот и "Черная сотня", о которой так было загрустил г-н Пионер. &lt;br /&gt;"Была бы "Черная сотня", не было бы ГУЛАГов". &lt;br /&gt;С чего бы? Вон, этот тоже, как и большевики, сначала предлагает  "экстрадицию". А там, поняно, уже  и ГУЛАГ "для тех, кто своими писаниями несет постоянную угрозу Отчизне".</text>
          <subject>Да вешать всех!</subject>
          <comments>
            <comment id="1902043" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1902043#t1902043</url>
              <user name="sbdunaev" username="sbdunaev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116685375/2619297" height="83" width="100" />
              <date>2004-10-05 07:48:28</date>
              <text>Смешно, что до сих пор пугают большевиками и гулагами, будто бы в современном гетто лучше. Вспомнили бы тогда и о жестокостях Ксеркса, о котором, несмотря на всю его варварскую кровожадность с такой симпатией писал Геродот.</text>
              <subject>Re: Да вешать всех!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1897691&amp;style=mine#t1897691</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1896411&amp;style=mine#t1896411</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1896667" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1896667#t1896667</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-10-04 12:21:47</date>
      <text>&amp;gt; Быков мне позвонил 11 июня 1997 года &lt;br /&gt;&amp;gt;Нельзя сказать, что я сильно пожалел о нашей встрече. Просто забыл. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А записать о событии, однако, не забыли. Да, делопроизводство, архивы это большая сила.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;* * *&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же касается досточтимого Д.Быкова, то мое от него ощущение от его деятельности точно повторяет одно случайное впечатление, в свое время мне запомнившееся.&lt;br /&gt;Лето в Москве, солнечный прекрасный день. Год точно не помню. Перестройка уже, кажется, заканчивалась, а демократия еще и не думал начинаться. Так вот, вышел я из магазина ГУМ, обернулся, а мимо меня… как живой идет знаменитый тележурналист Комиссаров (кто его теперь помнит). В облике знаменитости меня поразило неожиданное сильное ощущение неопрятности. Вроде бы формально гражданин одет нормально, чисто, а налицо необъяснимое, но стойкое ощущение грязи. «Человек из помойки». Вот и с Быковым то же.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Каким неисправимым одесским пошляком надо быть, чтобы бойко написать:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;&lt;a href="http://www.russ.ru/columns/bikov/20040925.html"&gt;«Долгое наблюдение над особенностями русской государственности привело меня к довольно простому и емкому определению ее сути».&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1907163" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1907163#t1907163</url>
          <user name="senz" username="senz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/927098/435760" height="100" width="68" />
          <date>2004-10-05 03:05:23</date>
          <text>Комиссаров теперь депутат думы. Между прочим, председатель комитета по информационной политике.&lt;br /&gt;Так что кому надо - те помнят!:)</text>
          <comments>
            <comment id="1908699" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1908699#t1908699</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-10-05 03:34:24</date>
              <text>Да, да! А я-то мучительно вспоминал, по какому случаю я его не так давно видел в телевизоре.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1907163&amp;style=mine#t1907163</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1896667&amp;style=mine#t1896667</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1896923" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1896923#t1896923</url>
      <user name="Василий" username="vpichugin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80076875/4230387" height="77" width="100" />
      <date>2004-10-04 12:31:00</date>
      <text>простое, но очень точное определение - "ччеловек бесЧестный"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1897435" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1897435#t1897435</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-10-04 03:42:26</date>
      <text>Я вернулся, наконец, так что могу опять какое-то время принимать участие в высокоинтеллектуальных беседах. Ура! :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что ж до Быкова, то хотелось бы как-то за него вступиться, что ли. Конечно, печатать интервью без согласия автора нехорошо. Но можно ведь предположить, что намерения у Быкова были самые что ни на есть благие?! Он-то думал, наверное, что спасает мысли великого человека для потомков! Ну и скромную табличку при этом, конечно же: "Мысли великого человека спас для потомков Д.Быков". Ну, не лишен некоторого тщеславия, да.&lt;br /&gt;Меня-то, признаюсь, во всем мастерски написанном полотне быковских безобразий больше всего отвратило не хамское умыкание интервью (будь я в суде присяжным, точно голосовал бы "отнестись со снисхождением!"), но явленное в нем жуткая мелочность и скаредность обвиняемого. Это у Димки-то Быкова, члена редколлегии трех популярных московских изданий с начала 90-х, в 1997 году - самом зажиточном в РФ за все 90-е - не было денег, чтобы угостить Галковского кофеём?!&lt;br /&gt;Подлец, одно слово!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Да что уж так на Быкова-то...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1898715" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1898715#t1898715</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2004-10-04 05:54:19</date>
      <text>Галковскому до подпольного человека - как до Луны пешком. Хотя "талантливость", конечно, не отнять.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, опубликована безудержная лесть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>ндяя...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1898971" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1898971#t1898971</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2004-10-04 11:24:27</date>
      <text>На мой взгляд, Быков как раз к андеграунду не принадлежит. Его статьи вполне читабельны, соответствуют уровню современной отечественной журналистики. С его художественным творчеством я незнаком, но, судя по отзывам людей компетентных, он писатель на тройку и поэт на крепкую четвёрку. Насколько я знаю, у него есть семья, пьёт он для своей профессии умеренно. Опять же телевидение - на съёмки приди, текст озвучь. А главное, Быков - карьерист. Это человек всегда просчитывающий "что-где-кому-почём", отношения с людьми ВЫСТРАИВАЮЩИЙ. Он, между прочим, в комунистическую партию во время перестройки вступил - очень расчётливый ход. Тогда многие так делали: "у них дураки, а собственность большая. Начнут делить, мне кусман достанется. Да и сам с усам, ещё и "инструктором ЦК" стану. На безрыбьи-то." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто перед нами? Профессиональный литератор-карьерист.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Социальные действия - это механика, их надо планировать и продумывать. Для меня Быков - прежде всего КОЛЛЕГА. Коллега, ПОПАВШИЙ В БЕДУ. Его надо не оскорблять-избивать, а взять на буксир, помочь. Как коллеге-литератору. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В развитом обществе существуют мощные корпоративные механизмы. Совершил человек неблаговидный поступок - сразу же наступили последствия: вызвали в суд, уволили с должности, отказали в приглашении, иррадиировали из ложи. Социальная механика. И наоборот, опустился человек в нравственном отношении, тут же к нему протянулись распростёртые щупальца новых "друзей": альфонсов, папарацци, профессиональных клеветников. Назначили на должность чернопиарщика, приняли в ложу анонимных алкоголиков, предложили контракт в полупедофильском канале кабельного телевидения. Западное общество старое, устоявшееся. Разделение на масти там отчётливейшее. Быков же по советской старинке растёт в обе стороны. И светский человек, и интеллигентный юноша, и отъявленный мерзавец, и плодовитый литератор, и бережливый скопидом, и чёрти кто. "Фигаро - здесь, Фигаро - там."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока так себя вести Быкову ВЫГОДНО. Выгодно, потому что гражданское общество в нашей стране находится на стадии формирования, общественное мнение до неузнаваемости деформировано государственными СМИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но рано или поздно, всё придёт к тому же положению, что и на Западе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А попытки Быкова оскорблять, тем более оскорблять анонимно, ни к чему хорошему не приведут. Так "быковщину" не победишь. Более того, только в подобном контексте она и может процветать. </text>
      <subject>Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
      <comments>
        <comment id="1899227" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1899227#t1899227</url>
          <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
          <date>2004-10-04 11:41:01</date>
          <text>как поэт он может ещё и терпим, но как публицист -- скорее нет, чем да. неприятная, малограмотная и вальяжная публика. вопрос в другом, почему вы вообще обращаете на него внимание? мне кажется, что такое можно и не заметить.  </text>
          <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1898971&amp;style=mine#t1898971</parent>
        </comment>
        <comment id="1899483" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1899483#t1899483</url>
          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
          <date>2004-10-05 12:34:11</date>
          <text>&lt;i&gt;Но рано или поздно, всё придёт к тому же положению, что и на Западе. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в Верхней Вольте есть такая «механика»?&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1898971&amp;style=mine#t1898971</parent>
        </comment>
        <comment id="1902299" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1902299#t1902299</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2004-10-05 08:53:52</date>
          <text>Вы, Дмитрий Евгеньевич, вправе учредить благотворительное общество вербальной помощи морально падшим русскоязычным литераторам, вести с ними душеспасительные беседы и угощать за свой счет кофе. Почему бы и нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мой интерес другой, сугубо прагматичный. Товарищ Быков, едва осилив еврейскую просветительскую брошюрку «Россия-сука тюрьма народов и родина погромов», берется нагло рассуждать о русской истории и высокомерно поучать Россию и русский народ жить. Это безобразие следует пресечь (то есть, по крайне мере, четко обозначить принадлежность историософских изысканий Быкова к разновидности художественной самодеятельности советского русскоязычного гетто).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А поэзия и беллетристика Быкова лично мне не интересны. Пусть Дмитрий Львович свои гениальные стишки в альбом Мите Ольшанскому пишет, мне дела нет.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
          <comments>
            <comment id="1902555" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1902555#t1902555</url>
              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
              <date>2004-10-05 11:29:10</date>
              <text>Да, уважаемый Пионер, прав Дмитрий Евгеньевич. Не хватает нашим, советским, культуры. Отчаянно не хватает. Я о чем? Галковский выставил Быкова полным подонком, фактически обозвал его всеми теми словами, которые пропущены в тексте. И не просто так, с бухты-барахты, а с железной аргументацией. Хоть сейчас в суд. Свою позицию выбрал безупречно – «талант, добра ему хочу». Да будь Быков хоть Пушкин с Достоевским в одном флаконе, после такого рядом с ним погадить сесть неудобно. Вот что значит – КУЛЬТУРА. А Вы – «углубить», «более полно отразить», «пресечь». Учитесь у Мастера. : - )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот «честь на Западе» все-таки преувеличивать не стоило.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
              <comments>
                <comment id="1903579" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1903579#t1903579</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2004-10-05 12:39:12</date>
                  <text>Да нет, я оценил - клиента обслужили культурно. Может быть, так и надо. Лишь хотел отметить, что лично меня мало волуют проблемы и трудности социализации литератора Быкова и его аморальный облик. Для меня проблемы с Быковым не сводятся к тому, что товарищ по жизни не может отличить добра от зла, этичное от неэтичного. Подозреваю, что в своем кагале он вполне социализирован и морален.</text>
                  <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1906907" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1906907#t1906907</url>
                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                      <date>2004-10-05 03:04:53</date>
                      <text>Пионер, Вы меня в последнее время удивляете. И как же Вы хотите «пресечь это безобразие»? Объяснив всем, кто «Быковы» такие? И наступит, типа, всеобщее просветление. Ага, щасс. Тут более непрямой подход надобен. Вы, наверное, совсем галаксианской темой не интересовались.</text>
                      <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1909211" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1909211#t1909211</url>
                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                          <date>2004-10-05 03:39:54</date>
                          <text>Нет, я непрямой подход не отрицаю. Однако не вижу причин отказываться от подхода прямого. Изловить зверушку, пометить её для облегчения опознания соответствующей меткой и отпустить обратно в джунгли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галаксианской темой я некоторым образом интересовался, но допускаю, что недостаточно подробно. А что там для нашей темы важного?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1909723" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1909723#t1909723</url>
                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                              <date>2004-10-05 04:11:56</date>
                              <text>&lt;i&gt;Нет, я непрямой подход не отрицаю. Однако не вижу причин отказываться от подхода прямого. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот я к это меня и беспокоит. Книжку Васи Лиддел-Гарта «Стратегия непрямых действий» читали? Рекомендую. Про айкидо слыхали? Тоже вещь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А что там для нашей темы важного? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё. : - )&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1909979" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1909979#t1909979</url>
                                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                  <date>2004-10-05 04:44:47</date>
                                  <text>&amp;gt; Вот я к это меня и беспокоит. Книжку Васи Лиддел-Гарта «Стратегия непрямых действий» читали? Рекомендую. Про айкидо слыхали? Тоже вещь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Читал-с нечто в этом роде. Они там сильно абсолютизируют "стратегию непрямых действий". Одними непрямыми действиями успеха не добиться.</text>
                                  <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="1913307" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1913307#t1913307</url>
                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                      <date>2004-10-06 01:46:20</date>
                                      <text>&lt;i&gt;Одними непрямыми действиями успеха не добиться. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НАОБОРОТ. Только непрямые действия и приводят к ГАРАНТИРОВАННОЙ победе. Фронтальные атаки даже многократно превосходящих сил могут с треском провалиться. А, как вы понимаете, мы сейчас – в меньшинстве. Ломиться буром как Жуков – это не наш метод. Вспомните «Манукяна». Ярчайший пример непрямых действий. Войскам оставалось только прибыть на место и подписать кровью врага реляцию о победе, достигнутой Суворовым ЗАРАНЕЕ.&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Не стоит ломиться в закрытую дверь, когда есть окно.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="1916891" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1916891#t1916891</url>
                                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                          <date>2004-10-06 02:42:37</date>
                                          <text>Может быть, может быть. Однако без хоть какого ресурса прямых действий тоже НЕЛЬЗЯ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается гениального Александра Васильевича, то дело тут, думаю, в следующем.&lt;br /&gt;В его эпоху боем в режиме реального времени можно было управлять при численности каждой из сторон 8-10 тыс. человек. Граф Суворов научился виртуозно быстро громить противника в этом масштабе и немедленно развить свой успех прежде, чем противник успевал воспользоваться численным перевесом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наполеон другое. Это гений маневров и координации движения значительных масс войск (по масштабам того времени), что тогда задачей было крайне сложной, решать эффективно которую мало кто умел. А Бонапарт мастер был непревзойденный, потому что военный гений.</text>
                                          <subject>Re: Не стоит ломиться в закрытую дверь, когда есть окно.</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="1924059" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1924059#t1924059</url>
                                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                              <date>2004-10-08 12:32:56</date>
                                              <text>   Разумеется, нельзя. Однако, действовать надо с умом. Если «Быков» пишет на стене в подъезде «Пионер – фашистская сволочь» можно поступить по разному. Прямое действие – НАПИСАТЬ рядом: «Быков – либеральная гнида». Только «стена» у «Быкова» ого-го-го какая, а у Вас малюсенькая. А можно НАПИСАТЬ заявление в милицию  -«Быков – хулиган», с доказательствами. Вообще, идеальным непрямым действием по отношению к «Быковским статьям» будет: поймать, отрубить руки-ноги, отрезать язык, выколоть глаза. Но мы ведь интеллигентные люди? Не можем себе такого позволить? Уважаем УК? Да? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   Можно поступить и по-доброму. Например, открыть сайт, посвященный творчеству талантливого публициста. Избранное из его произведений, биография, где живет, как связаться, на какой машине ездит, дети. Фотографии: сам, с женой, фотографии детей. Понимаете? С любовью подойти.&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: Не стоит ломиться в закрытую дверь, когда есть окно.</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="1931739" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1931739#t1931739</url>
                                                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                                  <date>2004-10-08 12:44:22</date>
                                                  <text>Ну по-доброму так по-доброму. Я же за добро и хорошее отношение к людям (даже и к евреям). Надеюсь, вы заметили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сайт не сайт, а подборку сделал: &lt;a href="http://www.livejournal.com/tools/memories.bml?user=pioneer_lj&amp;amp;keyword=%D0%91%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B2&amp;amp;filter=all"&gt;&lt;b&gt;"БЫКОВ"&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Хочу обратить ваше внимание на мой любимое стихотворение из Быкова. Гражаднская лирика. &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/277816.html"&gt;"Родина"&lt;/a&gt; </text>
                                                  <subject>Re: Не стоит ломиться в закрытую дверь, когда есть окно.</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1924059&amp;style=mine#t1924059</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1916891&amp;style=mine#t1916891</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1913307&amp;style=mine#t1913307</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1909979&amp;style=mine#t1909979</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1909723&amp;style=mine#t1909723</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1909211&amp;style=mine#t1909211</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1906907&amp;style=mine#t1906907</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1903579&amp;style=mine#t1903579</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1902555&amp;style=mine#t1902555</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1902299&amp;style=mine#t1902299</parent>
            </comment>
            <comment id="1902811" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1902811#t1902811</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-10-05 11:41:35</date>
              <text>Не могу согласиться с Вашей безапелляционностью. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, Быков выступает открыто, под своей фамилией. Это уже даёт возможность для нормального диалога с ним.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, что такое, скажем, Ваш спор с Быковым? Разговор двух журналистов. Если Вы будете Быкова оскорблять или пинать, как это будет выглядеть со стороны? Как свора двух шавок. Люди скажут: "А-а, моськи лаются. Понятно. Вот они какие - интеллигенты". Это, между прочим, Ваш конёк - хаить интеллигенцию, то есть дискредитировать сословие, к которому Вы сами принадлежите. Ни к чему хорошему подобная самоубийственная практика не приведёт. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему Быков меня и Трауберг "обслужил"?  Это вписывается в общий контекст, в среде Быкова считается по понятиям:&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;- Интервью не даёт - поймать и взять. Это и есть - ЖУРНАЛИСТСКИЙ ПРОФЕССИОНАЛИЗМ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но на самом деле это грубое наружение журналистского "КЗОТа", или же поведение особого клана крысятников-папарацци. Быков не папарацци, но ведёт себя подобным образом. Почему? Его так научили, его спровоцировали. Кто? Кэгэбисты. В стране давно идёт планомерная кампания социального опускания интеллигенции. Современный взгляд на интеллигенцию - это взгляд кэгэбистского андеграунда 20-летней давности. Как сейчас относятся к интеллигенции, двадцать лет назад относились только гэбистские топтуны.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Представьте себе - живёт писатель, пишет книги. А вокруг него ходит дяденька с 6-классным образованием и подсматривает. То в окошко, то в замочную скважину. А то и ночной горшок открывает. Ну и как дяденька относится к Трифонову или Аксёнову? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ёпт, лежебока хренов. Я тут на морозе, а он чай-сахар в тепле жрёт. Вчерась котях говна в килограмм высрал. Интеллигент, ёпт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как известно сейчас такой "топтун" находится во главе государства. Хотели Коржакова - главтоптуна Ельцина. А поставили коржакова Собчака. "Ньюкоржаков" дал интеллигенции образец - Павловского. Это эталон. ПОТОЛОК.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
              <comments>
                <comment id="1903067" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1903067#t1903067</url>
                  <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                  <date>2004-10-05 12:11:28</date>
                  <text>Да, но выступаете ли Вы сами под своей фамилией? По-моему никакого "Галковского Дмитрия Евгеньевича" не существует. Вы сами -- плод удачной мистификации, я думаю.</text>
                  <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1902811&amp;style=mine#t1902811</parent>
                </comment>
                <comment id="1903835" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1903835#t1903835</url>
                  <user name="woody_alex" username="woody_alex" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20989061/2119365" height="100" width="100" />
                  <date>2004-10-05 12:50:00</date>
                  <text>&lt;a href='http://www.russ.ru/forums/msg/942/942.html?520041547#POST108782' rel='nofollow'&gt;http://www.russ.ru/forums/msg/942/942.h&lt;wbr /&gt;tml?520041547#POST108782&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  108782.   Быков ( - 195.208.77.202) 4 октября, 2004 - 14:26:&lt;br /&gt;"Все, что излагает Галковский, -- в особенности история с Натальей Трауберг, которая, я полагаю, и сама может ему возразить (он, слава Богу, рано ее приговаривает), -- такое клинически наглядное подтверждение моих слов о нем, что лучшего доказательства желать было бы нельзя. &lt;br /&gt;Что человек врет -- это Бог с ним. Но что такой человек рассуждает о чести -- это уже клиника. &amp;lt;...&amp;gt;&lt;br /&gt; Но я, собственно, ничего другого от Галковского не ждал. Чего ждать от человека, для которого "интроверт" -- оскорбление? &lt;br /&gt;Зря он тогда воздержался от того, чтобы прислать ко мне амбала и организовать избиение. Я непременно докопался бы до заказчика и вряд ли простил бы ему по-христиански. Это могло быть очень полезно Дмитрию Евгеньевичу. Но Дмитрий Евгеньевич, как и было сказано, интроверт-экстернал, реагировать на внешние обстоятельства резкими действиями ему трудно. Гораздо проще десять лет спустя отфыркнуться в ЖЖ, наврав про "сученье лапками" и про "записать... ваше меткое слово", да заодно и про то, как я "втирался в доверие к Трауберг", с которой я, слава Богу, близко и давно знаком -- а вся неловкость проистекала от того, что текст, специально наговоренный ею для публикации, пошел как аутентичный, т.е. как ею написанный, и вдобавок не по моей вине. Но Галковскому ничего не стоит наврать -- даже приговорив ради этого благополучно здравствующего, слава тебе Господи, человека. &lt;br /&gt;Ошибка моя, в которой я от всей души раскаиваюсь, заключалась в том, что я тогда согласился по заданию Зотикова писать о Галковском вообще. И, предупредив его, что напишу о нем очерк и что запишу разговор на диктофон, -- вообще к нему пошел. Впоследствии журнал, для которого очерк писался, -- закрылся. А записанный разговор с Галковским я опубликовал, не добавив ни слова. О том, как я не чувствовал собеседника и какие я сажал ляпы, Дмитрий Евгеньевич написал красиво, с присущим ему пафосом; о том, как прятал от него глаза в "Консерваторе", -- того красочнее. Я очень наглый парень, к сожалению, и прятать глаза от Дмитрия Евгеньевича не видел никаких оснований. Во всей этой ситуации один журналистский грех за мной действительно есть, я его и не скрываю -- надо было, конечно, связаться с Галковским перед публикацией. Сделать это, правда, было непросто, но тут уж следовало проявить настойчивость. Видимо, вся эта история настолько сильно уязвила писателя, что он и теперь не вполне оправился. Надо было поберечь хрупкую душу автора, незадолго до того обозвавшего Окуджаву "старым клоуном". &lt;br /&gt;Нам все это знакомо, увы. Интроверты-экстерналы помнят все обиды, причиненные им, и раздувают их до чудовищных масштабов, но категорически избегают признавать собственные хамства и свинства. Боюсь, это не лучшая черта. &amp;lt;...&amp;gt;"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1904347" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1904347#t1904347</url>
                      <user name="monomah" username="monomah" />
                      <date>2004-10-05 01:04:06</date>
                      <text>Подбрасываете щепки в костёр? Чтобы не погасло?</text>
                      <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1904859" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1904859#t1904859</url>
                          <user name="woody_alex" username="woody_alex" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20989061/2119365" height="100" width="100" />
                          <date>2004-10-05 01:23:54</date>
                          <text> Чтобы было ясно. </text>
                          <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1904347&amp;style=mine#t1904347</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1903835&amp;style=mine#t1903835</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1906139" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1906139#t1906139</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2004-10-05 02:42:34</date>
                      <text>Опровержение Быковым клевет Галковского так себе, посредственное. А вот это уже деловой разговор: &lt;i&gt;"Зря он тогда воздержался от того, чтобы прислать ко мне амбала и организовать избиение. Я непременно докопался бы до заказчика и вряд ли простил бы ему по-христиански".&lt;/i&gt;</text>
                      <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1903835&amp;style=mine#t1903835</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1911515" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1911515#t1911515</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2004-10-05 07:42:29</date>
                      <text>&amp;gt;Что человек врет -- это Бог с ним. Но что такой&lt;br /&gt;&amp;gt;человек рассуждает о чести -- это уже клиника.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и в чём же я вру? Инцидент с Трауберг имел место:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;вся неловкость проистекала от того, что текст, &lt;br /&gt;&amp;gt;специально наговоренный ею для публикации, пошел&lt;br /&gt;&amp;gt;как аутентичный, т.е. как ею написанный, и вдобавок&lt;br /&gt;&amp;gt;не по моей вине.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом я сослался на Сергея Юрова. Юрова я знаю более 10 лет, в лжи, клевете его не замечал. А вот аналогичный инцидент с Быковым у меня имел место быть. В чём же здесь ложь?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот относительно моего "приговора" милой Трауберг это явная передержка. Она лежала в больнице в очень тяжёлом состоянии. Факт это общеизвестный. Чтобы не навредить человеку, я кроме слов Юрова о том, что она о своём состоянии знает, специально проверил информацию по интернету. Оказывается интернет-общественность открыто собирала деньги для Трауберг на операцию, причём не одну. Разумеется, о тяжёлом состоянии Трауберг Быков знал тоже. Но "допустил неловкость". Естественно "по чужой вине". Не может же Быков быть в чём-то неправ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "неловкости" со мной, то, похоже солнечный экстраверт немного зарапортовался. Как же "СТАТЬЯ О" может иметь подзаголовок "Писатель, объявивший холодную войну прессе, дал интервью "Общей газете""? Всё очень ясно, причём подчёркивается, что интервью берётся у человека интервью не дающего. Другим. А "Общей газете", о которой я знать не знал, давшего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Связаться со мной более чем просто. Я безвылаздно торчу в Москве по одному и тому же телефону. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно Окуджавы опять мимо. Реплика была сделана в ответ на заявление Окуджавы о том, что я сопляк, обожравшийся конфет, и ответил я ему, как литературному чиновнику (крупному).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но дело не в этом. Быков поднял лай, визг, вопль, воображая, что я с ним буду в таком же тоне "полемизировать", начнётся очередная журналистская свара, как он любит говорить "драчка", и у всех останется впечатление, что кто-то у кого-то что-то украл, а в общем что с этих интеллигентов взять - ни погон, ни денег. Так, сявки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительность же состоит в том, что я Быкову хочу помочь подняться с четверенек, перестать позорить себя безобразным хаем с холмогоровами. Хотя бы по той простой причине, что Быков, на мой взгляд, человек ТАЛАНТЛИВЫЙ. Талантливых людей мало и они должны себя уважать. Дмитрий Львович считает меня тоже талантивым человеком. А зачем тогда эти "лжец", "подонок", "маргинал"? Ведь это очень редкое, НЕОБЫЧНОЕ сочетание. Может быть такие люди и есть, даже наверняка, но их очень мало. Зачем же мешать с грязью меня? ЗА ЧТО? В ЧЁМ моя маргинальность? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удивительно. И главное, Быков не понимает, что унижая меня, он унижает СЕБЯ. Это какая-то ПРОСТОДУШНАЯ инфантильность, инфантильность второго порядка. Неужели Быков не понял, что я отказался от услуг "амбалов" уже потому, что амбал, избивающий Быкова, будет тем самым одновременно избивать меня, ТАКОГО ЖЕ ИНТЕЛЛИГЕНТА.  </text>
                      <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1912539" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1912539#t1912539</url>
                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                          <date>2004-10-06 12:06:34</date>
                          <text>Вы, мне кажется, сознательно ушли от ответа на самое существенное: "Интроверты-экстерналы помнят все обиды, причиненные им, и раздувают их до чудовищных масштабов, но категорически избегают признавать собственные хамства и свинства."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не буду вдаваться в исследования что такое "экстроверты-экстерналы-маргиналы" (абракадабра какая-то), но об одном хочу сказать. О том, чего вы не понимать не можете. Оскорбления и свинство - это недопустимо, однако есть разница в том когда молодой и страшно тщеславный журналист пытается поднять себе градус просто простым упоминанием о своем разговоре с мэтром, и мэтром, который походя (но на веки вечные) "спускает недруга в туалет". Есть большая разница между тем что говорит какой-то Быков (я даже не знаю кто это) и тем что пишите Вы. В чисто историческом смысле. Может об Окуджаве и помнить будут только как о "клоуне под биллиардом" благодаря вам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Переводил для одного чудака из Беркли письма Николая Спешнева. А что для меня Спешнев? "Послужил прообразом Ставрогина", строчка из литературоведения. И вот выясняется, что Спешнев был человек замечательный. Он себя и после в Сибири показал, занимался образованием. Человека было МНОГО. Вся вина его была в том, что был он слишком тщеславен, слишком красив, слишком богат. В том что одолжил Достоевскому 500 рублей серебром, зная прекрасно что том не отдаст. Достоевский ему потом "отдал"..с процентами.</text>
                          <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1913051" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1913051#t1913051</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2004-10-06 01:26:40</date>
                              <text>&amp;gt;Вы, мне кажется, сознательно ушли от ответа на самое существенное:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему же, я ответил на это ещё до ответа Быкова. "Коммунальный психоанализ". "Мужчина и женщина".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Против психоанализа я ничего не имею. Но, согласитесь, либо психоанализ, либо полуцензурная ругань. Как-то не смортятся в устах старенького Фрейда фразы:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну, хули лыбишься, невротик недоделанный. Щас кнопку нажму отдубасят тя, свинья неблагодарная. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то психоанализа в этой фразе много. ОЧЕНЬ МНОГО. В качестве материала для спекуляций. Особенно если учесть, что писана сия филиппика человеком не чуждым изящной словесности, то есть понимающим, что тяп-ляп в литературе не проходит, надо думать как и что. На улице вопль "хули ты матом ругаешься" может и проканает, а текст люди прочтут тихо и будут смеяться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно "метра" и "начинающего журналиста" думаю Дмитрий Львович с Вами поспорит. Чтобы быть корректными давайте примем, что наш ранг примерно одинаков. А в предложенном мною формате ("сословие литераторов") и принципиально одинаков.</text>
                              <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1918171" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1918171#t1918171</url>
                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                  <date>2004-10-06 04:42:55</date>
                                  <text>&amp;gt;давайте примем, что наш ранг примерно одинаков&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;??? Пошел читать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет крепкой четверки за поэзию я бы не спешил:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Когда она с другим связалась, &lt;br /&gt;А я отпал как таковой - &lt;br /&gt;Какой она себе казалась &lt;br /&gt;Таинственной и роковой!...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если это в рамках эдакого современного Козьмы Пруткова, тогда да. А если нет, то поэзия тут "отпала как таковая". А статейки - ничего, нажористо, лихо, иногда афористично: "Кто хочет истинного величия - тот непременно обязан нести чушь, и чем чаще, тем лучше" (РЖ, Двести лет вместо). Хм. хм. Четверочку можо поставить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то что общий уровень хамства и одичания запределен, это да. "Огрубели-с, лошадей ебем-с". Но относиться нужно, мне кажется, как к приятелям которые всегда слишком сильно хлопают вас по плечу. Тем более что молодой петушок просто в вас влюблен и готов привлечь внимание ну хоть ка-а-а-к-нибудь.</text>
                                  <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1913051&amp;style=mine#t1913051</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1912539&amp;style=mine#t1912539</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1911515&amp;style=mine#t1911515</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1903835&amp;style=mine#t1903835</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1902811&amp;style=mine#t1902811</parent>
                </comment>
                <comment id="1906651" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1906651#t1906651</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2004-10-05 02:56:26</date>
                  <text>&lt;i&gt;&lt;blockquote&gt;&amp;gt; Во-первых, Быков выступает открыто, под своей фамилией. Это уже даёт возможность для нормального диалога с ним.&lt;/blockquote&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Это почему же, интересно?!.. Разве что на предмет узнать адрес собеседника и прислать скынхедов. В этом смысле, да, соглашусь, открывается возможность нормального разговора с Быковым сотоварищи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня нет и не предвидится никаких личных отношений с журналистом Быковым Д.Л., для меня он «Быков». И полемика ведется не с ним лично (ничего личного), а лишь с теми идеями, которые этот «Быков» изложил публично. В данном аспекте персонаж «Быков» преимущественно тождественен тому, что он публикует.&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Во-вторых, что такое, скажем, Ваш спор с Быковым? Разговор двух журналистов. Если Вы будете Быкова оскорблять или пинать, как это будет выглядеть со стороны? Как свора двух шавок. Люди скажут: "А-а, моськи лаются. Понятно. Вот они какие - интеллигенты". Это, между прочим, Ваш конёк - хаить интеллигенцию, то есть дискредитировать сословие, к которому Вы сами принадлежите. Ни к чему хорошему подобная самоубийственная практика не приведёт.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt; &lt;br /&gt;Надеюсь, что я принадлежу не к интеллигенции, но русскому образованному классу. Мою точку зрения на предмет, полагаю, вы помните. Сейчас, мне кажется, возвращаться к дискуссии на предмет нецелесообразно и неуместно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается нашего «спора с Быковым» - «разговор двух журналистов». Продотряд в село прибыл, комиссар собрал «кулаков» на площади, поставил на колокольне пулемет и ласково спросил? – Где хлеб, сволочи? – Это что, это как понять? Разговор аграриев о видах на урожай, о проблемах сельского хозяйства. Лишь только грубое обращение «сволочи» портит дискуссию, разрушает интеллектуальный диалог.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, поправьте, если не прав, мой спор с Быковым возможен примерно в таком разрезе. Ночь, непогода, достал обрез. Подстерег комиссара у трактира, где он с другими урожденными чекистами праздновал перевыполнение задания хлебозаготовок. Одна пуля в тушку, контрольный выстрел в голову и уходить от погони огородами. Нет?&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;blockquote&gt;&amp;gt; Быков не папарацци, но ведёт себя подобным образом. Почему? Его так научили, его спровоцировали. Кто? Кэгэбисты. В стране давно идёт планомерная кампания социального опускания интеллигенции.&lt;/blockquote&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;О-хо-хо. В провокационных целях КГБ развращает интеллигента Быкова, отучает его от добра, от чести, учит пакостничать. Сам Быков по натуре человек добрый, умный, справедливый, но социально и морально дезориентированный – тяжкое наследие прежнего тоталитарного режима…&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Современный взгляд на интеллигенцию - это взгляд кэгэбистского андеграунда 20-летней давности. Как сейчас относятся к интеллигенции, двадцать лет назад относились только гэбистские топтуны. (…) Как известно сейчас такой "топтун" находится во главе государства. Хотели Коржакова - главтоптуна Ельцина. А поставили коржакова Собчака. "Ньюкоржаков" дал интеллигенции образец - Павловского. Это эталон. ПОТОЛОК.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Топтун человек служивый, нижний чин, его мнение мало кого интересует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и позвольте, разве Путин человек не интеллигентный?.. Пусть если он сам по каким-либо причинам не может быть признан Интеллигентом (хотя я веских оснований не вижу), то, по крайней мере, Путин верно прислуживал интеллигенту Собчаку, искренне уважал и высоко ценил кумира демократической интеллигенции. Даже издал указ об изваянии памятника бывшему шефу в родном г. С.-Пб. Пристроил вдову героя в Совет Федерации, дочь получила завидное место в жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При дворе Путина полным полно интеллигентов. То одному интеллигенту Кремль премию даст, то другому орден к юбилею привесит. Синекурами не обижает. Того и гляди, специальную Палату для интеллигентов учредит, чтоб давали государю советы. Правда, в серьезных делах особо слушать не будет. Так что ж делать, советы интеллигенция дает ГЛУПЫЕ, если не хуже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А чем Павловский так уж плох? Заурядный одесский шарлатан, такого рода публика стадами подвизается в Кремле как «политологи» и «эксперты» вообще. Тоже понятно, откуда ж чекистам набирать мыслителей как не с духовной родины чекизма.&lt;br /&gt;Не нахожу глубоких отличий Дмитрия Львовича от Глеба Олеговича. Одни стихи пишет, а другой, кажется, нет. Вот, пожалуй, и вся разница.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1911771" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1911771#t1911771</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2004-10-05 08:53:28</date>
                      <text>Милый Пионер. Я ещё в прошлый раз заметил, что интелигенты у Вас вызывают раздражение именно как интеллигенты. По своим типологическим качествам. О разнице между "интеллектуалами" и "интеллигентами" можно спорить часами, но интуитивно всё вполне понятно. Интеллигент это "лобастик", человек профессионально работающий мозгами, а не мускулами. Это определённый биологический подвид хомо сапиенса - существо с высоким лбом, недоразвитой нижней челюстью, часто близорукое. Не скрою, я испытываю к таким людям дополнительную симпатию, потому что биологически это свои. Вы часто напираете на этнические различия. Они существуют, чсто бывают существенными, иногда - решающими. Если Вы читали мои произведения, то должны были увидеть, что я придаю этническим различиям большое значение. Но точно так же существуют различия социальные. А поскольку человек живёт в гигантском "человейнике", то разница между "рабочими", "солдатами", "няньками", "разведчиками" и т.д. довольно большая. Често не меньше, а больше чем расовая. Матка чёрных муравьёв больше похожа на матку рыжих муравьёв, чем на рабочую особь своего вида. Не скрою, мне даже многие недостатки и причуды интеллигентов ближе и милее, чем достоинства других каст. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это говорю Вам потому, что знаю и такую особенность лобастиков - они любят себя выносить за рамки своей касты и изображать в мечтах Властелинами Галактики или Боевыми Ящерами. И высмеивать, объективно таких же как они, "грибов-мозговиков".</text>
                      <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1912027" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1912027#t1912027</url>
                          <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                          <date>2004-10-05 09:08:50</date>
                          <text>и тем не менее т.н. интеллигенция остаётся в своей массе гнилой, тут со времен "вех" не изменилось практически ничего. такая интеллигенция вовсе не является и ни в коем случае не должна являться мозгом нации. нужны новые люди, которые отдадут своих детей в дорогие православные гимназии, которые в свою очередь возглавят полученные от отцов-дедов фирмы и учереждения и тогда может быть они (не вы и не я, разумеется) и "породят" интеллигенцию. а пока надо бить, морально и физически. выбивать из мозгов азиатчину, византийщину, западничество, "русскую духовность", "великих писателей земли русской", вообще всё. </text>
                          <subject>но всё же разрушать имеет смысл</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1911771&amp;style=mine#t1911771</parent>
                        </comment>
                        <comment id="1913563" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1913563#t1913563</url>
                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                          <date>2004-10-06 01:48:50</date>
                          <text>И где здесь &lt;i&gt;«существо с высоким лбом, недоразвитой нижней челюстью, часто близорукое» &lt;/i&gt;:&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.rulex.ru/portret/41-029.jpg" alt="Фёдор Крюков" /&gt;&lt;br /&gt;таких картинок можно привести МОРЕ. Миф «про челюсть и очки» ГНИЛЕШИЙ. Кто писал в гестбуке «про Эйнштейна»?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Матка чёрных муравьёв больше похожа на матку рыжих муравьёв, чем на рабочую особь своего вида. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот именно. Совершенно верно. И какой из этого следует вывод? Намекнуть?  Почему Вас травят-то? Именно потому что «похожа». Факт Вашего существования постоянно напоминает им о том, что ОНИ занимают ВАШЕ место. Чужую экологическую нишу. И НЕ МОГУТ они вести себя по другому. Феромоны-с. &lt;br /&gt;Полагаете нам вместе жить и «худой мир лучше доброй войны»? Не будет с ЭТИМИ никакой жизни. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;ближе и милее&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да за ради Бога. Симпатия? Отчего нет? Но надо четко понимать где линия. Конечно, позиция «с А-Центавра» и «рядом с муравейником» тоже должна иметь место (особенно для философа), но в РЕАЛЕ такая ПОЗА - именно что «Боевой Ящер». Амбивалентность до добра не доводит – умер Розанов «с монетами». &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Гуляя вдоль Енисея или игнорировала матка муравейник</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1931995" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1931995#t1931995</url>
                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                              <date>2004-10-08 12:50:06</date>
                              <text>&amp;gt; Матка чёрных муравьёв больше похожа на матку рыжих муравьёв, чем на рабочую особь своего вида. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между прочим, еще отсюда никак не следует, что должна быть маточная солидарность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И насчет типа интеллигента как астеничного очкарика Д.Е. пошутил, конечно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чей потртетик? А то я не признал.</text>
                              <subject>Re: Гуляя вдоль Енисея или игнорировала матка муравейни</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1941467" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1941467#t1941467</url>
                                  <user name="Asya F." username="asya_f" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                                  <date>2004-10-09 01:30:05</date>
                                  <text>&amp;gt;Чей потртетик? А то я не признал.&lt;br /&gt;А там хинт есть - Фёдор Крюков. &lt;br /&gt;Кстати, сайт &lt;a href="http://www.rulex.ru/be.htm" rel="nofollow"&gt;"Русский биографический словарь"&lt;/a&gt; хорош. Спасибо, ivanov_bz, за ссылку.</text>
                                  <subject>Re: Гуляя вдоль Енисея или игнорировала матка муравейни</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1931995&amp;style=mine#t1931995</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1913563&amp;style=mine#t1913563</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1911771&amp;style=mine#t1911771</parent>
                        </comment>
                        <comment id="1915867" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1915867#t1915867</url>
                          <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                          <date>2004-10-06 11:22:19</date>
                          <text>Грустная ситуация. Классические "сословия" рабочих, крестьян, военных сейчас составляют считанные проценты от населения. Общая информатизация общества ведёт к тому, что офисные клерки (какое сословие?), продавцы, бухгалтера в свободное (и несвободное) от работы время "занимаются интеллектуальной работой" -- пишут про "падонкаф" и "за родину". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В то время как моральные устои не передаются по сословию, а по наследству. И "интеллектуалы" по занятиям ведут себя "не хуже" крестьян: матерятся, травят, клевещут, угрожают расправой. Кстати, при этом указывая личные имена, фамилии и пр. Маргиналы? Что-то слишком большой процент. А может, так и надо, это нормальное поведение? (Может даже, "настоящее русское"?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В таких обстоятельствах -- есть ли смысл применять сословное деление? Может, и внутри слишком широкого сословия стоит проводить границы? Программисты и "менеджеры" -- в общем-то, аналогичны рабочим начала 20 века, низы; публичные журналисты -- своя группа; пропагандисты-любители вряд ли принадлежат к той же среде, что и вторые.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Хотя разделяю и две Ваших мысли, о бережливом отношении к званию интеллигента, и о прекращении ругани.)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1911771&amp;style=mine#t1911771</parent>
                        </comment>
                        <comment id="1916635" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1916635#t1916635</url>
                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                          <date>2004-10-06 02:34:07</date>
                          <text>&lt;i&gt;&lt;blockquote&gt;&amp;gt; Не скрою, я испытываю к таким людям дополнительную симпатию, потому что биологически это свои.&lt;/blockquote&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и еврейский интеллигент чекист тоже в вашей логике «биологически свой». Попытает меленько контрреволюционера по-свойски, и приговорит высшей форме социальной защиты. Но ведь не охотнорядец же, «&lt;i&gt;многие недостатки и причуды интеллигентов ближе и милее, чем достоинства других каст&lt;/i&gt;». Очень утешительно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, я эту вашу логику понимаю и не собираюсь её опровергать. Она лишь кажется мне недостаточной и не гибкой (слишком формальной). Всякое сословие не может социально утверждаться лишь эгоистически, оно должно объяснить себе и людям свою общую пользу. А если русский образованный класс, пусть хотя бы декларативно, не очистится от «интеллигенции», то перспектив у него нет и не будет. Неразборчивая социальная солидарность с кем попало лишь по признаку «таланта» и литературных занятий добром не кончится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Предположим, что рассуждения «&lt;i&gt;я Быкову хочу помочь подняться с четверенек&lt;/i&gt;» не одно лишь глумление над возомнившим местечковым хамом, а имеет и позитивное содержание. Не вижу прагматической пользы от возможной позитивной социализации Быкова. Теперь он персонаж по преимуществу похабный, неотвратимо наказывает тех, кто с ним имеет личные отношения (и поделом). Ну а ежели Быков внемлет вашим проповедям и престанет блевать на презентациях и красть хозяйское серебро, кому полегчает? Перестанет он пакостит России и русским людям? Нет. Так чего же мы добиваемся, чтоб нас обслуживали в прежнем духе, но на высоком культурном уровне, да?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К чему зверушку учить прямохождению, пусть себе бегает на четвереньках, ей и всем так удобнее и понятнее. Вспомните поучительные приключения профессора Преображенского.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1918939" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1918939#t1918939</url>
                              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                              <date>2004-10-06 05:35:45</date>
                              <text>&amp;lt; Так чего же мы добиваемся, чтоб нас обслуживали в прежнем духе, но на высоком культурном уровне, да?&amp;gt;&lt;br /&gt;Обслуживать будут на том уровне, до какого мы сами дотянулись, лишнюю копейку никто не потратит, да и вредно, "туда умного не надо", это раз.&lt;br /&gt;А второе еще более печально: "других литераторов у нас для вас нет". Так что или к совести Быкова взывать, от чего вреда никакого, а польза может и случиться, или ...&lt;br /&gt;Вы же не пойдете его куском свинцового кабеля по шее воспитывать? И я не пойду. То-то же.&lt;br /&gt;ПУСТЫНЯ. Выжженная земля.&lt;br /&gt;Говорят: "Баранкин, будь человеком". В ответ ...</text>
                              <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1932251" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1932251#t1932251</url>
                                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                  <date>2004-10-08 12:53:07</date>
                                  <text>&amp;gt; "других литераторов у нас для вас нет". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда НИКАКИХ не надо.&lt;br /&gt;Впрочем, ведь это не правда. Другие есть, и они действительно заслуживают сочувствия и солидарности, которые скромные ресурсы сочувствия и солидарности преступно тратить на убежденного жида Быкова.</text>
                                  <subject>Re: Суммарный ответ на вышестоящие реплики</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1918939&amp;style=mine#t1918939</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1916635&amp;style=mine#t1916635</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1911771&amp;style=mine#t1911771</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1906651&amp;style=mine#t1906651</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1902811&amp;style=mine#t1902811</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1902299&amp;style=mine#t1902299</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1898971&amp;style=mine#t1898971</parent>
        </comment>
        <comment id="1983451" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1983451#t1983451</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-10-25 11:22:11</date>
          <text>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто сплошные ЭЛЕМЕНТАРНЫЕ логические ошибки. С дефинициями у Быкова плохо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1."Интровертность есть, в сущности, синоним подпольности"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а злобных экстравертов нет, что-ли? (футбольные фанаты - интраверты?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. "не могу ничего изменить в своих внешних обстоятельствах, а потому ненавижу всех..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;если это - определение "подпольности", то это - не есть определение "интраверта".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. "Откуда эта интровертность у России - сказать в самом деле затруднительно"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ага, у страны, к 1914 году - самой большой в мире (интраверты!!!)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4.  "думаю, причина в том же...."&lt;br /&gt;о чем думаю? о своих ошибках? &lt;br /&gt;глагол "думать" - неубедителен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5.у страны(!)-причина в том "в чем она и на личном, что ли, уровне."&lt;br /&gt;т.е. страна ( или весь госаппарат или гос-масскульт?) - "не может изменить во внешних обстоятельствах... - и ненавидит всех..."&lt;br /&gt;никаких фактов. По-моему - полный бред.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда, Быков сам себе и противоречит- &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;" Возьмем Галковского - типичного подпольного человека, очень талантливого, очень озлобленного и страшно уязвленного своим маргинальным положением &lt;br /&gt;...Думаю, для того чтобы исправить свое положение, Галковский именно слишком интеллигентен"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;то есть не способен воровать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;" - а для того чтобы кротко и с достоинством его переносить,"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ВОТ! Значит (по Быкову) интровертность не обязательно переходит в ЗЛОБУ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;RESULT. Можно пожелать Быкову "с достоинством" признать хотя бы ФАКТИЧЕСКИЕ ошибки. А остальной текст после такой ГРУБОЙ "путаницы" - скорее всего - эмоции, и вряд ли "кроткие и достойные". Литератор, конечно, эмоции, как без них... Своим именем подписался за СВОИ эмоции.&lt;br /&gt;ВОПРОС. Такие ошибки от великой ДОБРОТЫ проистекли, наверное? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Note/вообще, глагол "думать"  - неоправданно часто встречается в его тексте...)</text>
          <subject>ЭЛЕМЕНТАРНЫЕ логические ошибки.Re: Суммарный ответ на в</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1898971&amp;style=mine#t1898971</parent>
        </comment>
        <comment id="68772571" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=68772571#t68772571</url>
          <user name="taxipro" username="taxipro" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120461665/18698964" height="99" width="100" />
          <date>2013-12-16 10:01:30</date>
          <text>Вы ему огромной аванс выписали как поэту на четверку. Там и тройки не лежало. Особенно смешны его лекции на ютюбе. Это нечто - смех да и только. Давно не были в цирке, тогда Вам на его лекции получите огромное удовольствие.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1898971&amp;style=mine#t1898971</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1900251" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1900251#t1900251</url>
      <user name="Vlad Patryshev" username="ivan_gandhi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59785388/1498833" height="100" width="100" />
      <date>2004-10-05 01:56:43</date>
      <text>Вам это наверняка не интересно, но я лично вас считаю довольно глупым и скандально мелочным индивидуумом. </text>
      <subject>ага...</subject>
      <comments>
        <comment id="1977307" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1977307#t1977307</url>
          <user name="Luybu" username="luybu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106749552/3594206" height="100" width="79" />
          <date>2004-10-23 02:19:44</date>
          <text>Ваня а кто они все? Они не кого работают? Кто им деньги платит? Просвети меня тёмного, пожалуйста.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1900251&amp;style=mine#t1900251</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1900763" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1900763#t1900763</url>
      <user name="Дмитрий Куруз" username="kuruz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87229939/3699016" height="100" width="100" />
      <date>2004-10-05 04:10:13</date>
      <text>Историей с Быковым навеяло. &lt;br /&gt;Не будет особым преувеличением сказать, что после развала Союза советская интеллигенция совершила массовое самоубийство. Просто как киты, все выбросились на берег и прекратили свое существование. Как интеллигенция, по крайней мере. И тут вдруг оказалось, что несколько экземпляров все-таки сохранилось. Возьмем, к примеру Галковского. Человек еще в советские времена поставил себе задачу сохраниться как личность. И сохранился! Превратил всю свою жизнь в борьбу за выживание, но сохранился. Заслуживает уважения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь давайте подойдем немного ближе. Что это за явление такое, советская интеллигенция? А что такое был Советский Союз? - Авианосец в неприятельском море. Сильный хищник, убийца, один против всех. И каждый на борту – солдат в армии, без права на уклонение от призыва. Очкарик умный? - Марш в батальон очкариков, и тебе дело найдем…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот наконец хищник состарился и приказал долго жить. Слишком быстро индустриальная экономика расходует трудовые ресурсы, и слишком медленно их возобновляет. Грубо говоря, государство просто обанкротилось, тратя больше, чем зарабатывая. Советская интеллигенция, как и весь народ должны были перейти на самоокупаемость. Гаишники перешли, чиновники, красные директора… Интеллигенция тоже перешла. И превратилась в говно. Как и гаишники с бюрократами. Кто же сумел себя сохранить? Да просто те, кто и в советские времена ничего от власти не получал, кто не привык много кушать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но история на этом не кончается. Россия – страна, балансирующая на грани банкротства. Страна делает деньги, проедая советское наследство. Кто в такой стране хозяин? – Тот, кто это кто наследство у нас скупает (через подставные лица), т.е. молодые прибыльные страны с дешевой рабочей силой. Да кто бы ни был наш новый хозяин, ясно одно: Россия и русские ему не нужны. Никто больше не будет кормить русскую интеллигенцию. За нас теперь будет думать кто-нибудь другой. А нас за попытку думать, возможно, будут расстреливать на месте. Свобода.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот вам и трагедия советской интеллигенции: сначала нас заставляли воевать и работать на своих, потом жизнь нас заставила заняться проституцией, а теперь наш новый сутенер не хочет платить нам денег и желает нашей смерти. Есть люди, которые служили старому режиму верой и правдой. Есть те, кто диссидентсвовал. Реально, диссиденты пилили сук, на котором сидели. Галковский сформулировал: им надо было сжать зубы и изо всех сил любить Советский Союз, но они этого не сделали. Правда, и такая жертва систему не спасла бы. Теперь и те и другие оказались в одной лодке. Вернее, как котята, в одном мешке, по дороге к ближайшему (Егерскому?) пруду.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Трагедия советской интеллигенции и Галковский</subject>
      <comments>
        <comment id="1901531" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1901531#t1901531</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2004-10-05 06:31:46</date>
          <text>&amp;gt;Вот вам и трагедия советской интеллигенции: сначала нас заставляли воевать и работать на&lt;br /&gt;&amp;gt; своих, потом жизнь нас заставила заняться проституцией, а теперь наш новый сутенер не хочет &lt;br /&gt;&amp;gt; платить нам денег и желает нашей смерти. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему Вы бьетесь в истерике не искренне.&lt;br /&gt;Да и бессмысленно как-то.&lt;br /&gt;Перед кем?&lt;br /&gt;Для этого форума все эти "пушки-масло" - это ж игры в песочнице, да.&lt;br /&gt;Уровень "тупых исполнителей". :)&lt;br /&gt;Посмотрите в зеркало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
          <subject>Оруэлл как зеркало советской интиллигенции.</subject>
          <comments>
            <comment id="1920731" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1920731#t1920731</url>
              <user name="Дмитрий Куруз" username="kuruz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87229939/3699016" height="100" width="100" />
              <date>2004-10-07 05:59:16</date>
              <text>&amp;gt; По-моему Вы бьетесь в истерике не искренне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, конечно, прикалываюсь. Но разве может мой стёб сравниться со стёбом господина Галковского, который вот уже несколько недель размазывает по своему журналу абсурдную мысль о том, что сегодня лавину бодровых и хлебниковых можно остановить каким-то ледником? Нерпавда пока побеждает, и с разгромным счётом.</text>
              <subject>Re: Оруэлл как зеркало советской интиллигенции.</subject>
              <comments>
                <comment id="1920987" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1920987#t1920987</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2004-10-07 08:00:16</date>
                  <text>&amp;gt; Но разве может мой стёб сравниться со стёбом господина Галковского, который вот уже несколько &amp;gt; недель размазывает по своему журналу абсурдную мысль о том, что сегодня лавину бодровых и &lt;br /&gt;&amp;gt; хлебниковых можно остановить каким-то ледником?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно можно все происходящее в этом журнале воспринимать как стеб, или как принято тут говорить - "карнавализьм".&lt;br /&gt;Как говорится каждый имеет право на свою точку зрения.&lt;br /&gt;Но за себя то я конечно могу ответить.&lt;br /&gt;Если говорить конкретно про "Бодрова и ледник", то тут совпадение стопроцентное.&lt;br /&gt;Собственно меня это сильно поразило. &lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич первый от кого я услышал точку зрения совпадающую со своей собственной оценкой ситуации.&lt;br /&gt;Прекрасно помню дни инцидента в Кармадонском ущелье, и как все вокруг искренне(!) переживали за этого Бодрова.  А у меня в душе было только холодное удовлетворение.&lt;br /&gt;И сожаление о тех хороших людях кто ушел с ним за компанию...&lt;br /&gt;Правда на происшедшее было две версии - первая красивая, ее как раз и озвучили - "Природа не выдержала".&lt;br /&gt;Ну а вторая прозаическая - "поработали профессионалы".&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&amp;gt; Нерпавда пока побеждает, и с разгромным счётом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так неправда почти всегда побеждает, и что характерно - с разгромным счетом.&lt;br /&gt;10:1, примерно так.&lt;br /&gt;И вопрос зачастую только в том - чья именно неправда побеждает. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                  <subject>Re: Оруэлл как зеркало советской интиллигенции.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1921499" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1921499#t1921499</url>
                      <user name="Дмитрий Куруз" username="kuruz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87229939/3699016" height="100" width="100" />
                      <date>2004-10-07 08:31:37</date>
                      <text>&lt;br /&gt;Сотня пираний набросилась на буйвола, переходящего реку. За две минуты от животного остался один скелет. Одна из пираний по неосторожности вывихнула себе челюсть, другая подавилась слишком большим куском. БОГ НАКАЗАЛ. Почему же он всех остальных не наказал? Плавают до сих пор. Не наша неправда побеждает.&lt;br /&gt;Но я ни к чему не призываю. У меня морального права нет "поднимать народ на борьбу с неправдой": не имею права обрекать людей на верную гибель. </text>
                      <subject>Re: Оруэлл как зеркало советской интиллигенции.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1922011" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1922011#t1922011</url>
                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                          <date>2004-10-07 09:26:37</date>
                          <text>Вы вот картинку нарисовали, а в ней фактически самоидентифицировались с буйволом.&lt;br /&gt;А надо - с пираньей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                          <subject>Re: Оруэлл как зеркало советской интиллигенции.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1921499&amp;style=mine#t1921499</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1920987&amp;style=mine#t1920987</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1920731&amp;style=mine#t1920731</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1901531&amp;style=mine#t1901531</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1900763&amp;style=mine#t1900763</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1905627" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1905627#t1905627</url>
      <user name="sancta_simplici" username="sancta_simplici" />
      <date>2004-10-05 02:38:42</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Вы пишете&lt;br /&gt;Теперь относительно речной колонизации. Строение речной системы - это ключ к истории континентальных районов. Надо только просечь фишку. Во-первых, реки похожи на электрические провода. Тяните провод за тысячу километров – ток получите мгновенно. Но если в проводе будет разрыв хоть в 1 см., не будет НИЧЕГО. То же касается рек. Любой волок, самый короткий – это разрыв системы. На карте вроде незаметно – подумаешь, 40 км. Нет, не подумаешь. Да хоть 40 метров – цепь незамкнута. Эти 40 метров-километров затормозят колонизацию НА СТОЛЕТИЕ. И наоборот – цепь разомкнута, в месте разрыва всегда будет шебуршение – разные Волоколамски, Вышние Волочки, Вологды, затем в этих местах государство начнёт рыть каналы – долго и упорно. Ибо это СТРАТЕГИЧЕСКИЙ ОБЪЕКТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По моему Вы преувеличиваете трудности волоков.&lt;br /&gt;Во первых расстояния не такие уж и большие – между Ловатью и рекой Усвяча – несколько километров, Усвяча впадает в Западную Двину, правый приток которой – Каспля вытекает недалеко от Малой Березины – притока Днепра. Кроме того есть&lt;br /&gt;множество «капилляров» - мелких проток недостойных топографа но достаточных&lt;br /&gt;для «мокрого» протаскивания. Эти капилляры принадлежащие к разным речным системам тесно переплетаются друг с другом иногда начинаясь с одного холма. Водораздел Русской равнины невысокий, и потому неширокий.&lt;br /&gt;В местах волоков богатая археологическая культура – одно Гнездово чего стоит.&lt;br /&gt;Доказана принадлежность Торжка Новгородской земле – а они в разных речных бассейнах.&lt;br /&gt;Петр Первый фрегаты переволакивал из Белого моря в Балтийское – так что 40 км или сорок метров  преодолеваются одинаково, но за разное время.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Гидрология</subject>
      <comments>
        <comment id="1908955" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1908955#t1908955</url>
          <user name="sancta_simplici" username="sancta_simplici" />
          <date>2004-10-05 03:35:16</date>
          <text>О том, что пути из «варяг в греки» не было писал еще в 50-х известный историк Б.А. Рыбаков, причем обосновывал теми же причинами что и Вы – «…наибольшие трудности представляли водоразделы, через которые нужно переправляться посуху, вытащив ладьи и переволакивая их на лямках чарез волоки» // Журнал «Знание-сила»  №3 1988 год&lt;br /&gt;С.32-39 &lt;br /&gt;Очевидно сведения о технике переволакивания он почерпнул из картины Репина «Бурлаки на Волге», забыв о существовании лошадей, колес, и настилов с катками из бревен. К тому&lt;br /&gt;же основной товар который везли варяги на юг был живой – рабы, которые и сами перейдут и драккар перенесут не хуже петровских потешных.&lt;br /&gt;В конце 80-х прошлого века  была организована Всесоюзная комплексная научно-спортивная экспедиция  «НЕВО». С задачей – пройти по пути «из варяг в греки».&lt;br /&gt;Свыше ста человек из семи городов страны приняли в ней участие&lt;br /&gt;7 июля 1987 года из Выборга стартовала  группа из двух ялов «Русь» и «Варяг», по размерам близких к лодьям. Дальше цитирую: «До перехода на Днепр группу сопровождали суда обеспечения. А как же волоки? С Ловати на Ордосно, откуда вытекает речка Усвяча, водным путем не попасть! И в Днепро-Двинское междуречье…&lt;br /&gt;Надо сказать прямо: волоки непроходимы…кое-где на них легли даже даже современные шоссе. А где-то стоит густой, местами заболоченный лес. Между Ловатью и Усвячей в 18 веке, как установил А. Микляев, был прокопан канал – «копанка». Лишь на отдельных,&lt;br /&gt;небольших участках кое-где волоки можно распознать как хорошо накатанные древние сухопутные трассы.»&lt;br /&gt;</text>
          <subject> Гидрология (продолжение)</subject>
          <comments>
            <comment id="1909467" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1909467#t1909467</url>
              <user name="sancta_simplici" username="sancta_simplici" />
              <date>2004-10-05 03:58:08</date>
              <text>«Можно считать доказанным, что для преодоления пути из Балтийского моря в Черное, требовалось 90-95 дневных переходов, в целом 110-115 дней. Вдоль Волхово-Днепровской магистрали рассредоточены от Балтийского моря до Черного скандинавские (варяжские) находки, позволяющие судить о времени плавания норманнов. Самые ранние датированы временем первых контактов – на острове Тютерс –6-7 веков, в Ладоге, на нижнем Волхове – середина 8 века, в Новгороде (Рюриково Городище) – с середины 9 века в Двинско-Днепровском междуречье – первая половина 9 века.»&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Г. Лебедев Ю. Жвиташвили «Нево»: «из варяг в греки»// Журнал «Знание-сила»  №3 1988 год С.32-39&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re:  Гидрология (окончание)</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1908955&amp;style=mine#t1908955</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1905627&amp;style=mine#t1905627</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1905883" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1905883#t1905883</url>
      <user name="sancta_simplici" username="sancta_simplici" />
      <date>2004-10-05 02:40:08</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Вы пишете&lt;br /&gt;Теперь относительно речной колонизации. Строение речной системы - это ключ к истории континентальных районов. Надо только просечь фишку. Во-первых, реки похожи на электрические провода. Тяните провод за тысячу километров – ток получите мгновенно. Но если в проводе будет разрыв хоть в 1 см., не будет НИЧЕГО. То же касается рек. Любой волок, самый короткий – это разрыв системы. На карте вроде незаметно – подумаешь, 40 км. Нет, не подумаешь. Да хоть 40 метров – цепь незамкнута. Эти 40 метров-километров затормозят колонизацию НА СТОЛЕТИЕ. По моему Вы преувеличиваете трудности волоков.&lt;br /&gt;Во первых расстояния не такие уж и большие – между Ловатью и рекой Усвяча – несколько километров, Усвяча впадает в Западную Двину, правый приток которой – Каспля вытекает недалеко от Малой Березины – притока Днепра. Кроме того есть&lt;br /&gt;множество «капилляров» - мелких проток недостойных топографа но достаточных&lt;br /&gt;для «мокрого» протаскивания. Эти капилляры принадлежащие к разным речным системам тесно переплетаются друг с другом иногда начинаясь с одного холма. Водораздел Русской равнины невысокий, и потому неширокий.&lt;br /&gt;В местах волоков богатая археологическая культура – одно Гнездово чего стоит.&lt;br /&gt;Доказана принадлежность Торжка Новгородской земле – а они в разных речных бассейнах.&lt;br /&gt;Петр Первый фрегаты переволакивал из Белого моря в Балтийское – так что 40 км или сорок метров  преодолеваются одинаково, но за разное время.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Гидрология</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1910235" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1910235#t1910235</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-10-05 05:02:45</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, простите убогого. Пустое всё это. Суета сует.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1911003" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1911003#t1911003</url>
      <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
      <date>2004-10-05 05:48:53</date>
      <text>Пожелал бы вам счастья, да ведь - сами знаете - не будет у вас счастья.&lt;br /&gt;"Интроверт-с".&lt;br /&gt;Удачи!&lt;br /&gt;И, "как это сказать по русски", - творческих успехов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, гадит все не англичанка. Остров Пасхи - вот пуп и источник силы. Не мелочитесь.</text>
      <subject>Хороший вы  человек, Д.Е., злобный</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1912283" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1912283#t1912283</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2004-10-05 10:33:41</date>
      <text>&lt;i&gt;Для меня Быков - прежде всего КОЛЛЕГА. Коллега, ПОПАВШИЙ В БЕДУ. Его надо не оскорблять-избивать, а взять на буксир, помочь. Как коллеге-литератору&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а Вас-то кто на буксир возьмет? &lt;br /&gt;пионеры и Ко, сами видите, куда-то не в ту сторону тянут...&lt;br /&gt;"амбалы", "контрольный выстрел..."&lt;br /&gt;характерная для очкариков "кровожадность" вызывает улыбку...&lt;br /&gt;(поглядел бы я на кого-нибудь из них в офф-лайне, в реальном спаринге)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, для чего нужны ЖЖ-шные друзья!&lt;br /&gt;Поэтому все же замечу: мое ощущение от прочитанного: мелочное сведение счетов. Задним числом. Спустя 10 лет. Особенно не стоило про "сучение лапками" с заказыванием кофе.&lt;br /&gt;Такие "наблюдения" часто говорят больше о рассказчике...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;p.s. Быкова не знаю, понятия не имею, кто таков.</text>
      <comments>
        <comment id="1912795" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1912795#t1912795</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-10-06 01:12:19</date>
          <text>&amp;gt;мое ощущение от прочитанного: мелочное сведение &lt;br /&gt;&amp;gt;счетов. Задним числом. Спустя 10 лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваше право. Злобный маргинал Галковский 10 лет готовился к Отмщению. Вёл весь ЖЖ к этому. "145-ходовка".  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "наблюдений", то я вырос в обществе, где элементарная наблюдательность была залогом выживаемости. Что человеку надо, как он действует, я вижу хорошо. </text>
          <comments>
            <comment id="1916379" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1916379#t1916379</url>
              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
              <date>2004-10-06 12:36:45</date>
              <text>я вовсе не считаю Вас злобным маргиналом, просто иногда мне кажется, Вам изменяет вкус. Разговор о божием даре, о кофе и о бесчестии - и все в одном флаконе. &lt;br /&gt;В то время как каждый из этих пунктов вообще НИКАК не может быть связан с остальными двумя. Они не сопрягаются в пространстве одного взгляда. А если такое вдруг случается, это свидетельствует о расстроенности самой оптики.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1912795&amp;style=mine#t1912795</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1912283&amp;style=mine#t1912283</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1913819" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1913819#t1913819</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-10-06 05:16:05</date>
      <text>Общее ощущение от дискуссии на этой ветке: Галковский решил отчего-то дать пинка Дмитрию Быкова (возможно, для его же пользы), но это вполне невинное намерение вдруг вызвало такой резонанс, такой всплеск откровенной злобы, что вскоре Дмитрий Евгеньевич был вынужден "сдавать назад" и чуть ли не брать своего тезку под защиту.&lt;br /&gt;Ну в самом деле: Дмитрий Евгеньевич всего лишь пожаловался, что Дмитрий Быков 7 лет назад обманом выманил у него интервью, да еще заставил бесплатно напоить его капуччино. А в ответ одни начали сравнивать Быкова "с осами, сотни лет (!) жалящими Россию в лицо(?)", другие - с комиссарами, забиравшими у крестьян последнее зерно под дулами пулеметов.&lt;br /&gt;И меры предлагались соответствующие. Радикалы призывали избить, выпороть, выслать из страны навсегда, пристрелить из обреза. "Более выдержанные" ЖЖ-исты просто тихо радовались, что Быков отныне "повергнут в бездну забвения", "просто уничтожен", "он не русский" и т.п. Волей-неволей испугаешься за Быкова!&lt;br /&gt;И все это - на фоне простодушных признаний большинства высказавшихся, что они вообще не знают, кто такой Быков, что он такое написал и что из себя представляет... Т.е. - такая вот заочная, абсолютно бескорыстная злоба.&lt;br /&gt;Красота! Ну и как Вам, Дмитрий Евгеньевич, наша интеллигенция?</text>
      <subject>А вот и интеллигенты!</subject>
      <comments>
        <comment id="1914075" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1914075#t1914075</url>
          <user name="monomah" username="monomah" />
          <date>2004-10-06 06:09:31</date>
          <text>Не нужно обобщать. Совершенно непредставительная выборка.</text>
          <subject>Re: А вот и интеллигенты!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1913819&amp;style=mine#t1913819</parent>
        </comment>
        <comment id="1914331" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1914331#t1914331</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2004-10-06 09:00:57</date>
          <text>&amp;lt; Галковский решил отчего-то дать пинка Дмитрию Быкова&amp;gt;&lt;br /&gt;"Отчего-то"? Вы экзесис быковский читали?</text>
          <subject>Re: А вот и интеллигенты!</subject>
          <comments>
            <comment id="1914587" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1914587#t1914587</url>
              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
              <date>2004-10-06 09:57:45</date>
              <text>Слава те Господи! Нашелся сообразительный человек. Решпект. :- )</text>
              <subject>Re: А вот и интеллигенты!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1914331&amp;style=mine#t1914331</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1913819&amp;style=mine#t1913819</parent>
        </comment>
        <comment id="1916123" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1916123#t1916123</url>
          <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
          <date>2004-10-06 11:33:04</date>
          <text>Словили карманного воришку, с кошельком.&lt;br /&gt;- А я чо, я хороший. Я помочь хотел хозяину, чтоб он не потерял. А то ещё и в кабак зайдёт и пропьёт. Или ещё как потратит по-глупому. А у меня вот они все, в целости и сохранности. Нате, заберите. Чего накинулись-то на меня? Да я смотрю, вы меня не любите, травите! За что преследуете, за доброту мою? Злые вы люди, уйду я от вас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Радикалы призывали избить, выпороть, выслать из страны навсегда, пристрелить из обреза. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, освежевать, поджарить и съесть Быкова с горчицей. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1913819&amp;style=mine#t1913819</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1917915" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1917915#t1917915</url>
      <user name="Кируля Аскалонская" username="kirulya" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20173244/4614830" height="94" width="100" />
      <date>2004-10-06 04:17:43</date>
      <text>По ней в журнал "Техника молодежи" должны писать лишь техники и молодежь. А в "Новый мир" только американцы. А в "Дружбу народов" только дружные народы. Недружных не возьмем писать.&lt;br /&gt;Я уж боюсь предположить, кто должен писать в "Мурзилку".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Продолжите аналогию.</text>
      <subject>Логика - блеск!</subject>
      <comments>
        <comment id="1920475" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1920475#t1920475</url>
          <user name="rms1" username="rms1" />
          <date>2004-10-07 02:12:21</date>
          <text>Думаю, что если бы в журнале "Техника-молодёжи" 40% места отдавали пожилым поэтам, в "новом мире" - стронникам свергнутой китайской династии Пум, в "дружбе народов" - проклятым черносотенцам, и даже в "мурзилке" писали бы авторы, изгнаные пожилыми поэтами из "техники-молодёжи", то это при всей демократичности картины это могло бы отрицательно сказатся на тиражах указаных изданий.</text>
          <subject>Продолжим аналогию</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1917915&amp;style=mine#t1917915</parent>
        </comment>
        <comment id="1923547" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1923547#t1923547</url>
          <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
          <date>2004-10-07 06:36:16</date>
          <text>Вообще, конечно, неуместные жалобы. "Все люди -- люди." Все имеют право на свободу слова, то есть публикацию. И на том языке, каком пожелают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возмутительно мало китайцев в РЖ. А ведь их на ЗЕмле миллиард. Зажимают их, бедных, редакция. Или вот посмотришь -- на арабском языке очень мало материалов. А ведь масса людей пишет на арабском.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, возьмём по темам. Чуть ли не половина сайтов интернета -- порнографические. Где, я вас спрашиваю, голые бабы в этом вашем Русском Журнале? Что, русским не нужна эротика? Даёшь!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже материалы не о технике в "технике молодёже" уже было бы странно. Неужели Вы на самом деле этого не понимаете?</text>
          <subject>Попробую продолжить, только не аналогию.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1917915&amp;style=mine#t1917915</parent>
        </comment>
        <comment id="1930203" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1930203#t1930203</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2004-10-08 08:12:02</date>
          <text>В том-то и дело, что мы, русские люди, для вас, евреев, нечто вроде мурзилок.</text>
          <subject>Re: Логика - блеск!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1917915&amp;style=mine#t1917915</parent>
        </comment>
        <comment id="1933787" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1933787#t1933787</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2004-10-08 05:19:33</date>
          <text>Извините, голубушка, но Ваша логика не менее "блестяща". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В "Мурзилку", осмелюсь предположить, должны писать просто детские писатели. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Однако, в "Русскую Мурзилку", будут писать всё-таки преимущественно русские (тематика обязывает). &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;А уж в "Еврейскую Мурзилку", издаваемую на иврите(!) для еврейских детей(!), вряд ли хоть один русский осмелится... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\"Техника молодежи" \\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Журнал, на самом деле, назывался "Техника - молодёжи". И писали там действительно техники. Для молодёжи. Тематика обязывала. Прекрасный журнал. Каждый номер - праздником был.</text>
          <subject>о дружбе мурзилок</subject>
          <comments>
            <comment id="1934043" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1934043#t1934043</url>
              <user name="Кируля Аскалонская" username="kirulya" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114161025/4614830" height="100" width="79" />
              <date>2004-10-08 05:54:47</date>
              <text>&amp;gt; уж в "Еврейскую Мурзилку", издаваемую на иврите(!) для еврейских детей(!), вряд ли хоть один русский осмелится... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Осмелится? Вы считаете русских несмелыми? Если русский блестяще знает иврит, то его ни один еврейский редактор не спросит, как он осмелился, а просто примет его сочинения, если они на пользу журналу.&lt;br /&gt;Вот пример: &lt;br /&gt;&lt;i&gt;27 января 2004 года в Маале-Адумим в возрасте 55 лет после продолжительной болезни скончался поэт и публицист Александр Белоусов. Чистокровный русский, уроженец Самары, он в совершенстве выучил идиш и иврит, преподавал оба еврейских языка и писал на идиш стихи. &lt;br /&gt;В Израиле Белоусов жил с 1990 года, был удостоен литературной премии за творчество на идиш, сотрудничал в прессе на русском языке.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.languages-study.com/yiddish/belousov.html'&gt;http://www.languages-study.com/yidd&lt;wbr /&gt;ish/belousov.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: о дружбе мурзилок</subject>
              <comments>
                <comment id="1934299" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1934299#t1934299</url>
                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                  <date>2004-10-08 07:58:31</date>
                  <text>Белоусов притянут за уши.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\Реквиемом прозвучала "Песня о новой стране" Белоусова\\&lt;br /&gt;\\чья душа была наполнена любовью и болью за свою новую страну.\\&lt;br /&gt;\\стихотворение в котором поэт пророчески просит, чтобы его, еврейского пасынка, ... вспоминали как идишского поэта.\\ &lt;br /&gt;\\вся идишская пресса мира подняла меня на щит\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и я о том же: тематика "Еврейской Мурзилки" обязывала ПИСАТЬ РЕКВИЕМЫ \\на пользу журналу\\. Попробовал бы он пасквиль на еврейского собрата по перу в "Еврейской Мурзилке" опубликовать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\О феномене Белоусова говорили неоднократно в газетах и на радио\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ах, так если о феноменах речь, то моя бабушка почище феноменом была: за всю свою долгую  нещастную жисть ни одного худого слова никому не сказала, ни с одним человеком на земле не поссорилась.(Несмелая была. Русская, наверно.) Вот феномен! Встречали таких? &lt;br /&gt;А реквием "селёдке под шубой" для еженедельника "Вестник Кулинарного техникума" мы и с Вами вдвоём можем такой забабахать - пальчики оближешь.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: о дружбе мурзилок</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1934043&amp;style=mine#t1934043</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1933787&amp;style=mine#t1933787</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1917915&amp;style=mine#t1917915</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1918427" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1918427#t1918427</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2004-10-06 04:47:15</date>
      <text>На всякий случай, если тема не закончена&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич &lt;br /&gt;В 79 ветке Вы писали:&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;Каюсь, я не прочёл ни одной статьи в "Консерваторе". Только два-три &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;материала Быкова, бывших в электронном виде и прочитанных в другом &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;контексте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это и есть контекст?</text>
      <subject>P.S.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1919195" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1919195#t1919195</url>
      <user name="amen26" username="amen26" />
      <date>2004-10-06 08:48:00</date>
      <text>Хочу обратить внимание посетителей на сайт посвященный И.Р. Шафаревичу. Я надеюсь что такая страничка «&lt;a href='http://shafarevich.voskres.ru/a92.htm«' rel='nofollow'&gt;http://shafarevich.voskres.ru/a92.h&lt;wbr /&gt;tm«&lt;/a&gt; даст нам более яркую картину сегоднящго мира чем СМИ.  Привожу одну цитату из этой статьи;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; «То есть, можно ли сказать, что такой чисто идеалистический взгляд на мир приводил в тупик.  Тут, кстати, можно вспомнить и русскую философию. И ее именно заслуга, мне кажется, была в том, что вслед за Соловьевым, и особенно Флоренским, она привносила в мировоззрение оправдание твари.«</text>
      <subject>Ешё о тупике</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1938139" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1938139#t1938139</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-10-09 05:13:32</date>
      <text>...о том, что он и Быков - мастера одного цеха.&lt;br /&gt;Вчера, покупая на Невском в Доме Книги "Магнит" (рекомндую всем питерцам, там достаточное количество экземпляров) обратил внимание, что рядом лежит книга Быкова. И тоже в красной обложке. Такие дела...</text>
      <subject>Верное наблюдение Дмитрия Евгеньевича...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1941979" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1941979#t1941979</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-10-09 06:45:23</date>
      <text>Алгебра и балансы-финансы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;	Уважаемые господа!&lt;br /&gt;В № 145 Дмитрий Евгеньвич опубликовал текст о Быкове (Б).&lt;br /&gt;Произошло обсуждение.&lt;br /&gt; В конце даже упомянули о Шафаревиче И.Р.&lt;br /&gt;Вообще говоря  Ш. – алгебраист. И  по этому проф.достижению избран в неск. Дес. Иностр. Академий/школ/универс.  И т. п. &lt;br /&gt;Этим летом в Питере я купил его книгу «Что есть алгебра?» . Мне как математику было интересно – попробуйте посмотреть….&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кажется, это – отвлечение от ЖЖ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уважаемые Дамы и Господа!&lt;br /&gt;1)	В тексте # 145 описана ситуация (не вымышленная, но – офф-лайн) – в больнице лежит женщина (в возрасте – прошу прощения, дамы…) в серьезных болях&lt;br /&gt;2)	 К женщине X приходит ухаживать (возможно приносит поесть – сок, яблоки и т.д.) человек-коллега-литератор  Y ( конечно, Господин Галковский – Z – их знает)&lt;br /&gt;3)	Человек-женщина X просто в своей ситуации (не дай Бог никому) плачет в силу литературной причины (не медицинской!) – состоялаясь публикация журналиста Б.&lt;br /&gt;4)	Журналист  Y сообщил об этом человеку  Z ( Галковскому)&lt;br /&gt;5)	Господин Галковский ( Z) написал в ЖЖ. + воспоминания.&lt;br /&gt;6)	После этого были комментс, Ваши, Уважаемые господа и дамы.&lt;br /&gt;7)	Потом господин (Z) ответил нечто мягкое и как всегда интеллигентное, даже несмотря на как Вы считаете ЧУДОВИЩНУЮ ситуацию с женщиной X.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;( согласен, что причинить зло женщине для мужчины – подлость, согласен)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;8)	ВОПРОС- что есть это??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С точки зрения алгебры-&lt;br /&gt;1) существует (место, время) множество – всего-навсего – текст в ЖЖ (правда, УТОЧНЕНИЕ – в ЖЖ господина (Z)) ,&lt;br /&gt;2) данное множестов отбражает ситуацию множеств X, Y, Z и Б.&lt;br /&gt;3) некое множество Б и б+ ( теле – радио + журналисты) СДЕЛАЛИ ВМЕСТЕ ситуацию в больнице, когда Женщина рыдала.&lt;br /&gt;4) Данное множество Гребет «бабла» за счет (ПОНЯТНО) ОЧЕНЬ БОГАТЫХ ПЕНСИОНЕРОВ, У КОТРЫХ В БОЛЬНИЦЕ ВСЁ СПОКОЙНО И МЕРСЕДЕСЫ РЯДОМ ЗА ОКНОМ.&lt;br /&gt;5) странным образом приходит господин Z (Галковский) с сачком и спрашивает- «зачем и какой целью сделали БОЛЬ женщине(!) в больнице?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итог  (summary) –  эти множества существуют - №1&lt;br /&gt;- эти множества – не пересекаются.&lt;br /&gt;- эти множества могут быть подвергнуты ИНТЕЛЛЕКТУАЛЬНОМУ РАССМОТРЕНИЮ (№3)&lt;br /&gt;ризалт рассмотрения – понятно, не окончен и открыт – благодаря г. Z/&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее – множество Б+ и + И + (теле+ журн. + тусовка) есть – «милая нынешняя жирующая братия» - , правда немного пинает ногами женщину в больнице.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;CASE#1= Imagine- in your home came  ЭСЭСОВЕЦ and  ИЗДЕВАЕТСЯ над Вашей матерью…&lt;br /&gt;(почему я так говорю и ИМЕЮ ЛИ ПРАВО так говорить здесь в ЖЖ-Z? &lt;br /&gt;(потому что у меня во время Великой Отечественной Войны, к сожалению, по отцовской линии – все женщины были в Казахстане с детьми в одной комнате и насчет еды было совсем непросто. Очень непросто. Но никогда НИ КАЗАХИ, НИ РУССКИЕ – не ОТНИМАЛИ, просто было ОЧЕНЬ тяжело, - зла – не сохранилось, поверьте) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здесь Господин Z обрисовал действительно СТРАШНУЮ ситуацию – &lt;br /&gt;1)	человек Б (вместе с множеством Б+++- сейчас – на ТВ  и т.д.) сделал безобразную вещь по отношению к женщине X,&lt;br /&gt;2)	все-таки – господин Z (Галковский) попытался защитить этого Б, в силу малости и т.п.&lt;br /&gt;3)	У Б есть невиновные жена и дитё. На кот. = пятно.&lt;br /&gt;4)	Остальные ЖЖ-исты – ВИРТ УАЛЬНО прореагировали.&lt;br /&gt;5)	Смысл – совсем не в этом господине Б. Смысл – в множестве Б++.&lt;br /&gt;6)	Вопрос – как пересекаются множества – Б++ и множества ЖЖ-Z-(Галковский)?&lt;br /&gt;7)	Вопрос №2 – все это – лишь на плоскости – КАК во ВРЕМЕНИ – это будет??&lt;br /&gt;8)	Вопр. №3 – что там у нас насчет совести?&lt;br /&gt;9)	Вопр. №4 – Как описать коннотацию множеств с точки зрения ЖЖ-(Z- Галковский)&lt;br /&gt;10)	Вопр. №5 – Как описать коннотацию множеств с точки зрения ББ+++?&lt;br /&gt;11)	Вопрос – (далее) – а Вы задались вопросами по отношению к этим множествам?? ( у меня была Очень маленькая переписка с Господином  Hasid, и в этой 145-стракче я услышал просто убийственную вещь…)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Алгебра и балансы-финансы.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1942235" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1942235#t1942235</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-10-09 06:46:18</date>
      <text>Теперь 0 кофии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все просто.&lt;br /&gt;Я не только – математик, я еще работал в банках Москвы много лет  и т.д.&lt;br /&gt;Активы – пассивы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По активу – смотрим – у господина Быкова - Б. &lt;br /&gt;1)	статья о Д.Е.Г.&lt;br /&gt;2)	другие статьи &lt;br /&gt;3)	надежды и пр. мат. Прибамбасы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По пассиву –&lt;br /&gt;1)	социлизмо-куммизм. Прошлое и соотв. Связи+идея??&lt;br /&gt;2)	 некторое отношение к русской культуре ( ск. %% -?? 1-2 или 0, 01?)&lt;br /&gt;3)	все-таки жена идети&lt;br /&gt;4)	какие еще источники - ?? мелкохолуйство и пр.?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь господин Галковский –&lt;br /&gt;По активу –&lt;br /&gt;1)	БТ – понятно ( здесь , господа Дамы, позвольте сказать ИМЕННО в этом моменте, если, конечно Вы не возражаете- я пытался грешным делом писать  рецензию на БТ -  в смысле – троекратного понимания ДЕ свего отца – БТ – заканчивается ПРЕКРАСНОЙ страницей – я сегодня видел радугу – ДЕ идет с отцом под руку  на планете…- даже этот момент в русской литературе – знаете – спросите у кого-нибудь, я … пытался сдержать слезы&lt;br /&gt;2)	Эта страница – СОПОСТАВИМА с романом Набокова  Bend Sinister/  yes I will be so badly if I’m speak to TOY wrong&lt;br /&gt;3)	 Другие активы – например данный ЖЖ – сравнить с русскоязычной тусовкой-  145 тем за примерно ЗА  год при (!) уважительном отношении к юзерам (а вот здесь я в первый Раз в жизни НЕ СОГЛАСЕН с Галковским    - это, Дмитрий  Евгеньевич, не  USER’ ы , это – корреспонденты, либо крреучастники, либо со- (по-русски) – Со- МЫСЛИТЕЛИ ( здесь . прошу прощения Вы можете поднять меня насмех….) , либо ко-…, короче говоря, в отличие от Вашего Самиздата – здесь Ваши ко-ИНТЕЛЛИГЕНТЫ Мы – здесь встречаемся на этом ЖЖ в неощутимой НИКОГДА(!!!) атмосфере интеллектуальной свободы. И каждый из нас Вам благодарен, даже если и говорит что-нибудь иное.   &lt;br /&gt;4)	Далеке – по активу – РК понятно (Разбит. Компас)&lt;br /&gt;5)	Далее по активу – статьи  и сказки  утятата…&lt;br /&gt;6)	Далее по особь статье – кинеосцен. &lt;br /&gt;7)	Далее – по активу – НЕОБЫКНОВЕННОЕ противостояние ( а кто бы из нас, грешных ВЫДЕРЖАЛ???) всему «дай бабла- наливай-насрать на срусскую культуру»- здесь ( в данном ЖЖ) ПОДНИМАЮТ( в том смысле – именно за  Вас, Д.Е. ГОЛОВУ фигуры типа Бунина, Пушкина, Петра и т.д.)&lt;br /&gt;8)	Прочее – слишком Много&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь Пассивы. Хорошо .&lt;br /&gt;Главный&lt;br /&gt;1)	Русская культура – 100%&lt;br /&gt;2)	ОСМЫСЛЕНИЕ – 100% боюсь, что все 150%, но в банке такого нельзя,&lt;br /&gt;3)	Родители – здесь я буду « бодаться» с Галковским насчет Селезня и курицы…но это есть и Отец и Мать – ПРОТИВ сопрола – было? Да – было.&lt;br /&gt;4)	Да вся мировая семантика. Нет, нет – ситаксис – мифология, но – семантика. Источник. Та же гидрология, те же карты, цифры и т.п. НЕ УБЬЕШЬ.&lt;br /&gt;5)	Возможно, главный пассив (ИСТОЧНИК средств) – добропорядочность, мозги и культура, Доброта , внимание к людям, доброжелательность и т.д. ….&lt;br /&gt;6)	Много другог – относим на след. Стаью.&lt;br /&gt;7)	&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь вопрос к Вам ,  ув. Дамы и ГГ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где алгебра?&lt;br /&gt;Где активы-пассивы?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Теперь 0 кофии.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1943259" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1943259#t1943259</url>
      <user name="bagdat" username="bagdat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116775641/2182652" height="100" width="73" />
      <date>2004-10-11 03:21:00</date>
      <text>Руки прочь от Татьяны Даниловой!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1947355" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=1947355#t1947355</url>
      <user name="menander in quarto" username="nevmenandr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31459987/3344825" height="100" width="100" />
      <date>2004-10-12 01:35:06</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич! Я что-то никак не пойму, о каких "советских" СМИ идет речь в 1995 году. Советские газеты, как будто, ушли в прошлое вместе с СССР. &lt;br /&gt;Простите мне мою наивность.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69850587" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/37595.html?thread=69850587#t69850587</url>
      <user name="protupa470" username="protupa470" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122442826/67766332" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-06 08:37:24</date>
      <text>Подбор по теме перспективный, помещу сайт в избранное.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>