<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-11-24 05:48:00</date>
    <text>Константин Крылов открыл сообщество &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-C     "  lj:user="ru_prognoz" &gt;&lt;a href="http://ru-prognoz.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/community.gif?v=556?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://ru-prognoz.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;ru_prognoz&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; и попросил дать текст понравившегося сообщения об американцах из старого гестбука "Самиздата".  Выполняю его просьбу и помещаю "ностальжи" здесь, с правом частичного или полного цитирования в "Рупрогнозе". Когда нашёл, перечитал и много смеялся :-)&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;-----&lt;br /&gt;Михаилу Вербицкому:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А я и не пытаюсь Вас ни в чем переубедить. Вещи &lt;br /&gt;&amp;gt; можно обсуждать только с людьми, у которых есть &lt;br /&gt;&amp;gt; соответствующий опыт. Если Вы провели Вашу&lt;br /&gt;&amp;gt; жизнь в борьбе с совком и конспектируя Ленина, &lt;br /&gt;&amp;gt; особенности американской политики или образования &lt;br /&gt;&amp;gt; будут Вам неинтересны и непонятны. ... &lt;br /&gt;&amp;gt; Ваше... мнение чисто умозрительное и ни на чем не &lt;br /&gt;&amp;gt; основано, кроме дедукции из не менее сомнительных &lt;br /&gt;&amp;gt; постулатов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Странно. Вы, вроде, математик - и вдруг такая дремучий эмпиризм. В университете я изучал курс американской философии. Читал его, положим, советский дурак, но я человек обязательный и соответствующую литературу проработал: Эмерсон, Пирс, Уильям Джемс, Джон Дьюи. Историю американскую в её основной фактографии тоже знаю. То, что я говорю об Америке, укладывается в определённую систему взглядов. Я не тот человек, которому нужны впечатления на уровне пивнушки. Я бью по площадям. С точки зрения Дмитрия Галковского, американцы бихевиористы. Сущность бихевиоризма - в вытеснении духовной жизни за пределы социальных отношений. Ключ к поведению американца - схема "стимул-реакция", точнее СОЗНАТЕЛЬНОЕ следование этой схеме. Это доставляет американцу почти сексуальное наслаждение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то я прочёл про опыты немецкого профессора, изучавшего простейшие механизмы памяти у низших организмов. Немец простейшие механизмы нашёл - немцы вообще всегда находят, что ищут (Шлиман). В частности, немец пускал червя по узкой доске. Червь полз вперёд. Впереди была проволока под током. До проволоки червь имел, согласно немецкому плану, возможность повернуть направо. После 18464-х ударов тока червь обучился и стал сворачивать. Представляю, себе, КАК выглядел поединок червя и немецкого профессора. Проходит час, два, день, неделя. Немец ругается: "Фертойфель! Хирнлозе вурм! Ихь бин ейн дойче профессор. Я научу тебя выполнять правила и вести себя подобающим образом." И точкОм его, точкОм. С усилением, с учётом импеданца тела до и после еды. В конце концов червь расплакался, и повернул: "Достал, немец, гад, сил нет!" А немец в пляс вокруг лабораторного стола пустился: "Вундершён, майн лиебер вурмхен!" Налил бедному животному блюдце "шоколята". Червь от злобы в "шоколят" харкнул. Немец его снова точкОм. В общем нашли зверушки друг друга. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот американец это гибрид профессора и червя. Он сам по доске ползёт и в положенном месте сворачивает. И получает от этого такой же кайф, как немецкий гелертер. Предположим, открыли золото в Калифорнии. Если американец понял, что действительно открыли и действительно золото, он в Калифорнию пойдёт. Так ПОЙДЁТ, что земля гудеть будет. Найдут золото на Аляске, опять же если не слух, а действительно, с доказательствами в газетах (это испанцы пускай Эльдорадо ищут), тоже пойдёт. По отвесным скалам, в пургу. Через год на Аляске будет вся Америка - дети, старики, женщины, инвалиды на костылях, чуть ли не слепые. А что делать - стимул-реакция. Золото кончилось, кончилось опять же серьёзно, с доказательствами - за год Аляска превратилась в пустыню. Города стоят как после чернобыля. Червь ушёл под землю. Русские бы сначала двадцать лет чесались, потом не смогли бы остановиться. А вдруг ещё будет? У нас на Севере до сих пор миллионы избыточного населения. Сидят, чего-то ждут. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И американец, с таким характером, существо очень понятное и отслеживаемое. Если американец сказал: "Слушай, мужик, дай 10 центов", бегите не оглядываясь - он наметил вас убивать, и провоцирует на ответное действие. Если решите 10 центов отдать - попросит доллар. Дадите доллар, попросит 10. Не остановится он никогда. Начнёте сопротивляться - американцу того и надо, у него кольт за поясом. Бихевиоризм.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дебют американцев на международной арене - война с Испанией в 1898 году. Американцы испанцев боялись. В военном отношении Испания никакой опасности не представляла, но это была старейшея европейская держава с огромным дипломатическим опытом. И американцы не знали "как начать". Нужен был предлог для нападения. Тогда они решили действовать сверхпримитивным способом червя-бихевиориста. Послали в Гавану с дружеским визитом броненосец "Мейн" и взорвали его на рейде. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее. Началась первая мировая война. Американцы в конце 1916-го решили напасть на Германию. Нельзя было не напасть, силы были 100:1 в пользу Америки. Согласно принципу бихевиоризма - надо нападать. Черви не рассуждают. Они "обучаются". Ноу-хау червём было отработано. Американцы, несмотря на многочисленные предупреждения немцев, направляют в Европу огромный ПАССАЖИРСКИЙ корабль, трюмы которого набиты боеприпасами и военной техникой. Корабль идёт без охраны, ярко освещённый. Его маршрут заранее обозначается чуть ли не бакенами с флажками. Немцы корабль топят. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь вторая мировая война. Конец 1941 года. В немецкой коалиции раскол, Гитлер напал на Сталина. Червь видит - надо нападать на Японию. Союзников у Японии не будет, а соотношение сил - почти как с Испанией в 1898 г. Возникает Перл-Харбор. Американцы совершают грубейшую ошибку, сосредотачивая флот без прикрытия в пределах досягаемости японской авиации. Что делали бихевиористы ДО нападения Японии на Перл-Харбор это уму непостижимо. Например, американские части сражались в Китае, причём в отличие от РККА демонстративно. Американские лётчики давали интервью в газетах: "Сегодня мы сбили ещё двух японских макак. Один на парашюте хотел спастись. Так я его на спор с ребятами с одной очереди снял. Вот видите - две банки пива выиграл." И фотография - с банкой пива. Американцы мастера рекламы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С достаточно большой степенью уверенности можно предположить, что третья мировая война начнётся с гибели американского авианосца у берегов одного балканского государства. Гибели громкой - в результате атомного взрыва. &lt;br /&gt;С одной стороны, 100:1, а ставка уже - ВЕСЬ МИР. Ненапасть - нельзя. А с другой - американцы уже сказали: "Дай 10 центов". 10 центов это не американский масштаб. Если американец говорит: "Дай 10 центов", то хочет на этой фразе заработать, как минимум, в 1000 раз больше.&lt;br /&gt;=&amp;gt; ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;САМ ПО СЕБЕ американец не червяк. У него есть свой внутренний мир, лирика...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если спросите - откуда&lt;br /&gt;Эти сказки и легенды&lt;br /&gt;С их лесным благоуханьем,&lt;br /&gt;Влажной свежестью долины,&lt;br /&gt;Голубым дымком вигвамов,&lt;br /&gt;Шумом рек и водопадов,&lt;br /&gt;Шумом диким и стозвучным...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только сам Гайавата на два метра под землёй. Поправили Гайавату. Мешал он по доске ползти, встал поперёк, вот и поправили. Без обид - черви не обижаются. Просто - подвинься, старик, на два метра в сторону, ты мне жить мешаешь. Денег дам. Денег не возьмёшь, подвину вниз. А червей много. Здесь два метра в сторону, там два метра вниз. Вот уже и в резервации Гайавата. А вот и ООН отодвигают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американец не дурак. Далеко не дурак. Он просто играет в червя на конвейере. Беда в том, что в социальной области бихевиоризм всегда по закону больших чисел успешен, и этот червизм, по мере развития социальной сферы американского общества всё более вытесняет индивидуальность. И бороться с червизмом всё труднее и труднее. &lt;br /&gt;Проблем-то нет. Американец сам себе приказывает, сам себя слушается. Удобно. И свернёт он куда надо не один раз, а всегда. Он же не червяк. У него головной мозг. В головном мозгу - план. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда кончалась холодная война, только кретин, ничего не понимающий в философии прагматизма, мог предполагать, что американцы успокоются, начнётся переход к "многополюсному миру" и т.д. Какой переход? - "НА АЛЯСКЕ ЗОЛОТО!" И знаете, я в этом ни минуты не сомневался с самого начала и все последующие действия американцев были для меня вполне "ожиданны". Пока за 15 лет почему-то не ошибался. Хотя не разу не пил с американцами, не был в Дисней-ленде. Даже комиксы про червяка Джимми не читал. Наверное мне просто везёт. Как говорили древние: "И слепой однажды в жизни попадает в цель".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; У меня вообще никакого образования нет. Меня &lt;br /&gt;&amp;gt; выгоняли из разных заведений 3 раза и дальше &lt;br /&gt;&amp;gt; второго курса я нигде не проучился. &lt;br /&gt;&amp;gt; Не думаю, что формальное образование &lt;br /&gt;&amp;gt; кому-нибудь помогло, скорее наоборот. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Без комментариев...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Да нет, когда люди, которые ничего в науке не сделали,&lt;br /&gt;&amp;gt; с апломбом о науке высказываются, у меня просыпается&lt;br /&gt;&amp;gt; корпоративная солидарность. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что ВЫ в науке сделали? Спрашиваю в свете "2 курсов"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; К логике Ваши тексты отношения не имеют даже &lt;br /&gt;&amp;gt; отдаленного, поскольку ни "дано" ни "доказать",&lt;br /&gt;&amp;gt; ни "доказательства" у Вас нигде не приводится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уровень доказательности я всегда соизмеряю с уровнем доказательности оппонента. Т.е. уровень доказательности оппонента + 25%.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Интересно сравнить отношения к стуку в западных&lt;br /&gt;&amp;gt; и русских учебных заведениях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, что само понятие "стука" в закрытом и открытом обществе имеет разное содержание. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; По-моему, это неумно. Документы КПСС суть сублимация &lt;br /&gt;&amp;gt; тривиальных фрейдистских импульсов и как таковое &lt;br /&gt;&amp;gt; представляют собой серый поток жеванной бумаги, на &lt;br /&gt;&amp;gt; котором выцарапано: хочу е.ться. Никакой рефлексии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько мне помнится, старик Фрейд примерно такого рода материал и изучал. И пришёл, тем не менее, к довольно интересным выводам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Аристократия наша никуда не годилась по сравнению &lt;br /&gt;&amp;gt; с разночинцами или третьеразрядными интеллектуалами &lt;br /&gt;&amp;gt; из Совка. Это опять-таки видно по культурным победам, &lt;br /&gt;&amp;gt; одержанным разночинцами и совком, и полной духовной &lt;br /&gt;&amp;gt; нищете, в которой находится эмиграция. Аристократия &lt;br /&gt;&amp;gt; это вообще класс дегенератов, когда в 20-м веке аристократ &lt;br /&gt;&amp;gt; придумал что-то дельное? Я сходу и не припомню. Без &lt;br /&gt;&amp;gt; привилегий, аристократы - это последние люди.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Набоков, Сикорский, Рахманинов, Бунин, Зворыкин - все они потеряли привилегии и были людьми бедными, начавшими с нуля. Культурные победы "разночинцев и совков" - покажите мне, что-то не вижу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Я последователь учения Телемы ... Педофилия, &lt;br /&gt;&amp;gt; наркомания, человеческие жертвоприношения и &lt;br /&gt;&amp;gt; все половые извращения (равно как и отказ от них) &lt;br /&gt;&amp;gt; являются обязательными компонентами учения &lt;br /&gt;&amp;gt; Телемы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. дочуркой торговать будете. Хорошо - для начала поместите на сайте фото хотя бы в трусиках. Народ ждёт. Чего Вам, потом всё равно откажетесь, а народ кайф словит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Показывали как-то по телевизору "московских диггеров". Дядечка у них ничего - здоровый, лицо бледное, как у покойника, оспа. Одет в униформу. Мы, говорит, крутизны немерянной, сами себя боимся. У нас обряды сатанинские под землёй, клятва огнём и кровью. Вход - рупь. Выход - мы люди с понятиями. Его ведущий спрашивает: "Ну, а что делаете?" Он: "Ой, работы у нас море. Вот я с собой документы захватил". Достаёт портфель и давай шуршать бумагами: "По заказу жека #18 провели профилактическу чистку водостока; на Красноказарменной улице извлекли котёнка из канализационного люка..." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Галковский &amp;lt;samisdat@aha.ru&amp;gt;Москва, Россия - Sunday, April 25, 1999 at 14:39:23&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;-&lt;br /&gt;&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>37. ПО ЗАЯВКАМ ТРУДЯЩИХСЯ. ПОВТОР ПЕРЕДАЧИ "РЕБЯТАМ О ЗВЕРЯТАХ" (АПРЕЛЬ 1999 г.)</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/9882.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="279354" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=279354#t279354</url>
      <user name="Dmitri" username="dedushka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122884890/244488" height="100" width="99" />
      <date>2003-11-24 02:33:02</date>
      <text>Осмелюсь сказать, что национальная черта подмечена весьма верно: действуют они почти как компьютерная программа (если X, то N). Но, если позволите, картину можно и дополнить. В двух словах: перед любым действием у них идёт оценка рисков и возможной прибыли. (Тут непонятно - то ли биржа их научила, то ли они биржу сделали на свой манер.) И далее: риски они оценивают как правило грубо. Они редукционисты по натуре, упрощают, иногда и чрезмерно. Тут их слабое место. Но тут и сила. Что значит  Pax Americana? Значит, что мир упрощается. То есть это такой мир, в котором американец умеет просчитывать все варианты. Мир к этому близок, надо заметить. (Возможно разверну эти мысли через пару дней.)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="283194" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=283194#t283194</url>
      <user />
      <date>2003-11-26 02:56:37</date>
      <text>&amp;gt;Русские бы сначала двадцать лет чесались, потом не смогли бы остановиться. А  вдруг ещё   будет? У нас на Севере до сих пор миллионы избыточного населения. Сидят, чего-то ждут. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никаких миллионов, которые на Севере ждут, когда их вывезут, нет. &lt;br /&gt;Появились в 60-е годы стимулы (северные коэффициенты и надбавки к зарплате, льготы, квартиры, машины без очереди) - люди поехали на Север, в большом количестве, семьями.  Городов понастроили. Как только стимулы в начале 90-х исчезли, люди тут же уехали. Естественно, к Ханты-Мансийскам, Н.Уренгоям, Норильскам и т.п. это не относится. Там "золото не кончилось". Наоборот, "все только начинается".&lt;br /&gt;А вот там, где кончилось, например на Чукотке, я видел брошенные поселки, "как после чернобыля". К концу 80-х на Чукотке жило около 160 тыс. По последней переписи - осталось 53 тыс.&lt;br /&gt;Из них, по моей оценке:&lt;br /&gt;20 000 - коренное население (чукчи, эскимосы, коряки, эвены и т.п.). Они не уедут.&lt;br /&gt;5 000 - русские, ставшие коренным населением, не обязательно потомки тех, кто приехал 100 лет назад. Есть такие, кто родился не на Чукотке, но считает Чукотку лучшим местом на земле и свою охоту-рыбалку ни на что не променяет. &lt;br /&gt;20 000 - те, для кого "золото не кончилось". Многие из моих знакомых давно купили квартиры в Москве, но продолжают жить в Анадыре, Эгвекиноте или Певеке. Деньги зарабатывают.&lt;br /&gt;8 000 - сидят, чего-то ждут. Не так много. Как правило, могли бы вернуться в родной Конотоп, но считают, что это обмен шила на мыло.  Абрамович стал бесплатно раздавать квартиры "ветеранам Севера", в райцентрах средней полосы России. Нередко люди получали квартиры, уезжали, быстро продавали квартиры и возвращались назад - пропивать выручку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я прожил на Чукотке 7 лет. Денег заработал и уехал. Бихевиорист, так сказать :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сергей.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>О русских бихевиористах</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="283962" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=283962#t283962</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2003-11-26 03:42:01</date>
      <text>&amp;gt;Возникает Перл-Харбор. Американцы совершают грубейшую ошибку,&lt;br /&gt;&amp;gt;сосредотачивая флот без прикрытия в пределах досягаемости&lt;br /&gt;&amp;gt;японской авиации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати о Перл-Харборе. Подставив там свой металлолом, американцы к 7-му декабря 41-го имели на верфях и у достроечных стенок такую армаду, какая никому до того и не снилась. Говоря, что в 43-44-м годах амереканцы сломали хребет японскому флоту имея подавляющее превосходство, как-то обычно упускают из вида, что корабль это не танк или самолет, и строится несколько лет. Так вот вся эта американская мощь, сломившая японцев в 43-м и 44-м, 7-го декабря 41-го уже вовсю строилась. Интересно куда бы она пошла, если бы японцы не напали ;). Картина достойная кисти (вернее пера) Виктора Суворова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, почему американскую гусеницу, никто не пытается "побрить", как бреет Суворов нас? Ах да, Вы же говорите, что американцы уже червь, то есть побриты :).</text>
      <comments>
        <comment id="284474" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=284474#t284474</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2003-11-26 06:55:40</date>
          <text>&amp;lt;Интересно, почему американскую гусеницу, никто не пытается "побрить", как бреет Суворов нас?&lt;br /&gt;По первой части: а на чем основывается Ваша уверенность, что таки никто и не пытается?&lt;br /&gt;Во-вторых, я не уверен, что мы в владываем в "бритье" один и тот же смысл. В моем после него кожи по всему телу не остается точно, а может даже и головы. Синоним свежевания.&lt;br /&gt;О Суворове - в первую очередь, следует помнить, что это И-У-ДА, предатель. И не математик или физик,публикующий в изгнании свои озарения,а профессиональный поклепщик. Через ЭТУ лупу смотреть на все, что он пишет. А то ведь получается - чуть не на полвека изъяли из обращения Вагнера, только, видите ли, потому, что Гитлер его насвистывал, а зачитываются зловонным отребьем . Это как понимать? А между тем, в понимании предательства за 2000 лет не изменилось ничего - и, не сомневайтесь, все и везде знают, что это такое. А тут книжками магазины забиты. Уроды, как и было сказано.</text>
          <subject>парикмахеры-самозванцы</subject>
          <comments>
            <comment id="286522" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=286522#t286522</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2003-11-27 04:27:57</date>
              <text>&amp;gt;По первой части: а на чем основывается Ваша уверенность, что таки никто и не пытается?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, творения Суворова вызвали в свое время немалый резонанс. Я конечно не настолько в курсе литературно-исторической жизни Соединенных Штатов, но по-моему ничего подобного там не было. Хотя на первый взгляд есть и фактическая база, и заинтересованные стороны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Во-вторых, я не уверен, что мы в владываем в "бритье" один и тот же смысл. В моем после него кожи по всему телу не остается точно, а может даже и головы. Синоним свежевания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, я имел в виду "побрить гусеницу" в контексте 16 ветки этого журнала. Почитайте, банальная в общем тема, но подана IMHO замечательно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И в двух словах о Ваших рассуждениях по Суворову. Я отнюдь не фанат его. Но согласитесь, читается интересно, и успех во враждебной в общем-то среде несомненен. Понимаю, что ему помогли, раскрутили и все такое. Но все же, все же... толика таланта безусловно есть. Если конечно это он пишет ;).</text>
              <subject>Re: парикмахеры-самозванцы</subject>
              <comments>
                <comment id="287290" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=287290#t287290</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2003-11-27 10:53:02</date>
                  <text>&amp;lt;"побрить гусеницу" в контексте 16 ветки этого журнала.&amp;gt;&lt;br /&gt;Как же, читал. Согласен, метафора великолепная. Тот эпизод "бритья" касался русской гусеницы, ее оказалось достаточно разложить идеологически. Но профессионалы на то и профессионалы, что два раза одну и ту же бритву в руки не берут. Подход строго индивидуальный. Как я себе представляю, в американском случае начали сразу с "хирургии глаза" - аккурат 40 лет назад, в ноябре 1963. Снайпер-одиночка Освальд умудрился за 5 (!) секунд из винтовки с затвором типа мосинского сделать 3 прицельных выстрела по движущейся цели, причем лучше всего, как свидетельствует кинохроника, ему удалось прицелиться как раз в третий раз - разнес Кеннеди голову. Снайперско-киллерское сообщество было восхищено - повторить этот опыт призовой стрельбы по движушейся цели возможно разве что теоретически. Увы,поделиться секретами своей подготовки Освальду не удалось - пал от руки американского патриота, прямо  то ли в полицейском участке, то ли в здании суда.&lt;br /&gt;Потом победоносная вьетнамская война, из которой страна вышла морально и духовно окрепшей, были и другие события чрезвычайной для них важности ...  То есть, "вопросом занимаются".&lt;br /&gt;Кстати, чем дальше события 9/11, тем более абсурдной мне представляется самостоятельность этих так называемых "террористов". Или это только у меня такое впечатление? Этакий постмодернистский кордебалет, - чем дальше, тем меньше в него веры. Письма эти чумные ... тут не что-то, а похоже, совсем не так, то есть - наоборот.&lt;br /&gt;Что же до Резуна, то в первую очередь он предатель, выродок. Поймать и спалить на его же книжках. Евреям нужно было - Мордехая Вануну из той же Англии тайно вывезли. Англичане простили ... И русским простят, главное - чтобы факт состоялся.</text>
                  <subject>Re: парикмахеры</subject>
                  <comments>
                    <comment id="292922" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=292922#t292922</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2003-11-29 02:00:20</date>
                      <text>&amp;gt;Но профессионалы на то и профессионалы, что два раза одну и ту же бритву в руки не берут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:) Зачем, лезвие в станке можно и поменять, но брить то все равно надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Как я себе представляю, в американском случае начали сразу с "хирургии глаза"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;skip про Кеннеди.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;То есть, "вопросом занимаются".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы уверены, что это не внутренняя разборка? Оцените вероятность, что ЦРУ не смогло вскрыть заговор, где только число убитых свидетелей исчисляется десятками. Даже если бы теоретически это могло быть так, США в таком случае не были бы Великой Державой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Кстати, чем дальше события 9/11, тем более абсурдной мне представляется самостоятельность этих так называемых "террористов". Или это только у меня такое впечатление? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Больше читайте автора этого ЖЖ ;). У Вас много общего. И про Кеннеди и про 911 он высказывался очень эффектно, как это он умеет. По Кеннеди это было правда в старой гостевой, на Самиздате, - меня впечатлило. А по 911 в "Друге Утят". Там конечно стеб, а не серьезный анализ, но как можно говорить серьезно о событии, о котором мы ничего не знаем ;)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Версия с арабами лично мной естественно отметается. Ее существование можно допустить лишь постольку, поскольку и другие версии слишком фантастичны. Это серьезная загадка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Что же до Резуна, то в первую очередь он предатель, выродок. Поймать и спалить на его же книжках.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите ли, в 17 году мы предали не только Николая II, а и свою страну. С тех пор я что-то не слышал широкого осуждения этого выбора. Напротив, совсем недавно был очередной день "согласия и примирения". Согласия с чем или кем? Так что все мы в той или иной степени предатели, и живем в стране предателей. Я конечно осуждаю поступок Суворова, но поймать и спалить... это Вы через край.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме всего прочего это означало бы признание его концепции. А прав он далеко не во всем ;).</text>
                      <subject>Re: парикмахеры</subject>
                      <comments>
                        <comment id="293690" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=293690#t293690</url>
                          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                          <date>2003-11-29 11:32:57</date>
                          <text>&amp;lt;А Вы уверены, что это не внутренняя разборка?&amp;gt;&lt;br /&gt;Среди прочих, я слышал и такую версию: Семья Кеннеди "поднялась" на бутлегерстве во времена сухого закона. Огромные криминальные связи. Джона убили самые крутые мафиози за Роберта, который был совершенно неуправляем. Стал генпрокурором, "не отвечал за базар". Джон - алкаш и чудовищный бабник, "телок" в Белый дом табунами водили. Вполне правдоподобно, кстати говоря. На уровне "не забуду брата Хачика, который погиб за аднаво бабу", - это мой знакомый на пляже подсмотрел. Но у меня есть серьезнейшие сомнения, что при таких азиатских реальностях мир бы дошел до сегодняшей сложности. Нет, конечно, восемь лет алкоголик у власти может и пробыть, да только по сторонам оглянитесь, сплошные руины.&lt;br /&gt;&amp;lt;но как можно говорить серьезно о событии, о котором мы ничего не знаем ;)?&amp;gt;&lt;br /&gt;Можно пробовать судить по результатам. Кто в конечном итоге выиграл, кому пошло на пользу. Одному человеку это очень трудно, да еще отдать себе отчет, как мы одичали. &lt;br /&gt;&amp;lt;С тех пор я что-то не слышал широкого осуждения этого выбора.&amp;gt;&lt;br /&gt;А кто будет осуждать? Внуки убийц да советские хомо фиктивусы? Вы посмотрите, что в этом журнале делается. Ведь эта псарня неспроста - они в Галковском РЕАЛЬНОГО врага чуют, того самого, восставшего из 14-го года. Своих "сталиных" они не особо боятся, авось пронесет, кто-то же да останется, тот и "белую пайку" получит, а вот когда ТАКИЕ ... Это чутье классовое, все противоречия в сторону, - либералы, демократы, шестидесятники, антисемиты, "патриоты", даже не зная друг друга, всей кодлой в один голос -травить, травить. Тут они не ошибаются. Но пропало дело, вылетела птичка из гнезда. </text>
                          <subject>Re: парикмахеры</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=292922&amp;style=mine#t292922</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=287290&amp;style=mine#t287290</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=286522&amp;style=mine#t286522</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=284474&amp;style=mine#t284474</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=283962&amp;style=mine#t283962</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="286266" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=286266#t286266</url>
      <user name="Вагиф Абилов" username="object" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5177295/114757" height="75" width="100" />
      <date>2003-11-27 03:21:14</date>
      <text>А где же обещанный прохноз? Чтоб сбылся?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Разоблачение совершенно  необходимо.   Без этого ваши блестящие номера  оставят тягостное впечатление.  Зрительская масса требует объяснения.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.Булгаков. "Мастер и маргарита".&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="286778" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=286778#t286778</url>
      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
      <date>2003-11-27 05:05:51</date>
      <text>Я совершенно глупо прочитал статью господина Б., о чём сожалею.  Господин Б. пишет о себе любимом и своих соплеменниках. Он вкладывает в слова другой смысл, мною не понятый. В Быков-quickly: взгляд-55 &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.russ.ru/ist_sovr/20030610_b.html' rel='nofollow'&gt;http://www.russ.ru/ist_sovr/2003061&lt;wbr /&gt;0_b.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;следет читать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Быть русским [&lt;i&gt;евреем&lt;/i&gt;] сегодня - значит не быть, горько заметил один славный [&lt;i&gt;кошерный&lt;/i&gt;] социолог. Уточню: быть русским  [&lt;i&gt;евреем&lt;/i&gt;] сегодня - значит сделать трудный и непопулярный выбор, никакого отношения не имеющий к этнической принадлежности выбирающего. [&lt;i&gt;У них есть возможность выбора: быть русским немецким амер. евреями&lt;/i&gt;]. Быть русским [&lt;i&gt;евреем&lt;/i&gt;] - слишком долго значило быть звероватым, тупым, самоцельно и бессмысленно жестоким, зашоренным, покорным только силе. Я понимаю, что в случае успеха [&lt;i&gt;попадания в верхние 4% пищевой пирамиды&lt;/i&gt;] вам будет очень обидно[&lt;i&gt;завидно&lt;/i&gt;]. Если все получится[&lt;i&gt; ЧТО ПОЛУЧИТСЯ? &lt;/i&gt;], мы вас пустим обратно [&lt;i&gt; Пнятно, что получится. &lt;/i&gt;].&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Премия "хороший мужик" ещё существует?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Премия &amp;quot;Хороший мужик&amp;quot; и Быков.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="287034" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=287034#t287034</url>
      <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
      <date>2003-11-27 10:52:16</date>
      <text>американцы - позитивисты.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="48871738" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html?thread=48871738#t48871738</url>
      <user name="chainek" username="chainek" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80263242/16720915" height="69" width="100" />
      <date>2011-10-25 10:24:04</date>
      <text>организм возникший в ходе опытов гностиков над глистами </text>
      <subject>америкос</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>