<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-10-18 22:32:00</date>
    <text>Очередная &lt;a href="http://vz.ru/columns/2005/10/18/10171.html" rel="nofollow"&gt;порция отрезвина&lt;/a&gt; для российских дурачков. Отрезвляем любя, щадя, постепенно. Из-за большого размера статья разбита редакцией на две части. Ссылку на окончание дам здесь после публикации (предположительно в четверг). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Домашнее задание: На досуге советую подумать, как и зачем надували через задний проход другие религиозно-этнические группы. В том числе за пределами России. Также интересно поразмышлять над такой темой: какое отношение собственность имеет к личным способностям человека. Включая коммерческие способности. (Правильный ответ - НИКАКОЕ. На это тему см. №88.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. &lt;a href="http://vz.ru/columns/2005/10/20/10375.html" rel="nofollow"&gt;Окончание статьи&lt;/a&gt;. "О пользе контекста. 2. "Долг платежом. (Красин)""</text>
    <subject>239. Я ВО "ВЗГЛЯДЕ"-8. О ПОЛЬЗЕ КОНТЕКСТА: 1. ГДЕ ЦЕРКОВЬ - ТАМ ПОП, ГДЕ ФАБРИКА - ТАМ КНОП</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="4953193" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4953193#t4953193</url>
      <user name="spasena opilkami" username="xxxx1" />
      <date>2005-10-18 19:14:50</date>
      <text>проверка для "никакое" - завещание всего имущества собаке или кошке, что случается -&amp;gt; собака или кошка становится собственником почище иных с коммерческими способностями. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4953705" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4953705#t4953705</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-10-18 19:23:48</date>
      <text>&lt;q&gt;В начале 40-х годов в Россию приехал молодой агент манчестерской фирмы «Ди Джерси и Ко» Людвиг Кноп. Кноп вел светский образ жизни, сорил деньгами, пьянствовал в ресторанах. И собирал ИНФОРМАЦИЮ.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значит ли это что в начале 40-х XIX в. Россия уже не была криптоколонией и Англии пришлось заново надевать ей хомут с помощью антигосударственных сил?</text>
      <subject>Как Россия стала независимой?</subject>
      <comments>
        <comment id="4954473" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4954473#t4954473</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-18 19:46:50</date>
          <text>Помилуйте, Россия криптоколонией никогда не была до 1917 года. </text>
          <subject>Re: Как Россия стала независимой?</subject>
          <comments>
            <comment id="4957033" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4957033#t4957033</url>
              <user name="otrizala" username="otrizala" />
              <date>2005-10-19 01:38:56</date>
              <text>а после 1991 ?</text>
              <subject>Re: Как Россия стала независимой?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4954473&amp;style=mine#t4954473</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4953705&amp;style=mine#t4953705</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4953961" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4953961#t4953961</url>
      <user name="Bowin" username="bowin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2348823/665175" height="98" width="100" />
      <date>2005-10-18 19:40:15</date>
      <text>Может, это бОльшая правда: "Никакого заговора против России нет"?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://vz.ru/columns/2005/9/13/6720.html' rel='nofollow'&gt;http://vz.ru/columns/2005/9/13/6720.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4954217" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4954217#t4954217</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-10-18 19:44:43</date>
      <text>Старообрядцы и гибель династии Романовых&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.kuraev.ru/forum/view.php?subj=43703' rel='nofollow'&gt;http://www.kuraev.ru/forum/view.php?sub&lt;wbr /&gt;j=43703&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Старообрядцы и гибель династии Романовых</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4955241" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4955241#t4955241</url>
      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
      <date>2005-10-18 21:07:15</date>
      <text>Да, Айзенк в своей книжечке приводит пример успешного бизнесмена с АйКью ~70.</text>
      <comments>
        <comment id="4977769" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4977769#t4977769</url>
          <user name="antigalkovsky" username="antigalkovsky" />
          <date>2005-10-20 09:42:28</date>
          <text>Айзенк пишет даже, что даже ниже семидесяти, а это нижний порог нормальности. Даже сообщает, сколько у него было детей, и что все они получили высшее образование, но ни сообщает ничего про него самого. Так что "у меня на сарае знаете что написано? А там дрова лежат". Успешный бизнесмен с интеллектом ниже 70 может быть таковым только при наличии нормального помощника, не иначе. </text>
          <subject>Ой, сомнительно.</subject>
          <comments>
            <comment id="4980841" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4980841#t4980841</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2005-10-20 12:18:52</date>
              <text>жена была помошник&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Ой, сомнительно.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4977769&amp;style=mine#t4977769</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4955241&amp;style=mine#t4955241</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4955497" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4955497#t4955497</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2005-10-18 21:43:04</date>
      <text>Дмитрий Евгениевич, во Взгляде Вы &lt;a href="http://vz.ru/columns/2005/9/21/7500.html" rel="nofollow"&gt;написали&lt;/a&gt;: "К 1917 году в России был вполне сформирован европейский правящий класс, класс белых интеллектуалов. У русских был первоклассный головной мозг. Мозг рано или поздно разобрался бы в калейдоскопе переворотов 17-го года, правильно установил главный источник возмущения и нанес адекватный удар возмездия."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я сейчас читаю одну книгу, прослеживаю организацию февральской революции. Меня поражают масштабы пронизанности тогдашего общества "союзами" и "советами" названных Вами товарищей (которые замкнули на себя даже часть обязанностей гос.аппарата). И ведь все эти общества-сообщества были популярны среди интеллигенции, была массовая информационная (все эти кампании очернения Царя) и денежная поддержка обществом. Террористов-эсэров финансировали простые интеллигенты ("нравственное поддержка", НЯП).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему же класс белых интеллектуалов бездействовал? Ведь орг.структуры у них явно были (или имеющиеся ложи были французскими?) Предположу, что падение царского правления было в их интересах, проблема была лишь кадровая -- не тех людей в министры выдвинули. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему они позволили керенским-гучковым быть министрами?</text>
      <subject>Был ли шанс?</subject>
      <comments>
        <comment id="4956265" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4956265#t4956265</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-18 22:46:54</date>
          <text>Вирус, блокирующий работу компьютера, использует операционную систему, но это не значит что операционная система блокирует работу компьютера. Общественное устройство России начала века это сложное устройство культурного европейского государства. Всё это великолепие Николай II использовал для управления страной. Враги использовали эту же структурную сложность для разрушения России. Николай совершил тяжёлую ошибку. Но это была ошибка интеллектуала, проигравшего другому интеллектуалу, и в партии, где возмущающим фактором был генератор случайных чисел. Т.е. ошибка + не повезло. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Масоны это фигуры, сами по себе они бесполы и нейтральны. Как может принимать сознательные решения человек, включённый в схему 3+1? Это абсурд. Масонство лишь облегчает управление современным государством. Я всё собираюсь в ЖЖ открыть тему масонства, надо только людей подготовить. В общем основная часть пути пройдена -я довольно внятно писал о том, что такое религия, государство, государственное легендирование и т.д.   </text>
          <subject>Re: Был ли шанс?</subject>
          <comments>
            <comment id="4967785" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4967785#t4967785</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-10-19 18:20:53</date>
              <text>Лично мне масонство не очень интересно, но надеюсь в ваших умелых руках тема заиграет новыми красками, благо со смежными темами в ввиду юношеского любопытства знаком весьма плотно. очень ждем-с&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А за Морозовых спасибо, в позапрошлом году как-то натыкался на эту тему, но так и не разобрался с Кноппом. Теперь же научившись от Галковского, в первую голову ищу в деле слово Лондон, дальше все понятно. Любопытно о чем будет продолжение, факты у вас всегда весьма интересны</text>
              <subject>Re: Был ли шанс?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4956265&amp;style=mine#t4956265</parent>
            </comment>
            <comment id="4968809" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4968809#t4968809</url>
              <user name="Штанов Юрий Владимирович" username="shtanov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85393184/5618803" height="100" width="100" />
              <date>2005-10-19 20:56:30</date>
              <text>&lt;i&gt; Николай совершил тяжёлую ошибку. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, нельзя ли уточнить, в чём именно Вы видите эту ошибку?  Я так понимаю, что речь идёт о какой-то конкретной, роковой ошибке, каком-то неверном шаге или движении.</text>
              <subject>Re: Был ли шанс?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4956265&amp;style=mine#t4956265</parent>
            </comment>
            <comment id="4976233" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4976233#t4976233</url>
              <user name="MOR" username="mor_ii" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
              <date>2005-10-20 08:01:48</date>
              <text>&amp;gt;Масоны это фигуры, сами по себе они бесполы и нейтральны. Как &lt;br /&gt;&amp;gt;может принимать сознательные решения человек, включённый в схему &lt;br /&gt;&amp;gt;3+1? Это абсурд. Масонство лишь облегчает управление современным &lt;br /&gt;&amp;gt;государством. &lt;br /&gt;В масонстве я ничего не понимаю. Это что-то очень сложное. Хочу предложить Вашему вниманию схему 1-1, реально облегчающую управление современным российским гос-вом. Утром встал, сковордку картошки с салом навернул, пиджак одел и в контору. В конторе не напрягаться (что всё было без ударных взвизгов), а почитать газетку, выкурить сигару, попить кофеёк, сходить в уборную. 5-го и 20-го - зарплата. Впереди - повышение в должности. Вечером (с ребятами), можно пивка с сушками, водочки с огурчиком или коньячка с лимоном. Можно ещё посмотреть телевизор, а то и сходить в театр ленинского комсомола, посмотреть новый спектакль. А потом - шмыг к жене в тёплую постельку. И никаких революций!</text>
              <subject>С учетом контекста.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4956265&amp;style=mine#t4956265</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4955497&amp;style=mine#t4955497</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4955753" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4955753#t4955753</url>
      <user name="thomas_1173" username="thomas_1173" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61163318/8578707" height="82" width="82" />
      <date>2005-10-18 22:07:41</date>
      <text>Дмитрий Евгениевич, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Нарвская мануфактурная компания" не распалась&lt;br /&gt;"не выдержав бесчестной конкуренции" в 1845 году,&lt;br /&gt;потому, что такой компании никогда не существовало.&lt;br /&gt;В 1820 году купец из Гамбурга П.Момма построил&lt;br /&gt;в Нарве суконную фабрику, которую А.Штиглиц приобрёл&lt;br /&gt;в 1845 году и полностью перестроил в 1847 году.&lt;br /&gt;В 1851 году Штиглиц начал строить в Нарве льнопрядильную&lt;br /&gt;фабрику. В 1880 году первая из них была преобразована в &lt;br /&gt;Товарищество Нарвской суконной мануфактуры, а вторая - &lt;br /&gt;в Товарищество Нарвской льнопрядильной мануфактуры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Александр Христофорович Бенкендорф умер в 1844 году.</text>
      <subject>Нарвская мануфактурная компания</subject>
      <comments>
        <comment id="4956009" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4956009#t4956009</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-18 22:34:45</date>
          <text>См. напр.: &lt;a href='http://www.las-flores.ru/estonia/history/estonia-great-people-knop.html' rel='nofollow'&gt;http://www.las-flores.ru/estonia/histor&lt;wbr /&gt;y/estonia-great-people-knop.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смерть собственника не означает потерю прав собственности и не отменяет звание учредителя.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Нарвская мануфактурная компания</subject>
          <comments>
            <comment id="4957545" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4957545#t4957545</url>
              <user name="thomas_1173" username="thomas_1173" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61163318/8578707" height="82" width="82" />
              <date>2005-10-19 03:34:24</date>
              <text>Из вышеупомянутого &lt;a href='http://www.las-flores.ru/estonia/history/estonia-great-people-knop.html' rel='nofollow'&gt;http://www.las-flores.ru/estonia/histor&lt;wbr /&gt;y/estonia-great-people-knop.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Родился он 15 мая 1821 года в немецком городе Бремене. Отец его Гер-хард был женат на Анне Ребекке Фрерикс, дочери преуспевающего предпринимателя. В семье было 8 детей, Людвиг - четвертый. Отец владел табачной лавкой, но его торговые дела были в упадке. Детство Людвига было омрачено ранней смертью матери и слабостью собственного здоровья. Чтение, письмо, счет, Закон Божий и пение он постиг в двух церковных школах города Нойштадта, потом в течение трех лет учился в купеческой школе Бремена. В 17-летнем возрасте Людвиг стал ассистентом в английской текстильной фирме "Ди Джерси и Ко", где хорошо освоил сферу хлопчатобумажного текстильного производства и мировой рынок хлопка и тканей. "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как это вышло, что он "стал ассистентом в английской текстильной фирме "Ди Джерси и Ко"? На самом деле всё просто, эта компания принадлежала его родственникам (видимо братьям его матери), Иоганну Андреасу и Иоганну Генриху Фрерикс, тоже выходцам из Бремена. Да и не первым совсем он был в России из этой компании.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из &lt;a href='http://www.nottingham.ac.uk/businesshistory/Discussion%20paper%20IV.pdf' rel='nofollow'&gt;http://www.nottingham.ac.uk/businesshis&lt;wbr /&gt;tory/Discussion%20paper%20IV.pdf&lt;/a&gt; :&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"What needs to be addressed is why substantial credits were forthcoming from England to allow Russia’s cotton spinning sector its rapid expansion. A possible answer to this conundrum would seem to be the previous success enjoyed by the Ochta Spinning Mill set up by the directors of De Jersey &amp; Co., Knoop’s uncles, Johann Andreas and Johann Hinrich Frerichs."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что касается распада в 1845 году "Нарвской мануфактурной компании" (если таковая существовала), то совершенно очевидно, что её прибрал к рукам Штиглиц, отец которого тоже был немцем, кстати, правда гамбургским.</text>
              <subject>Re: Нарвская мануфактурная компания</subject>
              <comments>
                <comment id="4958313" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4958313#t4958313</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-19 06:19:25</date>
                  <text>Бремен это ганзейский город. Ганзейский союз, Ганновер и Брауншвейг были зоной английского влияния в Германии. Торговля, политика, армия - всё контролировалось англичанами. Англичанам был нужен агент, способный установить с русскими неформальные контакты. Для этого идеально подходил "английский немец". Немцев в России жило много, местным населением они не воспринимались как иностранцы. Кноп мог опираться на местную немецкую общину в налаживании связей. "Ди Джерси" - прикрытие, ничего никогда бы она в России не сделала. Кноп появился, когда англичане решили продавать текстильное оборудование в Россию. До этого вывоз уникальных английских станков на континент был запрещён. В результате вмешательства англичан произошло невероятное - в капиталистической индустриализации России собственно европейцы участвовали на вторых ролях. Объём деятельности Кнопа это деятельность не фирмы (к тому же не самой крупной и вообще лопнувшей), а государства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отдельный вопрос - развитие текстильной промышленности в Царстве Польском. Тоже вполне специально действовали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы сами посудите - как ничтожный Кноп мог обеспечить каким-то азиатским "старообрядцам", если считать на наши деньги, МНОГОМИЛЛИАРДНЫЕ ДОЛЛАРОВЫЕ КРЕДИТЫ. Кто такой Кноп, чтобы гарантии и рекомендации давать? Всё решали другие люди и в другом месте. </text>
                  <subject>Re: Нарвская мануфактурная компания</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4958825" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4958825#t4958825</url>
                      <user name="devol" username="_devol_" />
                      <date>2005-10-19 07:28:41</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич, для Вас ИМХО интересна будет история самого богатого человека Англии сейчас - Лакшми Миттала. Я тут немного затронул эту тему - &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/_devol_/58417.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/_devol&lt;wbr /&gt;_/58417.html&lt;/a&gt;, но у него точка "бифуркации" более-менее четко видна - середина 70-х годов, когда из предпринимателя более чем средней руки он превратился в НЕЧТО. &lt;br /&gt;Тоже "надули"?</text>
                      <subject>Кстати, об азиатцах</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4959337" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4959337#t4959337</url>
                          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                          <date>2005-10-19 07:46:24</date>
                          <text>&amp;gt; но у него точка "бифуркации" более-менее четко видна - середина 70-х годов,&lt;br /&gt;&amp;gt; когда из предпринимателя более чем средней руки он превратился в НЕЧТО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А уж с нашими то олигархами! Прямо же у нас на глазах эти напёрстки вертели...</text>
                          <subject>Re: Кстати, об азиатцах</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4960873" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4960873#t4960873</url>
                              <user name="devol" username="_devol_" />
                              <date>2005-10-19 09:03:31</date>
                              <text>Ну да. Однако до сих пор нет подробных исследований по поводу их "становления". Факты есть, они разросаны по публикациям, но как понимаю, никто их не сводил воедино и не анализировал. Что странно, поскольку мейнстримовая риторика (комми, патриоты и т.п.) "клеймят" олигархов уже второе десятилетие. </text>
                              <subject>Re: Кстати, об азиатцах</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4963689" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4963689#t4963689</url>
                                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-10-19 14:26:30</date>
                                  <text>а им оно надо? анализировать и клеймить, - не одного поля ягоды... анализ. - вещь обоюдоострая...</text>
                                  <subject>Re: Кстати, об азиатцах</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4960873&amp;style=mine#t4960873</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4959337&amp;style=mine#t4959337</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4958825&amp;style=mine#t4958825</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4958313&amp;style=mine#t4958313</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4965225" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4965225#t4965225</url>
                      <user name="thomas_1173" username="thomas_1173" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61163318/8578707" height="82" width="82" />
                      <date>2005-10-19 15:53:57</date>
                      <text>"Бремен это ганзейский город. Ганзейский союз, Ганновер и Брауншвейг были зоной английского влияния в Германии."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Берлин тоже ганзейский город. Не могли бы Вы назвать немецкий город не входивший в зону английского влияния?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ди Джерси" - прикрытие, ничего никогда бы она в России не сделала. Кноп появился, когда англичане решили продавать текстильное оборудование в Россию. До этого вывоз уникальных английских станков на континент был запрещён."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что вывоз английского оборудования был запрещён не означает автоматически, что его не было: "The enforcement of these prohibitions by all accounts left a lot to be desired. Witnesses to an 1841 Select Committee admitted that exportation of prohibited machinery took place through the major ports rather than through remote moonlit beaches; insurance premiums against customs detection were quoted at 30 to 45 percent in 1825, providing some indication as to the social costs of this exclusionary policy (Jeremy, David.1981. Transatlantic Industrial Revolution:The Diffusion of Textile Technologies Between Britain and America, 1790-1830s. Cambridge, Mass.: MIT Press., pp. 42-43)." De Jersey &amp; Co. поставила оборудование для Охтинской фабрики до отмены запрета в 1843 году.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Объём деятельности Кнопа это деятельность не фирмы (к тому же не самой крупной и вообще лопнувшей), а государства."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему Вы думаете, что De Jersey &amp; Co. вообще "лопнула"? И когда? В 1847 году, как утверждается на сайте &lt;a href='http://www.las-flores.ru/estonia/history/estonia-great-people-knop.html' rel='nofollow'&gt;http://www.las-flores.ru/estonia/histor&lt;wbr /&gt;y/estonia-great-people-knop.html&lt;/a&gt; на который Вы ссылались "В 1847 году фирма "Ди Джерси и Ко" обанкротилась"? А вот Stuart Thompstone утверждает, что "And as early as 1857 De Jersey and Knoop were apparently trying to acquire the turbine technology of the predecessor German firm to the Machinenfabrik Augsburg-Nurnberg."</text>
                      <subject>Re: Нарвская мануфактурная компания</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4968553" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4968553#t4968553</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-10-19 20:33:38</date>
                          <text>Ганзейские вольные города это Гамбург, Бремен и Любек. Они образовывали союз, имеющий общее дипломатическое представительство. Например российский министр-резидент находился в Гамбурге, но осуществлял представительство и в Бремене и в Любеке. Все три города были теснейшим образом связаны с Англией и в основном обслуживали англо-германскую морскую торговлю. Особенно главный город ГВГ - Гамбург. Политическое и военное присутствие англичан в регионе обеспечивал Ганновер, который с 1714 по 1837 вообще был владением английского короля. Т.е. король английский был одновременно курфюрстом (с 1815 королём) Ганноверским. Поскольку наследование в Ганновере было по мужской линии, а в 1837 году на английский престол взошла королева Виктория, в Ганновере появился отдельный король, находившийся в тесных родственных узах с Викторией. Небольшой Брауншвейг этнически и территориально примыкал к Ганноверу. Собственно правильное название Ганновера - Брауншвейг-Люнебург. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди этот момент как правило не учитывают, а он очень важен. Германская империя до 1871 года была выборной, в выборах императора принимали участие курфюрсты и короли (детали отпускаю), и у Англии был голос. Т.е. Англия частично контролировала всю Германию. Реально протестантские Англия и Пруссия противостояли католической Австрии и примерно её уравновешивали. В обстановке равновесия могли существовать мелкие германские государства. Отсюда понятно бешенство Англии, когда после 1815 был заключён священный союз между Австрией, Россией и Пруссией. Это означало отжим Англии из Германии. Отсюда кукарекание, рулады, вонь про реакционеров, душителей и т.д. Какие душители, где, когда? Всё ложь. Орали англичане и немцы-иуды, живущие в Лондоне. Поэтому, когда была создана централизованная Германская империя, первым делом до основания был разрушен Ганновер. Его превратили в прусскую провинцию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;De Jersey &amp; Co. поставила оборудование для Охтинской фабрики до отмены запрета в 1843 году.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. контрабандой. Подумайте, ЧТО это значит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается банкротства, то фирма могла сменить форму собственности и т.д. Я не большой специалист в истории текстильной промышленности Англии, но предмет изучал и общее представление имею. В данном случае этого достаточно. Все вопросы экспорта-импорта, все вопросы стратегического развития промышленности в Англии решались на государственном уровне. Сама промышленная революция явилась следствием политических решений, хотя и неожиданным для их авторов. Но к 20-м годам люди сориентировались - неожиданностей больше не было.  </text>
                          <subject>Re: Нарвская мануфактурная компания</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4965225&amp;style=mine#t4965225</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4958313&amp;style=mine#t4958313</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4957545&amp;style=mine#t4957545</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4956009&amp;style=mine#t4956009</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4955753&amp;style=mine#t4955753</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4959081" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4959081#t4959081</url>
      <user name="achilles_tendon" username="achilles_tendon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23404275/5465026" height="100" width="97" />
      <date>2005-10-19 07:29:30</date>
      <text>Тема, безусловно, интересная, однако нельзя сказать, чтобы прямо уж сенсационная. Александр Эткинд уже десять лет как опубликовал целую серию книг, вскрывающую связи сектантского подполья 1) с деятелями Серебряного века 2) с большевиками. (О книгах Эткинда с похвалой отзывался сам Дугин! Всем читать!) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От большевиков смотрящим по сектантам были как раз Красин и Богданов. Вполне логично, что именно Красин (если это так) и замочил Савву Морозова, когда тот решил расколоться с раскольниками. Богданов же отметился целым рядом замечательных новаций -- Мавзолей, Институт переливания крови, работавший над "проблемой бессмертия вождей".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако осталась нераскрытой тема влияния мракобесных азиатских сектантов-англофилов на творчество Набокова, хотя их влияние на отечественное шекспироведение несомненно.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Гамлеты в поддевках</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4959593" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4959593#t4959593</url>
      <user name="volgarin" username="volgarin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26155426/6158708" height="99" width="86" />
      <date>2005-10-19 07:47:20</date>
      <text>живут себе преспокойно и компактно в Волгоградской области.&lt;br /&gt;Многие казачьи хутора являются старообрядческими. Кроме нелюбви к православным попам особой нелюбви к России не заметил. Просто полее набожные люди. Особых отличий от православия не обнаружил, налицо лишь более ревностное исполнение христианских обрядов. Мало курят, меньше пьют. В древлеправославие в последнее время обращаются много православных, которые отчаялись найти праведных попов, но с православием порывать не хотят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошо, конечно, англичане придумали спонсировать старообрядцев, но на место старообрядцев можно поставить евреев, татар, малороссов. Эффект отторжения оказался бы посильнее.&lt;br /&gt;Мне кажется, что ставка была сделана англичанами на старообрядцев России, как сегодня ставят американцы на китайцев.  Низкооплачиваемые, дисциплинированные, менее корумпированные. К тому же все инвестиции англичан гарантированно оставались в бизнесе, а не уходили в "черную дыру" окологосударственных мануфактурных монополий, привыкших работать под опекой госчиновников. Если бы англичане вварились в такую госмануфактуру половина их инвестиций гарантированно уходило бы на взятки и усиливало монархическую элиту - тоже верно. Достаточно посмотреть, как в это же время отрабатывались российские концессии на дальнем востоке околоправительственными "бизнесменами".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другими словами Кноп и деньги себе зарабатывал и не возвращал их в Россию ни в виде взяток чиновникам, ни в виде российских капиталов в российских банках. &lt;br /&gt;Но ведь такую политику вели все без исключения западные инвесторы в России.&lt;br /&gt;Почему в России была самая высокая концентрация производства, один из самых высоких ВВП, а крестьянин сидел даже не с плугом, а с сохой!&lt;br /&gt;Почему строительство ж\д привело не к устранению голода, через подвоз в неурожайные районы зерна из урожайных, а лишь к усиленному вывозу зерна из урожайных районов на продажу? Голод не устранили, но ВВП то как вырос!&lt;br /&gt;А все потому, что промышленность работала не на Россию, в России, понимаешь, была низкая покупательная способность.&lt;br /&gt;Столыпин, интеллектуальная элита...&lt;br /&gt;Какой успех мог быть у столыпинской реформы, если у села не было ни оборотного капитала, ни технологий, ни оборудования. Подъем одного хозяйства гаранитрованно разорял вокру 5 хозяйств. &lt;br /&gt;Союзы, объединения, почему Керенского допустили - он все погубил.&lt;br /&gt;Смех просто. &lt;br /&gt;Когда 60 лет в стране 80% населения элементарно жрать нечего, когда детская смертность среди русских в 2 раза выше, чем смертность у узбеков, когда самая высокорослая армия в Европе за 60 лет стала самой низкорослой в Европе о чем то говорит. &lt;br /&gt;Не столько происки англичан, сколько согласие с англичанами, их способами хозяйствования царских капиталистов уничтожило страну и уничтожает ее сегодня.&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;</text>
      <subject>А вэто время старообрядцы</subject>
      <comments>
        <comment id="4960617" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4960617#t4960617</url>
          <user name="devol" username="_devol_" />
          <date>2005-10-19 08:58:52</date>
          <text>Детская смертность в РФ в начале XX века (до 1 года) превышала европейскую, если не ошибаюсь, не в два раза, а меньше. А откуда даные по узбекам?</text>
          <subject>Узбеки</subject>
          <comments>
            <comment id="4961385" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4961385#t4961385</url>
              <user name="volgarin" username="volgarin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26155426/6158708" height="99" width="86" />
              <date>2005-10-19 11:11:19</date>
              <text>К сожалению не нашел точную ссылку.&lt;br /&gt;по моему в исследованиях начала 20го века Ф.И. Шереги&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ecsocman.edu.ru/db/msg/138050.html' rel='nofollow'&gt;http://ecsocman.edu.ru/db/msg/138050.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Смысл в том, что русские крестьяне с первых месяцев подкармливали детей мякишем и кашей, а мусульманам это запрещала вера, до года - только молоко матери. Узбеки - как одни из мусульманских народов империи в СССР прославившиеся одной самой высокой детской смертностью, вместе с туркменами и таджиками.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Советую прочесть полностью и о влиянии Англичан и о влиянии своих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.situation.ru/app/rs/books/civil_war/civil_war_content.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.situation.ru/app/rs/books/ci&lt;wbr /&gt;vil_war/civil_war_content.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про голод&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.situation.ru/app/rs/books/civil_war/civil_war15.htm#hdr_24' rel='nofollow'&gt;http://www.situation.ru/app/rs/books/ci&lt;wbr /&gt;vil_war/civil_war15.htm#hdr_24&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Цитата из книги:&lt;br /&gt;"Лев Николаевич Толстой же и объясняет, почему русским нельзя жить, высасывая соки из большинства народа: &lt;br /&gt;«Нам, русским, это должно быть особенно понятно. Могут не видеть этого промышленные, торговые народы, кормящиеся колониями, как англичане. Благосостояние богатых классов таких народов не находится в прямой зависимости от положения их рабочих. Но наша связь с народом так непосредственна, так очевидно то, что наше богатство обусловливается его бедностью, или его бедность нашим богатством, что нам нельзя не видеть, отчего он беден и голоден».&lt;br /&gt;Революция, как бы она ни была ужасна, была именно спасением корня России - грубо, жестоко совершенным, почти без помощи культурного слоя (он только науськивал). Потому что дело шло именно к гибели - «сильным» захотелось сделаться как англичане. Давайте же прислушаемся к Толстому, вглядимся в зеркало революции."&lt;br /&gt;Цитата:&lt;br /&gt;""За 60 дореволюционных лет самым урожайным в России был 1909 г. В этот год в 35 губерниях с общим населением 60 млн. человек (что составляло почти половину населения России) было произведено зерна, за вычетом посевного материала, ровно по 15 пудов на человека, что составляло официальный физиологический минимум. То есть никакой товарной продукции село этой части России в среднем не производило. А значит, и ресурсов для развития не возникало""</text>
              <subject>Re: Узбеки</subject>
              <comments>
                <comment id="4962153" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4962153#t4962153</url>
                  <user name="devol" username="_devol_" />
                  <date>2005-10-19 13:25:37</date>
                  <text>Простите, а что Лев Толстой - это уже авторитет в сельском хозяйстве и экономике стал? </text>
                  <subject>Re: Узбеки</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4971625" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4971625#t4971625</url>
                      <user name="volgarin" username="volgarin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26155426/6158708" height="99" width="86" />
                      <date>2005-10-20 06:18:42</date>
                      <text>Нет, он авторитет в литературе. Ценится и как тонко чуствующий писатель, разбирающийся в человеческой природе и социальных процессах.&lt;br /&gt;"Переварить" увиденное своими глазами в своем селе, прочитанное в сводках экономистов, сопоставить и дать нравственное определение всей совокупности увиденного и есть задача писателя, нравственного авторитета очень многих людей, иначе не читали бы его сложно написанные книги до сих пор.&lt;br /&gt;Вам в доказательсвта ни статистика не годиться, ни нравственное определение.&lt;br /&gt;То статистика неверная, то авторитеты не те.&lt;br /&gt;Хотя я по той же схеме рассуждаю. &lt;br /&gt;2 миллиона убитых Саддамом за годы его правления!!!&lt;br /&gt;Кто и как считал? Даже если и два миллиона за долгие годы его правления, то сколько сегодня гибнет иракцев в межэтнических, конфессиональных войнах и криминальных нападениях? И какова статистика будет через 10-15 лет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот так и у нас с Вами получается.&lt;br /&gt;Авторитеты разные, информацию выискиваем разную, а ту, что неудобная стараемся подвергнуть критике по типу "этого не может быть, потому что не может быть никогда".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот если бы Вы сказали, Лев Толстой видел только свое село за чью экономику и ведение хозяйства долгие годы отвечал, то это была бы хоть какая то объективность.&lt;br /&gt;Вы же тут же съехали на субъективные оценки авторитетности.&lt;br /&gt;Да по мне авторитетом являются только святые отцы русской православной церкви, я их наставления читаю и с их нравственными оценками сверяюсь. Все остальное от лукаваго.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Узбеки</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4962153&amp;style=mine#t4962153</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4961385&amp;style=mine#t4961385</parent>
                </comment>
                <comment id="16317545" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=16317545#t16317545</url>
                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                  <date>2007-10-29 17:12:36</date>
                  <text>Под мусульманами разумелись мусульмане внутренних губерний, т.е. татары.&lt;br /&gt;Узбеки, в массе своей, проживали в Бухаре, Коканде, Хиве, т.е. вне собственно России. Впрочем, и в России были узбецкие регионы - Ташкент, например.</text>
                  <subject>Re: Узбеки</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4961385&amp;style=mine#t4961385</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4960617&amp;style=mine#t4960617</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4959593&amp;style=mine#t4959593</parent>
        </comment>
        <comment id="4961897" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4961897#t4961897</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-19 12:31:47</date>
          <text>&amp;gt; Какой успех мог быть у столыпинской реформы, если у села не было ни оборотного капитала, ни технологий, ни оборудования. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не Вы первый гоните волну про то, что "гнилой царизьм высасывал соки из крестьян" (причём когда большевики делали то же самое в более крупных масштабах, то это прогрессивно и оправданно). Вот что писал Дмитрий Евгениевич по аналогичному вопросу: &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/32668.html?thread=1572764#1572764" rel="nofollow"&gt;Промышленное сельское хозяйство могло развиваться (и развивалось) НЕ ОБРАЩАЯ НИКАКОГО ВНИМАНИЯ НА ДЕРЕВНЮ. Что в этих условиях давало сохранение общины? В общине крестьянин жил в основном натуральным хозяйством, он не ощущал себя (да и не был) конкурентом "Дженерал Альфа Центавр Корпорейшен". И СЛАВА БОГУ.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня всегда прикалывало: якобы "60 лет в стране 80% населения элементарно жрать нечего" (цитируется даже нечто анонимное про "от голода ели глину"). При этом грабёж хлеба у крестьян в 1917-1920 гг никакого особого голода не вызвало, при той же самой агротехнике и "массовой поддержке большевиков" (из-под пулемётов мало было дезертиров, что несомненно есть знак их горячей поддержки). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чем объясните феномен?</text>
          <subject>Повторы пошли</subject>
          <comments>
            <comment id="4962665" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4962665#t4962665</url>
              <user name="volgarin" username="volgarin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26155426/6158708" height="99" width="86" />
              <date>2005-10-19 13:39:00</date>
              <text>Чем объясню?&lt;br /&gt;Статистикой.&lt;br /&gt;1. Масштабы грабежа хлеба "продразверстка" 1916 г. в разы больше продразверстки 17-20 гг&lt;br /&gt;2. Освобождение от податей и налогов. Цитата:&lt;br /&gt;"Освобождение от выкупных платежей – одно из главных завоеваний крестьянства в революции 1905-1907 гг. Уже в 1906 г. выкупные платежи снизили до 35 млн., а в 1907 г. – до 0,5 млн. рублей. Фактически, они были отменены. Но и остальные налоги и подати были очень велики. &lt;br /&gt;Поскольку крестьяне составляли подавляющее большинство населения России, эти высокие налоги, дополняемые косвенными налогами на продажи предметов первой необходимости, даже при низкой доходности крестьянского хозяйства стали важнейшим источником средств для финансирования индустриализации, создания анклавов капиталистического хозяйства. За счет этих денег, например, финансировалось строительство железных дорог, которые затем приватизировались, и крестьянские деньги переходили в карман буржуазии и западного инвестора." С сегодняшним днем аналогий ни каких не нахоите?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Использование под посев помещичьих земель, покос помещичьих лугов и помещичьих лесов, которые были лучшими и самыми плодородными.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;""Вот что писал Дмитрий Евгениевич по аналогичному вопросу:"" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот что пишет Сергей Георгиевич по аналогичному вопросу:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.situation.ru/app/rs/books/civil_war/civil_war13.htm#hdr_22' rel='nofollow'&gt;http://www.situation.ru/app/rs/books/ci&lt;wbr /&gt;vil_war/civil_war13.htm#hdr_22&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;В 1910 г. в России в работе было 8 млн. деревянных сох, более 3 млн. деревянных плугов и 5,5 млн. железных плугов. То есть, даже по лошади с сохой на все дворы не хватало – в 1912 г. 31,6% крестьянских дворов в России были безлошадными, а 32,1% дворов имели по одной лошади. Что же могло в этих условиях дать разрушение общины? Из каких средств могли быть обустроены, скажем, 5 млн. хуторов, не говоря уж о фермах? Потому-то столыпинский уклад втянул в себя всего лишь 5% дворов, зато разорил множество. &lt;br /&gt;Секторный разрыв и дикое обнищание крестьян не позволили реализоваться грамотной рыночной задумке Столыпина. &lt;br /&gt;Разве Столыпин этого хотел? Нет, конечно. Он просто верил, что инициатива «освобожденного» мужика-хозяина и невидимая рука рынка гораздо сильнее всяких там капиталов, плугов, лошадей и дорог. За пять лет реформы количество лошадей – главной тягловой силы в России – снизилось в расчете на 100 человек с 23 до 18. Как можно было при этом ожидать роста производства зерна? Никак – независимо от формы собственности на землю. &lt;br /&gt;И увеличить число лошадей было уже невозможно, потому что земли для пастбищ не было, а при использовании зерна на корм добавочные лошади съели бы как раз весь прирост производства зерна. В 1928 г., накануне коллективизации, В европейской части СССР под пастбищами находилось 1,6% всех сельскохозяйственных угодий (для сравнения: в Великобритании 56%, в Голландии 38,4%), почти такой же (1,5%) была доля земли под посевами трав и кормовых культур (в Великобритании 32,7%). &lt;br /&gt;За 60 дореволюционных лет самым урожайным в России был 1909 г. В этот год в 35 губерниях с общим населением 60 млн. человек (что составляло почти половину населения России) было произведено зерна, за вычетом посевного материала, ровно по 15 пудов на человека, что составляло официальный физиологический минимум. То есть никакой товарной продукции село этой части России в среднем не производило. А значит, и ресурсов для развития не возникало . Низкий уровень технологии поглощал все силы крестьян. В 1909 г. средний урожай зерновых был около 52 пудов с десятины, т.е. 7,8 ц/га.(сегодня в России 10-14 ц/га кормового зерна) И на весь цикл обработки 1 десятины земли тратилось в среднем 38 человеко-дней (и 29 лошади-дней) или 4,48 человеко-дня на центнер зерна. Если считать рабочий день крестьянина в страду за 12 часов, то выходит, что на производство одного центнера зерна затрачивалось в 1909 г. 53,8 человеко-часа (в России уже в 60-е годы трудозатраты на центнер зерна снизились в колхозах до 2,3 и в совхозах до 1,3 человеко-часа). &lt;br /&gt;Ненависть к привилегированным сословиям возникла в среде крестьян и оттого, что выход из исторической ловушки власти России пытались произвести именно за счет крестьян, как «революцию сверху», разрушавшую крестьянскую общину и деревню, насаждавшую капитализм на земле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Повторы пошли</subject>
              <comments>
                <comment id="4963945" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4963945#t4963945</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-19 14:47:05</date>
                  <text>80 лет (странно -- СГКМ мог бы взять царизьм-феодализьм с X века) голодали и от этого заненавидели министров. Потом в 1861 году получили личную свободу, но за выкупные платежи заненавидели ещё страшнее. В 1905 году отменили оные платежи, получили хороший урожай, наелись -- ненависть дошла до белого каления. В 1917 году царя не стало, крестьяне отняли помещичьи земли -- терпение крестьян совсем лопнуло. А что поделать. Такие вот сумасшедшие русские крестьяне: чем больше даёшь, тем сильнее свирепеют. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Разве Столыпин этого хотел? Нет, конечно. Он просто верил, что инициатива «освобожденного» мужика-хозяина и невидимая рука рынка гораздо сильнее всяких там капиталов, плугов, лошадей и дорог. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А можно ещё процитировать Мао, о разбиении собачьих голов. Или Энгельса, о биологической контрреволюционности и непрогрессивности русских и вообще славян (недавно СГКМ писал). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я собственно зачем давал &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/32668.html" rel="nofollow"&gt;ссылку на запись о сельском хозяйстве&lt;/a&gt;: "Аграрные реформы" Столыпина неимоверно раздуты. Это была рутинная деятельность русского кабинета министров. ... Постепенное разложение общиного землевладения также шло своим ходом без Столыпина и поверх Столыпина. В общем сельское хозяйство в России процветало до Столыпина, процветало при Столыпине, и процветало после Столыпина."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я давал ссылку для изучения Вами доводов Дмитрия Евгениевича и изложении отличий Вашего видения от его. &lt;br /&gt;Ваши (карамурзистские) утверждения:&lt;br /&gt;1 - Столыпин намеренно разрушал крестьянские общины;&lt;br /&gt;2 - разрушение общины приводит к разорению;&lt;br /&gt;3 - было кому-то необходимо развитие с/х на основе именно общин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам говорят:&lt;br /&gt;1 - ничего он не разрушал, он строил параллельно систему помещичьих аграрных предприятий, технологически примерно аналогичную колхозам;&lt;br /&gt;2 - никак создание помещичьих хозяйств не влияло на крестьян, живущих натуральным хозяйством. Как они жили сами по себе, так и продолжали, им только "карасин" да подковы от города нужны были.&lt;br /&gt;3 - общины никому не были нужны, и развивать никто их не собирался. Кара-Мурза ломится в не ту дверь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ясно, что технологически полупервобытные крестьяне со временем перешли бы в рабочие, как и в СССР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; выход из исторической ловушки власти России пытались произвести именно за счет крестьян, как «революцию сверху», разрушавшую крестьянскую общину и деревню&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не замечаете, что это именно про большевиков сказано?&lt;br /&gt;Именно разрушили общину, именно индустриализация за счёт коллективизации, именно революция сверху?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так в чём дело, почему действия царя -- это ой-вэй, а действия Ленина -- это пусечка?</text>
                  <subject>Версия оригинальная</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4972137" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4972137#t4972137</url>
                      <user name="volgarin" username="volgarin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26155426/6158708" height="99" width="86" />
                      <date>2005-10-20 06:50:38</date>
                      <text>Нет, ну не могу я смолчать... :-)&lt;br /&gt;Я сам - полукрестьянин. Бабка с дедом из села, в школе училась два года, есть было нечего отдали к кулакам (их не трогали пока коллективизация не началась) няней. Другие бабка с дедом жили по-лучше, поскольку ртов у них в семье было не 12, а всего лишь 2, да и помоложе они уже были.&lt;br /&gt;1. "Учиться крестьне не хотели, потому были первобытными!"&lt;br /&gt;А я Вам говорю, что учиться они хотели, но кто ж им дасть? А если и давали, то, как накормить? Пример собственной бабки и дедов. Да Вы хоть того же Карамурзу по ссылкам прочтите, статистику. Два месяца на аграрные курсы походил крестьянин (еще деньги на это найти нужно), все - агроном, надела лишаешься, зарабатывай своим умом, услугами. Вы бы учились при таком раскладе? Всего за ОДНО поколение младшая сестра моего деда окончила семилетку, а ее сын поступил в сельхозакадемию Темирязьева, стал профессором, а сегодня живет и преподает в Америке - тупые первобытные крестьяне!!! Если у моей бабушки образование не было, у матери техникум, у меня два высших - советская власть "плохая".&lt;br /&gt;Из 12 детей прабабки выжило 7-ро, из 7 детей бабушки выжило 4-ро, а из 4 родившихся внуков выжили все. &lt;br /&gt;Мои предки сидели безвылазно в деревне, а уже мои родители изъездили всю страну и побывали заграницей, чего уж говорить обо мне - советская власть "плохая"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сегодня мой родной брат живет снова в халупе, но имеет всего одного ребенка, зато не имеет достойной работы, не может качественно кормить ребенка и жену, и это с высшим обрахованием. Он имел несчастье работать по специальности инженером на заводах, которые закрываются или стоят - хорошая демократия, выехать можно. Да он на автобусе выехать до работы не может - денег не хватает. И таких примеров миллионы. Опять в каменный век?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. "Столыпин не разрушал общину, а создавал параллельную структуру"&lt;br /&gt;Интересно, а выкуп лучшей земли в общине, это что? Если такие, как моя бабушка имея 11 братьев и сестер в общине могла претендовать на лучший и больший надел по числу едоков за счет тех, кто был бесплодным, то выкуп земли у общины лишал ее такой возможности, зато предоставлял прекрасную возможность помереть с голоду или побатрачить на кулацких детей. Вот если бы Столыпин за счет средств государства по демпинговым ценам молол крестьянское зерно на паровых молотилках и не трогал землю - тогда да, помощь. Но ведь он эти молотилки продавал, а кулаки брали за помол втридорога. И только нелогичное расточительство коммуняк - раздавать трактора, сеялки бесплатно стало поднимать село.&lt;br /&gt;3. "общины никому не были нужны, и развивать никто их не собирался"&lt;br /&gt;То то я смотрю евреи в Израиле все больше на кибуцы напирают, да и государство эти кибуцы спонсирует. Шведы-студенты свои семьи объединяют. С чего, а?&lt;br /&gt;А с того, что коллективное хозяйство при коллективном разуме - самое эффективное и менее затратное хозяйчтво. Не говоря уже о нравственных аспектах коллективного общества-семьи.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Версия оригинальная</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4985961" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4985961#t4985961</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2005-10-20 15:30:31</date>
                          <text>&lt;i&gt;Я сам - полукрестьянин...&lt;br /&gt;... у меня два высших&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мне кажется что вы и на 1% не крестьянин&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Версия оригинальная</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5000553" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=5000553#t5000553</url>
                              <user name="volgarin" username="volgarin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26155426/6158708" height="99" width="86" />
                              <date>2005-10-21 07:09:39</date>
                              <text>Вы не встречались в селах с людьми, работающими на селе с землей, животными, но имеющих высшее образование, например: агрономы, зоотехники, механизаторы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы думаете, что на селе совсем нет людей с высшим образованием?&lt;br /&gt;Я Вам скажу, что раньше существовал даже такой термин "сельская интеллигенция" - врачи, фармацевты, библиотекари, культурологи, хореографы, учителя, механизаторы, селекционеры.&lt;br /&gt;Иметь крестьянский мозг, означает ценить труд простого крестьянина, понимать его нужды, знать, так сказать, специфику производства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня в семье могли "прибить" за испорченный или недоеденный хлеб. Уже в своей семье идут постоянные скандалы только потому, что я начинаю беситься, когда вижу недоеденные продукты, недопитые напитки. Мне говорят, что это признак аристократичности - чуть-чуть недоедать.&lt;br /&gt;Всю жизнь, сколько себя помню мы имели огород, а потом и дачу, и были привязаны к необходимости выращивать урожай, эпизодически кроликов, курочек, поросят. Выращенный урожай шел и себе на стол и на продажу, в годы реформ без огорода пришлось бы совсем туго. Сразу после института 4 года фактически прожил на строительстве газовых магистралей, т.е. в селах.&lt;br /&gt;Сегодня иногда случается, что  проезжая мимо бабки сажающей картошку в огороде останавливаюсь и прошу дать посажать корнеплоды. Руки чешуться, ностальгия мучает. Насадив пузырей на изнеженные руки еду дальше с приятной усталостью в мышцах.&lt;br /&gt;Друзья считают меня мазохистом-извращенцем :-)&lt;br /&gt;Вот потому и говорю, что во мне много от крестьянина, случись оказаться на ПМЖ в селе, не пропаду - точно.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Версия оригинальная</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5009257" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=5009257#t5009257</url>
                                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                  <date>2005-10-21 18:49:36</date>
                                  <text>понятно тогда )</text>
                                  <subject>Re: Версия оригинальная</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=5000553&amp;style=mine#t5000553</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4985961&amp;style=mine#t4985961</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4972137&amp;style=mine#t4972137</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4963945&amp;style=mine#t4963945</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4975209" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4975209#t4975209</url>
                      <user name="volgarin" username="volgarin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26155426/6158708" height="99" width="86" />
                      <date>2005-10-20 07:42:22</date>
                      <text>""Постепенное разложение общиного землевладения также шло своим ходом без Столыпина и поверх Столыпина.""&lt;br /&gt;Это кто Вам такое сказал?&lt;br /&gt;Разложение шло, пока его не остановили.&lt;br /&gt;Остановили его налогами на выкуп надела у государства, правда после революции налог отменили, зато другие на тот же размер прибавили. Помните, как у нас налоги уменьшали для вывода ЗП из тени? Вот то то, сколько убавили в одном месте, столько же прибавили в другом и ЗП все там же в "тени".&lt;br /&gt;Отсылали на свободные земли - хорошо, конечно. А сколько взвращалось обратно полностбю разоренными? Может меньше высылать, но больше подъемных давать? Нееет, нафига, наш крестьянин все сдюжит, ему только физиологического минимума достаточно. Давайте разложим общину тем, что будем учить крестьян, они и в город потянуться. С двумя классами церковно-приходской пойди получи работу в городе, зато последнего надела лишишься и вообще бомжом-пролетарием станешь. В бараке сгниешь по 16 часов работая без медпомощи, света, удобств, выходных. &lt;br /&gt;Зашибись перспективы! Неет уж лучше я за землицу держаться буду. &lt;br /&gt;Вместо разложения только укрепление общины получили.&lt;br /&gt;А что же наши интюлигенты? Не уж то не видели? Не уж то не знали?&lt;br /&gt;Видели, но понять не могли. Слишком далеки они были от народа, как говаривал один из классиков. Вот тут комментарии таких же интеллигентов проскакивают, мол наши колхозы неэффективны, а неэффективны они потому, что крестьяне бедствуют. Дальше цепочку рассуждений продолжить не удается, а умных людей прочитать не хочется. А почему не хочется, а потому, что крестьяне - быдло пропитое, сам на дачу езжу - вижу. Так им же чего не давай, как не стимулируй они одного "Карасина сводкой требують".&lt;br /&gt;Вот такие они наши тонкочуствующие интюлигенты, что тогда, что сейчас.&lt;br /&gt;Им показываешь авторитетных прозревших дворян, просто поживших среди крестьянской общины - нееет, Толстой писатель, у него образования нет, он как писатель только таблицу умножения знает, да и читал я где-то одного авторитета от литературы он и писать не умеет и с женой не в ладах и вообще чудик. Да и "Война и мир", так, читать нечего, только про войну (мир) интересно.&lt;br /&gt;Что не так?&lt;br /&gt;То то и оно.&lt;br /&gt;Посмотришь на какого-нибудь Жжюзера 82-85 года выпуска, который кроме Москвы и заграницы ни где не бывал, а он, батюшки, уже докладчик на коференциях о повышении эффективности российской экономики путем ее последовательной и окончательной либерализации, окончил московский экономический ВУЗ и съездил со стажеровкой в Америку. Вы что таким авторитетам и такой образованьщине верите?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Версия оригинальная</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4963945&amp;style=mine#t4963945</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4976489" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4976489#t4976489</url>
                      <user name="volgarin" username="volgarin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26155426/6158708" height="99" width="86" />
                      <date>2005-10-20 08:06:00</date>
                      <text>Насмотрелся я на наших "благодетелей" на конференциях забугорных, насмотрелся и на новых Морозовых, пообщался с их подручными высокоэффективными менеджрами реструктурирующими птицеводческие хозяйства после реструктуризации нефтедобывающих управлений.&lt;br /&gt;Ума то много, а схема отработана.&lt;br /&gt;1. Отстегнуть социалку со всеми домами отдыха, пионерлагерями, ТЭЦ, домами культуры, профильными кафедрами и послать лесом, оставить без тепла и света целый район с быдлом.&lt;br /&gt;2. Повысить капиталлизацию, путем скупки старых и реэмиссии новых акций себе в карман, "внедрить" для "прозрачности" западную автоматизированную систему, перевести бухгалтерию еще и на GAAP.&lt;br /&gt;4. Из всего производства выделить одно, с 10-й частью работающих на которое работают все остальные производства, обналичить только по нему прибыль,  добиться требуемого для инвестиций балланса, а остальные произволдства поставить на "отсос".&lt;br /&gt;3. Всеми вышеописанными дествиями добиться кредита в западном банке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все, дело сделано! Социальная инфраструктура разрушена, автоматизирован бардак и загружен бестолковой двойной работой бэкофис, демотивированы смежные производства, залезли в долги к геополитическим противникам с обещанием их помощи в выходе на IPO.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это все, на что способны наши "оздоровители" экономики!&lt;br /&gt;В то время, как Форд оздоравливал железную дорогу прямо проитвоположными средствами в сердце самой либеральной из всех экономик.&lt;br /&gt;Взять кредит по его словам - двойная глупость, поскольку если производство не предоставляет внутренних резервов для развития, то брать новый кредит, означает влезать в двойную кабалу вырастет внутренний дефицит, да еще и получишь новый внешний.&lt;br /&gt;Кто для Вас сегодня авторитет и в чем?&lt;br /&gt;Для меня эти доморощенные Артурандерсовские Маккинзианцы с их спекуляциями на внешнем рынке созданным моими предками непосильным трудом автритетами не являются.  </text>
                      <subject>Re: Версия оригинальная</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4963945&amp;style=mine#t4963945</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4962665&amp;style=mine#t4962665</parent>
                </comment>
                <comment id="4971113" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4971113#t4971113</url>
                  <user name="hasid" username="hasid" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                  <date>2005-10-20 06:12:47</date>
                  <text>Полностью согласен с вами! Странно, вы приводите аргументы, цифры, а ваши оппоненты - ухмылочки. Не вели бы вы диалога с такими.&lt;br /&gt;А революция в 1917 году действительно была крестьянской.</text>
                  <subject>Re: Повторы пошли</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4962665&amp;style=mine#t4962665</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4961897&amp;style=mine#t4961897</parent>
            </comment>
            <comment id="4962921" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4962921#t4962921</url>
              <user name="volgarin" username="volgarin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26155426/6158708" height="99" width="86" />
              <date>2005-10-19 13:51:50</date>
              <text>Если бы рядом с моей областью на обреталась сверлиберальная Саратовская с ее либеральными реформами сельского хозяйства и с экспериментом продажи земли - не говорил бы.&lt;br /&gt;Дошло до того, что экспортная Саратовская по отношения к Волгоградской область в поставках зерна, молока стала импортировать эти продукты из Волгоградской сельскохозяйственной зоны рискованного земледелия. Рискованное земледелие, когда на 2 года урожая 1 год неурожая. Вот Вам и освобожденная воля хозяина. А все объяснялось просто. Те, кто покупал в Саратовской области землю ее не обрабатывал, а те кто обрабатывал купить землю не могли. В Волгоградской области "красном поясе" все налоговые поступления бросали на село и пытались сохранить колхозы. Угробило все старания Лукойловская спекуляция "хлеб в обмен на топливо". Выращенный урожай по рыночным ценам не окупал даже топлива. &lt;br /&gt;У нас что-то не то с ценами, если выращивать хлеб нерентабельно.&lt;br /&gt;Если мне кто-то объяснит позитивную логику такого рыночного ценообразования для России, буду очень благодарен.</text>
              <subject>Re: Повторы пошли</subject>
              <comments>
                <comment id="4963433" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4963433#t4963433</url>
                  <user name="arunachala" username="arunachala" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                  <date>2005-10-19 14:16:13</date>
                  <text>&lt;em&gt;У нас что-то не то с ценами, если выращивать хлеб нерентабельно.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;догадка&lt;br /&gt;а может быть просто низкая производительность труда в с/х ?</text>
                  <subject>Re: Повторы пошли</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4973417" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4973417#t4973417</url>
                      <user name="volgarin" username="volgarin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26155426/6158708" height="99" width="86" />
                      <date>2005-10-20 07:08:44</date>
                      <text>А для того, чтобы ее поднять, нужно...&lt;br /&gt;Правильно, не стоимость техники, удобрений, посевного зерна компенсировать государству, как это делается в Канаде, Америке, и не закупочные цены индексировать, а кредитнуть под 20% годовых.&lt;br /&gt;Ну кредитнули, а тут хренак инфляция вместо 8 на 12 скакнула, а потом цены на ГСМ еще на 20%, а потом дожжичек не пошел и вместо ожидаемого, получилось немного меньше. А тут еще элеваторы, которым НДС можно не платить вместо того, чтобы на 18% повысить закупочные цены, держат их до последнего ниже себестоимости, а государству пофигу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не надо тут про эффективность. Три года с предсядателями воевал за ГСМ, сливали все подчистую. Работал с этими директорами элеваторов, с крупными зерновыми холдингами и их президентами и директорами, со спонсорами-кредиторами, с производителями мяса. Если пред светлы очи допускали, значит не глупей паровоза.&lt;br /&gt;Так вот сегодня только стоимость удобрений по советским нормам равняется стоимости урожая, а про сельхозавиацию и гербициды вообще забыли.&lt;br /&gt;Все иностранные хозяйства и чудо-фермеры приезжающие нас учить работать загибаются в первый же год, а если и держаться, то на дешевых инвестициях и рабском батрачном труде русских крестьян.&lt;br /&gt;Все, что нам еще дает село идет не от фермеров, чтоб вы знали, а от "неэффективных" колхозов. Видимо они так неэффективны, что только они и остались.&lt;br /&gt;А что же фермерство?&lt;br /&gt;А фермермерство держится, до момента пока старая техника совсем не ляжет. Умер трактор - умер фермер и снова поплелся в колхоз.&lt;br /&gt;Почитайте "Манипуляцию сознанием" Кара-Мурзы, там подробнее про эффективность с.х. </text>
                      <subject>Re: Повторы пошли</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4963433&amp;style=mine#t4963433</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4973673" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4973673#t4973673</url>
                      <user name="volgarin" username="volgarin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26155426/6158708" height="99" width="86" />
                      <date>2005-10-20 07:13:05</date>
                      <text>Вы что думаете США нам окорочка эти сует любой ценой?&lt;br /&gt;В этих окорочках половина стоимость - государственные деньги.&lt;br /&gt;Их государство и отбивает любой ценой. Может и нашему государству ввариться в также, как и капиталисты в с.х., может потом на внешних и внутренних рынках будут больше печься о возврате своих инвестиций?</text>
                      <subject>Re: Повторы пошли</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4963433&amp;style=mine#t4963433</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4962921&amp;style=mine#t4962921</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4961897&amp;style=mine#t4961897</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4959593&amp;style=mine#t4959593</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4959849" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4959849#t4959849</url>
      <user name="octorus" username="octorus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
      <date>2005-10-19 07:47:53</date>
      <text>Есть ли у англичан такие же щели, в которые можно забить клин и «колупнуть» их? Осмеливается ли кто – то делать подобное в их сторону?&lt;br /&gt;К примеру, года 2 – 3 назад англиканская церковь разрешила гомосексуалистам быть рукоположенными в сан. В течение очень короткого времени около 80 приходов англиканской церкви из «глубинки» острова подали прошение принять их под юрисдикцию Русской Православной Церкви. Не помню, чем кончилось дело, но, если не ошибаюсь, они пошли на попятную и не стали дразнить своих деревенских. Плохо ли, англичане в РПЦ? &lt;br /&gt;  Живы ли шотландцы или нет?&lt;br /&gt;    Понятно, что нынешняя верхушка России своего хозяина знает, но хотя бы помечтать…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4960105" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4960105#t4960105</url>
          <user name="volgarin" username="volgarin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26155426/6158708" height="99" width="86" />
          <date>2005-10-19 08:07:41</date>
          <text>Отказ от коммерческих банков, отказ от западных инвестиций, отказ от накопления капиталлов в их валюте, переход на собственные технологии и собственные товары.&lt;br /&gt;И в таком порядке.&lt;br /&gt;Больше ничего не надо!&lt;br /&gt;Но попробуйте это сделать, хотя бы по одному пункту.&lt;br /&gt;Японцы, корейцы, китайцы создали "чудо" только на отказе от коммерческих банков.&lt;br /&gt;Как только их собственные товары и капиталы (но еще не технологии) стали составлять конкуренцию западным устроили обвал местных валют, банки заставили стать коммерческими по отношению к своей стране, обязяли взять кредиты и накапливать стабфонд в долларах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот вам их основная щель.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они не плохие, они просто жить не могут без рабов, так их демократия устроена.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Их щель известна</subject>
          <comments>
            <comment id="4960361" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4960361#t4960361</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2005-10-19 08:51:05</date>
              <text>вы забыли в самое начало поставить мануфактуру по производству высококачественной веревки для общечеловеков.&lt;br /&gt;На ее организацию можно взять кредит. Окупится.</text>
              <subject>Re: Их щель известна</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4960105&amp;style=mine#t4960105</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4959849&amp;style=mine#t4959849</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4962409" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4962409#t4962409</url>
      <user name="korean_dog" username="korean_dog" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33108982/7922296" height="75" width="100" />
      <date>2005-10-19 13:29:26</date>
      <text>14-88!</text>
      <subject>о, 88!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4964201" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4964201#t4964201</url>
      <user name="russ_dilettante" username="russ_dilettante" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50352290/1559779" height="79" width="100" />
      <date>2005-10-19 15:01:47</date>
      <text>Но ведь религиозных диссидентов всегда стараются использовать иностранцы в своих целях. Во всяком случае, диссидентов часто подозревают в нелояльности. Католиков в Америке считали чуть не агентами римского папы, например. С другой стороны, диссиденты составили основу промышленно-торговой буржуазии в самой Англии -- и ничего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, среди казаков, как я понимаю, старообрядчество было очень распространено -- и тоже ничего (после 1775 г. то есть).</text>
      <comments>
        <comment id="4964713" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4964713#t4964713</url>
          <user name="russ_dilettante" username="russ_dilettante" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50352290/1559779" height="79" width="100" />
          <date>2005-10-19 15:13:34</date>
          <text>Конечно, некрасовцы -- тоже казаки, но Гончар -- исключительный случай.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4964201&amp;style=mine#t4964201</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4966249" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4966249#t4966249</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-10-19 16:57:24</date>
      <text>"Я питаю вас млеком, ибо для твёрдой пищи вы ещё слабы". (Апостол Павел, Первое послание к коринфянам") </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4969065" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4969065#t4969065</url>
      <user name="some_tales" username="some_tales" />
      <date>2005-10-19 22:00:10</date>
      <text>Враждебность образованного класса и бизнеса императорской власти была очень велика. В 1905 году предприниматели оплачивали статечные дни бастующих, предполагая общие цели. Когда имперский режим рухнул, кадеты отказались от положения о сохранении монархии. Октябристы растоворились в кадетах. Черносотенцев "подмели" еще в марте, и их положение в Белом движении являлось нелегальным. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Имеются свидетельства маргинальности сторонников режима, сохраняющегося таким, какой он есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При ощеломляющей долевой враждебности образованного класса Пилсудский ориентировался на австрийцев, татарские сепаратисты - на Турцию, Ленин - на немцев. Огромная выборка,&lt;br /&gt;планомерный отбор =&amp;gt; китайский спорт лучший в мире. Я не вижу пока, в чем состоит существо аргументации.</text>
      <comments>
        <comment id="4970089" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4970089#t4970089</url>
          <user name="octorus" username="octorus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
          <date>2005-10-20 04:49:35</date>
          <text>&lt;br /&gt;Подмели, потому что все списки членов черносотенных организаций, союзов оказались в руках… в общем, чужих руках. По этим спискам и начались чистки. Да и возглавляли эти организации люди какие – то странные, мягко говоря. И в эмиграции монархисты составляли большинство, но своей прессы практически не имели, рулили те же враги Ниолая Александровича.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Черносотенцев &amp;quot;подмели&amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=4969065&amp;style=mine#t4969065</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5002089" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=5002089#t5002089</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-21 08:14:55</date>
      <text>&lt;br /&gt;Бонч-Бруевич - вылитый адвокат Резник&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://vz.ru/upimg/10628.jpg"&gt; </text>
      <subject>портрет сэра Баскервиля</subject>
      <comments>
        <comment id="5009513" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=5009513#t5009513</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2005-10-21 19:24:17</date>
          <text>&amp;lt;Бонч-Бруевич - вылитый адвокат Резник&amp;gt;&lt;br /&gt;Думаете.А по-моему,вылитый Алексанр Фёдорович.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: портрет сэра Баскервиля</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=5002089&amp;style=mine#t5002089</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5002345" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=5002345#t5002345</url>
      <user name="Антон" username="gabor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
      <date>2005-10-21 08:40:57</date>
      <text>Прекрасный урок! Спасибо за Красина. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5015145" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=5015145#t5015145</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-10-22 14:16:20</date>
      <text>Про Красина побольше бы...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5030761" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=5030761#t5030761</url>
      <user name="porogny" username="porogny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
      <date>2005-10-26 06:38:42</date>
      <text>Это не какие-нибудь "Два капитана". Какие, однако, разношерстые слои слагали Империю. Немудрено, что откусывали кусками...</text>
      <subject>Спасибо!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5031529" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=5031529#t5031529</url>
      <user name="b_graf" username="b_graf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
      <date>2005-10-26 11:20:24</date>
      <text>а в крайней неразвитости финансовой системы дореформенной России (ну - толком банков не было и т.д.). Любые три копейки из-за бугра ("три копейк" - по их масштабам, у нас они значили "три рубль" :-)) могли существенно изменить дело, безотносительно к целям этих инвестиций, адресата инвестиций и т.д. Девственность и благодатность русской почвы :-)). Для аналогии далеко ходить не надо - легко найти аналогичные примеры, когда небольшие иностранные средства давали большой эффект при неразвитости национальной финансовой системы (вспомните поздние советские годы, когда незначительные по западным меркам средства выглядели у нас тут гигантскими).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;А старообрядцы - как евреи: именно "фискальные ограничения" - удвоенная подушная подать со времен Петра Великого и т.д. (это я про староверов :-)) - подталкивали их к достижению финансового благополучия на момент начала промпереворота (это я про обе группы :-)). Попробуйте найти какие-нибудь другие такие перспективные с точки зрения развития бизнеса группы населения в Центральной России на середину XIX в. Думаю, что это будет затруднительно. Следовательно - с англичанами или без, не суть важно...&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;А Англия - главный торговый партнер России второй половины XVIII - первой половины XIX в. (до половины всей нашей внешней торговли). Т.е. - ничего удивительного, что Англия - финансовый донор... Равно как и - франция: в отличие от старообрядцев, помимо которых трудно увидеть еще один потенциально экономически активный элемент, помимо англии во франции его увидеть легко :-) (ну - железнодорожные займы как результат и т.д.).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Вердикт: искусственные построения, основанные на количестве и составе элементов идеологемы (ну: как в случае "интеллигенция"-"народ"-"начальство"; только у Вас другой состав, и числом пошире)</text>
      <subject>фишка не в этом</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5427561" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=5427561#t5427561</url>
      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
      <date>2005-12-06 18:42:09</date>
      <text>Дмитрию Евгеньевич, прочтите пожалуйста, и как-нибудь отреагируйте на обсуждение:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/community/utenok/41858.html'&gt;http://www.livejournal.com/community/ut&lt;wbr /&gt;enok/41858.html&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;</text>
      <subject>О чести, совести и Нобелевской премии по литературе - 2</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5459561" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html?thread=5459561#t5459561</url>
      <user name="Песни кроманьонцев" username="nampuom" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8088799/1432981" height="100" width="89" />
      <date>2005-12-12 17:47:20</date>
      <text>Про Клюева можно подобную историю рассказать. Старообрядец и хлыст, читает по-немецки и по-английски. Причем в биографиях сообщается, что по-французски писал русскими буквами. Крестьянин, что возьмешь. &lt;br /&gt;Вместе с Распутиным бывает у царя. Пишет издателям явно издевательские письма с торговлей за копеечку и ценами на овес. После революции попадает вроде бы в немилость, но как-то на словах. Его братушки-крестьянские поэты начинают как-то исчезать, а он все также пребывает в немилости, получая из Москвы какие-то пенсии и воспомоществования. Живет он при этом в основном в Петербурге, но постоянно совершает паломничества. Наконец в середине трицатых его отправляют в ссылку в Томь. Что там происходит не совсем понятно, но окончание истории просто вопиюще. На какое-то из его прошений о помилований его вызывают в Москву. Он туда отправляется, но на одной из станции по дороге умирает от инфаркта, да так, что нахождение его могилы точно никому неизвестно. Через двадцать лет приезжает английский исследователь и находит по архивам все его письма считавшиеся утраченными. </text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>