<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-12-12 07:25:00</date>
    <text>&lt;b&gt;1. Возмёмся за носы, друзья&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, ни у кого уже не вызывает сомнения, что технология "бархатной революции" есть именно технология. Даже сами "оранжисты" заявляли, что да, с точки зрения формальной провЕдена большая работа, другое дело, что суть этой работы в техничном исполнении давно накопившегося народного протеста. Так сказать майевтика с анестезией, а плод зародился путём естественным, от ошибок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В чём смысл оранжевой технологии реально, до сих пор понимают немногие. Видят, что палатки куплены, тряпки розданы, артисты оплачены. А общая схема... Схема такая:&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;В современной Европе идёт процесс создания огромного государства, возможно – центра мира. Не смотря на все предосторожности, гипермаскировку, колоссальный подкуп и т.д. это кровь и война. Ничего другого нет и быть не может. Европа вступила в эпоху наполеоновских войн. Понятно, что демократические институты для такого рода деятельности вещь малопригодная. То есть пригодная, в условиях постнуклеара даже "ударная", но всё равно недостаточная. Надо бить в рожу. Один из типов такого битья – государственный переворот, отмена конституций, перекраивание границ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но простой госпереворот, по наглому инспирированный ЕС, есть такой же анахронизм, как ведение военных действий в попугайском мундире под барабан. Поэтому переворот в современных условиях проходит в форме общенародных выборов. Сценарий следующий:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Оппозиция, используя неограниченные финансовые ресурсы, получаемые из-за рубежа, побеждает на президентских выборах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2... А зачем "второе"? Вроде бы "наши в городе". Так, да не так. Легальный победитель самим фактом легальной победы легитимизирует существующую конституцию. В результате резких действий делать нельзя, руки связаны. Можно конечно организовать поджог рейхстага, но в начале 21 века "люди не поймут". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому "второе": власть всячески провоцируется на максимальную подтасовку результатов. Подтасовка должна быть явной, грубой, убедительной. Это достигается несколькими способами, а почему головоломная методика работает, скажу ниже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Начинается ЛЕГИТИМНЫЙ захват власти. На улицу выходят толпы интеллигентной молодёжи. Молодёжь ведёт себя задорно, но мирно. Огромные спонтанные демонстрации проходят поразительно слаженно: ни задавленных, ни избитых. Против симпатичных студентов выстраиваются шеренги чёрных роботов, роботы экипированы до зубов: каски, щиты, бронежилеты, дубинки, табельное оружие. Роботам начинают засовывать в отверстия цветы. ("Отверстия открыть! Так, пошли цветы. Я сказал, пошли цветы!") &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам это ни что не напоминает? Грузию и Югославию – понятно. А пораньше? Годик этак 1991. Только масса у СССР была другая, так что бархат был из наждака. Сделали всё топорно, с убийствами. Но суть та же. Якобы переворот якобы ГКЧП и ЛЕГИТИМНЫЙ контрпереворот "народа". Народ в 1991 году наскрести не удалось, пришлось размазывать по скатерти растроповичей и невинно убиенную троицу Абсолютно Забытых Героев. Но само ноу хау было точно таким же. Включая плачущую от собственного благородства "Альфу".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы уже с вами взрослые мальчики и девочки, ветки о технике госпереворота читали. Переворот может быть успешен только при измене на самых верхах руководства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чушь собачья все эти оранживые галстуки, соросы и речёвки. Любое КГБ свалит уродов с одного пинка в зародыше. Значит, как и в классическом перевороте, ИЗМЕНА, причём из-за бархатности измена АБСОЛЮТНАЯ. Под бархат лечь ох как трудно. Тут поддавки второго порядка – под сучек-петеушниц с нашлёпками на щеках прогнуться. Это возможно, когда схвачено всё, слаженно работает весь оркестр. Достаточно одного полковника с милицейским свистком и декорум развалится до основания. То есть мизансцену с роботами и цветами надо перевернуть. Сначала роботы захватывают власть, а уж затем оформляют реальный переворот (с энным количеством убийств и самоубийств) как просовывание цветов в отверстия. ""Альфа" никого не предавала, "Альфа" отказалась стрелять в детей". (Про "Альфу" я так, чтобы понятнее было - тоже статисты.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто же организовал украинские события? Янукович? Да, подыграл, вплоть до того, что начальник его предвыборного штаба (т.е. человек проверенный 100%, "член семьи") после первого чиха демонстративно переметнулся на другую сторону. Но кто стоял за ним? Кучма? Тоже верно, и тоже работал не покладая рук. Но что такое ресурс Кучмы и вообще Украины против России? Украина больное государство-паразит, 12 лет живущее на русские подачки. Борьба Украины с Россией это борьба пациента, подключенного к искусственной почке, со своим врачом. Он даже дотянуться не сможет, врачу достаточно нажать кнопку "выкл." Таким образом, хозяином украинских событий, их главным исполнителем мог быть только президент РФ. Любое его контрдействие или хотя бы бездействие вызывало мгновенный коллапс бархатной революции ещё на дальних подступах. При всей контригре ЕС, США и ООН.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё во времена Беслана я писал, что Путин день и ночь работает по Украине, подтаскивает её на квадратных колёсах в ЕС. Это фактический президент Украины и это приоритетное направление его деятельности. "Директор украинского проекта, по совместительству занимающий пост президента РФ" – вот должность английского генерал-резидента в современный период.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В начале августа сего года в СМИ проскочило следующее сообщение:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Олег Гордиевский, бежавший на Запад в 1985 году и проживающий в Лондоне, дал интервью Би-Би-Си по поводу заявления Владимира Путина о том, что сближению Украины и России мешают западные агенты. Гордиевский заявил, что в Службе безопасности Украины (СБУ) много российских агентов, и что через эту структуру происходит большая утечка секретной информации в Москву. Бывший полковник КГБ также сообщил, что в Киеве резидентура КГБ и ГРУ насчитывает свыше 100 человек. По словам Гордиевского, американская резидентура в Киеве – два человека и секретарша. Английская резидентура - 1 человек. Гордиевский сказал, что эти две маленькие ячейки западных спецслужб в действительности большой агентурной работы вести не могут. «А вот россияне могут, имея сто человек в Киеве», - сказал Гордиевский. Он не сообщил источников своей информации".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, так оно и было. 100 умельцев из Москвы, грузящих апельсины бочками, и английский куратор. Плюс американская троица, с раскрытым ртом следящая, как люди работают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;2. Англия не виновата&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сразу после начала оранжевых событий на Украину приехал американский секретарь обкома: большие уши, криво сидящий галстук. Пробормотал чепуху: "будем решать вопрос", "есть задумка", "провентилируем ситуацию". Тут же вспыхнули прожектора: ВОТ ОНА, РУКА ВАШИНГТОНА. Это всё Америка, у Америки ПЛАН. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уровень инспирационных способностей Америки хорошо виден на примере Кубы. Кубу американцы честно отвоевали у Испании. Тут же поперхнулись, с трудом установили протекторат. Протекторат оказался непрочным, Куба получила полную независимость. Наконец, американцев с позором вышвырнули с "острова свободы". При этом американские военные показали себя с хорошей стороны. Упёрлись рогом: "Атомную войну начнём, а Гуантанамо не отдадим. База наша". На этой базе и сидят 45 лет – клочёк территории с казармами, аэродромом и портовыми сооружениями. Это они таких успехов добились у себя на пороге (Кубу хотели присоединить ещё до американской гражданской войны). А англичане, например, спокойненько построили на кастровской Кубе колоссальную базу электронной разведки, которая считывала чуть ли не все телефонные разговоры на территории США; сидели, попивали чаёк: "База? Какая база? При чём тут мы-то? Это Брежнев". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это конечно символ, его нельзя механически экстраполировать, но символ показательный. Американцы получили несколько квадратных километров, на которых растопырились "на законных основаниях", и плевки от всего прогрессивного человечества. А англичане тайно руководят всей остальной Кубой, и деланно возмущаются против коварных американских планов вторжения на "Остров свободы". СССР рухнул уж скоро как 15 лет, а американцы всё топчутся перед Кубой, не знают как начать.  Какая уж тут "оранжевая революция". Оранжисты живут в совсем другом государстве.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одновременно с воплем о руке Вашингтона появилась заменитая статья в английской "Гардиан": "Англия возмущена киевской инспирацией, это нечестная игра".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По российским СМИ прокатился шквал сочувственных цитат: "В Лондоне не дураки, понимают, сочувствуют, чуть ли не помогут. Англичане хорошие, настоящие джентельмены".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, умному достаточно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из области политических курьёзов стали говорить о польской интриге. Валенса, Квасьневский – как всё тонко. Тонко. Польша-то тоже того... КРУПНОВАТА. Куда ж в Европу пихать Украину, которая в результате станет самым крупным государством союза. Вот и делают из неё Чехословакию, чтобы затем принять в ЕС. Чехию отдельно и Словакию отдельно. Но Польшу вроде делить никак не будут. Не получится. - Получится. И будут. Центральное объединительное ядро Европы хочет сделать так: Франкогермания с Бенилюксом (столицы в Брюсселе и Страсбурге). И периферийная мелочёвка. Испания развалится на Каталонию, Басконию и т.д. Италия разделится на север и юг. Австрию приплюсуют к Германии, Западную Польшу, наряду с Чехией сделают особой интегрированной зоной – промежутком между 1 и 2 классом. А будет и 3 класс и 4. Алжир, Тунис, Марокко, Турция (без Курдистана). Всё это сделают постепенно, за несколько десятилетий, но методом удава, не станавливаясь ни на минуту. "Ни дня без строчки". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблем у этого плана много. Америка – раз. Англия – два. Сейчас Англия берёт с европейцев многомиллиардный ясак только за то, что пакостит им не по первому, а по второму разряду. Что будет дальше – легко догадаться. Цель Англии – создание очередного мирового клинча и занятие позиции "третьего радующегося". Америка спешит реализовать военное преимущество. В конечном счёте всё по прежнему решают англо-американские переговоры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Переход Украины под управление Европы давно решён и одобряется всеми сторонами. Также очевиден её раздел. Некоторые считают, что сам по себе раздел или какие-то формы раздела для России выгодны. Это так для случая независимого государства. Но поскольку столица РФ Лондон, а для Лондона выгоден дальнейший демонтаж РФ, то любые расклады всё равно будут использоваться (и эффективно использоваться) для дезинтеграции России. Присоединится Восточная Украина к РФ – очень хорошо, будет использована как пятая колонна. Очень быстро и очень результативно. Останется в составе конфедерации – отлично. Станет независимой республикой – замечательно. Это беспроигрышная лотерея – хозяин играет сам с собой. Что-то поломать в этом сценарии могут силы сторонние. США – но тут всё договорено. Франкогермания – договорено тоже. Дальше борьба за Украину будет продолжаться, но уже как часть внуртиевропейской политики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так же, и очень быстро, поступят с Белоруссией. Затем, на некоторое время усилят единство РФ, чтобы обрисовать чёткую восточную границу и за этой границей спокойно переваривать запад СССР. После переваривания процесс будет запущен снова. Клавиатура возможностей - как у рояля. Нужна будет стабилизация – отстегнут от России кавказский прицеп. Захотят азиатизации – присоединят Казахстан.  Могут сделать что угодно. Как им будет выгодно, так и сделают. Выгода же русских не значит ничего. Как и выгода исполнителя Путина. Ему отпускать Украину лично было невыгодно, просто нелепо. Отсюда гротескная поездка в Бразилию, где живёт много диких обезьян, переговоры о футболе, опус Белковского о половой любви Путина к Тимошенко (слышали мы и это о Горбачёве и Тетчер). Затем была Индия. Человек заметался. Всё равно что диктор телевидение проигрался в карты на кукарекание в прямом эфире. Глупо, выгонят с работы, но карточный долг дело святое. Ку-ка-ре-кууу!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, сегодня Владимир Владимирович прокукарекал буквально:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Если Украина хочет вступить в ЕС, если ее туда примут, нам можно будет только порадоваться. У нас особые отношения с Украиной, тесные связи в экономике, тесная кооперация в производстве. Включение этой части, по сути, российской экономики в ЕС надеюсь, положительно отразится и на России".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё бы! А если взять включение экономики Курильских островов в Японию? Экономические перспективы под руководством Путина у РФ замечательные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;3. Драмбы утаптывают трудность&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В процессе отделения Украины от России существовала масса трудностей, была среди них и такая: равнодушие русского населения. Нельзя сказать любят русские украинцев или не любят. Точнее всего – они им не интересны. Народ в своей толще просто не думает об Украине. Ответные страсти тоже нагнетались не ахти, особенно в восточных районах. Русско-украинский конфликт был весьма вял. Между прочим русские в своей массе узнали, что хохлы их называют "москалями" только лет 10 назад.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем Фирме были нужны образцово показательные русские националисты, орущие про несчастных, а может быть и счастливых, но уже чужих (ибо народ создан) украинцев разную чепуху: "Ющенко болен проказой", "Тимошенко истеричная дура", "Москва придёт – Москва отомстит". На весь этот ор сторонникам Ющенко было достаточно молча указывать пальцем (что они и делали).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одной оз оперативных баз псевдорусских провокаторов явилось ЖЖ, а состав гвардии лихой всё тот же – см. предыдущие ветки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не думаю, что 100% драмб действовало сознательно. Судя по текстам некоторые были уверены в победе Януковича, надеялись на какие-то гостинцы,  то есть использовались вслепую. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За полной ничтожностью этой придонной фауны, а также учитывая просьбы трудящихся, конкретных примеров приводить не буду. Думаю все жижисты эту деятельность волей-неволей наблюдали. И оценили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Что же касается реакции на украинский поворот событий у людей неангажированных, то позволю себе в заключение повторить некоторую максиму, которуя я "озвучивал" в самом начале ЖЖ.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Русские, при всей их изобретательности, всегда были плохими планировщиками. Если на русского обрушить поток комплиментов и посередине вставить "слабоумный кретин", он "кретина" проглотит как бегемот, которому в пасть высыпали ведро яблок с червяком. И ухом не поведёт. Русский, как сказал Платонов, в обе стороны растёт, а в планировании операции выполняются последовательно. В червяка упёрлись – программа зависла. А то и пошла задом наперёд. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приведу всего один пример. Небольшой, зато показательный. Вот уже пять лет, как Ельцин напрочь выпал из сферы интересов российского человека. Иногда, пару раз в год нам издалека показывают нечто, отдалённо похожее на Бориса Николаевича. Нечто шевелит плавниками, делает два-три узаваемых вица. Между тем, в последний период правления Ельцина его здоровье находилось в плачевном состоянии, незадолго до смещения Дьяченко заявила, что... её отца подменили (!) Сама Дьяченко тоже ушла в астрал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы оценить произошедшее, представьте, что ваш любимый дедушка лежит в больнице. Состояние его тяжёлое: инфаркт, печень, алкоголизм. Родственники гадают: может год проживёт, может два. Вдруг в состоянии дедушки происходят внезапные улучшения. Помолодел лет на 10. Приходите в больницу, врач улыбается, рассказывает про стволовые клетки. Хотите с дедушкой встретиться – нельзя, проходит реабилетационный курс. Приходите через месяц – снова нельзя, дедушка уехал на курорт. И так пять лет. То открытка от дедушки приходит, отпечатанная на машинке, то размытый видеоклип на 2 минуты. А жив ли он, дедушка?  КАЗУС.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пройдёт некоторое время и смысл этого неожиданного завершения украинской ветки станет вполне прозрачен.</text>
    <subject>165. ЩО ЦЕ БУЛО</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/42419.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/42948.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="2616116" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2616116#t2616116</url>
      <user name="Магистер" username="magister_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43975084/729436" height="100" width="91" />
      <date>2004-12-12 04:48:09</date>
      <text>Вы 100% уверены, что победит Ющенко?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2616372" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2616372#t2616372</url>
      <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
      <date>2004-12-12 05:24:36</date>
      <text>новый мировой порядок :)</text>
      <subject>победил</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2616628" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2616628#t2616628</url>
      <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
      <date>2004-12-12 05:29:19</date>
      <text>А жив ли он, дедушка? КАЗУС.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вполне возможно, что инъекция стволовых клеток помогла. Или это тоже миф?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Прочитал, - будто в Civilization III Call to Power сыграл ))</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2616884" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2616884#t2616884</url>
      <user name="17_03_2004" username="17_03_2004" />
      <date>2004-12-12 06:50:34</date>
      <text>то-то Уильямс Тайсона срубил, а под Кличко с оранжевым флагом сегодня лег&lt;br /&gt;понятное дело, из Лондона ведь&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2617140" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2617140#t2617140</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-12-12 07:03:36</date>
      <text>А в историях напишут, что Галковский убил Ельцина росчерком пера, то есть соплёй.</text>
      <subject>сопли</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2617396" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2617396#t2617396</url>
      <user name="Искандер Филиппыч Македонский" username="nevelichko" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9904343/1805999" height="100" width="76" />
      <date>2004-12-12 07:05:48</date>
      <text>где Вы такую траву берете?  аж завидно - подобный съезд крыши со стороны наблюдать.</text>
      <subject>все спросить забываю:</subject>
      <comments>
        <comment id="2623540" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2623540#t2623540</url>
          <user name="Yung Drung Утёнок Му" username="utenok_mu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13340399/1136397" height="100" width="75" />
          <date>2004-12-12 14:00:50</date>
          <text>Галковский и без травы постоянно находится в измененном состоянии сознания. </text>
          <subject>Хорошая крыша сама летает</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2617396&amp;style=mine#t2617396</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2617652" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2617652#t2617652</url>
      <user name="yafet" username="ex_yafet951" />
      <date>2004-12-12 07:53:25</date>
      <text>Слишком сильно у Вас все получается, особенно про резидентуру .., ага. Вам от этого не смешно становится?</text>
      <comments>
        <comment id="2623284" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2623284#t2623284</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-12 13:57:01</date>
          <text>А политика вещь простая и крайне примитивная. "Поймал - съел". Добычу надо выследить, незаметно подкрасться - это да. А вход и выход - ещё проще, чем половое сношение. Созревание "идеи" - фрикции и "спускание". Посерёдке - "любовь": танцы, номер телефона, цветы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смешно, конечно. Но такова жизнь :) То, что Вы видите в Киеве по телевизору, это фильм про любовь первой половины 20 века: одна пощёчина, два поцелуя и много музыки. </text>
          <comments>
            <comment id="2626100" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2626100#t2626100</url>
              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-12 18:38:21</date>
              <text>Про политику у вас очень увлекательно (как всегда). А вот такого сношения, когда цветы и танцы расположены посерёдке между фрикциями и завершением, по-моему, не бывает даже в порнофильмах :)</text>
              <comments>
                <comment id="2626612" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2626612#t2626612</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-12 18:59:27</date>
                  <text>Если у Галковского логическая ошибка, значит Вы его не правильно поняли :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. созревание "идеи" - начало&lt;br /&gt;2. танцы, номер телефона, цветы - серёдка&lt;br /&gt;3. тру-ля-ля - завершение процесса</text>
                  <comments>
                    <comment id="2631732" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2631732#t2631732</url>
                      <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                      <date>2004-12-13 00:23:58</date>
                      <text>Ну, я, в общем, так и понял, просто не удержался от буквальной интерпретации. Вот, например, к вашему ответу: на п3-то всё как раз только и начинается: дети, то-сё :)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2626612&amp;style=mine#t2626612</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2631988" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2631988#t2631988</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2004-12-13 00:25:38</date>
                      <text>Я, кстати, тоже при первом чтении почувствовал какую-то неувязку, но не придал ей значения, так как саму мысль уловил. Сейчас я ещё вспомнил о том, что в набираемых нами текстах нет разницы между дефисом и тире, и это становится иногда причиной недоразумений. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если можно, поясните, пожалуйста, описанный Вами в прошлой ветке сюжет про карманника в трамвае. Я не понял, кто там за кем вёл наблюдение, и кто был чьим сообщником. (Я имею в виду сюжет на уровне голой схемы.)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2626612&amp;style=mine#t2626612</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2626100&amp;style=mine#t2626100</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2623284&amp;style=mine#t2623284</parent>
            </comment>
            <comment id="2627636" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2627636#t2627636</url>
              <user name="yafet" username="ex_yafet951" />
              <date>2004-12-12 19:38:05</date>
              <text>Тогда ответьте на вопрос: чем политик отличается от животного? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простоту отношений описывать не стоит  - неблагодарное занятие, особенно когда блятсво норма. Поэтому серьезных отношений между парнем и девушкой можно встретить только  в сериале, а здесь другое... </text>
              <comments>
                <comment id="2634804" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2634804#t2634804</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-13 03:29:32</date>
                  <text>&amp;gt;чем политик отличается от животного&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничем. Политик и есть животное :) Не надо забывать, что у животных есть своеобразная этика поведения: охрана гнезда, забота о детёнышах, "водяное перемирие". С видовым разбросом, естественно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Политика это не действия политика-человека, а действия государства. Государство тоже животное. Иногда государство проецируют на отдельную личность, но даже в этом случае между государством и, например, абсолютистским монархом существует сложная симбиотическая связь. &lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="2639668" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2639668#t2639668</url>
                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                      <date>2004-12-13 23:30:39</date>
                      <text>&amp;gt; Государство тоже животное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это да! Где то читал, что толпа академиков, - это только толпа. Ещё где то читал, что движения толпы (простейшие перемещения) можно описать как процессы, аналогичные процессам гидродинамики. Ума в толпе нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так почему у одного государства всё получается, и не жрут его другие хищники, а другое пляшет, как медведь у цыгана на ярмарке?</text>
                      <comments>
                        <comment id="2645812" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2645812#t2645812</url>
                          <user name="Ohtori Akio" username="ohtori" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23694689/744098" height="100" width="85" />
                          <date>2004-12-14 09:31:31</date>
                          <text>У тех, которые состоят из граждан - всё получается.&lt;br /&gt;А которые из населения - те пляшут.&lt;br /&gt;Разницу формализовать довольно сложно.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2639668&amp;style=mine#t2639668</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2661940" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2661940#t2661940</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-12-15 23:02:20</date>
                          <text>Есть государства "на старенького" и "на новенького". Поскольку период существования государств на земле исчезающе мал и количество государств крайне ограничено, вместо борьбы за существование получается "концерт". Икебана вместо джунглей. Одни входят в "букет", другое - нет. Перестановки очень редки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плюс его величество случай. Иногда бывают конфликты равновеликих масс и много зависит от случайных песчинок. Но это редкость. Вот если бы государств на Земле было как насекомых - жизнь каждого насекомого эфемерна и случайна. Межвидовая борьба - опять механизм. Видов сравнительно мало.</text>
                          <comments>
                            <comment id="2662196" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2662196#t2662196</url>
                              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                              <date>2004-12-15 23:13:42</date>
                              <text>&amp;gt; вместо борьбы за существование получается "концерт"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсюда выводы:&lt;br /&gt;а. закулисное мировое правительство, - вздор;&lt;br /&gt;б. грядущее мировое государство, - утопия.&lt;br /&gt;Примерно так?</text>
                              <comments>
                                <comment id="2662964" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2662964#t2662964</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-12-15 23:45:59</date>
                                  <text>а. - дымовая шашка для не по уму активного обывателя&lt;br /&gt;б. - круглый квадрат&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Весьма вероятно, что государственная форма организации общества отомрёт. Пуркуа па. Но назвать подобное общество мировым государством это всё равно что выдать паспорт Солярису.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="2663476" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2663476#t2663476</url>
                                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-12-16 00:27:33</date>
                                      <text>Да, государства вокруг становится всё меньше и меньше, и видно это практически невооружённым взглядом! И не только в России. Лет 20 тому назад, - вот это были государства! Все по струнке ходили! А сейчас? Тьфу и растереть! Границ почти совсем не стало, особенно финансовых. Пропаганду, любимую игрушку государства, и ту приватизировали повсеместно.&lt;br /&gt;Многих пугает скорость отмирания, - люди бьются в истерике зовут чуть ли не к первобытно-общинным истокам. И ещё есть такое подозрение, что из России (пост-совка) сделали испытательный полигон по наработке опыта (отрицательного) и изучения процессов отмирания государства.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2662964&amp;style=mine#t2662964</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="2663988" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2663988#t2663988</url>
                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                      <date>2004-12-16 03:15:20</date>
                                      <text>Надо понимать, что отмирание произойдет через усиление? : ) В США забабахали такую кэгэбу – любо дорого, в Европе «шорты превращаются в элегантные брюки». Разумеется, всемирное государство – абсурд, но отмирание произойдет не раньше «финала», не так ли?</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2662964&amp;style=mine#t2662964</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2662196&amp;style=mine#t2662196</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2661940&amp;style=mine#t2661940</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2639668&amp;style=mine#t2639668</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2634804&amp;style=mine#t2634804</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2627636&amp;style=mine#t2627636</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2623284&amp;style=mine#t2623284</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2617652&amp;style=mine#t2617652</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2617908" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2617908#t2617908</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2004-12-12 08:24:06</date>
      <text>Опять интересно на реакцию читателей наблюдать. Гроссмейстер разбирает сыгранную партию на политической доске, а второразрядники посмеиваются. Но что-то сами со своими вариантами объяснений не спешат. &lt;br /&gt;Высшая политика - предмет сложнейший, а народу внушили, что всё просто - типа шашек "в чапаева". Классовый анализ. Суверенные государства. Все ходы в учебниках истории записаны. Надо только выучить дебюты, освоить с десяток приёмчиков, а про эндшпили можно и не думать - ещё неизвестно, дойдёт ли до них дело.&lt;br /&gt;Потому-то русские и проигрывают, что игру плохо понимают. Суть политической ИГРЫ.</text>
      <subject>Политика - это не ешака покупать</subject>
      <comments>
        <comment id="2618164" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2618164#t2618164</url>
          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
          <date>2004-12-12 08:47:20</date>
          <text>Мастер выдержал паузу по-Станиславскому. Ход за англичанкой.</text>
          <subject>Re: Политика - это не ешака покупать</subject>
          <comments>
            <comment id="2618420" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2618420#t2618420</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2004-12-12 08:51:12</date>
              <text>Англичанка даёт сеанс одновременной игры досках этак на двухстах. &lt;br /&gt;Россияне очень любят играть 2.Фh5.</text>
              <subject>Re: Политика - это не ешака покупать</subject>
              <comments>
                <comment id="2618676" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2618676#t2618676</url>
                  <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                  <date>2004-12-12 08:57:23</date>
                  <text>Мастер в форме. Скоро он отразит англичанку на ее собственном тарабарском языке. Шах -Мат.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Q.E.D.</text>
                  <subject>Re: Политика - это не ешака покупать</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2618932" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2618932#t2618932</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2004-12-12 09:00:29</date>
                      <text>Вы как-то шарадно изъясняетесь. Простым русским людям не всё понятно. </text>
                      <subject>Re: Политика - это не ешака покупать</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2630196" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2630196#t2630196</url>
                          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                          <date>2004-12-12 22:22:22</date>
                          <text>AXIOMA VII. Quicquid ut non existens potest concipi, ejus essentia non involvit existentiam.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PROPOSITIO XI: Deus sive substantia constans infinitis attributis quorum unumquodque æternam et infinitam essentiam exprimit, necessario existit.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;DEMONSTRATIO: Si negas, concipe si fieri potest, Deum non existere. Ergo (per axioma 7) ejus essentia non involvit existentiam. Atqui hoc (per propositionem 7) est absurdum : ergo Deus necessario existit. Q.E.D.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>ETHICA Re: Политика - это не ешака покупать</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2665012" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2665012#t2665012</url>
                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                              <date>2004-12-16 05:11:37</date>
                              <text>Круто, круто. Но с переводом будет еще круче, ей-богу!</text>
                              <subject>Этот вообще по-латыни начал...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2630196&amp;style=mine#t2630196</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2618932&amp;style=mine#t2618932</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2618676&amp;style=mine#t2618676</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2618420&amp;style=mine#t2618420</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2618164&amp;style=mine#t2618164</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2617908&amp;style=mine#t2617908</parent>
        </comment>
        <comment id="2636596" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2636596#t2636596</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-13 09:18:28</date>
          <text>&lt;i&gt;Высшая политика - предмет сложнейший, а народу внушили, что всё просто - типа шашек "в чапаева". Классовый анализ. Суверенные государства. Все ходы в учебниках истории записаны. Надо только выучить дебюты, освоить с десяток приёмчиков, а про эндшпили можно и не думать - ещё неизвестно, дойдёт ли до них дело.&lt;br /&gt;Потому-то русские и проигрывают, что игру плохо понимают. Суть политической ИГРЫ.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Будте снисходительны. Не всем же быть такими умными и проницательными как ВЫ.</text>
          <subject>Re: Политика - это не ешака покупать</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2617908&amp;style=mine#t2617908</parent>
        </comment>
        <comment id="2644020" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2644020#t2644020</url>
          <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-14 08:36:22</date>
          <text>Вы полагаете, что г-н Галковский - человек все-таки не русский? Или он тоже чего-то не понимает? Кстати, можно узнать по поводу тех, кто понимает в политике - хотя бы начало этого длинного списка? Русских-то мы зачеркнули, теперь бы с разными датчанами и французами разобраться.</text>
          <subject>Re: Политика - это не ешака покупать</subject>
          <comments>
            <comment id="2644276" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2644276#t2644276</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2004-12-14 08:44:12</date>
              <text>Полагаю, понятливых можно определить по положению в турнирной таблице. Пока на первом месте США - стало быть, в их команде много игроков, умеющих "играть" в политику. На втором месте, вроде бы, Велиобритания - соответственно. &lt;br /&gt;Галковский, думаю, поймал суть мировой политики и мировой истории. Потому его схемы позволяют вязать многие концы, прежде никак не связываемые.&lt;br /&gt;Русский ли он? По его самоопределению и по многим поступкам, полагаю, что русский.&lt;br /&gt;Но сам я уже начинаю заптываться - кто такие русские? Пора бы поискать какие-то более-менее точные определения.</text>
              <subject>Re: Политика - это не ешака покупать</subject>
              <comments>
                <comment id="2648372" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2648372#t2648372</url>
                  <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-14 12:09:33</date>
                  <text>Меня несколько задело это "русские не понимают", оттого и попросил уточнить. Не играют в мировом политическом спектакле главных ролей - да, согласен. Ну так надо анализировать почему это так происходит, тогда и выяснится - понимаем, но условия не позволяют, или все шансы есть, а воспользоваться ими не можем по причине глупости.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что нельзя судить о "понимании" тем или иным народом сути каких-то процессов, рассматривая небольшой по историческим меркам период. Вы полагаете, что США поднялись в таблице исключительно благодаря собственной прозорливости, а не благодаря удачно сложившимся историческим условиям? Да, можно сказать, что мудрый человек сам выстраивает условия - но поместите Гитлера в Мексику и иронизируйе потом о неспособности американцев составить конкуренцию мировым державам, избегнувшим войны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А суть политики всегда заключалась в одном - обеспечить преемственность власти, удержать на Олимпе  правящую элиту - экономическими, политическими, военными способами. Да, иногда подгнившие сучья мирового древа обламывались, прорастали новые побеги, но ствол стоял крепко, питая жизненными соками немногочисленные ветви. А листьям давали возможность шуметь, изображая демократические процессы. Но удел их запрограммирован - пасть и сгнить, обеспечив своей смертью пищу для избранных. Российские ветви изрядно обломали - кому конкурировать-то, кому разбираться в политике? Ну понимает Галковский, молодец. Ну и сиди дальше у параши, смекалистый, пока господа политику делают.</text>
                  <subject>Re: Политика - это не ешака покупать</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2649652" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2649652#t2649652</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2004-12-14 16:22:48</date>
                      <text>Допустим, вы понимаете тоже. Тогда какой следующий ход предлагаете сделать команде РФ? Или надо ждать, когда созреют более благоприятные "исторические условия"? Конечно, году в 80-м рыпаться было бесполезно. Но сейчас? Улучшать всякими способами "общественно-политический климат" в стране? Или катализировать иные процессы? Что ВОЗМОЖНО делать? "Пока господа политику делают"...</text>
                      <subject>Re: Политика - это не ешака покупать</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2652468" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2652468#t2652468</url>
                          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                          <date>2004-12-14 23:12:26</date>
                          <text>Воспитывать, кому детей, а кому, - внуков. Посмотрите, что делают многие симуляторы оппозиции (драмбы, в терминологии Галковского). Они "крадут" детей, уводят, под звуки своих дудочек. Самый яркий пример, - Лимонов. Что он такое, - даже Ольшанскому становится понятно.&lt;br /&gt;В общем, - становиться людьми, учиться думать, просто учиться. Учиться быть русскими. Галковский пытается.&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="2654004" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2654004#t2654004</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2004-12-15 06:58:46</date>
                              <text>Всё так. То и делаем. Но всегда вопрос: как найти наилучшее решение на "политической шахматной доске"? Этюдное... Выигрышное. Пусть пока не в самых сложных задачах.</text>
                              <comments>
                                <comment id="2655284" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2655284#t2655284</url>
                                  <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-12-15 09:07:47</date>
                                  <text>Как говаривали умные люди - любая война должна приводить к улучшению нашего положения. Или, по крайней мере, заканчиваться быстро.&lt;br /&gt;Мне кажется, надо расставлять на доске не политические фигурки, а экономические. Тогда и биться будем не за "братушек-сербов" или "наш Крым", но за полноту кармана обывателя и чтобы близкая к телу рубаха была теплой и удобной. Это понятно, за это люди будут бороться. Опять же, нужна разумная колониальная политика, чтобы богател центр, а не окраины. А для разгрузки можно и политические спектакли устроить - все эти бескомпромиссные обсуждения закона о пчеловодстве и т.п.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2654004&amp;style=mine#t2654004</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2652468&amp;style=mine#t2652468</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2649652&amp;style=mine#t2649652</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2654772" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2654772#t2654772</url>
                          <user name="doppel_herz" username="doppel_herz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16976533/2274092" height="100" width="100" />
                          <date>2004-12-15 08:33:02</date>
                          <text>"Команде РФ" надо делать то же, что делают и другие политические шулера - играть на один карман, громогласно призывая партнеров к честности и благородству. Другой вопрос - есть ли у нас команда? Если футболист получает зарплату в бухгалтерии соперника - будет ли он ломать ноги за чужой престиж? Наверно, решит, что здоровье дороже. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что России нужна команда национального капитала - игроков, у которых не будет запасных аэродромов. Сможет власть устроить дела так, что единственным шансом буржуазии на получение ананасов и рябчиков будет благосостояние России - дело пойдет. И, разумеется, жестоко наказывать отступников - крысятников-Ходорковских и прочих, не желающих отстегивать в общак. Несколько "локомотивов", желающих стать новыми Демидовыми и Строгановыми, плюс благосклоность властей к ним - и они потянут за собой наши пассажирские вагончики. Как среднего, так и нижесреднего класса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что главное сейчас - формировать команды. Пусть, сперва, дворового уровня, но придерживающихся одних правил. </text>
                          <subject>Re: Политика - это не ешака покупать</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2655540" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2655540#t2655540</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2004-12-15 10:44:53</date>
                              <text>Согласен.</text>
                              <subject>Re: Политика - это не ешака покупать</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2654772&amp;style=mine#t2654772</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2649652&amp;style=mine#t2649652</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2648372&amp;style=mine#t2648372</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2644276&amp;style=mine#t2644276</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2644020&amp;style=mine#t2644020</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2617908&amp;style=mine#t2617908</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2620212" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2620212#t2620212</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-12 12:05:10</date>
      <text>У меня-то версия украинских событий попроще, конечно &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/sapojnik/18411.html#cutid1'&gt;http://www.livejournal.com/users/sapojn&lt;wbr /&gt;ik/18411.html#cutid1&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У пиарщиков - пиаровская версия, у философов - философская. Логично! :))&lt;br /&gt;В целом, конечно, масштабное полотно, набросанное скупыми взмахами кисти Мастера - безусловно, впечатляет. Но есть, мне кажется, некоторые неувязки. Так, если и Кучма, и Янукович, и даже начальник штаба Януковича, и уж тем более Ющенко с Тимошенко - словом, ВСЕ куплены Евросоюзом - то зачем такие сложности?&lt;br /&gt;Во-вторых: если Путин - агент Англии, то зачем ему помогать вхождению Украины в ЕС? Это что - АНГЛИИ выгодна Украина в ЕС? Чем же?&lt;br /&gt;Вообще-то, из нарисованной ДЕ ТРЕХГЛАВОЙ картины мира (оставим в стороне вопрос о ее достоверности), по-моему, с очевидностью следует, что Англия заинтересована в максимально сильной России - как естественном противовесе Евросоюзу. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Rule the Ukraine!</subject>
      <comments>
        <comment id="2623028" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2623028#t2623028</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-12 13:44:34</date>
          <text>&amp;gt;если ВСЕ куплены Евросоюзом - то зачем такие сложности?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, не Евросоюзом, а во-вторых не куплены. Как Вы считаете, католический священник "куплен" Ватиканом? Что касается сложностей, то предложите более простую схему быстрого раскола крупного и достаточно однородного государства без видимых причин. Нелегитимные варианты не предлагать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;АНГЛИИ выгодна Украина в ЕС? Чем же?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно тем, чем была бы выгодна России, если бы неуклюжие оправдывания Путина были правдой. Англия хочет нейтрализовать континентальное ядро ЕС путём увеличения массы своих сателлитов. Сильный и контролируемый ЕС ей нужен для противостояния Америке. Хорошие отношения с Америкой - для конфигурирования строящегося ЕС в свою пользу. А в общем ей не нужен никто. "У Англии нет постоянных союзников, у неё есть постоянные интересы". </text>
          <subject>Re: Rule the Ukraine!</subject>
          <comments>
            <comment id="2628916" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2628916#t2628916</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-12 21:51:21</date>
              <text>То есть я вас сначала неправильно понял, и решающую роль в расколе Украины играл не ЕС, а Англия? И "будущая Украина" будет английским сателлитом, "пятой колонной" Англии в ЕС?&lt;br /&gt;А ЕС-то тогда, простите, что делал?</text>
              <subject>Вопрос на понимание</subject>
              <comments>
                <comment id="2634548" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2634548#t2634548</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-13 03:21:34</date>
                  <text>Англия разрешила Франкогермании интегрировать Украину в ЕС и приказала Украине осуществить этот процесс. Роль толкача сыграла РФ, а ЕС стелил соломку, смазывал колёса. Как всегда работали все, кроме Англии. Англия умывала руки в "Гардиан". Тоже, как всегда.</text>
                  <subject>Re: Вопрос на понимание</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3025972" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=3025972#t3025972</url>
                      <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                      <date>2005-02-10 07:01:42</date>
                      <text>Уникально. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---Как всегда работали все, кроме Англии. Англия умывала руки в "Гардиан". Тоже, как всегда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это и весь довод. Чем меньше Англия что-то делает тем довод сильнее. Батенька, логика у вас совсем отключилась. гарантирую в ближайшем будущем вам еще большую ЖЖ славу. Потом вы будете признаны местным безобидным сумасшедшим, каковым и являетесь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удачи в антисоветчине и конспирологии! %0)&lt;br /&gt;Искренне ваш.</text>
                      <subject>Re: Вопрос на понимание</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2634548&amp;style=mine#t2634548</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2628916&amp;style=mine#t2628916</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2623028&amp;style=mine#t2623028</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2620212&amp;style=mine#t2620212</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2620468" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2620468#t2620468</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-12 12:34:46</date>
      <text>А вот меня лично позабавило именно как исполнили политическую ситуацию на Украине, да и вообще как сейчас делается всё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оранжевая пропаганда мне видится как жалкая и убогая копия НСДАП – нет не просто повторение, а тупое прямолинейное копирование – красный цвет заменили на оранжевый, главный лозунг “JA!” не меняли вообще.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сглупили с основным символом – свастикой, хотели использовать подкову, но поскольку спектакль “оранжевой революции” – в одно действие, то решили не выдумывать долгоиграющей символики и подкову засунули в “JA!”. По той же причине короткосрочности не “сделали” фюрера, или какую-либо заметную фигуру.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а дальше всё по накатанному сценарию. Все помнят, что НСДАП была самой молодежной партией в истории, все помнят, что неизвестно откуда появились  деньги на высоко тиражную газету и коричневые (оранжевые) одежки. Особенно показателен “пивной путч” на фоне сегодняшних кувырканий в Киеве. Может, через пару лет, будут рассказывать истории о том, как Ющенко/Янукович спас своим тельцем маленького пионера-барабанщика. А если слегка копнуть, то можно и “цветы в бойницах” обнаружить, Гитлер же был ярым борцом за мир.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот касаемо поджога рейхстага, то я позволю себе с вами не согласиться. И при Гитлере-то этого откровенно не поняли, но рейхстаг-то сгорел фактически ПОСЛЕ, пепелище было уже только оправданием. Как пример – 11 сентября 2001 года – никто же не возьмется утверждать что теракт стал причиной захвата Афганистана? Фактически теракт произошел уже после начала игры, и был следствием (“ну типа повод жэж нужон”).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в 21ом веке вся эта “революция” выглядит очень комично, потому, что к ней не присоединяется никак население (даже за деньги оно это делает с неохотой), более того, населению совсем безразлична эта революция. Я думаю даже постоянные сюжеты в новостях о том, как бабушки спешно закупаются спичками и солью сметая всё с прилавков – ни у кого не вызывают даже улыбки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По той же причине никто не интересуется Ельциным в России. На самом же деле, никто и Путиным не интересуется, да вообще ничем не интересуется. &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/shlyahtich/109301.html" rel="nofollow"&gt;Я тут решился подробно рассмотреть политико-социальную ситуацию в параллелях Беларусь-РФ-США&lt;/a&gt;, и пришел к ожидаемому выводу, что в РФ просто не существует никакой политики, общества и государства (в этом контексте), поэтому нет и пропаганды как следствия. Поэтому я могу утверждать, что последние выборы путина – ужаснейшая фальсификация. Это подтвердили недавние выборы в регионах, где в большинстве случаев на участки не пришло положенного количества людей, а те, кто пришли уверенно проголосовали за кандидата “против всех”. А вы говорите, народ должен интересоваться какой-то там Украиной :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кажется, это называется придуманным французами “постмодерном”? Когда форма без содержания и означающее без означаемого, а ведь именно так выглядит “оранжевая революция” – форма вроде есть, флаги, свастики, факельные шествия. А смысла, цели нет. Смысл и цель заменяет означаемое – сам процесс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Пошли с нами на революцию!&lt;br /&gt;- А зачем мне это?&lt;br /&gt;- Ну, как же, у нас вон и флаги, и крики и модный оранжевый цвет!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касаемо контуров которые хочет приобрести Европа, то тут всё логично и понятно – цент и два-три ряда среднего размера буферных образований, чем дальше от центра тем беднее. Естественная биологическая конструкция я бы сказал. Но вот чего я не вижу ясно из-за отсутствия кругозора, так это взаимоотношений этого голожаберного моллюска ЕС с соседствующей Англией. Не поделитесь со мной своим мнением по данному вопросу? :)</text>
      <subject>Кризис капитализма, о котором так дого говорили больше</subject>
      <comments>
        <comment id="2622260" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2622260#t2622260</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-12 13:33:24</date>
          <text>Конечно рейхстаг сгорел "после". Гитлер пришёл к власти после победы на выборах, соперники ему честно передали руль. Как же в этих условиях можно было начинать массовые посадки? Это подрывало его собственную легитимность. Тогда загорелся рейхстаг. - "Ах вы так, не хотите достойно проигрывать, начинаете политический террор, тогда мы вот так". </text>
          <subject>Re: Кризис капитализма, о котором так дого говорили боль</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2620468&amp;style=mine#t2620468</parent>
        </comment>
        <comment id="2639924" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2639924#t2639924</url>
          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-13 23:37:08</date>
          <text>Соколова почитываете?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/maxim_sokolov/1502.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/maxim_&lt;wbr /&gt;sokolov/1502.html&lt;/a&gt;?</text>
          <comments>
            <comment id="2641972" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2641972#t2641972</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-14 00:58:57</date>
              <text>Нет, он скучный какой-то </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2639924&amp;style=mine#t2639924</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2620468&amp;style=mine#t2620468</parent>
        </comment>
        <comment id="16664884" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=16664884#t16664884</url>
          <user name="sasha2605" username="sasha2605" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57688999/1530087" height="100" width="100" />
          <date>2007-11-24 09:07:37</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;нет и пропаганды как следствия&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;вы сознаете, что порете чушь?</text>
          <subject>Re: Кризис капитализма, о котором так дого говорили боль</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2620468&amp;style=mine#t2620468</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2620724" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2620724#t2620724</url>
      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
      <date>2004-12-12 13:05:10</date>
      <text>Очень интересно, спасибо. Получается, что Гардиан -- рупор английского "КГБ"? :)</text>
      <comments>
        <comment id="2620980" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2620980#t2620980</url>
          <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-12 13:16:15</date>
          <text>Кстати, интересную тему подняли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как я замечал, англичане вообще не особо скрываються и действуют без какого-либо прекрытия. То есть любой желающий может проследить их действия - "&lt;i&gt;Думаю, так оно и было. 100 умельцев из Москвы, грузящих апельсины бочками, и английский куратор. Плюс американская троица, с раскрытым ртом следящая, как люди работают.&lt;/i&gt;"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;происходит это как я думаю, от ненадобности какого-либо прекрытия, остальные игроки всёровно всё видят, а плебсу такие вещи по определению безразличны. Эта статья из гардиана как раз и есть шерпотреб для плебса.</text>
          <comments>
            <comment id="2621236" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2621236#t2621236</url>
              <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
              <date>2004-12-12 13:19:42</date>
              <text>ну о чём и речь, вобщем-то. официальная версия, "правда".</text>
              <comments>
                <comment id="2621492" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2621492#t2621492</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-12 13:29:19</date>
                  <text>Покачиваясь в креслице и куря трубочку:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагаю, что в "Гардиан" были и другие статьи. Чай, не листовка. И не "Правда" - есть в Великобритании другие газеты. И такие, и этакие, и в полосочку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но для русских напечатали одну статью, через местные СМИ растиражировали. Положили блоху под мелкоскоп, выстроили "население" в очередь. Аборигены по очереди в мелкоскоп смотрели, восхищённо цокали языками.</text>
                  <comments>
                    <comment id="2622516" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2622516#t2622516</url>
                      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                      <date>2004-12-12 13:37:16</date>
                      <text>то, что газеты разные есть, это понятно. но если гардиан выдаёт на гора нужные статьи, значит скорее всего от неё и в будущем можно ожидать подобного рода откровений, т.е. замечена определенная связь. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2621492&amp;style=mine#t2621492</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2628660" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2628660#t2628660</url>
                      <user name="Ira" username="diada" />
                      <date>2004-12-12 20:50:50</date>
                      <text>Хорошо, просчитали, что Ю-ко "наше всё", но тогда конечный результат по Вашим же умозаключениям Польша. Вооот, цель и задачи влиться слиться и получить транспортную связность.&lt;br /&gt;Украина - пройденный этап, пролетели остановку, но кто же, в конце концов, будет девушку-европу танцевать с такими возросшими энергоаппетитами?&lt;br /&gt;- Вопрос.&lt;br /&gt;я только вижу альянец наш с Юсой. А что взамен, какая краплёная карта под зелёным сукном?</text>
                      <subject>Подклдывая под креслице-качалочку штырчик...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2621492&amp;style=mine#t2621492</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2647860" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2647860#t2647860</url>
                      <user name="Anna" username="stilo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6864267/1297901" height="100" width="85" />
                      <date>2004-12-14 10:59:42</date>
                      <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/stilo/191525.html?nc=15'&gt;http://www.livejournal.com/users/st&lt;wbr /&gt;ilo/191525.html?nc=15&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>Про статью в Гардиан и ее автора</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2621492&amp;style=mine#t2621492</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2621236&amp;style=mine#t2621236</parent>
                </comment>
                <comment id="2622004" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2622004#t2622004</url>
                  <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-12 13:30:17</date>
                  <text>Нет, я имел ввиду перпендикулярно другое. Статья в гардиане носит характер "сенсации в желтой газете" да и написана она так же несеръезно, во всяком случае на сколько я знаю английский :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть это желтоватая статейка - читай как хочешь. Но совершенно определенно это не тянет на передовицу главной газеты партии.</text>
                  <comments>
                    <comment id="2622772" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2622772#t2622772</url>
                      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                      <date>2004-12-12 13:39:11</date>
                      <text>ну так массы желтоватыми статейками в основном и пробиваются. довели до сведения масс, что им думать.</text>
                      <comments>
                        <comment id="2624052" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2624052#t2624052</url>
                          <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                          <date>2004-12-12 14:11:19</date>
                          <text>Вы всёровно не понимаете ньюансов, массы нехотят ничего думать, им это всё не интересно и только потому, что им всё это безразлично, в их среде можно ненавязчиво через слухи, недоговорки и косвенные указания создать какое-то мнение. Мнение это будет несознательным и может даже невыдерживать критики банальной логикой, но до тех пор пока массам это не интересно - такое мнение может существовать безбоязненно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По сути подобные статьи в гардиане существуют только пока их "не читают". почти парадокс :)</text>
                          <comments>
                            <comment id="2624308" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2624308#t2624308</url>
                              <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                              <date>2004-12-12 15:04:21</date>
                              <text>это вы ничего не понимаете, проецируя русско-белорусскую политическую аморфность массы и специфическу "усталость" от политики на западноевропеского читателя.</text>
                              <comments>
                                <comment id="2624820" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2624820#t2624820</url>
                                  <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-12-12 15:26:10</date>
                                  <text>в европе та же жопа вид с боку. Но особенно в европе интересуються украинской внутренней политикой конечно же</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2624308&amp;style=mine#t2624308</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2624052&amp;style=mine#t2624052</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2622772&amp;style=mine#t2622772</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2622004&amp;style=mine#t2622004</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2637876" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2637876#t2637876</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2004-12-13 19:36:57</date>
                      <text>Guardian - не желтая газета а левый "рупор антиамериканизма" в Англии. То же самое в Америке. Есть проанглийское лобби (left democratic, white anglo-saxon, eastern seaboard, etc.), а есть т.наз. neocons и новые христиане.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2622004&amp;style=mine#t2622004</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2621236&amp;style=mine#t2621236</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2620980&amp;style=mine#t2620980</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2620724&amp;style=mine#t2620724</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2621748" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2621748#t2621748</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-12 13:29:37</date>
      <text>// Человек заметался. Всё равно что диктор телевидение проигрался в карты на кукарекание в прямом эфире. Глупо, выгонят с работы, но карточный долг дело святое. Ку-ка-ре-кууу!!! //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, так ведь начиналось-то как? То около метро взрыв, то самолёты упадут, то вот Беслан... Тут и заквакаешь, и закудахчешь, и закукарекаешь, и протокол подпишешь --- хоть милицейский, хоть Киотский, и науки упразднить пообещаешь, и вообще всё что угодно :-(&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Тяжела ты, шапка Мономаха</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2623796" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2623796#t2623796</url>
      <user name="inskil" username="inskil" />
      <date>2004-12-12 14:03:30</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, остаются неясными несколько вопросов.&lt;br /&gt;1. Лондон - крупнейший финансовый центр ЕС. Чем больше становится ЕС тем больше денег у англичан. Следовательно, Англии напрямую выгодно расширение ЕС. Зачем же Англии пакостить франкогерманскому ядру? Пусть даже и по второму разряду. Или Англии  нужен только управляемый Англией ЕС?&lt;br /&gt;И каким образом реализуется контроль через массу сателлитов?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Неясно каким образом скрыто выплачивается многомиллиардный ясак.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Что такое Гонконг и Сингапур? Каким образом они связаны с Англией?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Несколько вопросов</subject>
      <comments>
        <comment id="2627380" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2627380#t2627380</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-12 19:24:57</date>
          <text>1. Что же это за "крупнейший финансовый центр ЕС", если у него другая валюта. Англия никогда не будет управлять ЕС. Она его может только контролировать при помощи закулисных сделок с континентальным ядром и за счёт стран-сателлитов, вроде Португалии. Второй вариант более надёжен из-за высокой степени легитимности (легальное лобби в Европарламенте =&amp;gt; правильная долговременная контригра в правовом поле - это может длится неопределённо долго).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Ясак выплачивается через систему запутанных взаимных компенсаций. Посмотрите бюджет, посчитайте кто кому что выплачивает. Наверху с большим отрывом - Англия. Вот Вам конкретный пример. В 1901 году Европарламент принял решение о выплате компенсаций за эпидемию ящера. Цифры такие:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Великобритания - 325 милл. долларов&lt;br /&gt;2. Голландия - 36&lt;br /&gt;3. Ирландия - 3&lt;br /&gt;4. Франция - 3.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно сказать, дело в том, что эпицентр эпидемии был в Англии. Можно. Показывали зооужасы крупным планом. Но почитайте документики с карандашиком - почти всегда будет такая же пропорция в сторону бедной, задыхающейся от экономических проблем Великобритании. В том же году Великобритании выплатили более 3 млрд. долларов на нужды сельского хозяйства "просто так". Формулировка: в качестве компенсации за ущерб со стороны европейских конкурентов. Сейчас выплачивают эту компенсацию в ещё более крупных размерах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Про Гонконг я кажется уже писал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
          <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
          <comments>
            <comment id="2628148" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2628148#t2628148</url>
              <user name="Pachvara" username="pachvara" />
              <date>2004-12-12 19:59:56</date>
              <comments>
                <comment id="2629684" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2629684#t2629684</url>
                  <user name="alumnus" username="alumnus" />
                  <date>2004-12-12 22:16:43</date>
                  <text>Thanks, Pachvara -- I've always trusted Trinity alumni ability to maintain the spelling discipline... :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;On a serious note, I'm shocked by Galikovsky's lack of analysis.  His stuff wouldn't withstand even the simplest sanity check.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;The positive thing here is that the illiteracy of today's inhabitants of Russia provides a whole gamut of business opportunities. </text>
                  <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2634036" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2634036#t2634036</url>
                      <user name="Pachvara" username="pachvara" />
                      <date>2004-12-13 02:56:37</date>
                      <comments>
                        <comment id="2636084" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2636084#t2636084</url>
                          <user name="alumnus" username="alumnus" />
                          <date>2004-12-13 08:14:20</date>
                          <text>'Sanity check' is not about 'bezumie', it's a colloquial equivalent of 'data triangulation'.&lt;br /&gt;Regarding my illiteracy comment, it was about the 'place', not about 'nationality'.&lt;br /&gt;Is reading comprehension a not-so-strong side of commodity traders? :) Cheers.</text>
                          <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2638388" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2638388#t2638388</url>
                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                              <date>2004-12-13 20:03:41</date>
                              <text>We'll be much obliged to you if you deign to speak Russian here. We in Russia think that it is very impolite to have a public discussion in a language that can be incomprehensible for some of participants.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем более что вы, дорогой "ALUMNUS OF A PENAL COLONY", прекрасно понимаете по-русски.</text>
                              <subject>Питомцу</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2638644" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2638644#t2638644</url>
                                  <user name="alumnus" username="alumnus" />
                                  <date>2004-12-13 21:12:07</date>
                                  <text>Sorry, I can't type in Russian and, anyway, I'm replying only to people who speak English; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;'Penal colony' sounds like an offense, even for a Russian speaker -- I demand an apology.</text>
                                  <subject>Re: linguistic and cultural differences</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2639156" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2639156#t2639156</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-12-13 21:33:13</date>
                                      <text>Это не offense, а joke! Вполне литературная, кстати. "Мои тюремные университеты". "А я обучался азбуке с вывесок, листая страницы железа и жести" (с).&lt;br /&gt;А вот в каком смысле вы "не можете печатать по-русски"? Нет клавиатуры с нарисованными русскими буквочками? Ее можно купить. &lt;br /&gt;Русский шрифт можно скачать. Программы транслитерации также можно легко найти; если не знаете где - попросите, вам подскажут.&lt;br /&gt;И добро бы вы просто не понимали по-русски... А так, получается, что вы сортируете собеседников в чужой гостиной. Нехорошо! Во Франции вас бы, небось, в аналогичной ситуации  уже бы в околоток поволокли! :))&lt;br /&gt;I would not understand your reasons not to speak in your native language in the Russian community.</text>
                                      <subject>От дохлого осла уши!</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2641460" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2641460#t2641460</url>
                                          <user name="alumnus" username="alumnus" />
                                          <date>2004-12-14 00:16:15</date>
                                          <text>We're going off topic, I'm afraid.  My original post was about a certain lack of analysis in a typical Russian writing sample and how that could bring business opportunities for those dealing with that country.&lt;br /&gt;Probably this forum is more about politics than business. Forget it.</text>
                                          <subject>Re: step back</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2639156&amp;style=mine#t2639156</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="2660404" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2660404#t2660404</url>
                                          <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
                                          <date>2004-12-15 22:06:48</date>
                                          <text>eto raznovidnost` ponta. chelovek ne mozhet sdelat` desyat` klikov: zayti v panel` upravleniya, v Regional Options scroll down language settings list and tick 'Cyrillic' box, ustanovit` na klave russkiy layout (esche tri klika) и заговорить с людьми на человеческом языке. нет, мы, блядь, так не можем. патамушта мы - грамматные.</text>
                                          <subject>Re: От дохлого осла уши!</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2639156&amp;style=mine#t2639156</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2638644&amp;style=mine#t2638644</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2638388&amp;style=mine#t2638388</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2636084&amp;style=mine#t2636084</parent>
                            </comment>
                            <comment id="2642996" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2642996#t2642996</url>
                              <user name="Pachvara" username="pachvara" />
                              <date>2004-12-14 07:46:18</date>
                              <comments>
                                <comment id="2643252" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2643252#t2643252</url>
                                  <user name="alumnus" username="alumnus" />
                                  <date>2004-12-14 08:11:00</date>
                                  <text>I observe a lot of ex-Russians in London and, also, I go to Moscow often and see those people who currently live in Moscow. Quite a difference, I must say...  </text>
                                  <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2643764" depth="9" deleted="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2643764#t2643764</url>
                                      <user name="Pachvara" username="pachvara" />
                                      <date>2004-12-14 08:34:12</date>
                                      <comments>
                                        <comment id="2644788" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2644788#t2644788</url>
                                          <user name="alumnus" username="alumnus" />
                                          <date>2004-12-14 09:10:42</date>
                                          <text>Professional-wise: Londoners are more professional whether they are foreign (including the Russians) or not.&lt;br /&gt;Private-wise: Moscovites are aggressive and often irrational - not only the Russians per se but many of the expats living in Moscow too.&lt;br /&gt;So, it's about the place, I gather, not really about nationality.&lt;br /&gt;Isn't it the same where you live? (Regrettably, I've never been to Chicago...)&lt;br /&gt;Coming back to business opportunities.  Irrationality / illiteracy of the Russian execs leads to them being overcharged in international setting.  Unfortunately, that doesn't always help.  &lt;br /&gt;Example. I'm a management consultant. I charge the Russian businesses 20-30% more than businesses from any other foreign country. But... we spend 50% more time on Russian projects than we really ought to! Any ideas how to turn the 'Russian specifics' into profits?  </text>
                                          <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="2645044" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2645044#t2645044</url>
                                              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                              <date>2004-12-14 09:20:53</date>
                                              <text>You are apparently in the wrong place.</text>
                                              <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2645556" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2645556#t2645556</url>
                                                  <user name="alumnus" username="alumnus" />
                                                  <date>2004-12-14 09:31:19</date>
                                                  <text>How come? :) Do you mean that in order to provide services for the Russian businesses I need to open a branch in Moscow? Or what?</text>
                                                  <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2646324" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2646324#t2646324</url>
                                                      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                                      <date>2004-12-14 09:53:43</date>
                                                      <text>What I mean is a really simple idea for an educated gentleman to grasp: you deviate from the the theme of the discussion, announced by the owner of the journal.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Relax. :)  </text>
                                                      <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2646580" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2646580#t2646580</url>
                                                          <user name="alumnus" username="alumnus" />
                                                          <date>2004-12-14 09:56:54</date>
                                                          <text>that's exactly what I said in one of my previous posts -- probably I need to post anything business related in my own journal...</text>
                                                          <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="2646836" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2646836#t2646836</url>
                                                              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                                              <date>2004-12-14 10:10:25</date>
                                                              <text>... and I am absolutely sure you will enjoy a useful intercourse with people sharing similar interests and problems.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так, теперь по Украине. У Вас есть что сказать? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Good luck in business!</text>
                                                              <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="2647092" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2647092#t2647092</url>
                                                                  <user name="alumnus" username="alumnus" />
                                                                  <date>2004-12-14 10:22:35</date>
                                                                  <text>Re Ukraine: this hellish mess is detrimental to business but... if Yushenko wins it would be nice.  He's market oriented and an ally of Timoshenko, who's the most sane person I have known in Ukraine. Also, he's de facto friendly to the Russian businesses too.&lt;br /&gt;Re Galkovsky's writing, he hasn't got a slightest idea how it works. Most of what he writes is a wild guess not based on evidence. Management consultants are being fired for such a low quality analysis...</text>
                                                                  <subject>Re: Ukraine</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="2651188" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2651188#t2651188</url>
                                                                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                                                      <date>2004-12-14 22:06:10</date>
                                                                      <text>&amp;gt;&amp;gt; Management consultants are being &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; fired for such a low quality &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; analysis...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; Most of what he writes is a wild &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; guess not based on evidence. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;No doubt. But don't you think that those who can say only EVIDENT things have to be FIRED from this discussion?</text>
                                                                      <subject>Re: Ukraine</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="2651956" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2651956#t2651956</url>
                                                                          <user name="alumnus" username="alumnus" />
                                                                          <date>2004-12-14 22:37:45</date>
                                                                          <text>Obrigado, Falcao... of course, one must produce creative ideas in a discussion like that.  But... all of those ideas must be based on hard evidence.</text>
                                                                          <subject>Re: &amp;quot;Stating bloody obvious&amp;quot;</subject>
                                                                          <comments />
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2651188&amp;style=mine#t2651188</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2647092&amp;style=mine#t2647092</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2646836&amp;style=mine#t2646836</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2646580&amp;style=mine#t2646580</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2646324&amp;style=mine#t2646324</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2645556&amp;style=mine#t2645556</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2645044&amp;style=mine#t2645044</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2644788&amp;style=mine#t2644788</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2643764&amp;style=mine#t2643764</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2643252&amp;style=mine#t2643252</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2642996&amp;style=mine#t2642996</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2636084&amp;style=mine#t2636084</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2634036&amp;style=mine#t2634036</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2629684&amp;style=mine#t2629684</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2628148&amp;style=mine#t2628148</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2627380&amp;style=mine#t2627380</parent>
            </comment>
            <comment id="2632500" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2632500#t2632500</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-12-13 00:55:15</date>
              <text>1. Вот цитата из статьи насчёт избрания председателем Еврокомиссии бывшего португальского премьер-министра Barroso:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Считается также, что его кандидатура была инициирована так  &lt;br /&gt;  называемой "атлантической группой" внутри Евросоюза, неформальным &lt;br /&gt;  лидером которой является Великобритания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Взято отсюда:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.rol.ru/news/money/news/04/07/22_045.htm'&gt;http://www.rol.ru/news/money/news/0&lt;wbr /&gt;4/07/22_045.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Забавно, что преемник Баррозу пробыл на посту главы правительства Португалии совсем недолго. Пару дней назад он был отправлен в отставку.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. А не была ли вообще эта самая ящурная эпизоотия мнимой? Вы даже когда-то на это вроде намекали. </text>
              <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
              <comments>
                <comment id="2652212" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2652212#t2652212</url>
                  <user name="alumnus" username="alumnus" />
                  <date>2004-12-14 22:50:31</date>
                  <text>1. There are numerous signs of British influence in Portugal. A number of prominent finance directors are British accountants.  Lots of other execs are ex-consultants from London. It's trendy among middle management to have UK work experience.  And, of course, there are quite a few enclaves near Lisbon where you could feel at home if you're British... &lt;br /&gt;2. Foot'n'mouth was a bloody real nightmare.  You're lucky that you haven't been involved in it.</text>
                  <subject>Re: A few answers</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2652980" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2652980#t2652980</url>
                      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                      <date>2004-12-14 23:51:50</date>
                      <text>В каком состоянии, на Ваш взгляд изнутри, сейчас находится экономика Англии по сравнению с другими европейскими странами? Вы говорите о заслуженном авторитете английских менеджеров, а какова репутация английских специалистов в других областях?  В области высоких технологий, например, если Вы в курсе? &lt;br /&gt;Происходит ли подобный американскому импорт "мозгов", так сказать, в мини варианте? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Если Вы расчитываете на диалог с хозяином журнала (который, насколько я знаю, не владеет английским в достаточной мере), а также с участниками, было бы неплохо с Вашей стороны перейти на кирилицу. Я просто не представляю себе современного англо-русско-говорящего делового человека,  для которого это могло бы быть проблемой.  </text>
                      <subject>Re: A few answers</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2659636" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2659636#t2659636</url>
                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                          <date>2004-12-15 20:32:44</date>
                          <text>Простите что вмешиваюсь. Это действительно проблема. Например, у меня нет русской клавиатуры, и даже если бы была (с наклейками) все равно без толку, потому что я не помню наизусть расположение клавиш и, стало быть, не могу печатать быстро или вслепую. Так что спасибо translit.ru! И все равно получается в 3 раза сложней: сначала печатаешь в фонетическом режиме на translit.ru, потом copy/paste в текстовый эдитор, потом copy/paste в окно ЖЖ. Вот на такие, прямо скажем героические жертвы, приходится идти чтобы побеседовать с уважаемым мэтром. А он при этом на вопросы не отвечает.</text>
                          <subject>Re: A few answers</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2660148" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2660148#t2660148</url>
                              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                              <date>2004-12-15 21:17:48</date>
                              <text>Прекрасно Вас понимаю, потому, что сама мучаюсь. У меня наклейки на клавишах, печатаю очень медленно, но заметила, что с практикой приходит и скорость. Неизбежно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\А он при этом на вопросы не отвечает.\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нас тут много, а Дмитрий Евгеньевич ОДИН. &lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: A few answers</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2659636&amp;style=mine#t2659636</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2652980&amp;style=mine#t2652980</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2666292" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2666292#t2666292</url>
                          <user name="alumnus" username="alumnus" />
                          <date>2004-12-16 09:42:00</date>
                          <text>Re UK economy: it's the only one that didn't fall into recession three years ago.  Re high-tech: the 'Silicon Fen' is the biggest and the most successful high-tech cluster in Europe.  Re 'brain import': of course, it happens on a large scale.  Re Russian typing: теоретически могу, но очень медленно и мучительно. And, anyway, those who don't speak English won't understand a good half of what I'm saying... even if I write in Russian.  Language is not just about linguistics, it's about cultural references.</text>
                          <subject>Re: A few answers</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2652980&amp;style=mine#t2652980</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2652212&amp;style=mine#t2652212</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2632500&amp;style=mine#t2632500</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2627380&amp;style=mine#t2627380</parent>
            </comment>
            <comment id="2635316" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2635316#t2635316</url>
              <user name="inskil" username="inskil" />
              <date>2004-12-13 04:04:11</date>
              <text>1. Валюта то другая, но ведь англичане ведут операции не только в фунтах.&lt;br /&gt;Те же швейцарские банки ведь оперируют не только швейцарскими франками, но и долларами, евро, и.т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. К сожалению не смог найти где вы об этом писали, а вопрос интересный.&lt;br /&gt;Как я понимаю, через Гонконг идут деньги в Китай/из Китая.&lt;br /&gt;Не могли бы вы обьяснить немного подробнее?</text>
              <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2627380&amp;style=mine#t2627380</parent>
            </comment>
            <comment id="2642228" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2642228#t2642228</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2004-12-14 03:23:22</date>
              <text>Прочитал в какой-то статье, что сельхоз. бюджет ЕС - 40 млрд в год. Предполагаю, что вклад Англии в ЕС - около 10%. Так что около 4 млрд. в год - их законная доля.  Интерсно, как они бюджет распределяют. Часть, возможно, делят по "понятиям", а потом - подбирают конкретные статьи - ящур в Англии или килорадский жук в Польше. Но где-то должна быть опубликована таблица - кто сколько внёс, и кто сколько получил. Каков там баланс, любопытно.     </text>
              <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
              <comments>
                <comment id="2653236" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2653236#t2653236</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-15 02:13:42</date>
                  <text>Подсчитайте, подсчитайте. В 1984 году в Фонтенбло было решено сократить выплаты Великобритании на 3,6 млрд. долларов. То есть сравнительно с другими странами Англия платит в общеевропейский бюджет МЕНЬШЕ. А получает из бюджета БОЛЬШЕ. Европейцы попискивают, однако ХРЕНА. В Фонтенбло Англия получила кроме скидки право вето. Т.е. если все остальные страны будут стоять перед Лондоном на коленях, всё равно ничего не получится. Блэр скажет: "А я не буу". Он и говорит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это на фоне того, что рост английской экономики сказочный (ещё бы!). Впрочем знающие люди помалкивают. Платить ясак ядовитому шипокрылу это большое дело. Шипокрыл может показать себя В ДЕЛЕ. </text>
                  <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2653748" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2653748#t2653748</url>
                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                      <date>2004-12-15 05:44:31</date>
                      <text>Вы правы, конечно. В Фонтенбло, после долгих лет ругани "отдавай мои денежки!" Тачер добилась перманентной скидки... Вся ругань базировалась на том, что структура дотаций ЕС невыгодна GB (Great Britain, а не ГБ). По официальным данным ЕС эта скидка оставляет GB примерно при своих. Например, в 1997г. баланс приход-расход (после британской скидки) был таков:&lt;br /&gt;Британия......-0.680 млрд&lt;br /&gt;Германия.....-11.500 млрд&lt;br /&gt;Испания.......+5.500 млрд&lt;br /&gt;Греция........+4.300 млрд&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Британия в том году - легком минусе. Разумеется, за неё отдувалась  Германия. Франция свою долю слегка отыгрывала на сельхоз. субсидиях. Несомненно, GB занимала несколько привиллегированное положение по сравнению с другими богатыми странами. Насколько это ощутимо в масштабах страны - не знаю. &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2655796" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2655796#t2655796</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-12-15 11:22:34</date>
                          <text>Поражаюсь Вашей наивности. Англии ОФИЦИАЛЬНО выгодно быть в минусе и по бумагам она почти всегда будет в минусе. Небольшом. Большой минус - закричат местные налогоплательщики. Хотя бы малый плюс - потеря привилегированного статуса страны-донора. Бюджет современного государства это сама по себе штука с тройным дном. А уж бюджет ЕС. Его МАСТЕРА делают. Ситуация видна скорее по признакам косвенным. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И то. Немцы например плачут по поводу стагнации экономики. А посмотреть темпы и масштаб скупки собственности немцами в Европе и в частности на востоке. Хозяина спрашивают, как дела его фирмы. Он вздыхает, охо-хо, живём помаленьку. Рост основного производства - 0,6%, инвестиции на нуле. А за кадром картины покупка виллы на Канарах, двух нефтеносных участков в Нигерии, крупной обувной фабрики и пивзавода в Чехии, и т.д. и т.п.</text>
                          <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2665524" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2665524#t2665524</url>
                              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                              <date>2004-12-16 06:51:16</date>
                              <text>&lt;i&gt;Поражаюсь Вашей наивности&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что ж поражаться. Люди по определению наивны в том, в чём они профаны. Я ничего не понимаю в международных финансах, разве только в их арифметической части (сколько будет А+В). Тут мне кажется, что арифметика бюджета ЕС проще, чем бюджета стран - по крайней мере приходная статья очевидней, а расходных всго несколько. Половина - сельхоз. дотации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А уж бюджет ЕС. Его МАСТЕРА делают.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы же сами сослались на официальное распределение средств на борьбу с ящуром, которое было сильно в пользу Англии, как пример чинимого Англией грабежа. Я написал, что лучше рассматривать общий баланс (поскольку дотаций на апельсины англичане не получают). А теперь Вы, если я правильно понял, утверждаете что сумма всегда подтасована. Из этого следует, что и отдельные члены суммы, вроде дотаций на ящур, никакого особого значения не имеют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Немцы например плачут по поводу стагнации экономики.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, что там происходит. Население довольно здорово прижали - после введения "евры" цены автоматически подскочили процентов на 30%. Бюджет обнищал. Кто-то же эту денежку ухватил? Хорошо немцам, что не только виллы на Канарах покупают. Слышал, что в Германии за последние 10 лет как-то рассосалась знаменитая немецкая рабочая этика. Пора заводы в Чехии скупать. &lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2667316" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2667316#t2667316</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-12-16 12:12:50</date>
                                  <text>Я сказал, что Англии ЕС выплачивает миллиарды евро как особому, привилегированному члену. Объяснил как - например в виде сельхоздотаций. Тогда возразили, что Англия, как страна с мощной экономикой сама выкладывает в бюждет ЕС круглые суммы. Я заметил, что это не совсем так ("Ватерлоо" в Фонтенбло). Тогда привели данные за 97 год, где Англия в небольших минусах. Я сказал, что быть крупной стране ЕС в небольшом минусе - самая выгодная позиция. Как для процветающей фирмы перед налоговой инспекцией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы сняли несколько слоёв - и на всех слоях Англия оказалась при своих. Логично предположить, что если копать глубже, то и там результат будет такой же. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. верхние слои финансовых данных не ложные. Они правильно отражают общее положение дел. Но в форме достаточно превращённой. Налоговый инспектор приходит в фирму, ему приносят документы. По документам небольшой минус, а штат увеличился на треть, фирма переехала в роскошный офис. Что видит инспектор? Люди процветают. Смотрит документы - составлены грамотно. Раскопать можно, но раскопка потребует года работы с неопределённым результатом. Да и люди со связями. Вздыхает: "живите, гады". Имеется ли в представленных документах реальная информация? Ещё какая. Если её правильно проанализировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а уровень фальсификации бюджета ЕС... Сами подумайте, он рассчитывается на основе национальных бюджетов. Недавно был крупный скандал с фальсификацией бюджета Греции. Можно сослаться на полувосточный характер этого государства. Или новая десятка - вообще понятно. "Переходный период". Но сейчас в махинациях обвиняют Италию. Кто на новенького? А никто. Выше Италии - одни старенькие ;)      </text>
                                  <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2671156" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2671156#t2671156</url>
                                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-12-16 22:05:00</date>
                                      <text>Дмитрий Евгеньевич! Только самому заскорузлому гуманитарию невдомёк, - как сводят дебит с кредитом. Или как проводят аудит.&lt;br /&gt;Офшоры, кстати, тоже английское изобретение? В ту же кассу!</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2667316&amp;style=mine#t2667316</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="2671668" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2671668#t2671668</url>
                                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                      <date>2004-12-17 07:18:53</date>
                                      <text>&lt;i&gt;Ну а уровень фальсификации бюджета ЕС... Сами подумайте, он рассчитывается на основе национальных бюджетов. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как я понимаю, бюджет ЕС складывается только из взносов стран-участниц. Это гораздо проще, чем бюджет отдельной страны. При оценке баланса приход-расход важно только сколько "евров" страна внесла и сколько получила (её национальный бюджет тут не важен). Возможность обмана видна только на уровне прихода, который идет по линии разных программ. Но, поскольку общий баланс по ЕС надо соблюсти, если Англия получила больше указанного, кто-то должен быть недополучить. Как он будет свой бюджет представлять?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Махинации, наверно, возможны, - что-нибудь на уровне "теневой экономики" &lt;br /&gt;в развитых странах - ?(проценты?).  &lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Несколько вопросов</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2667316&amp;style=mine#t2667316</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2665524&amp;style=mine#t2665524</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2655796&amp;style=mine#t2655796</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2653748&amp;style=mine#t2653748</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2653236&amp;style=mine#t2653236</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2642228&amp;style=mine#t2642228</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2627380&amp;style=mine#t2627380</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2623796&amp;style=mine#t2623796</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2624564" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2624564#t2624564</url>
      <user name="Санек" username="zukoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/14487836/839137" height="75" width="100" />
      <date>2004-12-12 15:22:05</date>
      <text>очередная истерика "великоросса" с ущимленным имперским достоинством :))</text>
      <comments>
        <comment id="2625076" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2625076#t2625076</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-12 16:27:30</date>
          <text>Да ну что Вы. Если Вы под "великороссами" подрузамеваете русских, живущих в РФ, то их отношение к украинцам совсем не имперское. Русские от хохлов ОТДЫХАЮТ. Отделение Украины от России было экономическим праздником. По причине понятной - украинцы "отделились" от общесоюзной сырьевой базы. Казахстан отделился со своей долей богатства. Туркмения и Азербайджан - тоже. Узбекистану тоже кое-что перепало. А республика №2 из дела ушла ГОЛЕНЬКАЯ. Одним эти фактом жизненный уровень русских увеличился на треть. Автоматом. Потом до отделения украинцы были представлены в советской номенклатуре 50:50. Сейчас в РФ у украинской мафии крепкие позиции, но это 20:80 максимум. То есть для русской верхушки отделение Украины было не просто праздником, а ТРИУМФОМ. Да ещё Украина ушла с белорусским довеском. "Именины сердца". Поэтому очень ошибаются украинцы, считающие, что клятии москали вынашивают коварные планы присоединения щирых украинцев и якобы дружественных белоруссов. 70 миллионов дармоедов в РФ никому не нужны. Население в условиях чисто сырьевой экономики это дармоеды. Уровень жизни в Иране примерно соответствет российскому. Сократите население Ирана до уровня Кувейта и жизнь иранцев превратится в рай. Увеличьте - и Иран дойдёт до уровня Африки. Уменьшать население РФ напряжно, но увеличивать - напряг ещё больший.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если же брать отношение к Украине не правящего слоя, но простого народа, то простой народ с украинцами никак не соприкасается. Русские украинцы ассимилированны до полной неузноваемости, говорят без геканья и воспринимаются как часть местной фауны. А то, что делается на Украине - народу фиолетово. По телевизору показывают острые материалы - интересно. Не показывают - никакой Украины нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне же лично хохлов жалко как часть русского народа, распропагандированную в отдельный этнос. Т.е. это жалость в исторической перспективе. Если же брать украинцев как новенький народ, только что сошедший со стапелей и пущенный в далеко не безмятежное море всемирной истории, то что же - искренне желаю доброго пути. И вообще, "по-человечески", и в частности, потому что народ близкий, да у меня и дед украинец - из села Галки в Сумской области.  </text>
          <comments>
            <comment id="2628404" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2628404#t2628404</url>
              <user name="yafet" username="ex_yafet951" />
              <date>2004-12-12 20:00:37</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, если Вы считаете что уменьшение численности населения России ведет к ее экономическому росту, то Вы сильно заблуждаетесь. Наша страна имеет огромные площади. Уменьшение численность населения будет приводить к опустошению земли. Более предприимчивые будут эту землю продавать, сдавать в аренду иностранным компаниям. Территория России сократится до размера Золотого Кольца, но состоять будет только из, якобы русских, распродавших свою землю, и будет экзотическим туристическим местом… &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это катастрофа. России, по-другому еще называется – страна необъятная. Поэтому снижение численности это трагедия. &lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="2635060" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2635060#t2635060</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-13 03:39:01</date>
                  <text>А что такое Россия по территории? Менее двух Канад. Ничего, живёт Канада, никто там от одиночества не умирает. Сколько в РФ жило бы по канадским масштабам? 50 млн.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про экономический рост я не говорил. Речь шла о жизненном уровне в условиях примитивной добывающей экономики.</text>
                  <comments>
                    <comment id="2647604" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2647604#t2647604</url>
                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                      <date>2004-12-14 10:46:09</date>
                      <text>Территория, штука относительная.&lt;br /&gt;Вроде бы и суша, а реально что-то вроде океана. И сами северяне это так воспринимают - здесь (Нерюнгри, Ханты-Мансийск, Тольяти у.з.в.) и там, НА ЗЕМЛЕ (европейская часть РФ). Т.е. как отрезанные на острове. И так ведь пожалуй и есть.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2635060&amp;style=mine#t2635060</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2628404&amp;style=mine#t2628404</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2625076&amp;style=mine#t2625076</parent>
            </comment>
            <comment id="2656052" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2656052#t2656052</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-15 11:45:10</date>
              <text>&lt;i&gt;Если же брать украинцев как новенький народ, только что сошедший со стапелей и пущенный в далеко не безмятежное море всемирной истории, то что же - искренне желаю доброго пути.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, а как долго по-Вашему продлится существование украинцев?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, если развивать Вашу аналогию про Чехословакию, то Украину будут не только делить, но и создавать из осколков стрАны с "великой культурой, многовековой историей" и собственным языком. Дабы избежать центростремительных тенденций, например.</text>
              <comments>
                <comment id="2661684" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2661684#t2661684</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-15 22:43:58</date>
                  <text>Возможно несколько вариантов. Создать язык, народ, историю - пара пустяков. Один человек справится. История Румынии например. И так делали, и этак. Вплоть до того, что часть молдаван считали частью румын, состоящих из валахского и молдавского этноса, а часть молдаван - отдельным народом. Из-за русско-австрийско-турецкого соперничество несколько раз переписывали румынам историю, меняли алфавит. Но проблем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще создать народ гораздо легче, чем уничтожить. Как и отдельного человека :) Убийц мало, а в родителях полпланеты ходит.  </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2656052&amp;style=mine#t2656052</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2625076&amp;style=mine#t2625076</parent>
            </comment>
            <comment id="2667828" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2667828#t2667828</url>
              <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-16 13:43:22</date>
              <text>&amp;gt; Русские от хохлов ОТДЫХАЮТ. Отделение Украины от России было экономическим праздником. По причине понятной - украинцы "отделились" от общесоюзной сырьевой базы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Объём российских заказов на украинских машиностроительных предприятиях начал потихоньку расти. Особенно существенный их рост (примерно в 1.5 - 2 раза) обозначился в прошлом (2003-м) году. Именно на этом и зиждятся нынешние украинские высокие темпы развития промышленного производства. Порядка 80% объёма его прошлогоднего прироста ! Это ведь не только само увеличение количества деталей и узлов, изготовляемых машиностроительными заводами Харькова, Киева, Запорожья, Донецка, Днепропетровска, Луганска и мн. др. украинских городов. Это и заказы данных предприятий в других отраслях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенно в тяжёлом машиностроении. На Западе ведь сейчас везде и всюду устанавливают всевозможные ограничительные квоты на продукцию украинских металлургов.</text>
              <subject>Отдыхают, говоришь?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2625076&amp;style=mine#t2625076</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2624564&amp;style=mine#t2624564</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2625332" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2625332#t2625332</url>
      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
      <date>2004-12-12 17:02:57</date>
      <text>=== from СМИ:&lt;br /&gt;Супруга лидера украинской оппозиции Виктора Ющенко заявила в пятницу, что она почувствовала яд на его губах, когда целовала его. Как сообщает агентство Reuters, об этом она рассказала в программе телекомпании АВС "Доброе утро, Америка!". По ее словам, именно отравление обезобразило лицо ее мужа.&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;=== Д.Е.&lt;br /&gt;Думаю, так оно и было. 100 умельцев из Москвы, грузящих апельсины бочками, и английский куратор. Плюс американская троица, с раскрытым ртом следящая, как люди работают.&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы уж не обижайте жену г-на Ющенко, засчитайте четвертой. Она ведь тоже из американских госкрыс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
      <subject>Точно, следят открытым ртом.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2625588" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2625588#t2625588</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2004-12-12 17:04:59</date>
      <text>Отметим сначала, что вообще ЛЮБОЕ предсказание будущего больше чем на день - это всегда немного гадание на кофейной гуще. Гадание, однако, в самом хорошем, продуктивном смысле, т.е. некоторые угадывают лучше, другие хуже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется анализ - это всегда хорошее подспорье для точного угадывания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Элегантная сама по себе научная теория г-на Галковского не объясняет часть фактов. Что само по себе ставит под вопрос его окончательное предсказание о судьбе Украины...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- первое что не вписывается в картину - это "болячки" у Ющенко. Цинично конечно, но человек с таким внешним видом не может быть президентом Украины.&lt;br /&gt;На последних стадиях СПИДа человек иногда выглядит похожим образом, кстати.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- далее, г-н Галковский пишет о "неограниченном финансировании" Ющенко с Запада. Самое поверхностное знание европейцев говорит вот о чем - на выборы на Украине - не дадут НИ ЦЕНТА (пфенинга, пенса)! К деньгам у "европейцев" (всех включая американцев) - отношение трепетное, религиозное. Пришлют специалистов, разработают план, снабдят информацией, да, помогут найти спонсоров на самой Украине, НО - своих денег не дадут. Ведь нефти на Украине нет - отдавать нечем, и кроме того - ТАК ДЕНЬГИ НЕ ЗАРАБАТЫВАЮТ!. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- кто финансирует Майдан кстати ясно - Тимошенко и иже с ней. Поэтому мне было легко оценить с самого начала, сколько может продлиться "активная фаза" митингов и пикетов. Каждому участнику платят примерно 10 баксов в день, занято примерно тысяч 50, это полмиллиона в день. Еще столько же разворуют организаторы, значит - миллион в день. Дорого, больше месяца даже Тимошенко платить не будет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- дальше, ситуация с основным козырем против Януковича - его судимостями, это вообще - цирк! Детали о судимостя появляются уже в процессе выборов... Сначала было только "разбойное нападение", за неделю до выборов появилось еще "изнасилование". Неделю назад я уже слышал слух "изнасилование в лифте 9-летней девочки"... Вывод здесь такой - Янукович и Ющенко рубятся "по-взрослому". Непохоже, что Янукович, как считает ДЕ, - подыгрывает Ющенко (изнасилование 9- летней девочки? Хмм.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- дальше, козырь "здорового украинского национализма" у Ющенко - это полная липа с первого взгляда... Ющенко был директором Центробанка Украины. Мог этнический украинец быть директором Центробанка Украины? Вопрос риторический. У Тимошенко - папа армянин, кроме того он по слухам сейчас сидит в тюрьме... Все шито "белыми нитками", англичане, немцы, да и американцы - так не работают. Халтура!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- единственная сила, которая поддерживает Ющенко всерьез - это СМИ. Да, все российские СМИ - за Ющенко, тут ДЕ прав. Очень хорошо вяжется с тем фактом, что Ющенко был крупным банкиром.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- раскол Украины не выгоден Европе. История таких расколов (Корея, Вьетнам, Германия) - говорит о том, что раскол такого типа - это всерьез и надолго. Вспомним что Восточная Германия никогда не была в Варшавском Договоре - 5й колонной! Напротив - активнейшей просоветской силой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- наконец г-н Галковский слишком суров к г-ну Путину. При Путине Россия ни шатко, ни валко, но развивается... &lt;br /&gt;Острова которые хотят передать Японии сейчас - на карте "сбоку" и совсем маленькие. &lt;br /&gt;На Украине идет политическая и финансовая возня, которую "100 русских шпионов" контролировать не могут... Даже кражу газа - и ту не могут контролировать... Путин - человек с опытом руководства Россией в течении 5 лет всего лишь. Для сравнения, Сталин после 5 лет руководства вообще ничего почти не контролировал в России. Чтобы предъявлять претензии Путину, ему надо дать время, лет 10-15 хотя бы... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вывод сделаем неожиданный: 26 декабря победит Янукович! Европейцы не захотят раскола Украины и пойдут на "попятный" - пока. &lt;br /&gt;Голоса есть голоса, и их будут считать те же люди что и в прошлый раз. И насчитают то же самое, очевидно. Таким образом, противостояние на Украине продолжится на неопределенный срок.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что будет потом? Не знаю, не Нострадамус. Зарплата не та...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   </text>
      <subject>Малороссия</subject>
      <comments>
        <comment id="2625844" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2625844#t2625844</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2004-12-12 18:35:47</date>
          <text>&amp;lt;Зарплата не та...&amp;gt;&lt;br /&gt;(вкрадчиво-задушевно): а сколько вам нужно для полного счастья?</text>
          <subject>Re: Малороссия</subject>
          <comments>
            <comment id="2627124" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2627124#t2627124</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2004-12-12 19:06:51</date>
              <text>Так не в деньгах же - счастье...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я для шутки - про зарплату. :) (Жалко смайликов на этом форуме нет...) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется, каждый зарабатывает в точности столько, сколько его деятельность объективно стоит. Просто по определению. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому торг здесь неуместен :)&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Малороссия</subject>
              <comments>
                <comment id="80106292" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=80106292#t80106292</url>
                  <user name="Александр Б-в" username="Александр Б-в" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119730953/57733563" height="50" width="50" />
                  <date>2014-06-18 11:06:50</date>
                  <text>подумать только! &lt;br /&gt;в 2004 году НАШИ СМИ были за ЮЩЕНКО???!!! Того-самого голодоморовца-гопаковца-итэдэ ?????&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще - большое спасибо Дмитрию Евгеньевичу за &lt;s&gt;наше счастливое детство&lt;/s&gt; то, что есть возможность окинуть взглядом прошлое  из будущего...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2627124&amp;style=mine#t2627124</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2625844&amp;style=mine#t2625844</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2625588&amp;style=mine#t2625588</parent>
        </comment>
        <comment id="2629172" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2629172#t2629172</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-12 22:04:23</date>
          <text>"Все российские СМИ - за Ющенко".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, наверное, только интернет читаете? "Газету.ру" в основном? &lt;br /&gt;В общем-то, для широких выводов неплохо бы иногда смотреть телевизор. Первый канал - за Ющенко? РТР - за Ющенко? НТВ - с ее последней передачей "К барьеру!" (спор М.Леонтьев - Немцов) - за Ющенко?&lt;br /&gt;То же и по основным федеральным газетам. "Известия" - за Ющенко? "Комсомольская правда" - за Ющенко? "Аргументы и факты" - за Ющенко?&lt;br /&gt;На мой взгляд, очевидно, что практически во всех случаях (чуть-чуть сомнительно с "Известиями", но все же - почитать того же Соколова) - ответ "НЕТ".</text>
          <subject>Re: Малороссия</subject>
          <comments>
            <comment id="2631220" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2631220#t2631220</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2004-12-13 00:20:14</date>
              <text>Ладно, может быть Вы и правы... Тем лучше.</text>
              <subject>Re: Малороссия</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2629172&amp;style=mine#t2629172</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2625588&amp;style=mine#t2625588</parent>
        </comment>
        <comment id="2629428" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2629428#t2629428</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2004-12-12 22:05:41</date>
          <text>Ах, Сирин!&lt;br /&gt;Прав Галковский. Сравнить с вступлением в ЕС Прибалтики - ОДИН К ОДНОМУ.&lt;br /&gt;И про "русских националистов" в точку.&lt;br /&gt;Перед вступлением ЛР в ЕС завязалась буча с русскими школами. Народ был вовлечен страшно. Детские митинги etc., Рогозин и его помощник Казаков на белых конях с лозунгами "наши МИГи сядут в Риге".&lt;br /&gt;И ЧТО? После вступления, "референдума", все "сопротивление" реформе образования утихло в тот же миг! То есть буквально 1-го мая произошло вступление, а уже 9-го было ясно показано, что все сопротивление СЛИТО. И потом Казакова благополучно выслали из Латвии, и никто об этом УЖЕ не помнит. "Реформа" осуществилась, Казаков же выступает из Москвы, что для украинцев единственное спасение признать себя частью общеевропейской семьи...&lt;br /&gt;Так это Латвия, населения -2 700 000. И то - какое шоу! Дети на морозе, лозунги, майки с символикой, "Русские школы наш Сталинград", "И мы сохраним тебя, русская речь", наклейки, повязки...&lt;br /&gt;Трагедия. (Объективно - это трагедия. И не только для русских, которых ассимилируют и глазом не моргнут, но и для латышей, которым подсунули пустышку "европейства" и так же ассимилируют.)&lt;br /&gt;Где ТЕПЕРЬ, то есть спустя пол-года, все это?&lt;br /&gt; Именно что дедушка "в клинике". &lt;br /&gt;Клоны сделали работу, могут отдыхать. Некоторые получили приз - мандат депутата ЕП...&lt;br /&gt;А деньги? Да "Москва" и дала - на "сопротивление реформе".</text>
          <subject>Re: Малороссия</subject>
          <comments>
            <comment id="2632244" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2632244#t2632244</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2004-12-13 00:50:13</date>
              <text>2 Боярыня:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть, ДЕ и прав, но у него работа такая - все знать! (он сам об этом где-то написал).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне все-таки кажется, что Россия - это архетипически - другой мир. &lt;br /&gt;Латвия - это Прибалтика, Россия - это Россия. Украина-Малороссия - тоже Россия, кроме Львовской области.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если следовать логике Галковского, то "Россия - не нужна". Действительно для ведущей роли Англии достаточно раздувания перманентного конфликта США-Германия (ЕС). И теперь, действительно, начинают по куску отрубать от России - и прилеплять к себе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это же бред! Так не получится, Россия то - нужна, на самом деле. Она просто сжимается как пружина... Украина - это как раз "пружинная" часть. 1918. 1941-44 гг. Короче говоря, по мере роста давления с Запада - сопротивление будет нарастать в точности по 1-му закону Ньютона... Еще и стрельбу увидим :(&lt;br /&gt; </text>
              <subject>Re: Малороссия</subject>
              <comments>
                <comment id="2632756" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2632756#t2632756</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2004-12-13 01:07:28</date>
                  <text>&amp;gt;&amp;gt; по 1-му закону Ньютона&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, наверное, имели в виду третий закон Ньютона?</text>
                  <subject>Re: Малороссия</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2633524" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2633524#t2633524</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2004-12-13 02:35:21</date>
                      <text>Да. Действие равно противодействию.</text>
                      <subject>Re: Малороссия</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2632756&amp;style=mine#t2632756</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2632244&amp;style=mine#t2632244</parent>
                </comment>
                <comment id="2633012" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2633012#t2633012</url>
                  <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                  <date>2004-12-13 01:19:15</date>
                  <text>На самом деле, и Львов, и Львовская область - тоже русские. Львов был столицей &lt;b&gt;Русского воеводства&lt;/b&gt; в Польше, а потом столицей Австрийской провинции. Да и украинский народ в Австрии и Польше называл себя &lt;b&gt;"русины" - русские.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НЕМНОГО ИСТОРИИ: &lt;a href='http://www.excurs.lviv.ua/rus/about/lviv_ist.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.excurs.lviv.ua/rus/about/lvi&lt;wbr /&gt;v_ist.htm&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Русское воеводство</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2633780" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2633780#t2633780</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2004-12-13 02:41:20</date>
                      <text>Это само собой. Русины, чуть дальше - карпаторусы. Но в Львовской области много униатов, и католики есть. Это и определяет естественный геополитический разлом - по религии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потомки русов-ругов по всей Европе живут. В Италии russo - довольно распространенная фамилия. Похоже, русы - это прямые потомки одной из ветвей кельтов.&lt;br /&gt;Вот хорошая статья об этом: &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.russkie.lv/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=680' rel='nofollow'&gt;http://www.russkie.lv/modules.php?n&lt;wbr /&gt;ame=News&amp;file=article&amp;sid=680&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>Re: Русское воеводство</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2633012&amp;style=mine#t2633012</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2632244&amp;style=mine#t2632244</parent>
                </comment>
                <comment id="2639412" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2639412#t2639412</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2004-12-13 23:16:19</date>
                  <text>Сирин, ну что Вы говорите! Прибалтика как минимум триста лет - часть России. Если уж 50% населения - русские( приплюсуйте огромное количество смешанных браков.)Да и мир-то русский. Понимаете?&lt;br /&gt;Зачем иначе ассимиляторские законы? Зачем латышский язык во всех сферах? Зачем преподавание фихики и химии детям на латышском языке?&lt;br /&gt;А сопротивление не будет нарастать. Все рассчитано и просчитано еще как минимум с 1825 года.Все, кто мог сопротивляться - уже давно убиты.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Малороссия</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2649140" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2649140#t2649140</url>
                      <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                      <date>2004-12-14 15:59:09</date>
                      <text>огромное количество смешанных браков&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ух ты! Сами прибалты это искусно замалчивают. А каков процент, может, знаете где-нибудь данные?&lt;br /&gt;Говорят ещё, что в их национальной литературе практически не было "русских" героев. Типа, местные коммунисты самое большее. Правда ли это?</text>
                      <comments>
                        <comment id="2650932" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2650932#t2650932</url>
                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                          <date>2004-12-14 19:27:37</date>
                          <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/bojarinja/889.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/bojari&lt;wbr /&gt;nja/889.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;А национальной литературы нету у них. То есть минимально есть, конечно. Но зарождение ее относится лишь к началу 1860-х гг.Конечно, русских героев нет, да и откуда им взяться - латыши жили на хуторах, в массе были крестьянами; русские и немцы - в городах.Русский был священником, купцом, офицером; чиновником - только со времен Александра III. &lt;br /&gt;Немец был всем, и царем, и богом, ибо был исторически помещиком и чиновником, и представителем царской администрации.&lt;br /&gt;Миры эти не пересекались практически.</text>
                          <subject>&amp;quot;Прибалты&amp;quot; - %</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2649140&amp;style=mine#t2649140</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2639412&amp;style=mine#t2639412</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2632244&amp;style=mine#t2632244</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2629428&amp;style=mine#t2629428</parent>
            </comment>
            <comment id="2634292" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2634292#t2634292</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-12-13 03:15:48</date>
              <text>Приятно читать Ваши записи. Отслеживать ситуацию в Латвии очень любопытно. Маленькая страна это дрозофила и карикатура. Всё видно, как на ладони.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно Рогозин с Путиным делает большое, важное дело - "держит" русский национализм. Думаю, по законам жанра у Путина должна быть интересная национальность. Не еврей, - кого этим удивишь, - а что-нибудь экзотическое. Например, чеченец. Не стопроцентный, конечно, а так на четверть. </text>
              <subject>Re: Малороссия</subject>
              <comments>
                <comment id="2635828" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2635828#t2635828</url>
                  <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                  <date>2004-12-13 05:03:52</date>
                  <text>О, про Путина очень верно. Мне самой такая мысль в голову закрадывалась. Неспроста же он этих бандюков постоянно в Кремле привечает.&lt;br /&gt;А насчёт Украины такой вопрос. &lt;br /&gt;Если я правильно поняла, Вы считаете, что экономически это не выгодная территория. Зачем тогда ЕС оно нужно? &lt;br /&gt;Как людской ресурс, потенциально пригодный для замены всяких мусульман?&lt;br /&gt;Или это просто своего рода "учения" (под патронажем Англии) по развалу России? </text>
                  <subject>Re: Малороссия</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2634292&amp;style=mine#t2634292</parent>
                </comment>
                <comment id="2648116" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2648116#t2648116</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2004-12-14 11:06:25</date>
                  <text>"что-нибудь экзотическое"&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;=========&lt;br /&gt;Украинец, вероятно.-)))&lt;br /&gt;А Латвия - я давно говорю - маленькая пробирка в лаборатории.Можно понаблюдать, как идет реакция, что выпадет в осадок.А потом провести эту же реакцию в значительных размерах.&lt;br /&gt;Но то, что происходит под самым носом и может служить показательным примером, почему-то выпадает  у русских из поля зрения.Русские из России - вот любопытный эффект - совершенно не верят, что абсолютно то же самое может происходить - и уже происходит - с ними.Вы, Дмитрий Евгеньевич, гениальное исключение.&lt;br /&gt;Один из совершенно незамеченных эффектов "помаранчевой" -подорожание газа. Но всем "не до того", между тем - это очень значительное подорожание. На очереди все энергоносители, особенно - электричество. А в России-то куда холодней, чем в Латвии...</text>
                  <subject>Re: Малороссия</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2651444" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2651444#t2651444</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2004-12-14 22:19:34</date>
                      <text>Кстати, каковы в Латвии цены на бытовое электричество? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вот недавно в дискуссии с Викторией (юзер ritovita) произвёл небольшой подсчёт. И оказалось, что наши цены на электричество сейчас в некотором смысле даже более низкие, чем в коммунистические времена. (Я говорю это из соображений объективности, а вообще-то я не испытываю восторга от того, каким путём пошла постперестроечная Россия...)</text>
                      <subject>и &amp;quot;Многороссия&amp;quot; :)</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2648116&amp;style=mine#t2648116</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2634292&amp;style=mine#t2634292</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2629428&amp;style=mine#t2629428</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2625588&amp;style=mine#t2625588</parent>
        </comment>
        <comment id="2740276" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2740276#t2740276</url>
          <user name="Сверхидол" username="igoroq" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141269/5402311" height="100" width="99" />
          <date>2004-12-28 14:13:48</date>
          <text>м-да, такой концентрации бреда давно не встречал&lt;br /&gt;прекращайте читать желтую прессу&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рассуждения Галковского читаются, как более-мене правдоподобная версия, не хватает информации ни подтвердить, ни опровергнуть. В целом точка зрения интересная, порассуждать на эту тему забавно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш же пост - чепуха построенная на сплетнях. Без единой своей мысли. Не делайте больше выводов. Вам они не удаются.</text>
          <subject>Re: Малороссия</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2625588&amp;style=mine#t2625588</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2629940" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2629940#t2629940</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2004-12-12 22:16:54</date>
      <text>Является ли раздел Украины обязательным в Вашей модели?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Допустим, он не произойдет - явится ли это серьёзным аргументом против справедливости модели, или есть возможность корректировки параметров, или таков распад вовсе необязателен?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Проверка теории практикой</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2631476" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2631476#t2631476</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-12-13 00:21:49</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а не могли бы Вы нам рассказать, что Вас всю жизнь удерживало от дальних путешествий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь получается, что Вы нигде толком и не были - ни в Ленинграде, ни в Киеве. Из больших городов только Минск, да Париж, да и то недавно, только в этом году.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неужто Вы так всю жизнь в Москве и прожили, никуда не выезжая, как Кант в Кенигсберге? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть Вы все-таки куда-то ездили, ну хоть инкогнито?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расскажите пожалуйста, нам будет страшно интересно.</text>
      <subject>страшно интересно</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2635572" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2635572#t2635572</url>
      <user name="inskil" username="inskil" />
      <date>2004-12-13 04:29:39</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;Из области политических курьёзов стали говорить о польской интриге. Валенса, &amp;gt;&amp;gt;Квасьневский – как всё тонко. Тонко. Польша-то тоже того... КРУПНОВАТА&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;Западную Польшу, наряду с Чехией сделают особой интегрированной зоной – &amp;gt;&amp;gt;промежутком между 1 и 2 классом&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каким образам будут Польшу делить?&lt;br /&gt;Это же моноэтническая страна, все национальные меньшинства уничтожены/выселены во время второй мировой. Это же не Испания и не Бельгия.&lt;br /&gt;Раздувание противоречий между католиками/не католиками тоже вряд ли что даст,&lt;br /&gt;там же нет областей компактного проживания католиков.&lt;br /&gt;В голову приходят только совсем фантастические варианты, например такие:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) Смена режима Лукашенко, образование конфедерации Польши и Беларуси, а затем развал конфедерации на несколько мелких частей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) Какой-то передел территорий, отрезанных от Германии после второй мировой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в) "антиевросоюзовские" силы в Польше добиваются отделения каких-то регионов от ЕС и, заодно, от самой Польши. Из этих регионов формируется "независимое" государство.&lt;br /&gt;Потом в этом государстве "антиевросоюзовские" силы теряют власть и оно снова входит в ЕС уже отдельно от Польши.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, обьясните ситуацию с Польшей, пожалуйста.</text>
      <subject>Ещё один вопрос</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2636340" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2636340#t2636340</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-13 09:18:23</date>
      <text>&lt;i&gt;Это фактический президент Украины и это приоритетное направление его деятельности. "Директор украинского проекта, по совместительству занимающий пост президента РФ" – вот должность английского генерал-резидента в современный период.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, а президентов РФ вообще и Путина в частности используют вслепую? Если - нет, то насколько полно они понимают свою роль?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсюда другой вопрос. Насколько широко распространено понимание (не в РФ, вообще) реальной подоплёки мировой политики? Я клоню к тому, что шило-то в мешке не утаишь, а тайна, о которой известно многим - уже не тайна. Рано или поздно это дало бы всходы: разоблачения, компромат, мемуары, конспирологические теории и т.д. Чего однако не наблюдается.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2636852" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2636852#t2636852</url>
      <user name="Sharkun" username="sharkun" />
      <date>2004-12-13 09:29:50</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а можно поподробнее "как также быстро поступят с Белоруссией"? Вроде предпосылок нет.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2637108" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2637108#t2637108</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-12-13 11:39:34</date>
      <text>\\\Америка спешит реализовать военное преимущество\\\ с методичностью удава заглатывая нефтяные рынки. По-американски практично. Вся технология в той же пасти. Мировые финансы перемалываются там же. Худо-бедно - единственная сверхдержава.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Как Вы рассматриваете "весовые категории" Америки (которая давно преодолела кубинский инфантилизм) и Англии (живущей, отчасти, на подачки Евросоюза)? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем вообще Англии в течение десятилетий манипулировать напёрстками в ожидании очередного клинча, если создание Единой Европы-супердержавы, противостоящей Америке, процесс сравнительно быстрый. И клинч тогда поживописнее будет. "Надёжно, выгодно, удобно".     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ещё. Вы про тру-ля-ля, Дмитрий Евгеньевич, как-то уж очень прагматично пишете. Жизнь полна импровизаций. :)    </text>
      <comments>
        <comment id="2662452" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2662452#t2662452</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-15 23:30:00</date>
          <text>&amp;gt;Как Вы рассматриваете "весовые категории" Америки &lt;br /&gt;&amp;gt;(которая давно преодолела кубинский инфантилизм) и&lt;br /&gt;&amp;gt;Англии (живущей, отчасти, на подачки Евросоюза)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про "подачки" (с правом ВЕТО на отказ от оных) я уже писал. А так конечно США мощнее. Государственная мощь просто несопоставима. Максимум Англия способна нанести термоядерный контрудар, т.е. хлопнуть дверью перед своей смертью. Но я Вам предлагаю сравнить не два государства, а три: США, СК и Ватикан. С точки зрения государственной Ватикан, считайте, не существует вообще. Но можно ли сказать, что его роль в мире ничтожна? Одно решение папы может дистабилизировать ситуацию в США. А что с Ватиканом может сделать Америка? Да почти ничего. Ну там прижимают попов с педофилией - детский сад. Католиков миллиард. У них АППАРАТ. Возьмём теперь Англию. Кто такая английская королева? Кроме всего прочего, глава англиканской церкви. "Лондонская мама". Англикане множеством незримых нитей связаны с континентальными и американскими протестантами. И т.д., и т.п. В целом и получается 50:50. Это после 1918 года. После 1945 60:40, в некоторые периоды 70:30 (не меньше). После 2000 года, когда ЕС стал геополитической реальностью, за счёт паевого участия Англии в этой сверхорганизации, баланс достиг снова 50:50. Поэтому-то Англия и США друг друга всё время облизывают и образцово-показательно "дружат". Попробуй не дружи при таком раскладе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЧТо касается растворения в ЕС, то Англия там может раствориться только во Франкогермании. На это она никогда не пойдёт. Видите, они даже фунт не отменили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "тру-ля-ля", то я бедный влюбчивый мечтатель. Прикрываю показным цинизмом наивность и элементарную неопытность. Прошла жизнь, как Азорские острова. Ещё пять лет назад. И даже без Брик. Сижу посередине брик-а-брака своей разбитой жизни и плачу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
          <comments>
            <comment id="2662708" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2662708#t2662708</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-15 23:45:08</date>
              <text>&amp;gt; Прошла жизнь, как Азорские острова. Ещё пять лет назад. И даже без Брик.&lt;br /&gt;&amp;gt; Сижу посередине брик-а-брака своей разбитой жизни и плачу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кокетничаете? У всех бы ТАК проходила! После Вас книги остались, да что там книги, - МИРОВОЗРЕНИЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Когда же к нам, в Питер?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2662452&amp;style=mine#t2662452</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2637108&amp;style=mine#t2637108</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2637364" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2637364#t2637364</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2004-12-13 16:28:47</date>
      <text>Забавная случайная находка&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.nationalism.org/forum/08/read.php-f=1&amp;amp;i=7470&amp;amp;t=7358.htm" rel="nofollow"&gt; &lt;br /&gt;Автор: Пионер &lt;br /&gt;Дата:   24-10-2003 19:35&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заведите ЖЖ (106-й раз) и в нем так вежливо и аргументировано, но радикально наезжаете на Д.Е. насчет конспирологии. Если Он Вас воспримет всерьез (а по моим предположениям должен), то может случиться поучительный разговор. А? &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>заговор против Галковского</subject>
      <comments>
        <comment id="2640180" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2640180#t2640180</url>
          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-13 23:43:54</date>
          <text>Да, интересная веточка. Познавательная.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2637364&amp;style=mine#t2637364</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2637620" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2637620#t2637620</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2004-12-13 18:22:59</date>
      <text>Блестяще! Однако мне кажется что для полноты картины Вы "недоигрываете" (underplay) союз Америки и Англии в этом вопросе. На каком-то уровне они, несомненно, борются, причем на всех фронтах, а на каком-то подозрительно странное взаимопонимание. Особенно по вопросу ЕС. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте взглянем на эти две "преслoвутые" статьи с чисто журналистской точки зрения. Атака в Guardian (&lt;a href='http://www.guardian.co.uk/international/story/0,,1360080,00.html' rel='nofollow'&gt;http://www.guardian.co.uk/internationa&lt;wbr /&gt;l/story/0,,1360080,00.html&lt;/a&gt;) и "наш ответ Чемберлену" в Washington Post (&lt;a href='http://www.washingtonpost.com/wp-dyn/articles/A23721-2004Nov30.html?sub=new' rel='nofollow'&gt;http://www.washingtonpost.com/wp-dyn/a&lt;wbr /&gt;rticles/A23721-2004Nov30.html?sub=new&lt;/a&gt;) - требуется регистрация. Совершенно очевидно, что WP "переигрывает" довольно дубовую лобовую атаку "бывшего троцкиста" Хитченса. Стало быть, "американцы знают своий интеллектуальный уровень и не вмешиваются" не вполне подходит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Буш звонит ученому в Оксфорд и спрашивает "а нам нужно чтобы проект ЕС был успешен?"  (&lt;a href='http://www.boston.com/news/globe/ideas/articles/2004/11/21/transatlantic_divides?pg=full' rel='nofollow'&gt;http://www.boston.com/news/globe/id&lt;wbr /&gt;eas/articles/2004/11/21/transatlantic_di&lt;wbr /&gt;vides?pg=full&lt;/a&gt;) Мелочь: Кондолиза Райс справляет свое 50-летие в обществе президента в...резиденции английского посла. И в конце: In some respects, the Atlantic is narrower than the English Channel. Кода. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS. Насчет Ельцина не понял. Вы что считаете что его можно еще использовать?</text>
      <subject>Редкая птица долетит до середины Ла Манша</subject>
      <comments>
        <comment id="2642484" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2642484#t2642484</url>
          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
          <date>2004-12-14 06:20:05</date>
          <text>&lt;i&gt;&lt;a href='http://www.boston.com/news/' rel='nofollow'&gt;http://www.boston.com/news/&lt;/a&gt;...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прямо как в романе Грэма Грина. По этому интервью у них отношения как у кузенов или дядюшки с племянником, борющихся за долю в общем наследстве, но объединяющихся против посторонних соискателей.  Не изобретают ли такие "интервью"? В своё время люди рассуждали, что Штаты инспирировали ЕС, поскольку считали, что им будет легче управлять одним правительством, чем десятком разных.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Редкая птица долетит до середины Ла Манша</subject>
          <comments>
            <comment id="2650164" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2650164#t2650164</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2004-12-14 17:39:08</date>
              <text>- Не изобретают ли такие "интервью"?&lt;br /&gt;А зачем? Работа с массами? Массы вообще не читают ничего подобного. Можно изобрести все что угодно, хотя, зная немного особенности этики и ответственность крупных газет (доходных корпораций), "изобретать" звонки президента может быть чревато: пойдут в полном составе развозить пиццу. Статья же резко антибушевская, как и положено в "супер синем" Бостоне. Намеки грубые: Буш - незрелый политик, куда ему до Черчиля и т.п. Эта полива - "куда Америке до Англии лорда Палмерстона" - вот уже который год льется из всех "источников" ровно и постоянно, как говно из канализации большого города.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- управлять одним правительством, чем десятком разных.&lt;br /&gt;Это что новый метод: объединяй и властвуй? Американцам ЕС - серпом по яйцам. ЕС уже начал широко применять экономические рычаги против америки в масштабе ранее невиданном. Изнутри ЕС разваливать поздно, но использовать все остальное будут по полной программе. Например, поробовать дать ЕС заглотить украинского ланцетника вместе с проблемами, русским населением и миллионам связей с Россией. Но европеец он умнай, он наживку не заглотит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще система "англичанки" безотказная: англичане ничего не делают, стало быть они всем и заправляют. Закругленный мир: с одной стороны англичане с их бесконечно совершенной системой манипулирования и расчетом на 10 ходов вперед, с другой - бесконечно глупые и вечно дерущиеся американцы, французы, русские, китайцы и т.д. А игра очень простая: вот сидите Вы очень умный и хитрый, а на руках у вас шестерки, семерки и одна дама, да и то не козырная. А напротив сидит дурачoк деревенский, а у него - 3 туза и старшие козыри. К тому же дурачoк упрямый, его отец ремнем учил, у него ножик в сапоге всегда, на всякий случай. Вот и "поманипулируйте" им, расскажите ему про "весь мир с негодованием".</text>
              <subject>Стало Васька и тать, стало Ваське и дать..</subject>
              <comments>
                <comment id="2651700" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2651700#t2651700</url>
                  <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                  <date>2004-12-14 22:28:49</date>
                  <text>&lt;i&gt;А вообще система "англичанки" безотказная: англичане ничего не делают, стало быть они всем и заправляют&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну да, прямо как аристотелевский УМ, управляющий всем, пребывая в покое&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Стало Васька и тать, стало Ваське и дать..</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2652724" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2652724#t2652724</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2004-12-14 23:51:27</date>
                      <text>Дык там нервные стволы, нервы, рецепторы, усилители сигналов, и то человек сигает из окна.  А тут? Лягушачья икра. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;On two occasions I have been asked [by members of Parliament!], 'Pray, Mr. Babbage, if you put into the machine wrong figures, will the right answers come out?' I am not able rightly to apprehend the kind of confusion of ideas that could provoke such a question.&lt;br /&gt;- Charles Babbage</text>
                      <subject>Кратчайшая линия -окружность</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2651700&amp;style=mine#t2651700</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2650164&amp;style=mine#t2650164</parent>
                </comment>
                <comment id="2653492" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2653492#t2653492</url>
                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                  <date>2004-12-15 04:28:16</date>
                  <text>&lt;i&gt;А зачем? Работа с массами? Массы вообще не читают ничего подобного.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Я имел в виду не факт интервью, а содержание. Содержание было, наверно, согласовано. Скажем, надо послать кому-то message - вот и цитируется шутка президента "А не мешает ли нам ЕС?". Опубликовано в подходящей газете. Встреча с президентом может и была, но в сущности необязательна. И президент знал, что и кому говорит, и тот знал - зачем президент это сказал. Оба в одну игру играли.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Это что новый метод: объединяй и властвуй? Американцам ЕС - серпом по яйцам.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Делить или объединять - зависит от ситуации. Сильного пытаются делить. Слабых можно покорить и объединить под своим началом. В момент создания ЕС, страны были слабые, настроения в них, особенно в Германии  - проамериканские, а СССР считался опасным врагом. Почему не объединить, чтобы какая-то окраина не начала играть на противоречиях между крупными силами. Вот и в модели Галковского - позволили собрать большое государство - СССР, и было удобно управлять - из одного центра.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Стало Васька и тать, стало Ваське и дать..</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2658100" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2658100#t2658100</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2004-12-15 17:23:38</date>
                      <text>Sum total конспирологии это деление на "мы" и "они", "а что если все на самом деле..". Общество, таким образом, предстает разделенной где-то на 4/96 (ДЕГ) пирамидой с толстенной свинцовой стеной между. Все кто находится по ту сторону стены, "они", действуют иначе, знают настоящее положение дел и работают, вот что самое интересное, фантастически слажено, как некая идеальная масонская организация, в которой члены понимают друг друга с полужеста, полуподмига или просто угла наклона головы. Люди эти никогда не скрещиваются с низшими, не проговариваются даже по пьяне (смерть мгновенная и неотвратимая) и не переходят на другую сторону. "Они договорились", "все все понимают", "было решено" (хотя никто не встречался и не разговаривал) и т.п. В таких системах, мигнул - в стране за тридевять земель происходит переворот, высморкался по особенному - и президента застрелили. А что мы видим на самом деле? Человек не может за годы договориться с собственной женой. На самом деле есть не больше чем six degrees of separation. А между, скажем, мной и автором этой статьи и того меньше. Так почему не пойти, найти такого "посвященного" в вашем окружении и спросить: а как у вас так здорово получается, что вот звонит президент и вы по тону голоса сразу знаете чего он от вас хочет, а он, чего вы хотите от него? И при этом оба АБСОЛЮТНО уверены что это никому никогда не станет известно. Вы что с детства на один горшок ходили? И если у вас, преставителей "внутренней партии", все схвачено, почему такой бардак? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перечитал еще раз "украинскую рапсодию" и все равно ничего не понял. Сидит лондонский старец перед вазой с пирожными. Слева два чумазых украинских подростка, справа русский лакей Вовка. Пирожные его, ваза его, парубки стоят на полусогнутых ожидая инструкций, лакей тренирован как доберман, американский гость сидит на диване и глупо хлопает глазами. Мог бы, казалось, сьесть хоть все пирожные, хоть половину, хоть вазу разбить, хоть парубков заставить драться на столе, хоть лакею все пирожные в жопу запихать. Хозяин-барин, все схвачено. Но в 21 веке по-простому не поймут. Поэтому дается знак лакею, лакей отводит парубков в угол и что-то им шепчет, парубки начинают возню, размазав пару пирожных по щекам, лакей с негодованием указует пальцем на сидящего американца, как очевидного заводилы драки, американец щелкает е..щем, как и положено. В конце чопорный брит красивым жестом спасает вазу или то что от нее остается. Занавес.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вот и в модели Галковского - позволили собрать большое государство&lt;br /&gt;В модели Галковского, как в той знаменитой модели из рассказа Стругацких "Тройка", есть та особенность что "устройство у нее унутре".</text>
                      <subject>Там знают</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2665268" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2665268#t2665268</url>
                          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                          <date>2004-12-16 05:49:58</date>
                          <text>Пока вы ждёте ответа от уважаемого хозяина, опять отвлеку Вас на менее грандиозные явления. Меня заинтересовала приведенная Вами статья, поскольку я, по своей наивности, полагал, что Штаты всегда официально поддерживали европейскую интеграцию. Официально даже введение "евры" одобрялось. Отсюда - спекуляции - а зачем им ЕС. А тут, в этом интервью, опубликованном, по Вашему, в приличном издании (не таблойде) - вдруг такая "шутка". Если не таблойд -  наверно этот профессор действительно ездил, встречался с президентом. Президент пошутил, а о конфиденциальности никто не предупредил. Масоном тут быть необязательно, чтобы понять знак. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, не некотором уровне, людям необязательно обсуждать скучные детали. Без всяких тайных знаков. Помните задачки про мудрецов в колпаках и т.д. Или в преферансе - новички будут разыгрывать взятки, а сильные игроки в большинстве случаев взглянут раз на карты - "без одной", и снова сдают.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>&amp;quot;Мужичок-то, вишь, прост, знай везёт через мост,...&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2669364" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2669364#t2669364</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2004-12-16 16:57:50</date>
                              <text>Культурно, Америка не есть единая выступающая свиньей сила. Основная претензия к нынешней администрации, если отбросить все эти "Bush lied people died", это то что она вызывает недовольство "наших европейских друзей" (а на самом деле франкогермании). Многие левые скорее отдадут Техас чем пойдут на разрыв с Англией.Америка разделена так, как оне не была разделена с гражданской войны. Это, плюс усиление соотношения потребление/производство в сторону паразитизма - единственные слабости Америки. Сектор экономики контролируемый европейцами растет, хотя традиционно десятилетиями кричали о засилии японцев. Американцы поддерживали идею ЕС, поскольку (а) никогда не верили в его реальный успех, (б) как рычаг против японского экспансионизма и малых драконов азии, (в) как более самостоятельную силу против СССР (с 91 года - не надо). Многие поддерживают идею и сейчас, так как больше опасаются роста Китаыя, Индии и угрозы мусульманского мира. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поддерживали евро? Поддерживали против йены. Да и просто рассчитывали, что упрощение торговых и таможенных законов облегчит ситуацию в регионе, где америка стоит экономически двумя ногами. Не прямой удар по морде от "родственничков" не рассчитывали. Отсюда шок "европа нам не друг" пережить который для многих американцев оказалось непосильной задачей. Америка будет становиться все больше страной "христианских шиитов". Пока эти ссоры еще семейные: кому какая часть наследства, кому мебель, кому овцы. Американцы уже 4-5 лет в быту не пользуются НИЧЕМ на чем не было бы "made in China", и тем не менее отношение к Китаю и китайцам подобно отношению млекопитающего к пресмыкающемуся.</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;Мужичок-то, вишь, прост, знай везёт через мост,...&amp;quot;</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2675764" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2675764#t2675764</url>
                                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                  <date>2004-12-18 04:32:05</date>
                                  <text>Видите, - были у Штатов рациональные причины поддерживать ЕС, и, как обычно, против кого-то другого.  В Штатах публично не говорят, чем такое обычно кончается. Характерно, что ни один из крупных американских политиков не обсуждал после 9/11 - была или не была организация "алкайды" ошибкой. Иллюзий, что европейцы будут у них на посылках на вечные времена, не должно было бы быть с начала 60-х - после демаршей Аденауера с де Голлем. &lt;br /&gt;Я с Вами согласен, разлад с европейскими союзниками - главный момент нынешнего "раскола" правящей группы, в остальном все согласны с генеральной линией - распространять демократию на страны с ресурсами, печатать доллары и тд. Одна сторона, видимо, полагает, что раскол произошёл не по органическим причинам, а из-за особой жадности бушистов, а также знает, что даже сильнейшиему громиле в шайке не следует "мочить" какого-либо задохлика при неодобрении всех остальных. Союзники нужны даже гигемону. А кто, как не европейцы, могут быть долговременными союзниками? Всё же близкие родственники.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне показалось, что Вы сочувствуете бушистам. Однако боюсь, что обсуждение Америки выходит за рамки темы этой ветки.&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: &amp;quot;Мужичок-то, вишь, прост, знай везёт через мост,...&amp;quot;</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2681140" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2681140#t2681140</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2004-12-20 19:52:55</date>
                                      <text>- была или не была организация "алкайды" ошибкой&lt;br /&gt;Буш открыто заявил, что система "he is son of a bitch, but he is our son of a bitch" больше не работает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- главный момент нынешнего "раскола" правящей группы&lt;br /&gt;Сошлюсь на мою полемику с юзером ivanov_bz (в этой же ветке вроде).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Мне показалось, что Вы сочувствуете бушистам&lt;br /&gt;:)) Ни в коей мере. Я просто считаю что развал америки как гегемона приведет к страшному кровавому междувластию. Буш представляет какие-то интересы, не более. Это драмба.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы правы, мы начали злоупотреблять гостеприимством хозяина журнала.</text>
                                      <subject>Re: &amp;quot;Мужичок-то, вишь, прост, знай везёт через мост,...&amp;quot;</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2675764&amp;style=mine#t2675764</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2669364&amp;style=mine#t2669364</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2665268&amp;style=mine#t2665268</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2658100&amp;style=mine#t2658100</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2653492&amp;style=mine#t2653492</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2650164&amp;style=mine#t2650164</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2642484&amp;style=mine#t2642484</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2637620&amp;style=mine#t2637620</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2638132" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2638132#t2638132</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2004-12-13 20:03:13</date>
      <text>- американцы всё топчутся перед Кубой, не знают как начать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как начать что?</text>
      <comments>
        <comment id="2640692" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2640692#t2640692</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-13 23:53:13</date>
          <text>Захват Кубы, очевидно.</text>
          <comments>
            <comment id="2641204" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2641204#t2641204</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2004-12-14 00:11:57</date>
              <text>Некому сигары набивать? Кстати, это сейчас довольно популярный цирк: играет музыка, сидят ряженые кубинцы и набивают сигары прямо при тебе. Богатые американцы улыбаются и .. закуривают Davidoff. &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Long live Fidel!</subject>
              <comments>
                <comment id="2641716" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2641716#t2641716</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-14 00:30:34</date>
                  <text>А я где-то читал, что многие американцы до сих пор никак не могут смириться с потерей Кубы, так как там, по общему мнению, были самые лучшие публичные дома на всем ИХНЕМ полушарии.</text>
                  <subject>Re: Long live Fidel!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2650676" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2650676#t2650676</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2004-12-14 18:40:14</date>
                      <text>А теперь в Таиланд переть.. Кстати, самые лучшие проститутки успели перебраться в Майaми. То-то нынче что не афера с втюхиванием, так обязательно флоридский номер телефона.</text>
                      <subject>Re: Long live Fidel!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2641716&amp;style=mine#t2641716</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2641204&amp;style=mine#t2641204</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2640692&amp;style=mine#t2640692</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2638132&amp;style=mine#t2638132</parent>
        </comment>
        <comment id="2672436" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2672436#t2672436</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-12-17 13:05:53</date>
          <text>а вообще странно, НО, видимо - только на первый взгляд&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;следуя логике - как это так, америкосы не могут сделать к-нить оранжевую революцию на Кубе...???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ответ - патаму! Патаму, что ТАМА англичане...</text>
          <subject>захват Кубы...</subject>
          <comments>
            <comment id="2673716" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2673716#t2673716</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2004-12-17 16:49:15</date>
              <text>Тогда можно просто захватить Англию :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получается очень интересное мнение, что американским военным серпом по яйцам советская военная машина или вооружающийся Китай, или выкаблучивающийся под самым носом Кастро. Такое впечатление что они всеми силами стараются помочь бюрократам из конгресса вычеркивать нолики из их бюджета, как было при Клинтыче, а самая большая мечта - отдать детей в public schools и проводить отпуск в Канзасе. Педов, наркоманов и драг-дилеров с Кубы американцы уже получили, осталось только получить чахоточных пеонов и партийных бюрократов, и вопрос с Кубой будет закрыт.</text>
              <subject>Re: захват Кубы...</subject>
              <comments>
                <comment id="2673972" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2673972#t2673972</url>
                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                  <date>2004-12-17 16:58:18</date>
                  <text>а английские "крипто-колонии", как украины.&lt;br /&gt;вот и куба - - там военные базы, английское влияние... и ДОБЛЕСТНЫЙ ПРОСТОЙ НАРОД пойдет "смело ... за власть советов" и будет крошить америкосов</text>
                  <subject>Re: захват Кубы...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2673716&amp;style=mine#t2673716</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2672436&amp;style=mine#t2672436</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2638132&amp;style=mine#t2638132</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2640436" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2640436#t2640436</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-13 23:51:06</date>
      <text>Интересно! Толковый анализ, я примерно такого и ожидал.&lt;br /&gt;А вот "реформы" их поясните, Дмитрий Евгеньевич! То ли это, что и во Франции? Там тоже ведь ограничили полномочия президента, причём, весьма существенно. Это что, подгонка под главенство евробюрократии?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2640948" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2640948#t2640948</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-14 00:11:32</date>
      <text>&amp;gt; Уровень инспирационных способностей Америки хорошо виден на примере Кубы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич! А как же Грузия? Или эти хитрые азиаты легли под пиндосов, чтобы заручиться их (пиндосов) поддержкой в ООН (2000-летие принятия Грузией христианства) и перед неграми Кот-д`Ивуара?</text>
      <comments>
        <comment id="2649396" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2649396#t2649396</url>
          <user name="pilgrim_" username="pilgrim_" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39460545/5450380" height="100" width="71" />
          <date>2004-12-14 16:03:56</date>
          <text>вообще-то пиндосами греков называли))))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2640948&amp;style=mine#t2640948</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2642740" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2642740#t2642740</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2004-12-14 06:21:21</date>
      <text>Спасибо за интересный пост. У меня такой вопрос. Любопытно, а как европейцы согласовывают свои действия друг с другом. Сейчас поясню... Постараюсь пояснить... В ЕС действуют множество структур...Европарламент, Еврокомиссия и проч. В этих структурах работают СОТНИ, если не тысячи политиков и дипломатов. Неужели все они осведомлены о планах?? Рядовые депутаты Европарламента знают об этом? О "оранжевой революции" и других событиях? А лидеры фракций? А спикер? А Еврокомиссия?&lt;br /&gt;Кто конкретно такие планы разрабатывает?&lt;br /&gt;Вы писали, что 911 — это сами же американцы. Хорошо, согласимся. А кто это КОНКРЕТНО придумал? Буш об этом знал? А вице-президент? А глава Пентагона? Госсекретарь?&lt;br /&gt;Вроде все, что Вы пишите резонно и похоже на правду, но сами, так сказать, механизмы действия трудно понять.</text>
      <comments>
        <comment id="2643508" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2643508#t2643508</url>
          <user name="Sharkun" username="sharkun" />
          <date>2004-12-14 08:32:52</date>
          <text>Плохо вы знаете труды Дмитрия Евгеньевича! "Лондонские старички" - вот кто всем заправляет. А кто именно - не узнать, увы, никогда, они светиться не любят. :)</text>
          <comments>
            <comment id="2644532" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2644532#t2644532</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2004-12-14 08:57:49</date>
              <text>Хорошо я знаю труды Дмитрия Евгеньевича. По крайней мере то, что было и есть в инете. Когда-то даже БТ на лазерном принтере распечатал и переплел. Иногда любимые места перечитываю :-)&lt;br /&gt;А что касается "лондонских" (и прочих) "старичков"... как же-с, помним-с. Надо полагать, масонская верхушка контролирующая спецслужбы и проч. И лондонские есть и вашингтонские и другие какие. Да вот только их ведь мало. Скажем английских несколько десятков человек, американских не больше. И так в каждой белой САМОСТОЯТЕЛЬНОЙ стране. Но структур работающих в ЕС уйма. Как-то просвещать зверушек надо. Вообще много вопросов. Хотелось бы, чтобы Д.Е. поподробней об этом рассказал :-)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2643508&amp;style=mine#t2643508</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2642740&amp;style=mine#t2642740</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2646068" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2646068#t2646068</url>
      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
      <date>2004-12-14 09:41:08</date>
      <text>Вернувшись из Парижа, уважаемый Дмитерий Евгеньевич объявил о начале в Европе эпохи наполеновских войн. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Страшно подумать, что начнется, если Д.Е. отдохнет в Турции.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>М-да...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2648628" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2648628#t2648628</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-14 12:09:34</date>
      <text>Вообще-то, откровенно говоря, версия ДЕ о лондонских старичках лично мне не представляется убедительной - просто потому, что она мне кажется абсолютно необоснованной. С другой стороны, конечно, может быть, что я какие-то весомые аргументы уважаемого Дмитрия Евгеньевича запамятовал.&lt;br /&gt;И что же? Даст мне Дмитрий Евгеньевич ссылку типа "а помните, что я написал в своем посте от 4 (допустим) октября 2003 года? А помните, как я все обосновал в своем комментарии №... к посту от 12 августа 2003 года?" &lt;br /&gt;Несолидно ведь как-то! Мне кажется, что давно уже назрела необходимость в написании Галковским настоящего ТРУДА с условным названием "Истинная роль Англии (Великобритании) в мировой истории XVIII-XX вв". Вот это был бы фурор!&lt;br /&gt;Думаю, что и спрос бы на труд был бы поболее, чем на бессмертный БТ. И за переводами бы дело не стало, а это, между прочим - твердая валюта... Заодно мэтр бы решил раз и навсегда свои материальные проблемы, не ввязывался бы в копеечные распри с Крыловым или там Холмогоровым - из-за каких-то недоплаченных гонораров.&lt;br /&gt;И нам было бы проще общаться на исторические темы. Чуть что - том такой-то, страница такая-то...</text>
      <subject>Просим! Просим!</subject>
      <comments>
        <comment id="2648884" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2648884#t2648884</url>
          <user name="waitas" username="waitas" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
          <date>2004-12-14 12:38:43</date>
          <text>Да нет версия ДЕ скорее похожа на правду. Кстати, а чего все пристали к ЛОНДОНСКИМ старичкам. Сказано было, что старичков имеют все самостоятельные государства. Само наиличие самостоятельности подтверждает наличие старичков. :)&lt;br /&gt;Просто интересна работа политических механизмов на Западе.&lt;br /&gt;А еще интересно есть ли японские, израильские (и тому подобные старички).</text>
          <subject>Re: Просим! Просим!</subject>
          <comments>
            <comment id="2650420" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2650420#t2650420</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2004-12-14 18:26:33</date>
              <text>А как же? Япония первое место занимает по продолжительности жизни. Ходит такой старичок в тапочках за $1, а доме у него ван гоги висят. Трудно найти черную кошку в абсолютно черной комнате. Особенно если ее там нет. Но, для человека мыслящего, занятие самое что ни на есть увлекательное.</text>
              <subject>Re: Просим! Просим!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2648884&amp;style=mine#t2648884</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2648628&amp;style=mine#t2648628</parent>
        </comment>
        <comment id="2654516" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2654516#t2654516</url>
          <user name="Pachvara" username="pachvara" />
          <date>2004-12-15 07:50:59</date>
          <comments>
            <comment id="2656564" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2656564#t2656564</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-12-15 12:18:01</date>
              <text>Реально Англия была основана пиратами. Это был конгломерат пиратских республик, живущих за счёт средиземноморских коммуникаций с "дельтой Рейна". Снимите очёчки, повяжите косыночки, выньте один глазик, пару зубиков. ОНО.</text>
              <subject>Re: &amp;quot;Лондонские старички&amp;quot;, или эти могут всё!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2654516&amp;style=mine#t2654516</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2648628&amp;style=mine#t2648628</parent>
        </comment>
        <comment id="2655028" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2655028#t2655028</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-12-15 08:46:38</date>
          <text>&lt;br /&gt;11 февраля 2005 г. &lt;br /&gt;Выход в свет ТРУДА "Истинная роль Англии…» на русском. Москва. Встреча автора с Жжистами, пресс-конференции с сообщениями о планах дальнейших сообщений о книге…&lt;br /&gt;11-12 февраля 2005 г. Перевод на иностранные языки.&lt;br /&gt;12 февраля 2005.&lt;br /&gt; Франкфурт. ДойчеБёрзе (биржа ценных бумаг + биржа срочных контрактов) Доклад Галковского – «Несколько комментариев к финансовой истории Европы» Презентация книги - немецкий вариант (чтобы не попасть под статью о ревизионизме – про еврейство. Присутствуют – финансовый бо-монд Европы – за исключением британцев, им – посланы наложенным платежом фьючерсы на билеты аналогичный доклад в Лондоне.&lt;br /&gt;13 февраля &lt;br /&gt;Лекция Галковского в Сорбонне (Франция). «Как Англия ломала и ломает Францию» Презентация книги (французский вариант) Цены на лондонскую встречу растут.&lt;br /&gt;14 февраля &lt;br /&gt;– экскурсия в Марсель. Презентация, подписывание договора на переиздание в Мадриде.&lt;br /&gt;15 Февраля. &lt;br /&gt;Рим. Семинар Галковского со слушателями католических высших учебных заведений – презентация книги на латыне и итальянском. Доказательство существования рукописи данной книги на латыне (XIV век до нашей эры). (тайное посвящение в ордена и прославление святым).&lt;br /&gt;16 февраля&lt;br /&gt; Галковский дает ужин Римскому Папе и дарит книгу «Библия для чайников».&lt;br /&gt;17 февраля.&lt;br /&gt; Будапешт – тут, понятно, аншлаг и все такое, советские очереди – за подписными изданиями… (цены в Лондоне растут)&lt;br /&gt;и т.д. и т.п. ……………&lt;br /&gt;Почти одновременно выходит карикатурный двойник «ЖЖ-истинная боль Англии…» под авторством некоего Пидонера, публичная раздача брошюрок желтого цвета по 20 рублей «Жидочекисты пидарасов обижают!!!»  ну и т.д. и т.п. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;труд Галковского про Англию - написан. всего-то - СОСТАВИТЬ. нужен-&lt;br /&gt;1) составитель - 1 шт.,&lt;br /&gt;2) Галковский - 1 шт.,&lt;br /&gt;3) подпись Галковского - 1 шт.,&lt;br /&gt;4) комп - 1 или 2 шт.,&lt;br /&gt;5) Решение - 1 шт.(принять)</text>
          <subject>Выход в свет ТРУДА Галковского</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2648628&amp;style=mine#t2648628</parent>
        </comment>
        <comment id="2666548" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2666548#t2666548</url>
          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
          <date>2004-12-16 11:00:34</date>
          <text>Категорически поддерживаю!</text>
          <subject>Re: Просим! Просим!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2648628&amp;style=mine#t2648628</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2649908" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2649908#t2649908</url>
      <user name="Ґастон" username="gas_ton" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41116972/2320793" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-14 17:28:31</date>
      <text>Опять - скучная теория заговора. ИМХО. Зачем Вы это пишете? Все уже давно решено могущественными-теми-кто-всех-одурачил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И - заголовок неверен. Вы обещали технологию, и привели идеолого-стратегическое обоснование. А с технологией как-то не заладилось. Грамши, что ли, порекомендовать... (ну, там, гегемония и т.д.)?</text>
      <subject>Boring conspiracy</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2654260" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2654260#t2654260</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-12-15 07:02:32</date>
      <text>//В процессе отделения Украины от России существовала масса трудностей, была среди них и такая: равнодушие русского населения... &lt;br /&gt;В общем Фирме были нужны образцово показательные русские националисты,//&lt;br /&gt;// Одной оз оперативных баз псевдорусских провокаторов явилось ЖЖ,//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вот - и для других целей -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//на форуме информационного сайта "Фонтанка.Ру" появилось сообщение о том, что на первом заседании учрежденного трибунала "Партии Свободы" был вынесен смертный приговор губернатору Петербурга Валентине Матвиенко ("за антирусскую политику и заселение нашего города выходцами с Кавказа и Азии").//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.globalrus.ru/news/139337/' rel='nofollow'&gt;http://www.globalrus.ru/news/139337/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; а состав гвардии лихой всё тот же?</text>
      <subject>RE --  3. Драмбы утаптывают трудность</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2656308" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2656308#t2656308</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-15 11:46:50</date>
      <text>&lt;i&gt;Вам это ни что не напоминает? Грузию и Югославию – понятно. А пораньше? Годик этак 1991. Только масса у СССР была другая, так что бархат был из наждака.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. англичане придумали технологию и опробировали в 1991 года. Затем, в 2000г. американцы успешно используют её в Сербии, потом в Грузии. Сейчас - ЕС в Украине. Но почему тогда такой большой разрыв в 9 лет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Осваивали технологию? :) Нечего было делить? 10-летняя передышка?</text>
      <comments>
        <comment id="2656820" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2656820#t2656820</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-15 12:32:19</date>
          <text>Технология "бархатной революции" применима для стран а) относительно цивилизованных, б) с неустоявшейся правовой культурой. Это что-то вроде демократической ветрянки. Впервые её применили в странах соцлагеря в конце 80-х, когда возник и сам термин. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американцы ничего успешно не используют и использовать не могут. Поймите, не могут шииты влиять на нормальные мусульманские страны. В лучшем случае это будет грубая резня с опорой на местные шиитские общины. А у американцев и общин нет. Представьте себе американских эмигрантов - круглый квадрат. За рубежом американцы работают или отдыхают, а не живут. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я уже говорил про Грузию. Проследите маршруты первых поезок Саакашвили после прихода к власти. Куда зверушка поехала сначала. Почему. Для чего. И, простите, зачем США сдалась СЕРБИЯ? Там что, нефть? Удобный порт для морской базы? </text>
          <comments>
            <comment id="2657332" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2657332#t2657332</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2004-12-15 13:28:56</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, а почему американцы не могут революции (не только бархатные) в Куба-подобных странах? Разве даже по сравнению с Кубой США "шиитская страна"?</text>
              <comments>
                <comment id="2660916" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2660916#t2660916</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-15 22:15:48</date>
                  <text>Разумеется. Там другая система паролей свой-чужой.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2657332&amp;style=mine#t2657332</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2656820&amp;style=mine#t2656820</parent>
            </comment>
            <comment id="2657588" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2657588#t2657588</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2004-12-15 13:29:51</date>
              <text>...делать революции...&lt;br /&gt;(слово пропустил)</text>
              <subject>дополнение</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2656820&amp;style=mine#t2656820</parent>
            </comment>
            <comment id="2657844" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2657844#t2657844</url>
              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
              <date>2004-12-15 13:42:35</date>
              <text>А что делали американские ВС на Балканах? В чьих интересах они там действовали? Неофициальная официальная версия гласит, что США хотели попугать ЕСовцев военным превосходством  и создать очаг нестабильности в подбрюшье Европы. Получается, что они влезли в игру по демонтажу Югославии. Насколько это верно, Дмитрий Евгеньевич?</text>
              <subject>? Янки на Балканах.</subject>
              <comments>
                <comment id="2661172" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2661172#t2661172</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-15 22:32:19</date>
                  <text>Полагаю, у США и Англии есть соглашение об идеологической маскировке действий друг друга (в основном, из-за особой прыткости, - Англии). По просьбе англичан в особо важное место едет лопоухий америкашка среднего звена и брякает какую-нибудь гомерическую глупость. Например: "Да, выборы на Украине сделаны на американские деньги. Но на какие американские деньги? Как сделаны?" Глупость тут же тиражируют, науськивают обывателей криптоколонии на коварный Альб... пардон, Вашингтон. Ну а в другом месте американцы своё от Англии получают. Например, в Ираке. "Капиталистическое разделение труда".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если хотя бы поверхностно проанализировать все эти "американские инспирации", видно, что Америке от них никакой выгоды. Не говоря уже о топорности работы. Уж если хотят отмыть денежки на государственном уровне, отмоют так, они в темноте светиться будут. </text>
                  <subject>Re: ? Янки на Балканах.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2664244" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2664244#t2664244</url>
                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                      <date>2004-12-16 03:16:31</date>
                      <text>Вы хотите сказать, что тупоголовые хохляцкие шииты (которые столкнули с пьедестала САМИХ) не в состоянии украсть по–тихому  пару-тройку арбузов? Для этого им необходимо бомбить китайское посольство и гонять АУГ через полшарика? : )))</text>
                      <subject>Re: ? Янки на Балканах.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2664500" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2664500#t2664500</url>
                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                          <date>2004-12-16 04:14:41</date>
                          <text>Дать генералам поиграться в солдатики - святое для политиков дело.&lt;br /&gt;И надо полагать в итоге не безприбыльное.&lt;br /&gt;По результатам подобных игр "ясак" тупым лопоухим  :) американцам пока платят исправно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Все лучшее - детям!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2664756" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2664756#t2664756</url>
                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                              <date>2004-12-16 04:50:47</date>
                              <text>Ладно, поиграться в солдатики – дело хорошее, нужное. Но неужели американцам настолько плевать на всё, что они согласны выполнять роль наёмной дубины? Как то это не слишком убедительно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем побоище то устроили? Нельзя было обойтись «бархатом»? Хорошо, англичане подложили мину под Германию и подставили США. Амеры попугали ЮК+ЕС и армию потренировали. Куда франкогерманы полезли? Посмотреть как люди «работают» захотелось? Вообще, какие навары с могут быть с Сербии?&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2665780" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2665780#t2665780</url>
                                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                  <date>2004-12-16 07:18:02</date>
                                  <text>"Наемная дубина" - это как-то на уровне агитпропа. :)&lt;br /&gt;А почему все согласились мочить сербов...&lt;br /&gt;Главное - результат войны гарантирован.&lt;br /&gt;(То что его не пушки решили общеизвестно, даже байку потом распустили официально - вот мол бомбили-бомбили мосты/электростанции вместе с храбрыми сербами - те не сдавались, а потом&lt;br /&gt;какой-то умник в штабах догадался ровнять с землей частную собственность Милошевича с Koмпанией - и те сразу страну слили)&lt;br /&gt;Раз результат гарантирован - значит будет это маленькая победосная война вместе с тренировочным полигоном и оборонным заказом в одном флаконе. &lt;br /&gt;А поскольку в "деле" все, то плюс пройдет все без международных проблем и осложнений.&lt;br /&gt;Чисто взять свою долю и авторитет поднять.&lt;br /&gt;Вполне себе нормально, даже и без всяких теневых английских взяток.&lt;br /&gt;Какой смысл отказываться, если все решено?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему решили сначала бомбить, а не мягко... значит не было там полного контроля.&lt;br /&gt;Нашлись бы там "полковники со свистком" патриотической направленности за которыми пошли бы их бойцы.(Полковники - это условно, без всяких намеков)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                                  <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2666036" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2666036#t2666036</url>
                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                      <date>2004-12-16 08:56:28</date>
                                      <text>&amp;gt;"Наемная дубина" - это как-то на уровне агитпропа. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДЕ примерно так амеров и выставляет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тоже мне новости - «результат гарантирован». Естественно, НАТО против «гордой и независимой» Сербии. А как получилось, что все в деле? Что там есть то? Из-за чего? Устроили такой спектакль -  УЧК, геноцид. Косово отпилили. Зачем весь этот цирк? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагаю, никаких «свистков» там не было. А если и бы были – либо баксы в зубы, либо пулю туда же.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ход мысли людей понять хочу, а Вы мне: «Значит так надо!».&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2667060" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2667060#t2667060</url>
                                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                          <date>2004-12-16 12:02:53</date>
                                          <text>В случае НАТО против "гордой и независимой" Сербии результат действительно гарантирован.&lt;br /&gt;Тут вопрос в цене.&lt;br /&gt;Скажем потенциальная возможность устроить распыление радиоктивных материалов над парой&lt;br /&gt;крупных европейских городов у сербов была. &lt;br /&gt;(Сейчас эти материалы конечно уже вывезли, в Россию.)&lt;br /&gt;И другие ассиметричные ходы можно придумать, чего там сложного с технической точки зрения - ведь гражданское население врага под боком. &lt;br /&gt;Нет, тупо стояли. &lt;br /&gt;Некоторые еще правда честно, но бессмысленно умирали.&lt;br /&gt;И второй важный момент - не было в той войне наземной операции, без нее "обошлись".&lt;br /&gt;Т.е. подитоживая - гарантировалась не просто победа, а чистая победа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет потенциальных сербских "свистков" на уровне батальона в стране ведущей перманентную войну считай уж десять лет сами подумайте - есть они или нет? &lt;br /&gt;Сербов повоевавших в конфликтах на ex-югославском пространстве совсем не мало, и воевали они не за что-нибудь, а за свою "родную землю". &lt;br /&gt;У таких людей как правило весьма своеобразная картина мира в голове складывается.&lt;br /&gt;Над этой картиной конечно можно посмеяться, вот только из своих стволов они стреляют по-настоящему. &lt;br /&gt;Но какая штука - после того как милошевичи капитулируют и сдают свое косово, то они для таких людей начинает проходить по разряду предателей Родины.&lt;br /&gt;Все, кина не будет.&lt;br /&gt;К слову сказать, даже в текущей реальности у опущенного г-на Милошевича нашлись искренние сторонники, и силам полиции пришлось их уговаривать не возмущаться сильно громко. :)&lt;br /&gt;"Повезло" им - возмущались те кого можно уговорить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                                          <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="2667572" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2667572#t2667572</url>
                                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                              <date>2004-12-16 13:28:47</date>
                                              <text>У кого была возможность «распылить»? Югославия такая же английская марионетка, как и СССР. Никаких действий без приказа государственные структуры произвести не могли. Как известно, такого приказа не последовало. Теоретически, какие то «ходы» могли предпринять «добровольцы». Но для них никакой разницы нет – война/бархат. Даже наоборот – война хороший повод.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кампания по смене Милошевича изначально велась крайне агрессивно, «в неприемлемой форме». Т.е. война планировалась заранее. Слобо вел себя именно так «как нужно». Стоял «насмерть», потом сдался. Зачем это «стояние», когда сразу «все ясно»? Эффект разрушения 3С по «Буре в пустыне» был ЮВА прекрасно известен. Сто пудов умные военные говорили «надо сдаваться». Нет, бум «биться». Причем сдались именно тогда, когда можно было слегка и повоевать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никакой особой любви к Слобо у сербов никогда не было. Его хитрожопая позиция по сербской Краине и конфликту начала 90-х там всем была хорошо известна. Если он и был «горячо любим», то только в момент «отказа подчинится». Собственно, этой войной из него «героя» и сделали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По «свисткам». Горячих голов там действительно хватает, однако, при силовом решении их решимость должна была только вырасти, не так ли? Иде результаты? Усе тихо. А ежели бы к этому вопросу сразу подошли «с вазелином», например «прозападное правительство сможет эффективнее отстаивать права сербов», то «бархат» бы проскочил на ура. «Свистки» бы в первых рядах побежали. Они же не совсем идиоты. Понятно, что без поддержки у Сербии шансов ноль. Нет, всем скопом устроили войну. Зачем? Экономику захватить? Можно было и по тихому. Впаяли бы «гайдара» - через годик берите тепленькими.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем Косово отпилили? Зачем УЧК раскручивали? Наркотрафик? Есть вопросы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А участие американцев в этих конфликтах еще больше вопросов вызывает. Им то там что надо? Не складывается картинка. Не хватает каких то кусочков.&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2668852" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2668852#t2668852</url>
                                                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                                  <date>2004-12-16 16:16:50</date>
                                                  <text>Э!&lt;br /&gt;А Косово то кто будет отцеплять, если все потихому сделать?&lt;br /&gt;Это самое "прозападное правительство" которое "сможет эффективнее отстаивать права сербов"? &lt;br /&gt;Так люди не поймут.&lt;br /&gt;Вот через войну - да.&lt;br /&gt;Англичане же Косово отделять судя по всему давно планировали, там еще при Тито начали зверюшек, в смысле албанцев разводить... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                                                  <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2669108" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2669108#t2669108</url>
                                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                                      <date>2004-12-16 16:48:50</date>
                                                      <text>А зачем его отсоединять? Какие резоны? А зверушек ИМХО заводили по стандартной системе на всякий случай - причина для этнического конфликта.</text>
                                                      <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="2671924" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2671924#t2671924</url>
                                                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                                          <date>2004-12-17 08:10:54</date>
                                                          <text>Население Сербии порядка 10 миллионов, из которых на Косово приходится два.&lt;br /&gt;20%, с учетом того что это очаг нестабильности - это очень много.&lt;br /&gt;Типа как Чечня была бы в 30 миллионов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается причин разведения зверушек, то для тупого этнического конфликта их в Косово всегда хватало. При Тито же их откормили, воспитали, организовали, обучили, и как тут любят говорить: "подняли градус". Подготовили к созданию своего "независимого" государства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                                                          <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2669108&amp;style=mine#t2669108</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2668852&amp;style=mine#t2668852</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2667572&amp;style=mine#t2667572</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2667060&amp;style=mine#t2667060</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2666036&amp;style=mine#t2666036</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2665780&amp;style=mine#t2665780</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2664756&amp;style=mine#t2664756</parent>
                                </comment>
                                <comment id="2669620" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2669620#t2669620</url>
                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                  <date>2004-12-16 17:17:45</date>
                                  <text>- Вообще, какие навары с могут быть с Сербии?&lt;br /&gt;Югославия была той гранатой, которую Европа не торопилась проглотить. Американцы помогли нарезать швы на гранате (Сербия, германский анклав Хорватия, обьединенные косовские эмираты). Граната превратилась в мусульманскую лимонку. Лимонку заглатили. Занавес. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще разделять интересы Англии и Америки - большая ошибка. Братишки могут и по фингалу друг другу поставить по запарке, но остальным от этого больше не достанется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- согласны выполнять роль наёмной дубины?&lt;br /&gt;Скажем, полицейский на контракте у обчества. Они и не скрываются: "когда на вас наезжает ваш сосед,  инсургент или сепаратист, то в ООН не звонят, звонят в Вашингтон" - как выразился один журналист.</text>
                                  <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2674228" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2674228#t2674228</url>
                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                      <date>2004-12-17 18:10:21</date>
                                      <text>&amp;gt;Югославия была той гранатой, которую Европа не торопилась проглотить. Американцы помогли нарезать швы на гранате (Сербия, германский анклав Хорватия, обьединенные косовские эмираты). Граната превратилась в мусульманскую лимонку. Лимонку заглатили. Занавес. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Раскройте мне страшную тайну. Неужели Ф-1 глотать легче, чем РГД-5? ИМХО – наоборот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А вообще разделять интересы Англии и Америки - большая ошибка. Братишки могут и по фингалу друг другу поставить по запарке, но остальным от этого больше не достанется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагаю, Ваше деление на финансистов-индустриалистов было более интересным. Что касается, США и ЮК – я их воспринимаю как сиамских близнецов, претендующих на наследство. МАССА взаимозависимостей и индивидуальные претензии на господство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Скажем, полицейский на контракте у обчества. Они и не скрываются: "когда на вас наезжает ваш сосед, инсургент или сепаратист, то в ООН не звонят, звонят в Вашингтон" - как выразился один журналист.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все славно. Кто звонил? Зачем? Какие сепаратисты? ИРА? ; )&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2674740" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2674740#t2674740</url>
                                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                          <date>2004-12-17 18:38:49</date>
                                          <text>- Неужели Ф-1 глотать легче..&lt;br /&gt;В геополитике  - легче. Lord Owen (envoy in Balkans) сказал почти прямым текстом: не надо, огородите их шестиметровым забором с электричеством пока они не разберуться со своими делами. Говорил же умный человек: Europe's soft underbelly. К тому ж всегда действует принцип: затащил на сеновал - женись. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Кто звонил? Зачем?&lt;br /&gt;Не, это какой-то известный журналист сказал, не помню кто. Это гипотетически. Дескать, если нужно разговоров на 20 лет, иди в ООН, а если реально режут, звони в Вашингтон.</text>
                                          <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2674228&amp;style=mine#t2674228</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="2675252" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2675252#t2675252</url>
                                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                          <date>2004-12-17 19:17:43</date>
                                          <text>-  я их воспринимаю как сиамских близнецов&lt;br /&gt;А как объяснить что нoвая стандартная винтовка XM8 будет производится (среди прочих) немецкой Heckler and Koch? Вы бы поставили свою армию в зависимость от стрелкового оружия "врага"? Те есть получается у политиков одно, а у военных другое?</text>
                                          <subject>Кому таторы, а кому ляторы</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2674228&amp;style=mine#t2674228</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="2675508" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2675508#t2675508</url>
                                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                          <date>2004-12-17 23:13:11</date>
                                          <text>- Ваше деление на финансистов-индустриалистов было более интересным&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удивительно что еще в 99-ом ДЕГ все это гениально описал (&lt;a href='http://imperium.lenin.ru/LENIN/6/galkovskij.html' rel='nofollow'&gt;http://imperium.lenin.ru/LENIN/6/galko&lt;wbr /&gt;vskij.html&lt;/a&gt;). А потом перешел зачем-то на англичанку и рыцарей плаща и кинжала. Oн использовал слово "интеллектуал", я использовал слово "индустриалист", но речь в конечном итоге идет от тех кто произвидит наиболее ценную продукцию (сегодня - информацию) против тех кто не производит ничего, но традиционно контролирует все (феодалы). Гейтс, Еллисон, Нили, Безос, Брин и Пейдж - все это не просто миллиардеры стоящие во главе компаний, это еще и изначально авторы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что интеллектуал буржую всё расскажет и покажет: &lt;br /&gt;"Ты, бля, плесень подзалупная. А я - Человек. И кланяться ты мне должен не так, а иначе, поклоном ПОЯСНЫМ. И денег мне от тебя никаких не нат. Не нат и всё. Потому что я "счастливец праздный", а ты кусочник, мусорщик. Понял, падла?" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, что именно подобная сцена произошла прошлым летом, когда два бывших стэнфордских отморозка послали нахуй Мэррил Линч (!!!). Я очень внимательно следил за процессом выхода Гугла на биржу. это было буквально как ДЕГ описал 5 лет назад. Будет маналула.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А государство - это драмба, будет служить тому кто победит.</text>
                                          <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="2676020" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2676020#t2676020</url>
                                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                              <date>2004-12-18 05:41:40</date>
                                              <text>Косово. Вам не кажется, что Вы себе несколько противоречите? «Кому нужен» - «пойдет продаст». Как же «продаст» когда никому «не нужен»?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А как объяснить что нoвая стандартная винтовка XM8 будет производится (среди прочих) немецкой Heckler and Koch? Вы бы поставили свою армию в зависимость от стрелкового оружия "врага"? Те есть получается у политиков одно, а у военных другое?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какое значение имеет стрелковое оружие в современной войне? Кроме того, насколько я понял, производить его будут в США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет «маналупы». Интеллектуальное наполнение трудовой деятельности безусловно вырастает, но принципиальные изменения какие?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1.	«Постиндустриальная», а вернее научно-технологическая экономика базируется на индустриальной, так же как последняя на с/х. Предыдущие этапы не отменяются, просто основная часть прибавочной стоимости производится в верхнем секторе.&lt;br /&gt;2.	«Буржуй» никуда не денется. Если раньше «буржуями» были владельцы станков-заводов, то теперь ими становятся владельцы патентов, авторских прав и т.п.&lt;br /&gt;3.	Средний человек был «слесарем», станет «программистом». Принципиальной разницы никакой. Интеллитариат.&lt;br /&gt;4.	Финансисты как сидели наверху пищевой пирамиды, так и будут сидеть. Деньги – это такой «копирайт», который никакая «маналупа» не отменит. Собственно, любой «интеллигент» поимев определенную сумму автоматом становится финансистом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А откуда известно, что Гейтс чего то там «написал»? Чего? Exel v1.0? Кто его видел? Микрософт начался с того, что Гейтс ПЕРЕПРОДАЛ CP/M. История эта весьма странная. Да ладно. А чего он написал после? Обычный «буржуй».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, не совсем понятно о какой буржуазной революции идет речь? ДЕ показал нам, что никаких «феодалов» не было, вернее, они и были первыми «буржуями». Пруссия, например» перешла из «феодализма» в «капитализм» без всяких пертурбаций. Опять же, ДЕ совершенно прав в том, что все эти «маналупы» были устроены элитами-конкурентами.&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2679860" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2679860#t2679860</url>
                                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                  <date>2004-12-20 18:05:28</date>
                                                  <text>- Финансисты как сидели наверху пищевой пирамиды, так и будут сидеть. Вообще, не совсем понятно о какой буржуазной революции идет речь&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есыественно, все это слова. Феодалы были такими же буржуями своего времени, поэтому можно всю эту терминологию смело отбросить. Скажем так, те кто держит понт, потому что их предки (и система которую они создали) держали против тех кто хочет и кто имеет (или считает что имеет) на это больше прав, потому как производит самые востребованные ценности. Без денег никуда, а вот то что компании начали развивать свои credit unions, это уже прямой плевок банкам в лицо. Банки я называю условно. Это те кто начали раньше: банки, недвижимост, страховка, то есть все что не производит и имеет дело с "шорохом орехов" и "наваром с крутых яиц". Сначала с промышленностью действовали классически: кнут и пряник. Но кнут не работает, т.к. система денежная, да на той стороне такой же бандит (а иногда и побольше). Так что где-то с 20-х 100%  - пряник: промышленник ростет, ему много денег нужно (фабрики, оборудование, R&amp;D ). Пойдешь в банк, там разденут догола и заберут всех перворожденных. Тогда предлагается пряник: идешь public, получаешь кучу денег и сохраняешь (вроде бы) контроль над компанией. Потом, правда, выясняется что никакого контроля нет когда твоими акциями манипулируют какие-то шустрые ребята на wall street. Да и public можно сделать только когда тебя за ручку выведет банкир, который сразу берет процентов 15-20 "за услуги". К тому же всем делают кровопускание под названием "бизнес цикл" (хотел бы я получить грамотное обяснение как он "получается" в системе, где экономика контролируется из одного места с точностью до третьего знака после запятой). Людям обяснили: лопнул "пузырь". Все дети знают, что если пузырь надувать все время, то он лопнет. Особенно если тот кто надувает и тот кто иголочку держит - это одно лицо. Если интересно, посмотрите куда перетекают деньги во время рецессий и депрессий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким макаром лет сто "держали". И вдруг казус: капиталист которому большие начальные вклады не нужны, вся собственность - интеллектуальная. Менялы подсуетились. прибежали, организовали venture capital, но принципы-то старые: грабеж среди бела дня. Но с капиталистом-интеллектуалом шутки плохи, они превратились в т. наз. "ангелов", т.е. сами стали друг в друга вкладывать на гораздо более выгодных условиях. Перетекли друг дгугу в советы директоров-держателей крупных пакетов. Тут банкирам совсем поплохело. Банк Ротшильда отмашку дал (по-моему, это было в какой-то старой ветке): "хули нам это золото, вкладывайте деньги в "промышленность" (пока не поздно)". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Eсть еще "серая зона" - нефть. Вроде как промышленность, но с другой стороны, вроде как недвижимость. Тут финансовым феодалам есть где развернуться. Я сам, грешным делом, считал что Юкос заказали американцы (чтоб купить потом подешевле). Ан нет: Dresdner Kleinwort, Deutsche bank, JP Morgan, BNP Paribas (для пионеров все прикрывается смешной госкомпанией под названием Газпром, чтобы спали спокойно - "недры наши!"). Что-то это на американскух "нефтяников" не похоже. Китайцам тоже обьяснили что не получат, хоть в 5 раз больше денег за Юганск предлагай.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- что Гейтс чего то там «написал»&lt;br /&gt; Совершенно неважно. Важно что "гейтс" просекает что ЭТО - вещь, а "рокфеллер" - нет. Когда "boom" начался, рокфеллеры "схватились все как один за бумажники". Но было поздно, все вкусное уже без них крутилось, а они вложили триллионы в vaporware. Они обиделись, решили воду спустить. А гейтсам хоб хны: федеральных судей скупать начали, вкладывать в образование китайцев, заниматься филантропией в мировом масштабе. А что такое филантропия как не будуще влияние: народ с негодованием пишет письма конгессмену. Своими глазами видел как миллионы вложенные в филантропию реализуются. Что делает Google сегодня? Google покупает компьютеры. То есть ОЧЕНь много компьютеров и очень много накопителей информации: data farms, ангары и склады. По старому, строит крепостную стену. Уже на сегодняшний день Google знает больше чем ФБР, а это еще цветочки. Уже попробовали наехать - напустили на него страховую компанию Гейко. Отщелкнул как блоху. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вобщем все повторяется, но каждый раз по-своему. Повторится ли опять в будущем? Трудно представить. Where would you go from KNOWLEDGE?</text>
                                                  <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2676020&amp;style=mine#t2676020</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="2680116" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2680116#t2680116</url>
                                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                  <date>2004-12-20 18:11:28</date>
                                                  <text>-  Как же «продаст» когда никому «не нужен»?&lt;br /&gt;Пищевая цепочка - длинная. Продаст в Сирию, в Перу, но дешевле. Я это на овощебазе наблюдал пока налаживал холодильники. Пришел вагон с гнилыми апельсинами в Питер, открыли-закрыли, отправили "за Урал", за это время еще догнили, потом куда? - в армию, и армия не берет, в МВД? - зэки схавают. Как то раз "выполнили план по сдаче капусты", отвезли капусту свиньям в совхоз, а свиньи - не члены КПСС - есть гнилье не стали. Получился скандал. Это уже перестройкой сильно пахло. Распадалась связь времен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Какое значение имеет стрелковое оружие в современной войне?&lt;br /&gt;В конечном фазе - решающее: вы убили - вас убили. Особенно в современном типе малых локальных конфликтов, где скорее можно спросить а зачем нам атомные подводные лодки. В чем претензии к Рамсфельду и хипеж? Почему не снабдили бронерованными humvee.</text>
                                                  <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2676020&amp;style=mine#t2676020</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2675508&amp;style=mine#t2675508</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="26275892" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=26275892#t26275892</url>
                                              <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60042643/12511214" height="100" width="71" />
                                              <date>2009-06-19 11:58:29</date>
                                              <text>&amp;lt;Цена интеллектуальной ошибки становится другой. Знаете, как в своё время определялся стандарт лазерного диска? Японский буржуй позвонил по телефону, попростил назвать десять самых популярных симфонических произведений в Японии и их длительность. Самой длинной оказалась какая-то вещь Чайковского. Буржуй "по Чайковскому" на глазок определил диаметр и плотность диска. В результате международные корпорации потеряли, я думаю, миллиардиков 50. А могло быть иначе. Привезли бы интеллектуала и в ножки ему поклонились. И он бы недорого, миллионов за 10, ПОДУМАЛ. Подумал, например, о том, что лазерный диск является универсальным носителем информации, и в дальнейшем будет пригоден не только для аудиозаписи, но и для видео, а ещё "потом" - для записи компьютерных программ. И стандарт бы сделали другой, "на вырост"&lt;br /&gt;. Огромная  ошибка.&lt;br /&gt;Носители информации -мелочь.Нувориши от московской недвижимости.&lt;br /&gt;А  вот сони,панасы-это типа розенкрейцеры.&lt;br /&gt;Производители.В т.ч. проигрывателей сих устройств.&lt;br /&gt;Так  цуи боно;)?&lt;br /&gt;Поэтому конструкт ДЕГ:"Так и будет, и, в конце концов, не интеллектуала будут приводить к буржую, а буржуя к интеллектуалу."- неверен по&lt;br /&gt;сути,не нужны им интеллектуалы...&lt;br /&gt;Поэтому и прут и леваки,и  асоны...&lt;br /&gt;Изв., но не удержался,ибо 1993-1997 только с этими носителями и носился)) </text>
                                              <subject>Re: Все лучшее - детям!</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2675508&amp;style=mine#t2675508</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2674228&amp;style=mine#t2674228</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2669620&amp;style=mine#t2669620</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="2674484" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2674484#t2674484</url>
                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                      <date>2004-12-17 18:11:45</date>
                                      <text>Переборов природную лень накопал на сайте драмбогебистов:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.rossia.org/dossier/balkans/economy2.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.rossia.org/dossier/balkans/e&lt;wbr /&gt;conomy2.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;СиАйЭй факбук подтверждает, но без цифири, культурно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя какого там надо было амерам все одно не ясно.&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>От гадка.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2674996" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2674996#t2674996</url>
                                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                          <date>2004-12-17 19:04:13</date>
                                          <text>А какого надо кому-либо где-либо сегодня? Раньше война за территорию, потом - за ресурсы, потом- за влияние. А сейчас за что? При полном перепроизводстве всего? Западу нужен косовский уголь, украинский буряк? Теперь война, ИМХО, за статус кво, т.е. сидит человек на $2/день и пусть сидит, а то он свой буряк продаст и пойдет мерседес покупать. А где на всех мерседесов набрать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В таком малом деле как Сербия не обязательно видеть следы коварного плана. Клинтычу надо было чтобы СМИ отстали с Моникой, генералу Кларку - сабелькой помахать, карьеру сделать, военным - списать груз depleted uranium (на надо преуменьшать экономический фактор войны. В Афгане пока старые бомбы Honeywell не кончились новые JDAMы на начали применять. Старая бомба, ее в детский сад не отдашь), ЦРУ  - свести счеты с китайцами за атомный шпионаж. А либералы - молчок, человек 20-30 прошло демонстрантов "руки прочь от Сербии", да и те в основном либо сербы, либо русские.</text>
                                          <subject>a splendid little war</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2674484&amp;style=mine#t2674484</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2669620&amp;style=mine#t2669620</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2664756&amp;style=mine#t2664756</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2664500&amp;style=mine#t2664500</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2664244&amp;style=mine#t2664244</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2661172&amp;style=mine#t2661172</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2657844&amp;style=mine#t2657844</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2656820&amp;style=mine#t2656820</parent>
            </comment>
            <comment id="2658356" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2658356#t2658356</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2004-12-15 18:18:15</date>
              <text>- За рубежом американцы работают или отдыхают, а не живут. &lt;br /&gt;За рубежом американцы пьют кофе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;The American Expatriate sits at a café drinking his espresso laced with more than a dollop of Nietzschean ressentiment.  He then goes home to his parentally-subsidized apartment and proceeds to bore his live-in girlfriend with the usual litany of complaints bemoaning the lack of culture in America and castigating Americans for their obsession with money.  But at least his girlfriend is European, the American Expatriate reminds himself, and that means she truly appreciates his—was it Angst?—last week it was his Weltanschauung—oh, well, who’s being picky, anyway?  All the American Expatriate knows is that it all eventually leads to a frisson, whatever that means.  (William Green)</text>
              <subject>they are Expatriates</subject>
              <comments>
                <comment id="2658612" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2658612#t2658612</url>
                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                  <date>2004-12-15 18:35:22</date>
                  <text>William Grim, Вы имели в виду. Greene был Graham.</text>
                  <comments>
                    <comment id="2658868" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2658868#t2658868</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2004-12-15 18:47:02</date>
                      <text>Ничего общего с Graham Greene. Так интернетовский журналистик с ZCPortal.</text>
                      <comments>
                        <comment id="2659124" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2659124#t2659124</url>
                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                          <date>2004-12-15 18:57:12</date>
                          <text>Я понимаю. Вы процитировали William Grim, а не Green.</text>
                          <comments>
                            <comment id="2659380" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2659380#t2659380</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2004-12-15 20:08:06</date>
                              <text>Грим, конечно. (&lt;a href='http://www.zcportal.com/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=7' rel='nofollow'&gt;http://www.zcportal.com/modules.php?na&lt;wbr /&gt;me=News&amp;file=article&amp;sid=7&lt;/a&gt;)</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2659124&amp;style=mine#t2659124</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2658868&amp;style=mine#t2658868</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2658612&amp;style=mine#t2658612</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2658356&amp;style=mine#t2658356</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2656820&amp;style=mine#t2656820</parent>
            </comment>
            <comment id="11695412" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=11695412#t11695412</url>
              <user name="d_zhukovf" username="d_zhukovf" />
              <date>2007-05-16 16:41:55</date>
              <text>"Технология "бархатной революции" применима для стран а) относительно цивилизованных, б) с неустоявшейся правовой культурой. Это что-то вроде демократической ветрянки. Впервые её применили в странах соцлагеря в конце 80-х, когда возник и сам термин. "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оранжевая технология была еще раньше опробована в СССР в 1984 году, но тогд аабсолютное большинство людей этого не поняло и до  сих пор не понимают. &lt;br /&gt;Вот здесь об этом подробно:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.contr-tv.ru/print/1769/' rel='nofollow'&gt;http://www.contr-tv.ru/print/1769/&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
              <subject>Еще раньше</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2656820&amp;style=mine#t2656820</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2656308&amp;style=mine#t2656308</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2659892" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2659892#t2659892</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-15 20:58:23</date>
      <text>&amp;gt; А жив ли он, дедушка? КАЗУС.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это: &lt;a href='http://www.utro.ru/articles/2004/12/15/386702.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.utro.ru/articles/2004/12/1&lt;wbr /&gt;5/386702.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Любопытно...</text>
      <subject>Борис Ельцин (внук) займётся &amp;quot;Формулой-1&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="2660660" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2660660#t2660660</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-15 22:12:31</date>
          <text>Чего же. Если человек в деле с англичанами - будет упакован с ног до головы и по седьмое колено. Своих не сдают. Хонекера вон в Чили пристроили. И убют по-хорошему: лёг-не встал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересный сюжет сегодня - кегебешник в Англии образцово-показательно бьётся: "Англичане обидели фронтовика, мало заплатили, я был лучшим английским осведомителем". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Некоторые полагают, что КГБ и ИС одна и та же организация! Ничего подобного. У КГБ были свои осведомители в ИС - чуть ли не всё руководство. А у Англии - полоумный офицеришка низшего звена. Да ещё особо вонький. Во время холодной войны была тонкая борьба двух разведок, доверчивые англичане как всегда проигрывали. &lt;br /&gt; </text>
          <subject>Re: Борис Ельцин (внук) займётся &amp;quot;Формулой-1&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="2661428" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2661428#t2661428</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-15 22:41:32</date>
              <text>Да, англичане в очередной раз себя показали! Своих не бросают!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, упоминали Вы о слабой подкованности американцев в вопросах инспирации.&lt;br /&gt;Грубее они, слишком прямолинейны! Вот пример инспирации по-американски: &lt;a href='http://www.openworld.gov/' rel='nofollow'&gt;http://www.openworld.gov/&lt;/a&gt; очень интересная организация. Вывозит на экскурсии в штаты за счёт госдепа врачей, адвокатов, прокуроров и т.д. Показывают, - КАК НАДО ЖИТЬ. Плюс здесь семинары разные, гранты раздают. В лоб работают, грубо, но упорно, - КОНВЕЕР! (А что хотите, - госструктура!)&lt;br /&gt;У меня недавно знакомая ездила по их отбору. Даже билеты до Москвы и обратно в Питер оплатили! Одним словом, - ИНСПИРАЦИЯ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот я и подумал, - если у англичан всё так хорошо получается, то может и не государство они совсем? Ну не может у казённых людей всё так шоколадно быть! Корпорация они, а маскируются под государство! Вот!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2660660&amp;style=mine#t2660660</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2659892&amp;style=mine#t2659892</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2663220" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2663220#t2663220</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-12-15 23:50:58</date>
      <text>Вот все пишут, мол, Анна Ярославна - королева Франции. Ну и что?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот то, что у Владимира Мономаха была жена англичанка, об этом мало пишут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот, самая первая лэди, первая англичанка на Руси была Гита (Gytha), дочь английского короля Гарольда II (Harold II), последнего саксонского короля Англии. Вот так ТАК.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тяжела шапка Мономаха.</text>
      <subject>Тяжела шапка Мономаха</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2663732" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2663732#t2663732</url>
      <user name="achilles_tendon" username="achilles_tendon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23404275/5465026" height="100" width="97" />
      <date>2004-12-16 01:13:11</date>
      <text>Дм. Евг! &lt;br /&gt;Неужели в тех инструкциях, которые Путин получил от старичков, прямо так и было написано: &lt;br /&gt;"Пункт 7Б. Выставить себя на всеобщее посмешище -- два раза". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какая все же потрясающая дисциплина у англичан!&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Чудеса дрессуры и исполнительности</subject>
      <comments>
        <comment id="2668340" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2668340#t2668340</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-16 14:26:05</date>
          <text>Зачем же. Приказы отдаются в другой форме. Не "вылезай из окопа и ищи приключений на свою попу", а "за Родину! за Сталина!"</text>
          <subject>Re: Чудеса дрессуры и исполнительности</subject>
          <comments>
            <comment id="2668596" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2668596#t2668596</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-16 15:01:17</date>
              <text>А если генерал-резидент проявляет, мягко скажем, некоторое нерадение? Как ему напоминают? Просто хотелось бы понять, до какой степени он самостоятелен. Вот например Джугашвили, как вы говорите, Кострикова убил вполне самостоятельно, без подсказки извне; в 1943 вдруг взял и заменил Майского и Литвинова на Гусева и Громыко, к огорчению Черчилля; Молотова английским шпионом называл, в 1952 взял и учредил Бюро Президиума, куда не были допущены Молотов и Микоян и т.д.. Не потому ли "дело врачей " возникло?</text>
              <subject>Re: Чудеса дрессуры и исполнительности</subject>
              <comments>
                <comment id="2669876" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2669876#t2669876</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-16 17:21:10</date>
                  <text>Разумеется генерал-резидент очень самостоятелен в принятии решений. Настолько, насколько сын крестьянина, мусорщика, говночиста, сапожника, которого нашли на помойке и взяли в дело, может быть самостоятелен. Карт бланш. Вы ещё учтите, что у сына мусорщика часто нет образования, он страдает генетическими дефектами, забил себе голову средневековой ахинеей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А 1943 год что же. За успех надо награждать, повышать градус. Выше градус - больше самостоятельности. Думаете легко было Иосифу Виссарионовичу иметь в Лондоне Ляховецкого, который его иначе как Оськой Рябым не называл? Да и поделом. Кто такой Сталин до Сталинграда: губастый Ашшурбанапал с колониальной медалью на шее. А после? За такую пользу Георг VI своему набобу меч подарил. И право убрать с шеи гамадрила Ляховецкого. Да и Финкельштейну подзатыльник отвесить.   </text>
                  <subject>Re: Чудеса дрессуры и исполнительности</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2670132" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2670132#t2670132</url>
                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                      <date>2004-12-16 17:58:04</date>
                      <text>//у сына мусорщика часто нет образования, он страдает генетическими  дефектами, забил себе голову средневековой ахинеей.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нынче-то таких ужасов нет. Вроде бы...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт приказов по типу "За Родину, за Сталина!". У меня в голове вертится сценка из "Приключений Тома Сойера", когда Тому надо было покрасить забор, но работать ему не хотелось. Тогда он представил дело перед уличными мальчишками таким образом, что красить заборы ПРЕСТИЖНО. И ему были благодарны за то, что он РАЗРЕШИЛ покрасить :-) &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Чудеса дрессуры и исполнительности</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2669876&amp;style=mine#t2669876</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5699124" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=5699124#t5699124</url>
                      <user name="Kem" username="kemchik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
                      <date>2006-01-31 10:37:37</date>
                      <text>помню по хронике - при награждении меч выпал из ножен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это было специально сделано - какой-то символ?</text>
                      <subject>Re: Чудеса дрессуры и исполнительности</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2669876&amp;style=mine#t2669876</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2668596&amp;style=mine#t2668596</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2668340&amp;style=mine#t2668340</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2663732&amp;style=mine#t2663732</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2666804" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2666804#t2666804</url>
      <user name="Sharkun" username="sharkun" />
      <date>2004-12-16 11:23:52</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а вот ещё одно подтверждение о "невидимой руке Лондона" -- недавно новоиспечённый президент Азербайджана Алиев приехал к ним с визитом. Оформлялось конечно как обычная дипломатическая встреча, но мы то теперь понимаем: приехал отчитаться о проделанной работе и получить дальнейшие инструкции!</text>
      <comments>
        <comment id="2668084" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2668084#t2668084</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-16 14:22:17</date>
          <text>Да ну что Вы! Ильхам Алиев приехал в Лондон встретиться со своей единственной сестрой Севилью Гейдаровной, постоянно проживающей в Лондоне, но владеющей бакинским телевидением. Да и двух своих дочурок, английских учениц, навестить не грех.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про Севиль Алиеву ещё в 2002 году депутат Думы Логинов скинул информацию:  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"По оперативным данным наших спецслужб, только в Москве и Московской области незаконные мигранты из Азербайджана, которые составляют костяк азербайджанских этнических преступных группировок, контролируют более трети всего рынка по поставке и сбыту наркотиков. По оперативной информации, в свое время, когда у дружественной азербайджано-чеченской стороны возникли большие проблемы с приобретением и поставкой оборудования для нарколабораторий, руку помощи им протянула одна из нахичеванских фирм. В деле закупки и поставки оборудования для нарколаборатории Чечни далеко не последнюю роль сыграла дочь нынешнего Президента Республики Азербайджан Гейдара Алиевича Алиева - Севиль. Оборудование было приобретено в Англии." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А на этой неделе был восторженное телеинтервью с Алиевым-младшим. Тот говорит:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну как. У Владимира Владимировича с отцом были очень хорошие отношения. Я бы сказал особые. Они же оба из органов. Своя среда, закрытый клуб. Обнимутся и воркуют как голубки: попки, трицепсы, грамотно разложил на татами, когда я был в Лондоне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в довершение картины - Бюльбюль-Оглы на органе кафедрального собора Шотландии: &lt;a href="http://www.ng.ru/culture/2001-04-14/7_discovery.html" rel="nofollow"&gt;открытие на стыке культур или Сицилиана&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. В Лондон для инициализации Ильхам-джан приехал в июне прошлого года, ещё при жизни своего отца. "Преемственность". Так что этот визит действительно рабочий.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="2670388" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2670388#t2670388</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2004-12-16 18:03:25</date>
              <text>&amp;lt;Циммерман сказал, что у меня иная полистилистика, которая отличается от Шнитке и соединяет невероятные вещи на трех уровнях.&amp;gt;&lt;br /&gt;То, что от Шнитке отличается - радует. И про невероятные вещи очень увлекательно.&lt;br /&gt;Эх ... заслушать бы ... так вот, гниешь в бескультурье.</text>
              <comments>
                <comment id="2670644" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2670644#t2670644</url>
                  <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                  <date>2004-12-16 20:06:16</date>
                  <text>ну зачем так прибедняться. только в Питер на моем веку приезжал дважды</text>
                  <comments>
                    <comment id="2670900" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2670900#t2670900</url>
                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                      <date>2004-12-16 21:37:21</date>
                      <text>&amp;lt; только в Питер на моем веку приезжал дважды&amp;gt;&lt;br /&gt;Он там пишет: ... духовная музыка ислама и духовная протестантская и католическая музыка. При таком смешении и созданы моя "Органная симфония памяти Баха" и "Январские пассионы (исламская траурная месса)".&lt;br /&gt;(с замираем сердца): ... ну, и?&lt;br /&gt;***&lt;br /&gt;а вообще, так и надо. Побольше бесстыдства и наглости. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2670644&amp;style=mine#t2670644</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2670388&amp;style=mine#t2670388</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2668084&amp;style=mine#t2668084</parent>
            </comment>
            <comment id="2671412" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2671412#t2671412</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-16 22:23:06</date>
              <text>Дело тёмное. Гёте тоже ислам не с кондачка принял.</text>
              <comments>
                <comment id="2672180" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2672180#t2672180</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2004-12-17 12:20:00</date>
                  <text>&amp;lt; Гёте тоже ислам не с кондачка принял.&amp;gt;&lt;br /&gt;Вот: Был ли Гете мусульманином - ведомо лишь Аллаху Всевышнему.&lt;br /&gt;(&lt;a href='http://www.fondnadejda.ru/culture/index.shtml?02006' rel='nofollow'&gt;http://www.fondnadejda.ru/culture/inde&lt;wbr /&gt;x.shtml?02006&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;... и трудно сказать, был ли он христианином.&lt;br /&gt;Гордыня далеко людей заводит.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>ассалям!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2671412&amp;style=mine#t2671412</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2668084&amp;style=mine#t2668084</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2666804&amp;style=mine#t2666804</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2672692" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2672692#t2672692</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-12-17 13:10:02</date>
      <text>Такое впечатление, что Это - ПЕРВЫЙ случай в истории, когда АБОРИГЕНАМ на 10-20 лет вперед рассказано, что с ними будут делать "добрые люди".&lt;br /&gt;... если бы русские знали 10-10-1917 ?</text>
      <subject>Это - ПЕРВЫЙ случай в истории?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2672948" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2672948#t2672948</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2004-12-17 13:15:32</date>
      <text>Американцы приостановили выплаты наиболее престижных грантов для зарубежных участников (crdf )всем украинским грантодержателям. Действительно, Европа берет- пусть и кормит</text>
      <subject>5 копеек от физиков на мельницу Дмитрия Евгеньевича</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2673204" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2673204#t2673204</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-17 13:15:57</date>
      <text>дмитрий евгеньич, про подмену ельцына я тоже писал....&lt;br /&gt;насчет англии все верно. вспомним где сидело польское правительство в изгнании, и кто водил рукой валенсы.&lt;br /&gt;укоаина - второй порядок английского колониализма: через польшу</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2673460" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2673460#t2673460</url>
      <user name="Бубара" username="ormuz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
      <date>2004-12-17 13:16:07</date>
      <text>Ельцин настоящий. Точно. Сам видел прошлым летом. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2676276" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2676276#t2676276</url>
      <user name="Ira" username="diada" />
      <date>2004-12-19 11:47:23</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, некогда Вы писали весьма нелестно о Колчаке и пр. Так вот, возможно ли, что неосуществленный проет "Украина -2" ( Новороссия)П.Краснова это то, что противопоставлено России-Украине - Польше.&lt;br /&gt;Такие события как Беслан не случайны, слишком уж по времени совпадают с украинскими выборами. Расшатать лодку, воспользоваться недовольством людей приграничных областей России-Украины властью, а далее уже вопрос времени - когда?  </text>
      <subject>Вопрос</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2811188" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2811188#t2811188</url>
      <user name="Show" username="shamanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52413879/5240635" height="100" width="86" />
      <date>2005-01-09 12:42:49</date>
      <text>Нет аргументов, одни эмоции</text>
      <subject>Бред</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2907188" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2907188#t2907188</url>
      <user name="semitraitor" username="ptichman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
      <date>2005-01-22 20:00:24</date>
      <text>Вы чудовищно правы про Троих Абсолютно Забытых Героев. Я забыл, как их зовут и не могу найти имена в Яндексе, а лужи крови видел своими глазами. Впрочем, над тоннелем, с южной стороны, стоит мемориальная доска. И можно найти и посмотреть списки Героев СССР.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2907700" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2907700#t2907700</url>
      <user name="semitraitor" username="ptichman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
      <date>2005-01-22 20:17:45</date>
      <text>Кстати, Дм. Евг., давеча в NYT детально описывали как украинское КГБ способствовало революции. Взаимодействие с толпой, нажим на войска и милицию, охрана штаба Ю. и т.д. Хохлам показывали фокусы с немедленным разоблачением?  </text>
      <comments>
        <comment id="2907956" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2907956#t2907956</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-22 21:21:19</date>
          <text>Ну, это понятно. КГБ должно частично демаскироваться - как иначе объяснить обывателю карьерное продвижение или простое сохранение постов главных фигурантов после оранжевой революции.</text>
          <comments>
            <comment id="2922036" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2922036#t2922036</url>
              <user name="semitraitor" username="ptichman" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
              <date>2005-01-24 14:05:50</date>
              <text>Спасибо, согласен.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2907956&amp;style=mine#t2907956</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=2907700&amp;style=mine#t2907700</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="29989684" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=29989684#t29989684</url>
      <user name="Таїрні" username="martharee" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123361143/11542654" height="100" width="81" />
      <date>2009-12-01 20:26:51</date>
      <text>Какая восхитительная чушь!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="56656436" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=56656436#t56656436</url>
      <user name="gam_" username="gam_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92650936/3366247" height="100" width="99" />
      <date>2012-11-15 10:18:53</date>
      <text>прошло 8 лет. всё подтверждается. &lt;br /&gt;и спасибо Вам за жж. лучший журнал рунета. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69845044" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=69845044#t69845044</url>
      <user name="ondrej6111" username="ondrej6111" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122415657/67109580" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-06 12:58:22</date>
      <text>Чего и следовало ожидать, хозяин сайта весело написал!&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="83536436" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=83536436#t83536436</url>
      <user name="Alexander  Ponomaryov" username="Alexander  Ponomaryov" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121517625/65561630" height="50" width="50" />
      <date>2014-08-12 14:44:36</date>
      <text>Это как вообще теперь на все на это смотреть? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="91796788" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/42548.html?thread=91796788#t91796788</url>
      <user name="rus" username="syelo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
      <date>2015-07-03 13:06:12</date>
      <text>Как интересно почитать это через десяток лет.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>