<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2007-10-23 02:57:00</date>
    <text>Бытует мнение... (так, подольшайники - тихо! сёня вас трогать не будем, ждите очереди: наказание предстоит медленное, постепенно сводящее с ума), так вот бытует мнение, что дорогие покупки следует делать на Новый год. Это неверно. Покупать стоит поздней осенью (вариант - ранней весной). Скидок реальных при нашей культуре продаж нет, а к концу года везде толкотня, спешка и нервотрёпка. Покупка же должна приятно радовать: как процессом, так и самим результатом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такой улучшатель жизни как нельзя кстати к ноябрю. "Ноябрьские праздники", если абстрагироваться от жутного содержания, самое оно для русского климата. Всегда с благодарностью вспоминаю ноябрьские каникулы в школе и мрачный праздник во время максимального падения природы: низкое небо, чёрная земля, холод. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче решил купить новый комп. Поскольку совсем отстал от моды, хочу посоветоваться с жежистами. Какие параметры сейчас оптимальны, с учётом, что машину я в основном использую для игрушек. Буду благодарен за советы опытных людей.</text>
    <subject>437. НЕ НАДО ЖДАТЬ МИЛОСТЕЙ У ПРИРОДЫ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/112589.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/112980.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="16193411" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16193411#t16193411</url>
      <user name="alextr98" username="alextr98" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
      <date>2007-10-22 11:50:21</date>
      <text>Для игрушек придётся покупать самый навороченный компьютер.&lt;br /&gt;Самый-самый-самый.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16193667" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16193667#t16193667</url>
      <user name="POLART" username="polart" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92523500/12778076" height="100" width="100" />
      <date>2007-10-23 12:06:26</date>
      <text>Согласен с alextr98&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но! Если считать баланс цена/качество, то следует обратить внимание на последнее поколение видеоускоретилей (поддержка DX10 и четвертых шейдеров). Не обязательно топовые модели, то есть с увеличенной памятью и т.п. К примеру простой nvidea 8800GT 320Mb. Всё остальное - опционально (ну разве что оперативной памяти лучше брать 2Gb)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из-за современных видеоускорителей обязательно надо смотреть на блок питания: даже к хорошим собранным компьютерам часто впаривают 350W - берите не меньше 450W, а лучше больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Вы иногда играете в ОЧЕНЬ старые игры - придеться брать какой-нибудь Sound Blaster от Creative - у них есть поддержка старых форматов. А так - встроенного в материнскую плату звука (типа Realtec'а) хватает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16193923" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16193923#t16193923</url>
      <user name="POLART" username="polart" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92523500/12778076" height="100" width="100" />
      <date>2007-10-23 12:31:27</date>
      <text>Да, кстати, если к Вам в комменты придут любители игр и компьютеров, то возможно начнется холивар по поводу Intel vs AMD и nVidia vs ATI :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я считаю, что вложение в Intel и nVidia лучше. И еще nVidia предпочтительней по вышеназванной причине - старые игры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если же Вы не хотите сейчас много тратить, а потом Вам сделают апгрейт, то костяком системы должны быть:&lt;br /&gt;- мощный блок питания&lt;br /&gt;- последняя материнская плата&lt;br /&gt;- процессор: начиная с Core 2 Duo E2140 (оптимально - E6550)&lt;br /&gt;- память: от 2Gb 5300 &lt;br /&gt;- видео: nVidia 8800GT 320Mb&lt;br /&gt;- жесткий диск ~200-300GB - здесь цена мало меняется&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Ваш монитор Вас устраивает?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16194179" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16194179#t16194179</url>
      <user name="fet" username="fet" />
      <date>2007-10-23 01:53:14</date>
      <text>Поддерживаем порядка 200 компов в библиотеке и всегда брали и берем под них материнки от Intel. Удивляют стабильностью работы и простотой в обслуживании. &lt;br /&gt;Среди винтов в последнее время меньше всего отказов у Samsung. Остальное по вкусу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Это личный опыт, который может не совпадать с реальностью. Ну и это не реклама :).</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16194435" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16194435#t16194435</url>
      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
      <date>2007-10-23 02:21:52</date>
      <text>Если Вас именно графические игрушки занимают - то очень важна графическая видео карточка. Я в свое время купил вроде бы и с большой (видео) памятью, но не дорогую. Оказалась не того поколения, и большинство игрушек торомозили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а если вам для гудилапа - думаю что любой компьютер потянет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; наказание предстоит медленное, постепенно сводящее с ума&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как же исследования Англии? Или перед выборами в России ученые в политику уходят? </text>
      <comments>
        <comment id="16205699" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16205699#t16205699</url>
          <user name="Илья Юрьевич Шейкин" username="npopok" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116313394/1455246" height="100" width="100" />
          <date>2007-10-23 08:30:44</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt; А как же исследования Англии? Или перед выборами в России ученые в политику уходят?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скромно полагаю, что исследования Англии переходят в новую стадию развития. Вполне естественно, что «Утиная Правда» последние месяцы уходила от начального формата и тематики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДУ дал «очёчки» и чёткое направление исследований. Теперь нужны:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Зверушки с архивами, языком, и главное, — энтузиазмом. Днесь был в библиотеке — решил ныкнуться в освоение тихоокеанской области, в частности попытать тему Острова Пасхи. На меня посыпался &lt;em&gt;огромный&lt;/em&gt; вал сведений, записей, очерков — различных степеней переваренности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.ljplus.ru/img4/n/p/npopok/moa.jpg" target="_blank" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://www.ljplus.ru/img4/n/p/npopok/th_moa.jpg" width="98" height="150" border="0"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Но также нужны эксклюзивные сведения. Нужно больше «бывалых утят» и шпионов.</text>
          <comments>
            <comment id="16207491" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16207491#t16207491</url>
              <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
              <date>2007-10-23 09:24:09</date>
              <text>&lt;br /&gt;дык посидели уже люди в библиотеках пару лет назад &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://yevgenij.livejournal.com/281.html'&gt;http://yevgenij.livejournal.com/281.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>пустое это ...</subject>
              <comments>
                <comment id="16213379" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16213379#t16213379</url>
                  <user name="Илья Юрьевич Шейкин" username="npopok" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116313394/1455246" height="100" width="100" />
                  <date>2007-10-23 10:56:07</date>
                  <text>О, благодарю. Собственно, официальная версия весьма во всё укладывается. ДЕГ в изначальной беседе &lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4998781" rel="nofollow"&gt;засел&lt;/a&gt; в свою очень ограниченную модель, и не проявил стремления продолжить исследование.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какие, к чёрту, «аквадеспотии»?! Полинезия даёт уникальнейшие условия для развития особенного расово-культурного вида. Это иной мир. Образно говоря, космические странники.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В библиотеке пролистнул сборник научных работ (два-три десятка с двумя-тремя сотнями источников), что-то вроде «Освоение Полинезии: междисциплинарный подход.» Так там и раскопки (артефакты с каждого острова подвергались всем мыслимым анализам), и метеорология, и лингвистика, и судостроение, и биология, и популяционная генетия, и всё остальное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть ДАЖЕ такую «дрозофилу» официальная версия обложила бесповоротно, фатально. Даже если положить, что это старательное подкрепление изначальной выдумки, всё равно НЕТ ДАЖЕ НАДЕЖДЫ обнаружить какие-то опровергающие факты. Сотни первоклассных профессионалов по всему миру работало многие годы, и работало с умом; с уровнем общего видения не хуже, чем у ДЕГа.</text>
                  <comments>
                    <comment id="16218499" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16218499#t16218499</url>
                      <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                      <date>2007-10-23 12:32:38</date>
                      <text>...и не проявил стремления продолжить исследование.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Исследование не могло быть продолжено по той простой причине, что&lt;br /&gt;оно и не начиналось никогда. По крайней мере ДЕГом&lt;br /&gt;(языками не владеет, с архивами никогда не работал) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич  Поэт а не Ученый  &lt;br /&gt;Остров Пасхи такая же поэтическая метафора как и "многотысячное утиное движение"  и прочая (уже подзатянувшаяся) криптоколониада &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не надо воспринимать все это слишком буквально&lt;br /&gt;Мэтр играет с публикой&lt;br /&gt;захочу "будете называть себя утятами, наденете белые халаты с желтыми звездами и подпишите письмо к СантаКлаусу"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;новичкам нравится, старички уже позевывают, но не теряют надежды увидеть новые перфомансы &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;наслаждаейтесь игрой и следите за руками Мастера&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="16219011" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16219011#t16219011</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-10-23 01:01:33</date>
                          <text>В связи с обострением у эпилептоида борьбы с реальностью (стаж 10 лет), просьба всем юзером смотреть на блоги незнакомых собеседников. Особенно если они щеголяют скрупулёзным знанием творчества Дмитрия Евгеньевича и упрекают его в неокончании курса ПТУ для прапорщиков.</text>
                          <comments>
                            <comment id="16221059" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16221059#t16221059</url>
                              <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                              <date>2007-10-23 01:44:09</date>
                              <text>спасибо, будем следить&lt;br /&gt;главное не терять бдительнось !</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16219011&amp;style=mine#t16219011</parent>
                            </comment>
                            <comment id="16222851" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16222851#t16222851</url>
                              <user name="Илья Юрьевич Шейкин" username="npopok" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116313394/1455246" height="100" width="100" />
                              <date>2007-10-23 01:57:15</date>
                              <text>&amp;gt; В связи с обострением у эпилептоида борьбы с реальностью (стаж 10 лет)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Козлачко-оов?! Так вот откуда столько однотипных негативных восклицаний!</text>
                              <comments>
                                <comment id="16223619" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16223619#t16223619</url>
                                  <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                                  <date>2007-10-23 02:05:14</date>
                                  <text>gestalt !!!&lt;br /&gt;ну кто еще может быть не согласен с гениальной теорией Мэтра &lt;br /&gt;что все берестяные грамоты подделал коварный Зализняк &lt;br /&gt;конечно же только вездесущий Козлачко-оов !!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;оч удобно )))</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="16224131" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16224131#t16224131</url>
                                      <user name="Илья Юрьевич Шейкин" username="npopok" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116313394/1455246" height="100" width="100" />
                                      <date>2007-10-23 02:16:38</date>
                                      <text>Шутки шутками, но когда я Вас читал на «Самиздате», было и вправду смешно. Столько текста — и всё ради «наезда» на ДЕГа! Напоминает тот видеоролик с бомжихой, орущей матом на прохожих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заведите постоянный ЖЖ, публикуйте там свои сентенции — будет ржачно.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="16224643" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16224643#t16224643</url>
                                          <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                                          <date>2007-10-23 02:39:28</date>
                                          <text>я не застал гестбучный период &lt;br /&gt;но года 4 назад я воспринимал ДЕГа и любую критику в его адрес&lt;br /&gt;примерно также как Вы сейчас&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сегодня моя оценка его личности  ближе к мнению старичков &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вернемся к этой теме годика через 3-4 &lt;br /&gt;что то мне подсказывет что Вы еще  проделаете эволюцию  а ля _devol_&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;время покажет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16224131&amp;style=mine#t16224131</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16223619&amp;style=mine#t16223619</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16222851&amp;style=mine#t16222851</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16219011&amp;style=mine#t16219011</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16218499&amp;style=mine#t16218499</parent>
                        </comment>
                        <comment id="16219523" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16219523#t16219523</url>
                          <user name="Илья Юрьевич Шейкин" username="npopok" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116313394/1455246" height="100" width="100" />
                          <date>2007-10-23 01:20:48</date>
                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt; Дмитрий Евгеньевич Поэт а не Ученый&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не поэт, а философ, причём философ выдающийся. А с философом можно и НУЖНО спорить, ибо это само его предназначение — ставить вопросы и обращать внимание.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В истории о. Пасхи ДЕГ указал на нелепые особенности, которые действительно имеют место. Он предложил альтернативное объяснение, гораздо более осмысленное. Можно найти твёрдый источник и злобно «опровергнуть» философа. А можно увидеть в его словах полезное напоминание элементарных принципов познания: «мысли независимо, от общего к частному, начинай с простых и гладких гипотез.»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И всё же ведь неясно, что мудренее:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Масоны подделали десятки источников на разных языках с целью привлечения туристов на остров через двести лет.»&lt;br /&gt;или&lt;br /&gt;«Островитяне ошалели, принялись трудиться и тягать глыбы туда-сюда по острову, вырубили все деревья и вымерли.»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обе конструкции несколько невероятны. Но истуканы стоят, невероятные — ничего не поделаешь. А ведь гипотезу ДЕГа ещё можно подстроить под Лаперуза.</text>
                          <comments>
                            <comment id="16221315" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16221315#t16221315</url>
                              <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
                              <date>2007-10-23 01:45:42</date>
                              <text>&amp;gt;А ведь гипотезу ДЕГа ещё можно подстроить под Лаперуза&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да можно конечно только зачем?&lt;br /&gt;прошлое ваабще  можно обЪяснит бесконечным числом способов но это не нужно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Важна только предикативная сила&lt;br /&gt;а с ней у "теорий" Мэтра как раз большой напряг (&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по поводу "постановки вопросов и обращения внимания" согласен&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;например к традиционой хронологии действительно есть вопросы&lt;br /&gt;любопытно проследить как их задает Дмитрий Евгеньевич&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16219523&amp;style=mine#t16219523</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16218499&amp;style=mine#t16218499</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16213379&amp;style=mine#t16213379</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16207491&amp;style=mine#t16207491</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16205699&amp;style=mine#t16205699</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16194435&amp;style=mine#t16194435</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16194947" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16194947#t16194947</url>
      <user name="mam6a" username="mam6a" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61620264/10794813" height="100" width="86" />
      <date>2007-10-23 02:50:25</date>
      <text>попробуйте на специальных форумах поискать&lt;br /&gt;пишете цену, которую готовы потратить - посоветуют, если что то подобрали - покритикуют&lt;br /&gt;надо будет - адрес дам</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16195203" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16195203#t16195203</url>
      <user name="Временно слегка анонимизировался" username="srgvd" />
      <date>2007-10-23 02:52:57</date>
      <comments>
        <comment id="16218755" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16218755#t16218755</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-10-23 12:53:55</date>
          <text>А что консоли?</text>
          <comments>
            <comment id="16219779" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16219779#t16219779</url>
              <user name="Временно слегка анонимизировался" username="srgvd" />
              <date>2007-10-23 01:32:10</date>
              <comments>
                <comment id="16220035" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16220035#t16220035</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2007-10-23 01:34:59</date>
                  <text>Я слышал, портируют четвертую цивилизацию под игровые приставки. не пройдите мимо, кажется она будет называться Civilization 4 Revolutions</text>
                  <comments>
                    <comment id="16222339" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16222339#t16222339</url>
                      <user name="Временно слегка анонимизировался" username="srgvd" />
                      <date>2007-10-23 01:53:39</date>
                      <comments>
                        <comment id="16228227" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16228227#t16228227</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2007-10-23 04:21:42</date>
                          <text>Я немного повозился с игрой этой серии - Hearts Of Iron 2 Doomsday. Тоже недостатков много -- фиксированная дипломатия, карта, эвенты происходят по жесткому сценарию и т.п. Там даже кабинеты министров точно те же что были в историческую эпоху. Получается, это вообще иная ниша -- жестко привязанный к реальной истории варгейм. Вариантов там -- победил Гитлер в кампании 1941 или нет. А зачастую хочется чего-то пошире! Плюс точно были серьезные проблемы с балансом, например одному фанату удалось Кубой захватить США за 4 года, к 1940. Я не уверен что их поправили. Т.е., тут за деревьями потерялся лес.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В циве же "Сталин" просто обозначение набора доп. атрибутов у цивилизации, а в случае AI вдобавок обозначение определенных военных, экономических и дипломатических предпочтений той или иной нации. А свобода выбора карты и действий неограничена. Баланс выверен -- с ресурсами Кубы США не захватишь просто в принципе, никак не получится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вы по большому счету правы, действительно глубокой игры моделирующей историю государств пока нет.</text>
                          <comments>
                            <comment id="16242819" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16242819#t16242819</url>
                              <user name="Временно слегка анонимизировался" username="srgvd" />
                              <date>2007-10-25 06:34:32</date>
                              <comments>
                                <comment id="16245635" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16245635#t16245635</url>
                                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                  <date>2007-10-25 11:22:36</date>
                                  <text>Спасибо, надо будет посмотреть!</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16242819&amp;style=mine#t16242819</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16228227&amp;style=mine#t16228227</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16222339&amp;style=mine#t16222339</parent>
                        </comment>
                        <comment id="16242307" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16242307#t16242307</url>
                          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                          <date>2007-10-25 06:21:52</date>
                          <text>соглашусь, для меня тоже Альфа  - была и есть лучшая цива :). Хотя еще была замечательнейшая фэнтезийная цива - Master of magic. Иногда возникает сильнейшее желание сделать ее римейк :)), даже концепцию придумал,  расы, бонусы и т.д. Дело за малым - за программистом и художником :)))</text>
                          <comments>
                            <comment id="16242563" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16242563#t16242563</url>
                              <user name="Временно слегка анонимизировался" username="srgvd" />
                              <date>2007-10-25 06:27:05</date>
                              <comments>
                                <comment id="16245891" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16245891#t16245891</url>
                                  <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                                  <date>2007-10-26 06:29:30</date>
                                  <text>угу, я не так давно модил парадоксовские стратегии, для Crusader Kings даже выкладывал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сейчас, да, аналогичная ситуация. Чтобы делать такие вещи надо много свободного времени. Где ж его взять? Две работы, куча шабашек, семья. Поиграть то в купленные игры не успеваю :). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот интересно, если представить концепт-док какому-нить серьезному издателю вроде Акеллы или 1С, может ли случиться такое чудо, что они профинансируют разработку этой игры?</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16242563&amp;style=mine#t16242563</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16242307&amp;style=mine#t16242307</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16222339&amp;style=mine#t16222339</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16220035&amp;style=mine#t16220035</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16219779&amp;style=mine#t16219779</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16218755&amp;style=mine#t16218755</parent>
            </comment>
            <comment id="16224899" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16224899#t16224899</url>
              <user name="flufnet" username="flufnet" />
              <date>2007-10-23 02:46:22</date>
              <text>Консоли удобнее, на них можно дольше играть самые новые игры. Самые продвинутые консоли сейчас PS3 и XBOX 360. Эти надолго должны хватить, и они дешевле компьютера. BioShock играют на XBOX 360  &lt;a href='http://www.amazon.com/2K-Games-BioShock/dp/B000MKA60W' rel='nofollow'&gt;http://www.amazon.com/2K-Games-BioS&lt;wbr /&gt;hock/dp/B000MKA60W&lt;/a&gt;   Но PC версии удобнее если игры не покупать, а сгружать с Интернета. Так мне объяснил самый продвинутый видеогеймер из мне известных.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16218755&amp;style=mine#t16218755</parent>
            </comment>
            <comment id="16236931" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16236931#t16236931</url>
              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
              <date>2007-10-24 05:35:44</date>
              <text>вот цитата с oper.ru&lt;br /&gt;"Gears of War - игра, ради которой смело можно брать X-Box 360."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://oper.ru/news/read.php?t=1051602442' rel='nofollow'&gt;http://oper.ru/news/read.php?t=10516024&lt;wbr /&gt;42&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;есть еще знаменитая Halo.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16218755&amp;style=mine#t16218755</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16195203&amp;style=mine#t16195203</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16195459" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16195459#t16195459</url>
      <user name="core2duo" username="core2duo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
      <date>2007-10-23 03:07:09</date>
      <text>На сайте MaximumPC (&lt;a href='http://www.maximumpc.com/forums/viewtopic.php?t=23907' rel='nofollow'&gt;http://www.maximumpc.com/forums/viewto&lt;wbr /&gt;pic.php?t=23907&lt;/a&gt;) приведён примерный список компонентов, на которые можно ориентироваться при покупке хорошей машины:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;HIGH END POWERHOUSE&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;EVGA 122-CK-NF68-A1 nForce 680i SLI ($220) &lt;br /&gt;Intel Core 2 Duo E6600 ($223) &lt;br /&gt;2GB (2x1GB) Crucial Ballistix DDR2-1066 ($165) &lt;br /&gt;Seagate Barracuda 750GB/16MB SATA ($215) &lt;br /&gt;Lite-On 20X DVD Burner w/ Lightscribe x2 ($80) &lt;br /&gt;EVGA 8800GTX ($523) &lt;br /&gt;Thermaltake Armor VA8003BWS w/ 25cm Side Fan ($189) &lt;br /&gt;Silverstone Decathlon 750w Modular ($189) &lt;br /&gt;Windows Vista Home Premium DVD OEM ($112) &lt;br /&gt;&lt;b&gt;TOTAL = $1,916 shipped&lt;/b&gt; (If needed, add speakers, monitor, keyboard, and mouse of choice) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ENTHUSIAST DREAM MACHINE&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;Asus Striker Extreme 680i SLI ($308) &lt;br /&gt;Intel Core 2 Extreme QX6700 Quad Core ($968) &lt;br /&gt;2GB (2x1GB) OCZ Reaper DDR2-1150 ($225) &lt;br /&gt;Western Digital Raptor X 150GB/16MB ($211) &lt;br /&gt;Hitachi 1TB/32MB SATA ($380) &lt;br /&gt;Creative X-Fi Elite Soundcard ($269) &lt;br /&gt;Plextor 18X DVD Burner ($75) &lt;br /&gt;Lite-On 20X DVD Burner w/ Lightscribe ($40) &lt;br /&gt;XFX XXX 8800GTX 675MHz/2300MHz x2 ($756 x 2 = $1,512) &lt;br /&gt;Silverstone TJ09-B ($300) &lt;br /&gt;Silverstone OP1000 1000W ($350) &lt;br /&gt;Windows Vista Ultimate DVD OEM ($190) &lt;br /&gt;&lt;b&gt;TOTAL = $4,828 shipped&lt;/b&gt; (If needed, add speakers, monitor, keyboard, and mouse of choice)</text>
      <comments>
        <comment id="16217219" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16217219#t16217219</url>
          <user name="minamoto_ru" username="minamoto_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48364638/10557524" height="50" width="50" />
          <date>2007-10-23 11:53:26</date>
          <text>Ога, собрали самые дорогие комплектующие и пытаются кому-то продать :) Не очень представляю, для каких таких целей может понадобиться кулер за 200 в достаточно средней машине. Вообще заоблачные цены :) Приличную машину для 80-90% современных игр не на максимальных характеристиках можно собрать за 1000$ - 1500$ вместе с монитором.</text>
          <comments>
            <comment id="16219267" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16219267#t16219267</url>
              <user name="core2duo" username="core2duo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
              <date>2007-10-23 01:17:25</date>
              <text>Согласен. Я и советую обратить внимание на параметры комплектующих, а не на конкретные брэнд-неймы. Можно найти аналоги, которые будут стоить существенно дешевле.</text>
              <comments>
                <comment id="16226179" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16226179#t16226179</url>
                  <user name="RED" username="__red_dnf__" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45639279/2036788" height="100" width="100" />
                  <date>2007-10-23 03:29:10</date>
                  <text>насчёт параметров тоже...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по последнему варианту можно за сумму в четверть меньше собрать рабочую станцию на двух 4ядерных оптеронах. Знаете что она сделает с этой машиной?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16219267&amp;style=mine#t16219267</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16217219&amp;style=mine#t16217219</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16195459&amp;style=mine#t16195459</parent>
        </comment>
        <comment id="16244611" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16244611#t16244611</url>
          <user name="Людвиг Франкенштейн" username="mabila666" />
          <date>2007-10-25 05:01:50</date>
          <comments>
            <comment id="16245379" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16245379#t16245379</url>
              <user name="core2duo" username="core2duo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
              <date>2007-10-25 09:33:38</date>
              <text>Serial Advanced Technology Attachment (SATA) или Serial-Attached SCSI (SAS) -- уже обсуждалось на десятках форумов. Привожу типичное мнение:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;The problem from the point of view of many of us here in this forum - enthusiasts building kick-ass desktops and wanting the very best - is that tempting though SCSI may be, the cache management algorithms in enterprise hardware is clearly oriented toward server duty. Now that the SATA interface has caught up to SCSI speeds and SATA hardware manufacturers are offering more competitive platter speeds and seek rates, big caches and more clever cache management, it's no longer a good assumption that SCSI hard drives with their blazing platter speeds, superior sustained transfer rates and smashing seek times will always be the better performers.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16244611&amp;style=mine#t16244611</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16195459&amp;style=mine#t16195459</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16195715" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16195715#t16195715</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2007-10-23 03:43:28</date>
      <text>Всё зависит от того, в какие именно игрушки вы играете. Если в самые - самые последние 3D Shooters, да ещё и по сети в многопользовательском режиме - несомненно, нужен десктоп с дорогой видеокартой. Если в 3D Shooters хотя бы годовалой давности - это утверждение уже не так очевидно. Если вы хотите использовать компьютер как High Definition телевизор, тогда вам нужен Full HD 1080p монитор и соответствующая видеокарта с DVI и HDMI выходами и поддержкой HD форматов (не обязательно самая дорогая или самая крутая в 3D). А во всех остальных случаях, в 99.9% вас устроит любой новый компьютер - его вычислительная мощность будет более чем достаточна для всего остального. Я бы больше внимания уделял бы надёжности, чем скорости. Скоростные детали сильно греются и быстро выходят из строя. Очень важна эргономика - качественный LCD монитор, который не портит глаза, удобная мышь, клавиатура и пульт дистанционного управления. Тут совет один - перед покупкой пробовать и как можно дольше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лично я чем дальше, тем больше склоняюсь к мысли, что наиболее правильный компьютер сегодня (если, конечно, вы не ставите перед ним две упомянутые выше задачи) - это даже не десктоп, а ноутбук. Его основные недостатки очевидны - плохая эргономика - маленький экран с плохой матрицей, неудобная клавиатура, тем, что вместо мыши, вообще тяжело пользоватся, особенно с непривычки. Но они окупаются стократно возможностью его брать с собой, когда надо. Быстродействия  у него вполне хватает, а обьём жеского диска, если надо, можно добавить покупкой внешнего диска (а скоро и внешней flash карточки за разумные деньги будет вполне достаточно для всего, кроме HD фильмов). К тому же к ноутбуку можно купить хотя бы внешную мышь и тем самым эргономику существенно уличшить, а стоит она не дорого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть хороший сайт:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.ixbt.com/' rel='nofollow'&gt;http://www.ixbt.com/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Новый компьютер</subject>
      <comments>
        <comment id="16248963" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16248963#t16248963</url>
          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
          <date>2007-10-27 01:33:46</date>
          <text>Забыл сказать. Экономить на мегагерцах при условии идентичности всего остального можно и нужно, поскольку разница в цене гораздо больше разницы в производительности, к тому же, по сравнению с "самыми-самыми" компонентами повышается надёжность, существенно уменьшается тепловыделение (а, следовательно, и шумность вентиляторов), уменьшается потребление электроэнергии, хотя для Москвы это, наверное, пока не актуально. Но ни в коем случае нельзя экономить, покупая искусственно урезанные компоненты или морально устаревшие компоненты предыдущего поколения (или готовый компьютер с таковыми), типа Селеронов, Семптронов, видеокарт с урезанной шириной шины памяти или урезанным числом конвееров. Кроме мегагерцев, всё остальное должно быть "самое-самое", последнего поколения, например, если вы решите покупать компьютер на платформе с интелловским процессором, то только со вторым поколением Core (называется "Core 2", а Solo, Duo или Quadro и какой частоты - сами решайте, исходя из ваших задач, но максимально доступная частота как правило не стоит тех денег, которые за неё просят).</text>
          <subject>Re: Новый компьютер</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16195715&amp;style=mine#t16195715</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16195971" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16195971#t16195971</url>
      <user name="sir_uinston" username="uinston" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65995778/13793430" height="100" width="75" />
      <date>2007-10-23 03:44:22</date>
      <text>Свои собственые бабки тратить такому мэтру как Вы глупо. &lt;br /&gt;Предлагаю следующие варианты: &lt;br /&gt;1. Накатать письмо Английской королеве и Папе римскому. (мол, подайте христа ради!) Лично я с удовольствием подпишусь.&lt;br /&gt;2. Вы там у каких-то гомиков почту вскрыли. Вы им гарантию ,неразглашение интимных тайн, а они вам навороченый комп.&lt;br /&gt;3. Отозвать пожертвование на похороны усопшего поэта и купить себе хороший комп.</text>
      <comments>
        <comment id="16200323" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16200323#t16200323</url>
          <user name="aiyahuaska" username="aiyahuasska" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120905879/11421397" height="17" width="100" />
          <date>2007-10-23 06:28:46</date>
          <text>И ведь находятся же такие мудаки, которым удовольствие доставляет у пожилого человека в каментах гадить!!!</text>
          <comments>
            <comment id="16217731" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16217731#t16217731</url>
              <user name="ol0_0lo" username="ol0_0lo" />
              <date>2007-10-23 12:02:41</date>
              <text>&lt;br /&gt;Вам не приходит в голову что называть здорового дееспособного 47-летнего мужчину "пожилым человеком"&lt;br /&gt;это такое изощренно оскорбление ?</text>
              <subject>глумитесь ?</subject>
              <comments>
                <comment id="16222083" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16222083#t16222083</url>
                  <user name="aiyahuaska" username="aiyahuasska" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120905879/11421397" height="17" width="100" />
                  <date>2007-10-23 01:51:04</date>
                  <text>не приходило и не глумлюсь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: глумитесь ?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16217731&amp;style=mine#t16217731</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16200323&amp;style=mine#t16200323</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16195971&amp;style=mine#t16195971</parent>
        </comment>
        <comment id="16201859" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16201859#t16201859</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-10-23 06:55:56</date>
          <text>Редакция и комп мне купит, и монумент Пригову спроворит за свой счёт, и в виде ездовых собак будет транспортировать народ хучь в Англию, хучь в Гренландию. Потому как пигмеи решили заниматься мастенабиванием в мире, где их роль - чётко и быстро исполнять приказы высших существ. В литературном отношении "Русская жизнь" это на 95% Галковский, на 4% Быков, и на 1% всё остальное. А 5% 95% "уволило". Потому как 95% взяли "из жалости". Я действительно совершенно не владею словом и не играю никакой роли в литературном процессе. Так что очень легко было лишить меня репутации и объявить бойкот. В свою очередь все действия Галковского автоматически являлись бы шпектаклем городского сумасшедшего, что добавляло бы ситуации дополнительную пикантность. Это по мнению полоумных провинциалов их РЖ. Я же считаю, что мои литературные способности таковы, что я реально могу съагитировать народ на что угодно. Хоть на письмо королеве, хоть на напяливание белого халата. А уж подписать Кузьминского-Ольшанского на тачку... Да ОДНИМ ПРЕДЛОЖЕНИЕМ.   </text>
          <comments>
            <comment id="16202371" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16202371#t16202371</url>
              <user name="ipv_6" username="ipv_6" />
              <date>2007-10-23 07:06:27</date>
              <text>&lt;br /&gt;все духаритесь Дмитрий Евгеньевич&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;письмо к английской королеве подписало 270 чел из 2700 ваших френдов &lt;br /&gt; =&amp;gt; для 90% ваших читателей вы просто забавный клоун &lt;br /&gt;оторвать попу от дивана и под дождичком прогулятся к посольству отважилось 15 чел&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;если завтра Рыкову надоест вас подкамливать - окажитесь на панеле &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;такова реальность (&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="16203651" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16203651#t16203651</url>
                  <user name="aiyahuaska" username="aiyahuasska" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120905879/11421397" height="17" width="100" />
                  <date>2007-10-23 07:27:08</date>
                  <text>люди ленивы по приде своей из 2700 чел 10% активных эт нормально если учитывать, что даже на выборы явка куда, по сути, обязательна ходит отнюдь не 100% населения страны. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16202371&amp;style=mine#t16202371</parent>
                </comment>
                <comment id="16204931" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16204931#t16204931</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-10-23 07:46:35</date>
                  <text>Это одна из моих излюбленных тем. В клубе RL я её развиваю часами:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Кто, собственно говоря, здесь собрался? Лузеры, профессинальные неудачники, вышедшие в тираж шуты, коммунальные идиоты, физические уроды. Японцы говорят: "Кто не был на Фудзи, тот дурак. Кто был на Фудзи два раза - тоже дурак", В наш клуб надо ходить один раз - посмотреть на дураков. А теперь - лото.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди играют в лото, какой-то счастливчик выигрывает сто рублей, все с завистью на него смотрят. Потом с чувством, что им опять наплевали в душу, расходятся по щелям. Плакать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это это самое страшное. На выходе из "Кекса" их ожидает городской сумасшедший: в грязном белом халате с оторванными пуговицами. На рукаве им намалёван жалтый квадрат - как у взрослых. Держась на почтительном отдалении,  безумец на четвереньках бесшумными прыжками сопровождает группу лохов до метро. Иногда безумец воет, хохочет, жалобно скулит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что бывает по всякому. Для кое-кого и RL - светское общество, предмет безумных вожделений. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вас же я баню - за эпилептоидное использования чужого ника и имени.    </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16202371&amp;style=mine#t16202371</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16201859&amp;style=mine#t16201859</parent>
            </comment>
            <comment id="16203907" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16203907#t16203907</url>
              <user name="alien_lv" username="alien_lv" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67189847/14029184" height="100" width="100" />
              <date>2007-10-23 07:28:12</date>
              <text>Дима-Четыре-Процента? Похоже, родилась кличка. Только цифра великовата. Максимум — полтора.</text>
              <subject>Многовато</subject>
              <comments>
                <comment id="16210307" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16210307#t16210307</url>
                  <user name="Котэ" username="everlasting_cat" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125108694/5790867" height="100" width="100" />
                  <date>2007-10-23 09:46:34</date>
                  <text>Не, по его э-э-э-э... литературному весу - в самый раз :)</text>
                  <subject>Re: Многовато</subject>
                  <comments>
                    <comment id="16238211" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16238211#t16238211</url>
                      <user name="alien_lv" username="alien_lv" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67131327/14029184" height="100" width="100" />
                      <date>2007-10-24 08:37:33</date>
                      <text>Сколько это в килограммах? Или его лучше на унции мерять?</text>
                      <subject>Re: Многовато</subject>
                      <comments>
                        <comment id="16238467" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16238467#t16238467</url>
                          <user name="Котэ" username="everlasting_cat" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125108694/5790867" height="100" width="100" />
                          <date>2007-10-24 08:46:33</date>
                          <text>Много унций получиццо :(</text>
                          <subject>Re: Многовато</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16238211&amp;style=mine#t16238211</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16210307&amp;style=mine#t16210307</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16203907&amp;style=mine#t16203907</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16201859&amp;style=mine#t16201859</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16195971&amp;style=mine#t16195971</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16196227" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16196227#t16196227</url>
      <user name="slavva" username="slavva" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/36075937/8484210" height="100" width="100" />
      <date>2007-10-23 04:11:05</date>
      <text>Вы видимо имели в виду 8800GTS, а не 8800GT&lt;br /&gt;8800GT еще не вышел, да и не существует GT с 320МБ, у него шина 256bit&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому - 8800GTS / 320МБ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"последняя" материнская плата - что-нибудь на Intel P35 за ~$150, дороже не надо, если не собиратесь заниматься экстремальным разгоном.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Память - 2*1024Mb PC2-6400, больше 2GB не нужно, обычная 32-bit Windows XP / Vista просто не сможет эффективно ее использовать, дорогую и быструю (&amp;gt;$80 за 1GB) не покупайте, она хоть и быстрее, но на общюю производительность влияет не сильно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Винчестер - рекомендую 500GB, они стоят $120-130, производитель не сильно важен, главное сейчас в винчестере - гарантия не менее 3-х лет, это самая часто ломающаяся (со временем) часть компьютера. Конечно, если будете покупать компьютер в сборе, гарантия будет общая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Процессор - да, Intel Core Duo что-нибудь в райное $200. Лучше, если кулер будет отдельно купленный, а не штатный. Тише и лучше. Опять же, если будете брать в сборе, это нужно обговорить. &lt;br /&gt;Ну и разогнать процессор, конечно )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;БП - лучше с запасом, не менее 500W.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а все остальное по вкусу, корпус, мышт, клавиатуру...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16196483" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16196483#t16196483</url>
      <user name="slavva" username="slavva" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/36075937/8484210" height="100" width="100" />
      <date>2007-10-23 04:12:15</date>
      <text>Предыдуший пост как ответ polart задумывался</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16196739" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16196739#t16196739</url>
      <user name="acrolect" username="acrolect" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
      <date>2007-10-23 04:23:10</date>
      <text>&lt;a href="http://forum.fullrest.ru/index.php?s=7d3b6575a6edc9159a0c3079b738005c&amp;amp;showforum=63" rel="nofollow"&gt;Кузница: Железо и софт&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16196995" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16196995#t16196995</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2007-10-23 04:39:35</date>
      <text>Многое зависит от того, сколько готовы потратить. Плюс оставляете ли что-то от старого - монитор, винчестер и т.д.?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16197251" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16197251#t16197251</url>
      <user name="развлечения неадекватного заМКАДыша" username="otjigalschik4r" />
      <date>2007-10-23 04:50:33</date>
      <text>В ТЗ отсутсвуют следующие требования,&lt;br /&gt;без которых нельзя точно сказать:&lt;br /&gt;1.Бюджет&lt;br /&gt;2.Наличие ограничений&lt;br /&gt; а.Габариты корпуса.&lt;br /&gt; б.Уровень шума&lt;br /&gt; в.Разгон комплектующих&lt;br /&gt;3.Покупка сист.блока в сборе,или самосбор.&lt;br /&gt;4.Возможность дальнейшего самостоятельного апгрейда.&lt;br /&gt;5.Применяемые приложения,помимо игр.&lt;br /&gt;6.Особые требования</text>
      <comments>
        <comment id="16198275" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16198275#t16198275</url>
          <user name="Владимир" username="vladt" />
          <date>2007-10-23 05:51:35</date>
          <comments>
            <comment id="16199555" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16199555#t16199555</url>
              <user name="развлечения неадекватного заМКАДыша" username="otjigalschik4r" />
              <date>2007-10-23 06:13:49</date>
              <text>Покупаю компьютеры знакомым.И сколько выдвигают требований ,и каких,&lt;br /&gt;знаю не по слухам.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16198275&amp;style=mine#t16198275</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16197251&amp;style=mine#t16197251</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16197507" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16197507#t16197507</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2007-10-23 04:51:48</date>
      <text>Рекомендую брать брендированный "Dell". Тысяч за 17-20 можно отличный взять. Своим знакомым купил такой. А больше тратить и не стоит, по-моему. Хотя если для расчета шахматных позиций, например, брать - то тут надо самый мощный и оперативки побольше...</text>
      <comments>
        <comment id="16200067" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16200067#t16200067</url>
          <user name="flufnet" username="flufnet" />
          <date>2007-10-23 06:24:40</date>
          <text>У меня "Dell", хотя в России возможно есть и более выгодные варианты. Для игр лучше карточка NVIDIA.</text>
          <subject>Присоединясь</subject>
          <comments>
            <comment id="16201603" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16201603#t16201603</url>
              <user name="alien_lv" username="alien_lv" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67118272/14029184" height="100" width="100" />
              <date>2007-10-23 06:55:40</date>
              <text>Бренды - вещь для богатых белоручек. Все свои РС (кроме самой первой двухсотки) собирал и апгрейдил сам.&lt;br /&gt;Свою позицию никому не навязываю. Но, с учетом стремительного морального устаревания hardware, лучше иметь РС, который легко при желании проапгрейдить как угодно.</text>
              <subject>Отсоединяюсь</subject>
              <comments>
                <comment id="16203139" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16203139#t16203139</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-10-23 07:10:59</date>
                  <text>Думаю, года до 2002 так и было. Сейчас, кажется, есть хорошие качественные конфигурации. При покупи по частям выигрыш по деньгам небольшой, а нервотрёпки много. Думаю, это путь только для профи, которым интересно копаться в железе.</text>
                  <subject>Re: Отсоединяюсь</subject>
                  <comments>
                    <comment id="16203395" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16203395#t16203395</url>
                      <user name="flufnet" username="flufnet" />
                      <date>2007-10-23 07:20:23</date>
                      <text>Автомобиль тоже можно научиться собирать самому из запчастей, но мало кто это делает.</text>
                      <subject>Exactly</subject>
                      <comments>
                        <comment id="16204163" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16204163#t16204163</url>
                          <user name="aiyahuaska" username="aiyahuasska" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120905879/11421397" height="17" width="100" />
                          <date>2007-10-23 07:34:44</date>
                          <text>аналогия с автомобилями это бред! как не крути, но собрать автомобиль из деталей разных производителей, я думаю, не удастся никак...=)</text>
                          <subject>Re: Exactly</subject>
                          <comments>
                            <comment id="16204675" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16204675#t16204675</url>
                              <user name="flufnet" username="flufnet" />
                              <date>2007-10-23 07:45:09</date>
                              <text>Вы недостаточно хорошо знакомы со сборкой автомобилей. Аналогия мне только сейчас понравилась - компьютер как автомобиль. Наверное пришла в голову из-за ассоциации Маяковский-Галковский.</text>
                              <subject>Re: Exactly</subject>
                              <comments>
                                <comment id="16205443" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16205443#t16205443</url>
                                  <user name="aiyahuaska" username="aiyahuasska" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120905879/11421397" height="17" width="100" />
                                  <date>2007-10-23 08:02:10</date>
                                  <text>может не знаком, да! но я, зато, знаком со сборкой PC  и заявляю вам, что аналогия не корректная т.к. я уверен нельзя собрать автомобиль TAYOTA с коробкой передач от BMW ходовой от Aston Martin, колесами от Hummer ну и так далее, комп же, как правило, собирается как раз из деталей разных пр, я ваапсче кроме iMAC не слышал больше о таких PC, которые бы полностью одной компанией производились.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;З.Ы.: между прочим и у iMAC  процы интел делает так, что..  </text>
                                  <subject>Re: Exactly</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16204675&amp;style=mine#t16204675</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16204163&amp;style=mine#t16204163</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16203395&amp;style=mine#t16203395</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16203139&amp;style=mine#t16203139</parent>
                    </comment>
                    <comment id="16210051" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16210051#t16210051</url>
                      <user name="b_graf" username="b_graf" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
                      <date>2007-10-23 09:41:46</date>
                      <text>как правило в устаревшей конфигурации до нас доезжает. Т.е. нижняя часть мейнстрима небрендового за те же деньги. Это всегда так было (у самого Делл был 11 лет - там шина была VESA, когда уже PCI стала появляться). Во всяком случае, когда последний раз был в магазине (с полгода назад), обратил внимание, что у Хьюлеттов сейчас так (предпоследнее поколение у ряда комплектующих, не всех, конечно).</text>
                      <subject>брендовые</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16203139&amp;style=mine#t16203139</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16201603&amp;style=mine#t16201603</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16200067&amp;style=mine#t16200067</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16197507&amp;style=mine#t16197507</parent>
        </comment>
        <comment id="16239235" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16239235#t16239235</url>
          <user name="emel4" username="emel4" />
          <date>2007-10-24 09:19:06</date>
          <text>dell традиционно тщательно подходят к подбору комплектующих и оптимизации конфигурации. можно и самому собрать что-то похожее, но времени на настройку уйдет много, и не ислючен облом в виде неустранимого конфликта комплектующих. и цены у них теперь гуманные, не то что 15 лет назад..</text>
          <subject>dell рулит!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16197507&amp;style=mine#t16197507</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16197763" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16197763#t16197763</url>
      <user name="rus" username="syelo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
      <date>2007-10-23 05:27:24</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич - "игрушечный" гурман, и новый компьютер должен как минимум позволить играть во все современные "хиты" типа Bioshock &lt;a href='http://games.1c.ru/bioshock/?type=syst' rel='nofollow'&gt;http://games.1c.ru/bioshock/?type=syst&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt; без тормозов и на максимальных настройках качества.</text>
      <comments>
        <comment id="16198531" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16198531#t16198531</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2007-10-23 06:00:08</date>
          <text>Depo Ego 8711: &lt;a href='http://www.depo.ru/H/8711/697/model.aspx' rel='nofollow'&gt;http://www.depo.ru/H/8711/697/model.asp&lt;wbr /&gt;x&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;Только нужно процессор на 2.4 Ghz сменить (+56 уе) и получится 33 891 руб. &lt;br /&gt;Плюс монитор по вкусу, от 19 дюймов LCD естественно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё вариант: для игрушек посоветую купить игровую приставку Xbox 360 (12 тыс. руб.), а комп оставить в качестве пишущей машинки.</text>
          <subject>Посоветую готовую систему Depo Ego</subject>
          <comments>
            <comment id="16199811" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16199811#t16199811</url>
              <user name="core2duo" username="core2duo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
              <date>2007-10-23 06:22:06</date>
              <text>&lt;i&gt;Посоветую готовую систему Depo Ego&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вид у него какой-то очень скромный. Мне кажется, ДЕГу как геймеру нужно что-то типа вот этого:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://i23.tinypic.com/68bvio.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шутка.</text>
              <subject>Re: Посоветую готовую систему Depo Ego</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16198531&amp;style=mine#t16198531</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16197763&amp;style=mine#t16197763</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16198787" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16198787#t16198787</url>
      <user name="ipv_6" username="ipv_6" />
      <date>2007-10-23 06:05:58</date>
      <text>ужос!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Великий Философ лишенный Ольшанским средств к существованию &lt;br /&gt;для покупки ИГРОВОГО суперкомпа&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вынужден отрывать у больной матери деньги необходимые для лечения&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/105355.html" rel="nofollow"&gt; Оплата моего труда меня вполне устраивала, и из-за личных обстоятельств (тяжёлая болезнь матери) была насущно необходима. &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а в это время &lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.nashe.ru/core/utils/blob.php?blobid=2418" alt="" height="245" width="400"&gt;&lt;br&gt;&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;Это загородное великолепие как-то совсем не вяжется с идеей о том, что писатель обязательно должен быть неустроен, чтобы писать хорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да ерунда это все на самом деле. Толстой или Тургенев не были неустроенными писателями.И даже Достоевский, несмотря на то что писал «с колес», постоянно гнал романы, чтобы выжить, — не был все равно. Вся эта концепция «быть угнетенным, чтобы писать» — ее же шестидесятники придумали. И что же, сейчас их все равно никто не помнит и не читает.И не потому, что жизнь комфортная стала. А потому, что для того, чтобы создать что-то новаторское, вовсе не обязательно биться лбом об тюремную стену или умирать от туберкулеза. Надо, прежде всего, уметь сосредоточиться. И открыть что-то новое в самой литературе. Если это удается, если литература ломает какие-то каноны, что-то добавляет к уже написанному, тогда ее будут читать, а быт тут совершенно ни при чем....&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.nashe.ru/TimeOut/2743/' rel='nofollow'&gt;http://www.nashe.ru/TimeOut/2743/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="16200579" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16200579#t16200579</url>
          <user name="aiyahuaska" username="aiyahuasska" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120905879/11421397" height="17" width="100" />
          <date>2007-10-23 06:33:08</date>
          <text>вы Дмитрия Евгеньевича жизни учить собрались?</text>
          <subject>ну и хули?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16198787&amp;style=mine#t16198787</parent>
        </comment>
        <comment id="16202115" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16202115#t16202115</url>
          <user name="alien_lv" username="alien_lv" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67131327/14029184" height="100" width="100" />
          <date>2007-10-23 06:59:44</date>
          <text>А чтобы писатель стал классиком, его надо убить на дуэли. На худой конец дать лагерный срок. Есть и другие способы, но они не так эффективны.</text>
          <subject>ерунда</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16198787&amp;style=mine#t16198787</parent>
        </comment>
        <comment id="16207747" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16207747#t16207747</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2007-10-23 09:27:52</date>
          <text>Толстой или Тургенев были устроенными помещегами. А профессиональными пейсаделеми (=жившими на гонорары) были Достоёвский и Пушкинд.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16198787&amp;style=mine#t16198787</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16199043" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16199043#t16199043</url>
      <user name="Илья" username="workaway" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113750341/9627677" height="94" width="100" />
      <date>2007-10-23 06:09:52</date>
      <text>Для игрушек - оперативка и видеокарта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Процессор можно не самый навороченный. Оптимальное соотношение по цене/производительности что-то вроде:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;C2D E64xx / 2Gb / GF 8600 либо 8800 / S-ATA II HDD&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;остальное не важно.&lt;br /&gt;Если есть возможность, лучше переплатить за бренд 10-15%, и взять например Fujitsu Siemens ESPRIMO (Германия) с 3-х летней гарантией. По статистике - надежнее чем DELL и HP. Про IBM/Lenovo у меня статистики нет. И стоит приобрести хороший сетевой фильтр (Pilot Pro к примеру).</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16200835" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16200835#t16200835</url>
      <user name="woronin" username="woronin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38121841/8896112" height="100" width="99" />
      <date>2007-10-23 06:36:21</date>
      <text>А мы только что жене iMac 20' купили, на линейку 2006 года у них распродажа. Так толпы гостей собираются, языками цокают. Правда, как для игр, не знаю. Но он вообще по определению не виснет.</text>
      <comments>
        <comment id="16201091" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16201091#t16201091</url>
          <user name="aiyahuaska" username="aiyahuasska" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120905879/11421397" height="17" width="100" />
          <date>2007-10-23 06:40:33</date>
          <text>игры на нем катят только под iMAC написанные, а таких оч мало пока что......</text>
          <subject>штука клёвая, но к сожалению не подойдет</subject>
          <comments>
            <comment id="16202627" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16202627#t16202627</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2007-10-23 07:07:16</date>
              <text>Это "пока что" длится 20 лет. "Пока что одноклеточным организмам на Земле не удалось создать разумную субстанцию".</text>
              <subject>Re: штука клёвая, но к сожалению не подойдет</subject>
              <comments>
                <comment id="16204419" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16204419#t16204419</url>
                  <user name="aiyahuaska" username="aiyahuasska" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120905879/11421397" height="17" width="100" />
                  <date>2007-10-23 07:43:06</date>
                  <text>да согласен, но они стараются! есть уже эмуляторы Windows для iMac и якобы они даже почти корректно работают, вроде, но.... </text>
                  <subject>Re: штука клёвая, но к сожалению не подойдет</subject>
                  <comments>
                    <comment id="16208003" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16208003#t16208003</url>
                      <user name="flammar" username="flammar" />
                      <date>2007-10-23 09:29:37</date>
                      <text>Дечше заниматься петтингом в рукавицах, чем "контриться" в эмуляторе...</text>
                      <subject>Re: штука клёвая, но к сожалению не подойдет</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16204419&amp;style=mine#t16204419</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16202627&amp;style=mine#t16202627</parent>
                </comment>
                <comment id="16214403" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16214403#t16214403</url>
                  <user name="Павел" username="reeders" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                  <date>2007-10-23 11:09:21</date>
                  <text>вообщето на МАК, который на интеле, можно поставить второй системой XP&lt;br /&gt;:)&lt;br /&gt;и тогда внешний вид будет соответствовать начинке.  :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще - за те же деньги лучше взять ноут.  Полный фарш. C2D рейтинг 7300, 2 гига оперативки мощный акселератор 8600  блютус вайфай.   итп.   тыщ 36 можно найти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;хотя стационарник в той же конфиг.  обойдётся тысяч в 20 наверное&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: штука клёвая, но к сожалению не подойдет</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16202627&amp;style=mine#t16202627</parent>
                </comment>
                <comment id="16223107" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16223107#t16223107</url>
                  <user name="A.I." username="russinform" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                  <date>2007-10-23 01:57:28</date>
                  <text>Маки сейчас не намного дороже РС. На последние Маки с двухядерным интелевским процессором Вы сможете одновременно установить и виндоуз, и пользоваться при этом родной маковской операционной системой. Есть даже опция Share.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Один мой знакомый программист, купив Мак и до этого 15 лет просидев за РС, сказал, что разница как между кадиллаком и запорожцем. Я его прекрасно понимаю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Попробуйте Мак, если пойдут на нём в виндоусе нужные Вам игрушки, то лучшего и столь надёжного и красивого компьютера Вы более не найдёте. Популярность Мака в последнее время растёт бешено и заслуженно.</text>
                  <subject>Re: штука клёвая, но к сожалению не подойдет</subject>
                  <comments>
                    <comment id="16223875" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16223875#t16223875</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2007-10-23 02:07:14</date>
                      <text>Пресс-аташе во время вручения письме королеве тоже сказал, что у него Мак. Только почему-то все макисты говорят это извиняющимся тоном.</text>
                      <subject>Re: штука клёвая, но к сожалению не подойдет</subject>
                      <comments>
                        <comment id="16226435" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16226435#t16226435</url>
                          <user name="A.I." username="russinform" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                          <date>2007-10-23 03:34:18</date>
                          <text>Он интеллигентный западный человек. Интеллигенты в кадиллаках всегда будут извиняться перед теми, кто в запорожцах. </text>
                          <subject>Re: штука клёвая, но к сожалению не подойдет</subject>
                          <comments>
                            <comment id="16229763" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16229763#t16229763</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2007-10-23 06:49:04</date>
                              <text>Интеллигент это небогатый человек, не очень опрятный и как правило некрасивый. "В кадиллаках" разъезжают бизнесмены, звёзды, аристократы.</text>
                              <subject>Re: штука клёвая, но к сожалению не подойдет</subject>
                              <comments>
                                <comment id="16235907" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16235907#t16235907</url>
                                  <user name="A.I." username="russinform" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                                  <date>2007-10-24 01:29:03</date>
                                  <text>Для бизнесменов, звёзд и аристократов Мак - это само собою. Остальное просто некруто и не по рангу. Я думал, что интеллигентность - это качество, свойственное и аристократу, и звезде, и коммерсанту. Есть представители интеллигентные, есть быдловатые, есть никакие. Если игрушки на виндоус пойдут - купите Мак. Или как-то попробуйте. Вдруг это именно то, что Вам нужно?</text>
                                  <subject>Re: штука клёвая, но к сожалению не подойдет</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="16237443" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16237443#t16237443</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2007-10-24 06:27:39</date>
                                      <text>Современный представитель среднего класса внешне ведёт аристократический образ жизни: у него есть дом, выезд, капитал, социальная защищённость. Но стал ли он аристократом в смысле классовом? Точно также современный капиталист имеет диплом бакалавра, увлекается симфонической музыкой и пишет статьи по исусствоведению или ихтиологии. Но стал ли он представителем класса интеллетуалов? </text>
                                      <subject>Re: штука клёвая, но к сожалению не подойдет</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="16243843" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16243843#t16243843</url>
                                          <user name="A.I." username="russinform" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                                          <date>2007-10-25 01:06:24</date>
                                          <text>В общем, не хотите Apple покупать.. :)</text>
                                          <subject>Re: штука клёвая, но к сожалению не подойдет</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16237443&amp;style=mine#t16237443</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16235907&amp;style=mine#t16235907</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16229763&amp;style=mine#t16229763</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16226435&amp;style=mine#t16226435</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16223875&amp;style=mine#t16223875</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16223107&amp;style=mine#t16223107</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16202627&amp;style=mine#t16202627</parent>
                </comment>
                <comment id="16226691" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16226691#t16226691</url>
                  <user name="RED" username="__red_dnf__" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45639279/2036788" height="100" width="100" />
                  <date>2007-10-23 03:34:21</date>
                  <text>а вы не расстраивайтесь. На современные маки отлично ставятся редмондовские оси, там внутри процы интеловские. Полюбопытствуйте на эту тему если не лень будет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но всё же не посоветую, то же самое по сути за чуть большие деньги, ну плюс хороший дизайн</text>
                  <subject>Re: штука клёвая, но к сожалению не подойдет</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16202627&amp;style=mine#t16202627</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16201091&amp;style=mine#t16201091</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16200835&amp;style=mine#t16200835</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16201347" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16201347#t16201347</url>
      <user name="svetazi" username="svetazi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62894566/13169071" height="100" width="76" />
      <date>2007-10-23 06:40:34</date>
      <text>В компах совершенно не разбираюсь, но посоветовать хочу - погода для Москвы прекрасная (тепло и сухо), давайте чаще встречаться и гулять на воздухе - игра в компутерные игры ни в какое сравнение не идет с живым общением! А прогулки предпочту даже так порадовавшей меня игре в лото!</text>
      <comments>
        <comment id="16232835" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16232835#t16232835</url>
          <user name="живые картины" username="izuverov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
          <date>2007-10-23 09:14:15</date>
          <text>Пешая экскурсия по памятным вам - от Ал. Толстого и далее - местам Москвы с забреданием в подорожный заведений была бы чудесна! Скажем, даже, в несколько актов (встреч-прогулок).</text>
          <subject>За жену, ага!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16201347&amp;style=mine#t16201347</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16205955" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16205955#t16205955</url>
      <user name="гармоничный баянист навеселе" username="general_gentle" />
      <date>2007-10-23 08:31:34</date>
      <text>А Вы в какие игрушки играете, если не секрет?</text>
      <comments>
        <comment id="16206467" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16206467#t16206467</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-10-23 08:38:07</date>
          <text>Раньше во все, теперь стараюсь следить за новинками. Сейчас 4 Цивилизацию осваиваю. В 3 я не играл.</text>
          <comments>
            <comment id="16206723" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16206723#t16206723</url>
              <user name="гармоничный баянист навеселе" username="general_gentle" />
              <date>2007-10-23 08:52:50</date>
              <text>Цивилизация - игра всех времён, да. Хотя Сид Мейер большой нахал со своим уровнем сложности "Сид", который следует за уровнем "Бог".&lt;br /&gt;А сейчас относительная новинка - онлайновые игры, ММОРГ. GW, WoW. Несколько миллионов человек играют одновременно. Нечто фантастически увлекательное. Не пробовали?</text>
              <comments>
                <comment id="16208259" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16208259#t16208259</url>
                  <user name="rus" username="syelo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                  <date>2007-10-23 09:31:47</date>
                  <text>:) вопрос в корень :) :)</text>
                  <comments>
                    <comment id="16210819" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16210819#t16210819</url>
                      <user name="гармоничный баянист навеселе" username="general_gentle" />
                      <date>2007-10-23 10:04:26</date>
                      <text>Да, прогрессивная общественность хочет знать! :) Существует феномен полного погружения в виртуальность, и если Мэтр прошёл мимо этого явления, то осмысление и вербализация такого мощного социокультурного пласта рискует затянуться.&lt;br /&gt;Что касается железа, то никаких супернаворотов для этих игр не нужно, я вот с ноутбука прекрасно играю. Вся игра лежит на сервере, у юзера только клиент. А нужен толстый канал интернета.</text>
                      <comments>
                        <comment id="16212099" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16212099#t16212099</url>
                          <user name="rus" username="syelo" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                          <date>2007-10-23 10:13:48</date>
                          <text>По Вашему вопросу понятно, что Вы мало знаете про Дмитрия Евгеньевича. Спрашивать у него про онлайновые игры - всё равно что у .... скажем ....утенка - умеет ли он плавать :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гуглите "Гэлэкси +".</text>
                          <comments>
                            <comment id="16212355" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16212355#t16212355</url>
                              <user name="гармоничный баянист навеселе" username="general_gentle" />
                              <date>2007-10-23 10:25:38</date>
                              <text>Ну что Вы. Я внимательно прочитал "Друга Утят" не один раз. А также критику, а также критический разбор критики автором. Но в сценарии шла речь о пошаговой стратегии, а тут обыкновенный мир, интуитивно понятный даже ребёнку. Рационального очень мало. Подрался с драконом, ограбил его, освободил принцессу. Побродил по побережью, послушал прибой. Посидел в горах, посмотрел на звёзды. Потрепался с кем-нибудь, продал-купил-подарил.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16212099&amp;style=mine#t16212099</parent>
                            </comment>
                            <comment id="16214147" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16214147#t16214147</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2007-10-23 11:07:45</date>
                              <text>Г+ это не он-лайн, а пбем.</text>
                              <comments>
                                <comment id="16216963" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16216963#t16216963</url>
                                  <user name="rus" username="syelo" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                                  <date>2007-10-23 11:52:43</date>
                                  <text>Действительно Г+ не он-лайн, но уверен что Вы имеете представление о нынешних онлайн играх.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16214147&amp;style=mine#t16214147</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16212099&amp;style=mine#t16212099</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16210819&amp;style=mine#t16210819</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16208259&amp;style=mine#t16208259</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16206723&amp;style=mine#t16206723</parent>
                </comment>
                <comment id="16220547" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16220547#t16220547</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-10-23 01:37:48</date>
                  <text>Гудилап это квест и стратегия для игроков в онлайн игры. Т.о. я играю в игроков и через игроков в сами игры. Одновременно гудилап это стройка новой онлайн игры.  </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16206723&amp;style=mine#t16206723</parent>
                </comment>
                <comment id="16228483" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16228483#t16228483</url>
                  <user name="seer9" username="seer9" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124009873/10613909" height="100" width="100" />
                  <date>2007-10-23 04:43:23</date>
                  <text>У евреев это национальное. Пусть тешится.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16206723&amp;style=mine#t16206723</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16206467&amp;style=mine#t16206467</parent>
            </comment>
            <comment id="16210563" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16210563#t16210563</url>
              <user name="b_graf" username="b_graf" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
              <date>2007-10-23 09:48:18</date>
              <text>все советы про 3-D здесь излишни  были ? Цива идет со встроенной в 945G графикой нормально (во всяком случае, на обучающем уровне шла - соседа, Ганди, я удачно убил :-)). </text>
              <subject>так значит</subject>
              <comments>
                <comment id="16213891" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16213891#t16213891</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-10-23 11:02:20</date>
                  <text>Да нет, Цивилизация для меня не очень типична. Я и играю в неё во много из-за того, что Биошок поставить не могу.</text>
                  <subject>Re: так значит</subject>
                  <comments>
                    <comment id="16227715" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16227715#t16227715</url>
                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47324531/2763156" height="100" width="100" />
                      <date>2007-10-23 03:55:21</date>
                      <text>биошок оказался "унылым говном", не расстраивайтесь :) на писи приличных шутеров больше нет и не будет - думаю сталкер был последней ласточкой.</text>
                      <subject>Re: так значит</subject>
                      <comments>
                        <comment id="16230275" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16230275#t16230275</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-10-23 06:52:19</date>
                          <text>А Халфлайф?</text>
                          <subject>Re: так значит</subject>
                          <comments>
                            <comment id="16231811" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16231811#t16231811</url>
                              <user name="rus" username="syelo" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                              <date>2007-10-23 08:00:05</date>
                              <text>"Унылое говно" или нет, каждый сам должен определить... Биошок посмотреть надо 100%, и Half-Life тоже. Непременно.</text>
                              <subject>Re: так значит</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16230275&amp;style=mine#t16230275</parent>
                            </comment>
                            <comment id="16236163" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16236163#t16236163</url>
                              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                              <date>2007-10-24 01:38:27</date>
                              <text>Мне очень понравился Half-Life 2 своей атмосферой. Напоминает "Сталкер". Вышли уже два дополнительных эпизода, пока их не смотрел, но говорят весьма неплохие. BioShock тоже очень стильный, есть что-то от System Shock 2.</text>
                              <subject>Re: так значит</subject>
                              <comments>
                                <comment id="16239491" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16239491#t16239491</url>
                                  <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47324531/2763156" height="100" width="100" />
                                  <date>2007-10-24 10:11:48</date>
                                  <text>Да халфлайф на крепкую 4 из-за продолжения первой части. Но вот незадача - становиться скучно с самого начала игры. Не знаю в чем тут дело, нов  шутере главное динамика а её нет. Думаю фишка в том, что все делаеться под консоли, а там динамика строиться иначе из-за аналоговой системы управления - джойстики и рычажки с большой разницой степени нажатия. На писи же клавиатура заставляет двигаться по пикселям - враво, влево, вперед, назад, присесть. Никаких тебе перекатов, перебежек до укрытия, выпрыгиваний из окон, и тактических маневров. Более того, на писи попробовали портировать управление отрядом с консолей - получилась каша.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все это мне стало ясно видно по Call of duty 2 - на иксбоксе игра божественна, на писи - скучновата, не смотря на соревнования в нее всем офисом по сетке.</text>
                                  <subject>Re: так значит</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="16252547" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16252547#t16252547</url>
                                      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                                      <date>2007-10-27 09:17:30</date>
                                      <text>А как на консоли без мышки в FPS играют? Неужели геймпадом удобно? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я давно уже подумываю о консоли, на маке игрушек нет нормальных, компьютеры мощные дороги ии быстро морально устаревают. Конечно, Playstation 3 не подходит совершенно, идиотский набор игр весьма специфических, нацеленных на азиатский рынок. Nintendo Wii отличная штука чтобы вместе с ребёнком/друзьями играть, но вот чтобы во что-то более взрослое, то альтернативы X-Box'у нет, а для квестов всяких оставить старый PC.</text>
                                      <subject>Re: так значит</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16239491&amp;style=mine#t16239491</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16236163&amp;style=mine#t16236163</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16230275&amp;style=mine#t16230275</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16227715&amp;style=mine#t16227715</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16213891&amp;style=mine#t16213891</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16210563&amp;style=mine#t16210563</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16206467&amp;style=mine#t16206467</parent>
            </comment>
            <comment id="16220803" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16220803#t16220803</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2007-10-23 01:42:45</date>
              <text>Рекомендую попробовать дополнение Beyond The Sword -- много хорошего добавили, например, колонии теперь можно делать, остались и изменения из дополнения Warlords -- можно низвести соперников до статуса вассала. В криптоколонию, правда, опустить не удастся :)</text>
              <comments>
                <comment id="16223363" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16223363#t16223363</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-10-23 02:00:47</date>
                  <text>Купил, но пока не установил.</text>
                  <comments>
                    <comment id="16236675" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16236675#t16236675</url>
                      <user name="Krabich" username="krabich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42633841/1159986" height="100" width="100" />
                      <date>2007-10-24 04:42:48</date>
                      <text>Присоединяюсь к рекомендациям некоторых юзеров - присмотрется к игровым консолям. Компьютер это здорово разгружает, а удовольствия от использования контроллера вместо клавиатуры, - немерянное. Правда, ощущение классических шутеров, вроде того же ХалфЛайфа пропадет - управлять стандартным 3д-шутером такими контроллерами нелегко. Зато на консолях игры намного разнообразнее.&lt;br /&gt;Есть настоящие шедевры. У меня у самого PlayStation 2, но если буду менять, буду брать новый Xbox.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16223363&amp;style=mine#t16223363</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16220803&amp;style=mine#t16220803</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16206467&amp;style=mine#t16206467</parent>
            </comment>
            <comment id="16230787" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16230787#t16230787</url>
              <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
              <date>2007-10-23 06:59:17</date>
              <text>Вы следите за играми, но, видимо, не заигрываетесь? Не проходите до конца, требует ведь много времени?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с этим, что Вы думаете о детях-подростках-взрослых, которые испытывают практически наркозависимость от компьютерных игр. Многие ведь в итоге проигрывают в реальной жизни.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как, вообще, формировать правильное отношение к виртуальной реальности, чтобы "опасно не засасывало"?</text>
              <comments>
                <comment id="16246147" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16246147#t16246147</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-10-26 07:42:59</date>
                  <text>Я в детстве запоем читал и лепил из пластилина. Не вижу разницы с компьютером. Свинья грязь всегда найдёт. Родители могут только немного подправить. Мои в основном мешали. Например, вместо того, чтобы купить настольную лампу, отец выворачивал в доме все лампочки, чтобы было больше денег на водку. В результате я быстро приобрёл близорукость, хотя у меня в роду нет очкариков.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="16294275" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16294275#t16294275</url>
                      <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
                      <date>2007-10-28 01:58:16</date>
                      <text>И все-таки есть частичная аналогия виртуальной реальности и того же алкоголя.&lt;br /&gt;В контролируемых количествах – несомненная польза. Но у части людей может формироваться патологическое влечение (особенности психики и физиологии).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенно в детском и подростковом возрасте человек склонен уходить в виртуальную реальность, компенсируя, таким образом, проблемы в семье и т.п. Например, известны случаи самоубийств, когда ребенку запрещали пользоваться компьютером из-за плохой успеваемости. При этом нельзя ведь сказать, что во всех подобных случаях такие люди «свиньи» и психические уродцы. Просто на определенном повороте жизни не справляются с самоуправлением. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно, что вовлечение каждого человека в виртуальную реальность – неизбежность. Возможно, лет через сто границы между реальным миром и виртуальным будут стерты вместе с подобными проблемами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А до тех пор, если я правильно понял Вашу точку зрения, – «естественный отбор». Кого засосало, не смог адаптироваться – в отвал. Вероятно, это правильно, хотя и жестоко. &lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16246147&amp;style=mine#t16246147</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16230787&amp;style=mine#t16230787</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16206467&amp;style=mine#t16206467</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16205955&amp;style=mine#t16205955</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16206211" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16206211#t16206211</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2007-10-23 08:37:39</date>
      <text>Видимо, речь идёт о десктопе? Что ж, ситуация на рынке благоприятная. Да и для ноутов тоже. Благо Core 2 Duo уже подешевел (да и память-винты), а вредительская виста ещё не вытеснила уже работающую XP. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос не простой, когда выбирал конфигурацию, перерыл форум ixbt конкретно. Это реально большой труд. К сожалению, всё это сейчас устарело.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16206979" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16206979#t16206979</url>
      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
      <date>2007-10-23 09:00:46</date>
      <text>Для игрушек главное - большое ОЗУ. Процессор менее важен.&lt;br /&gt;Не вижу смысла покупать целиком. Вы ведь не чайник, что куда засунуть догадаетесь, тут большого ума не надо. Я бы на вашем месте(хоть и не очень понятно каком) купил хорошую мать(SATA интерфейс итд) и большое ОЗУ. Через энное время поменяли бы проц.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ещё. Огласите пожалуйста, на чем вы играете/работаете сейчас. От чего отталкиваться слабо понятно. Например, являются ли ваши харды SATA-совместимыми?</text>
      <comments>
        <comment id="16221827" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16221827#t16221827</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-10-23 01:46:26</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Вы ведь не чайник, что куда засунуть догадаетесь, тут большого ума не надо. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Принцип Галковского - никогда ни при каких обстоятельствах ничего не делать самостоятельно. Поэтому на мой счёт иногда страшно заблуждаются. Люди видят мягкого интеллигентного человека, не способного муху обидеть, а не понимают того, что бить их Галковский будет не сам. Он даже когда апельсины в больницу принесёт, их будет нести специальный человек. </text>
          <comments>
            <comment id="16222595" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16222595#t16222595</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2007-10-23 01:55:51</date>
              <text>Меня тоже на автобусах возят, куда захочу. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только выйду наостановку, тотчас же подгоняют, как они отслеживают, когда я выйду из дома - ума не приложу...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16221827&amp;style=mine#t16221827</parent>
            </comment>
            <comment id="16225667" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16225667#t16225667</url>
              <user name="Добрый землянин." username="moshushi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122251022/5716681" height="100" width="100" />
              <date>2007-10-23 02:57:41</date>
              <text>"Принцип Галковского - никогда ни при каких обстоятельствах ничего не делать самостоятельно."&lt;br /&gt;Почему?&lt;br /&gt;И главное - как это удаётся добиваться?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16221827&amp;style=mine#t16221827</parent>
            </comment>
            <comment id="16233091" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16233091#t16233091</url>
              <user name="живые картины" username="izuverov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
              <date>2007-10-23 09:16:50</date>
              <text>А Галковскому кто специальный или реальный понесет, если что?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16221827&amp;style=mine#t16221827</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16206979&amp;style=mine#t16206979</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16207235" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16207235#t16207235</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2007-10-23 09:06:37</date>
      <text>&lt;a href='http://www.nix.ru/price/price.html' rel='nofollow'&gt;http://www.nix.ru/price/price.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Примерный вариант на базе AMD:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Процессор - ATHLON 64 X2 5000+ ($122)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Матплата - ASUS M2N-SLI Deluxe [nVidia nForce 570 SLI] ($124)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или аналог на чипсете nForce 570, либо &lt;a href="http://www.ixbt.com/mainboard/roundup-nforce590sli-march2k7.shtml" rel="nofollow"&gt;nForce 590&lt;/a&gt;. (&lt;a href="http://www.ixbt.com/mainboard/nvidia-nforce-500-chipsets.shtml" rel="nofollow"&gt;описание чипсетов 500-й серии&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Вентилятор на процессор -  Glacial Tech Igloo 7320 Light ($9.5)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно также поставить пару вентиляторов в корпус - один сзади на выдув, один спереди на вдув.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Память - Corsair [TWIN2X2048-6400C5DHX] DDR-II DIMM 2Gb KIT 2*1Gb PC-6400 ($129)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Либо аналог (т.е. DDR-II PC-6400) от хорошего производителя. Можно взять не 2Gb, а 1.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Видеокарта. Тут сложно однозначно сказать. Я бы не брал монстра типа 8800 за $600, а взял что-то вроде Leadtek WinFast PX8600 GTS TDH ($185.00).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть память GDDR3, частота чипа 675 МГц, частота памяти 1000 МГц (2.0 ГГц DDR). Не менее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Либо аналог на чипсете ATI - Gigabyte GV-RX26T256HP-B (OEM) +DualDVI+TV Out [ATI Radeon HD2600XT] ($172). GDDR4, частота чипа 803 МГц, частота памяти 1107 МГц.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6. Винчестер. Если стоит хороший, можно оставить старый. Если будете брать, берите что-то вроде HDD 400 Gb SATA-II 300 Samsung HD403LJ 7200rpm 16Mb ($102). Лучше ориентироваться на объём 320-500Gb.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7. Корпус + блок питания. Если корпус хороший, можно оставить старый - это примерно $60-70. Блок питания на 300-400 Вт от FSP стоит в районе $20-30.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;8. Монитор, мышь, клавиатура, колонки/акустическую систему, привод DVD±RW лучше оставить старые.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итого: ~$700-750.</text>
      <comments>
        <comment id="16208515" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16208515#t16208515</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2007-10-23 09:31:57</date>
          <text>&lt;q&gt;$700-750.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Правильно. Нахрен дороже? Я всегда на такой цены самосбор и ориентируюсь... со сборкой могут помочь московские почитатели...</text>
          <comments>
            <comment id="16209795" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16209795#t16209795</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2007-10-23 09:39:26</date>
              <text>Думаю, системный блок могут собрать и в фирме. То есть привезти им старый системник, сборщики старые детали вытащят (и заберут в счёт стоимости), а новые поставят. По крайней мере у нас так некоторые фирмы работают.</text>
              <comments>
                <comment id="16211587" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16211587#t16211587</url>
                  <user name="flammar" username="flammar" />
                  <date>2007-10-23 10:13:28</date>
                  <text>Или так. Но тогда все или бОльшую часть деталей придется покупать в одной и той же фирме.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16209795&amp;style=mine#t16209795</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16208515&amp;style=mine#t16208515</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16207235&amp;style=mine#t16207235</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16208771" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16208771#t16208771</url>
      <user name="b_graf" username="b_graf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
      <date>2007-10-23 09:32:20</date>
      <text>от этого зависит, какую графическую карту ставить (а это главное, раз игры). Т.е., если ЖКД 17 или 19" или ЭЛТ монитор, у которого нормальная частота регенерации только при 1280 на 1024 и не больше - то карточку можно из верха мейнстрима брать. А если больше - то хай-эндовую, т.к. 1600х1200 может оказаться неиграбельным со средней картой (при низших разрешениях в случае чего можно отключать какие-то там доп.режимы обработки 3-D изображения, тогда как при высших может и с отключением неиграбельным оказаться)... Далее: хай-эндовая карта раскроет возможности только при достаточной мощности процессора, т.е. для среднего уровня карты проц выше среднего брать имеет смысл только в случае надежды на скорую смену графики. Вообще ИМХО из прозвучавших советов лучший - у slavva, и он правильно обратил внимание на источник питания (можно добавить, что у дешевых с большим номиналом это именно номинал, мухлюют с измерениями) и вентиллятор для процессора (кстати, его может хватить и на весь корпус, если в нем много дырок :-)).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;А какой сейчас комп ? Может имеет смысл сменить проц, добавить памяти и поставить более новую графическую карту ? Если проц на 775 сокете в случае Интела, то надо посмотреть, какие процессоры мать поддерживает (сейчас старые двухядерники стоят до 2000 руб. - это интеловские 915 и 925-ый на ядре Cedar Mill, часто последних степпингов). Вот в случае с АМД надо смотреть еще на память: если память DDR-I и ее много (1 Гб минимум), а сокет 939, то можно поискать еще процы под этот сокет (но вообще сейчас АМД перешли на сокет АМ2 с памятью DDR-II, т.е. со старья апгрейд будет дороже интеловского, т.к. еще и маму с памятью менять). В прочих случаях (интел 478 сокет и ниже, амд 754 сокет и ниже) апгрейд не имеет смысла. Сам покупал комп год назад, жалею, что не взял АМД (тогда АМ2 только появились, не смог найти желаемый комплект), взял Целерон на 775 с 1 Гб одной планкой памяти - добавил еще одну, сейчас 2 Гб - минимум (возможно, поменяю проц на 925 или даже 945ый, когда они еще более подешевеют: сейчас совсем старые процы идут по 200-500 руб. :-)). Сволочи производители, кстати: когда у интела были Slot-1 и др., то были переходники-трансформаторы для процессоров, а сейчас, когда Core требует всего лишь питания VRM11, никаких переходников со старых не поддерживающих это мамок никто не предложил даже когда Коры были дорогими... Еще переходник с DVI на D-Sub может понадобиться (в новых картах выходы только DVI, а в старых мониках, даже ЖКД, часто только D-Sub вход, правда - несколько с возможностью переключения, почему-то :-))&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;В игры не играю, графика встроенная. Менял комп 1 раз - с 486-го (а до того был 286-ой), меняю компы только в связи с несовместимостью ПО (на 486-ом только W98 идет, а оно уже в бесплатном доступе, программ версий новых не пишут тоже). Т.е. комп у меня живет 7-10 лет...&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;В общем, из графики я бы взял все же ATI c UVD (т.е. 2600 ХТ) - это нужно будет в дальнейшем для blue-ray дисков (UVD, говорят, при этом разгружает проц), либо что-то вроде 1950XT (это DX9, правда - но производительнее 2600-х под них, а может и дешевле). Но сейчас (судя по обзорам) еще нет толком игр с DX10, кроме того все без исключения современные карты будут плохо работать с будущими играми - может быть даже 8800 серия от нВидия через 2 года будет ниже мейнстрима, хотя сейчас стоит от 300 долл. Если апгрейд, то ИМХО все новьё не должно стоить больше этой суммы (проц+память+графика, которая есть самая дорогая доля). Если комп новый, то ИМХО не имеет смысла тратить более 700-900 долл. (т.е. ближе к 700, если АМД, и - к  900, если интел :-)): мне приятель, имевший доступ к оптовой колонке прайса, покупал из своих карманных денег - я приехал с деньгами после окончания рабочего дня, у меня комп со сказзи-картой стоил менее 450 долл., но полностью моим нуждам соответствует и сейчас :-) (иначе я бы потратил как раз 700-800 и с тем же моральным эффектом :-)).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Вообще хороший пылесос, стиральная или посудомоечная машина полезнее навороченного компьютера. Vax c дополнительным аквафильтром - это вещь и игрушка (как побочный эффект - увлажнение воздуха, как оказалось :-)). С другой стороны, как таковой комп ныне - как телефон, необходимый бытовой прибор...</text>
      <subject>какой у Вас монитор ?</subject>
      <comments>
        <comment id="16209283" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16209283#t16209283</url>
          <user name="b_graf" username="b_graf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
          <date>2007-10-23 09:35:36</date>
          <text>Еще хороший совет дал ИМХО shadow_ru (про АМД).</text>
          <subject>ну я и накалякал (размер)</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16208771&amp;style=mine#t16208771</parent>
        </comment>
        <comment id="16211331" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16211331#t16211331</url>
          <user name="b_graf" username="b_graf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
          <date>2007-10-23 10:08:39</date>
          <text>с DV, точнее - захват с кассетной видеокамеры и обработка без монтажа (это еще один распространенный способ использования ПК). Короче так: Канопус с моим 2,5 Ггц целероном работает в 2 раза медленне реального времени, все прочее - примерно в реальном времени (CCE должно работать в 2 раза быстрее, я не пробовал). Т.е. Кора будет и с Канопусом (двухпроходовым) в реальном времени, если не быстрее. Но и Целик с DV не HD работает с приемлемой скоростью, выходит (все равно захват - не быстрее, чем пленка в камере перематывается :-), экономия времени - только на дальнейшей обработке). Под DV HD - только Core, получается, т.к. там в 3 и более раз больший поток данных (не знаю, что даст многоядерность при этом, кстати, т.е. 2 или 4 ядра ?, у меня Целер одноядерный). Думаю, если в будущем сотовые телефоны будут иметь память для длинных видеоклипов (не HD, т.к. качество будет по любому хреновое из-за малых размеров глазка), то эту функцию ПК надо учитывать в первую голову (т.е. удобно - минус время на захват с пленки).</text>
          <subject>о ! про видеомонтаж</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16208771&amp;style=mine#t16208771</parent>
        </comment>
        <comment id="16238979" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16238979#t16238979</url>
          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
          <date>2007-10-24 09:12:19</date>
          <text>Какой уж там ЭЛТ.</text>
          <subject>Re: какой у Вас монитор ?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16208771&amp;style=mine#t16208771</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16209027" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16209027#t16209027</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2007-10-23 09:33:56</date>
      <text>Материнская плата: ASUS P5K-SE (iP35)&lt;br /&gt;Процессор: Core 2 Duo E4400 (2@3,2 ГГц)&lt;br /&gt;Память: 2 x 1 Гб Samsung DDR2 800 МГц&lt;br /&gt;Видеокарта: 256 Мб Gigabyte GeForce 8600 GT&lt;br /&gt;Винчестеры: 2 x SATA Seagate 160 Гб, 1 IDE Seagate 120 Гб&lt;br /&gt;Привод: NEC ND-3540A&lt;br /&gt;Блок питания: 450 Вт PowerMan&lt;br /&gt;ОС: Windows XP (SP2)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="16231043" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16231043#t16231043</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2007-10-23 07:07:37</date>
          <text>&amp;gt;ASUS P5K&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поддерживаю. Серьёзная вещь, на форумах всю линейку P5K хвалят. Можно делюкс, можно ещё что. А вот с индексами SE есть мнение чо не первосортный товар. Сам не пробовал, всерьёз не принимайте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё важно: хорошую память (совершенно не в теме) и, как ни странно, качественный БП. Остальное постольку-поскольку.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16209027&amp;style=mine#t16209027</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16209539" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16209539#t16209539</url>
      <user name="komandante Chepaev" username="rouric" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124198309/12581222" height="60" width="100" />
      <date>2007-10-23 09:37:54</date>
      <text>Но тем не менее собрал себе  в разное время три компьютера и был ими вполне доволен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последний раз решал задачу как раз этой весной ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Задача: Купить относительно не дорого комп, поддерждивающий актуальные игрушки (стрелялки и Цвилизацию) с возможностью необременительного апгрейда в ближайшие пару лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Решение. &lt;br /&gt;Выяснил, что самый модный сейчас разьём платы и процессора АМ2. Вокруг него и стал рассуждать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Плата ASUS (я в них не разбираюсь, по этому стараюсь выбирать потенциально наименее глюкавое). Взял M2NPV-VM - не дорого и всё встроено. Таким образом я могу потом докупить мощное видео и звук. (до сих пор не купил, кстати, ибо всё устраивает).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Процессор выбрал из AMD - они на игрушках обычно быстрее работают. Любой (под этот разьём естественно) на сколько денег не жалко. Купил дорогой вентилятор (тихо и и надёжно).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С памятью сами разберётесь (я взял 1 гиг DDR2 двумя блоками)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Винт не помню какой (производителя и партию обычно выбираю методом опроса приёмщиков по гарантии, ибо партия на партию не приходится). Естественно брать надо нового стандарта, впрочем как и дисковод.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Купил красивый корпус с блоком питания 500 ватт и испытал море удовольствия собирая это всё и настраивая. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот.</text>
      <subject>Хоть я и чайник в этом вопросе</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16211075" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16211075#t16211075</url>
      <user name="sart_ii" username="sart_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67431134/14086325" height="40" width="40" />
      <date>2007-10-23 10:04:31</date>
      <text>Подскажите, в каком магазине хотите покупать. Там ведь готовые модели. Тогда будет легче прокомментировать и посоветовать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И к тому же может что-то выясниться на тему качества обслуживания в сервис-центре. А то может там людей едят :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16211843" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16211843#t16211843</url>
      <user name="Птеродактиль по имени Джонатан Ливингстон" username="dinozavr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69352849/758132" height="95" width="100" />
      <date>2007-10-23 10:13:33</date>
      <text>Минимальной конфигурацией, которую имеет смысл покупать, является &lt;br /&gt;- процессор 3 Ггц&lt;br /&gt;- оперативная память 2Гб &lt;br /&gt;- жесткий диск (попросить заменить в дефолтной конфигурации) на 300 Гб.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;* Для эксплуатации дома существенно, чтоб блок питания был бесшумный, то есть имел низкообротный вентилятор 12 см в диаметре. Я не люблю когда станок мешает думать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;* Хорошо бы чтоб процессор охлаждался без вентилятора, например большим радиатором с системой медных трубок. По тем же соображениям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;* Хорошо чтоб разъемы USB, кард ридера и наушников были на передней панели, а не только в заднице. Впрочем, это можно потом доставить самому.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если игрушки современные - следует взять наиболее скоростные на сегодняшний день мать, процессор, и особенно видеокарту. </text>
      <subject>Очевидные соображения</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16212611" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16212611#t16212611</url>
      <user name="zzz23" username="zzz23" />
      <date>2007-10-23 10:39:39</date>
      <text>Такое чувство, что журнал поломан.</text>
      <comments>
        <comment id="16214659" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16214659#t16214659</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-10-23 11:09:45</date>
          <text>Людей, которые со мной общаются, такое чувство охватывает периодически. </text>
          <comments>
            <comment id="16230531" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16230531#t16230531</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2007-10-23 06:58:12</date>
              <text>"Сюприз ат Галковскаго." Хе-хе. </text>
              <subject>А-атличнейше! &amp;quot;Сюпризы&amp;quot; ждут своего часа.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16214659&amp;style=mine#t16214659</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16212611&amp;style=mine#t16212611</parent>
        </comment>
        <comment id="16225155" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16225155#t16225155</url>
          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
          <date>2007-10-23 02:52:17</date>
          <text>Уже 4 года как!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16212611&amp;style=mine#t16212611</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16212867" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16212867#t16212867</url>
      <user name="dorneu" username="dorneu" />
      <date>2007-10-23 10:42:42</date>
      <text>Жаль, что Галковский не захотел продолжать работу над конспирологией математики (см. ЖЖ345 - хорошая тема для ausa honoris). Появился новый материал по этой теме. (BAA - обьявление DARPA нового направления работ/проекта).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 1. Математика мозга.&lt;br /&gt;Создание работающей математической модели мозга. (The Mathematics of the Brain)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 2. Большеразмерная теории динамики сетевых систем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 3. Создать модели близкие природной вероятности/креативности. (Capture and Harness Stochasticity in Nature)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 4. Теория интересных структурированых влажностей. (quantitative understanding of shock waves, turbulence, and solitons, but new methods are needed to tackle complex fluids such as foams, suspensions, gels, and liquid crystals.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 5. Квантовая теория жизни (на нижнем уровне - бактерии, ткани  и чуть выше).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 6. Возможны ли новые алгоритмы использующие/погружающие модели в ультра-пространства? (computational techniques where duality and geometry are the basis for novel algorithms)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 7. Поиски смысла/модельной полноты фронтально-суперсложных задач. (Occam's Razor in Many Dimensions)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 8. Замена математик Афин (афинной геометрии) математикой  Лувра (алгебраической геометрией). (Can linear algebra be replaced by algebraic geometry in a systematic way?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 9. Какие последствия вычислимости много-узельных Ли-групп сделанные Перельманом? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 10. Белкография поверх кристалографии. (Algorithmic Origami and Biology)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 11. Создание физических фрактальных структур на основе нано-симметрий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 12. Математика нелокальности, топологии квантовых климатических систем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 13. Создание многоуровневой масштабируемой  игровой модельной среды&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 14. Можно ли описать клетку-фабрику информационными потками дискретных символов? (An Information Theory for Virus Evolution. Can Shannon's theory shed light on this fundamental area of biology?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 15. Какова семантика структурного описания генов, метрики структурного описания генов. (The Geometry of Genome Space)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 16.  Какова природа интерфейсов биологических систем?( the Symmetries and Action Principles for Biology)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 17. Можно ли использовать концепцию Лангланда для формирования нулевого уровня нанотехнологии (ниже молекулы, ядра).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 19.  Какова природа, что в мире сводимо к гомотопическим классам, топологическим задачам?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 19. Гипотеза Римана (математика XIX столетия) - Чаша Грааля теории чисел. Можно ли сверхбольшие базы данных (аналог всех чисел), сверхбольшие сенсорные потоки описать функцией?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 20. На какой стадии существования/развития модели она становится неинтересной и можно перейти на асимтоику.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 21. Гипотеза Ходжа. Может-ли сверхбольшой организма (например в среде глобального интернета, кроты в разведслужбе и т.п.) ускользнуть от математических методов использующих принцип декомпозиции?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 22. Гипотеза Пуанкаре. Если большая система - например государство, освовило n-мерность. не могут ли его ожидать смертельные сюрпризы/неисчерпаемые источкни благ в пространстве n+1? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос 23. Выразим ли фундаментальный закон биологии в неаристотелевой европейской парадигме,  индоктринациях 1879 года?</text>
      <subject>Конспирология математики в DARPA BAA 07-68</subject>
      <comments>
        <comment id="16227459" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16227459#t16227459</url>
          <user name="b_graf" username="b_graf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
          <date>2007-10-23 03:50:26</date>
          <text>Третьяков, так странным образом заранее я попробовал :-) Но попроще - &lt;a href='http://community.livejournal.com/ru_philosophy/586301.html'&gt;http://community.livejournal.com/ru_phi&lt;wbr /&gt;losophy/586301.html&lt;/a&gt;</text>
          <subject>как за Путина</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16212867&amp;style=mine#t16212867</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16215683" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16215683#t16215683</url>
      <user name="loaverman" username="loaverman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67051392/13517901" height="100" width="87" />
      <date>2007-10-23 11:23:01</date>
      <text>мдаа&lt;br /&gt;для игрушек и железо нужно навороченое:)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16225411" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16225411#t16225411</url>
      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
      <date>2007-10-23 02:54:31</date>
      <text>&lt;a href='http://travel.mail.ru/news/43996/' rel='nofollow'&gt;http://travel.mail.ru/news/43996/&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Материал для УП. (Без англичан не обошлось)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16225923" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16225923#t16225923</url>
      <user name="zima_forever" username="zima_forever" />
      <date>2007-10-23 03:27:58</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, как всегда приятно удивляете. Я думал, игрушки в прошлом. Помню тот период, когда самиздат не обновлялся, в печати Вас не было, в жж - тоже. Нигде не было. Позднее выяснилось, что Вы были в Гелакси+. Теперь Вы в жж, в печати где-то появляетесь периодически - вроде бы игрушки позади. Ан нет!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда к Вам вопрос. Ходят легенды о ваших "письмах" в Гелакси. Сам надыбал где-то пару штук на каких-то дрейвнейших серверах. Но так как сам я не знаю, что такое G+, то и общей канвы не разобрал. Но письма понравились. Теперь объясните - против кого вы там агетировали (или наоборот - за кого?). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по сабжу - купите ноутбук. По параметрам не знаю. А вот по брендам - Sony Vaio  считается вроде как самым крутым. Вона кабинет министров заседает - у них у всех такие машины. Удачной покупки!</text>
      <comments>
        <comment id="16229507" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16229507#t16229507</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-10-23 06:42:18</date>
          <text>В открытой прессе там в основном бесновался козлачков. На игровых форумах выкладывал эпилептоидный бред в стиле "Димон с ЗиЛа", "я в Афганистане гранатой кидался", "осторожно, пидорас". Потом его переклинило и он стал класть поверх своего же кала: "Это Димуля сам пишет", "уточка кря-кря". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он же реально больной, сжёг своего собутыльника в Жуковском. Одного из участников старого гестбука так достало, что он его немецкому подельнику написал письмо в фирму, чтобы прекратили хулиганство сотрудника. Поскольку человек сам жил в Германии, письмо возымело действие. Когда оттопыренное ухо мудозвона встало на место, тот пошёл колесом и лет пять рассылал веером письма, как пидорасы из КГБ надругались над его естеством. Стиль такой: "Хуй нанэ, блядь,  Димулька стукач, всем известный педрила, сам признавшийся что спекулировал джинсами, за что сучёнка КГБ завербовало, на друзей мудак стучит." Далее козлодоевы стали писать комменты в комьюнити слабоумного Святенкова, затем попытались индуцировать психоз в моём блоге, как только я его открыл, на что повелись ещё более слабоумные "жени долгиновы" и тому подобная публика. Но быстро и внезапно "полу-мени" были обварены кипятком генерального бана. После этого можно было беседовать относительно нормально. Хотя козлачковщина это одна из реальных причин негативной галковскомании.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сенатовым кстати надо зАняться. То, что его в покое оставили, нехорошо. Утята подранков не оставляют. Последнее дело.</text>
          <comments>
            <comment id="16232323" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16232323#t16232323</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2007-10-23 08:15:15</date>
              <text>Сенатов - это тот, что с гестбука ещё?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек все эти годы с ума сходит? Ужжас... представил его внутренний мир - поёжился от отвращения и страха.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16229507&amp;style=mine#t16229507</parent>
            </comment>
            <comment id="16236419" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16236419#t16236419</url>
              <user name="A.I." username="russinform" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
              <date>2007-10-24 02:06:38</date>
              <text>Сенатов года три назад приобрёл "Бесконечный тупик" через online книжный магазин...</text>
              <comments>
                <comment id="16237699" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16237699#t16237699</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-10-24 06:30:28</date>
                  <text>Галковскоман, хули.</text>
                  <comments>
                    <comment id="16238723" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16238723#t16238723</url>
                      <user name="zima_forever" username="zima_forever" />
                      <date>2007-10-24 09:10:42</date>
                      <text>Кстати, странное явление. Практически все негативные галковскоманы со временем становятся позитывными. А у меня опыт большой, я позитивный с 1997 года, много негативных повидал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, знаю и один обратный случай. </text>
                      <comments>
                        <comment id="16240003" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16240003#t16240003</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-10-24 12:17:54</date>
                          <text>Галковскоман это не человек, который что-то слышал обо мне или даже прочитал, а человек, на теме Галковского зацикленный. Если кто-то в интернете наткнулся на моё имя, до 2003 года как правило в контексте козлачкова (он размещал по всем форумам сотни "анттигалковских" сообщений), а потом прочитал статью-другую и ему понравилось, это не значит что негативщик стал позитивным галковскоманом. </text>
                          <comments>
                            <comment id="16240515" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16240515#t16240515</url>
                              <user name="zima_forever" username="zima_forever" />
                              <date>2007-10-24 01:52:36</date>
                              <text>Да, это все понятно - про зацикленность. Я вот реально зациклен, но не ежедневно, не ежесекундно, а так... всплывает периодически... начинаю читать Ваше жж или рыться в архивах самиздата. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На мой взгяд, галковскоманами становятся несколькими путями. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первая волна галковскомании - публикации небольшого количества статей в НГ (одной, двух?)на заре 90-ых. Большое количество негативных. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вторая волна. Читатели БП (галковскомания стопроцентная, как минимум на год). Сразу становятся позитивными. Сам такой и знаю еще несколько таких же историй. Думаю, большинство позитивных прошли этот путь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Третья волна - интернет. Период самиздата и козлачкова. Большое количество как позитивных, так и негативных. Войны в гестбуке. (У меня в тот период интернета еще не было, вышел в онлайн в 2000 году, тогда самиздат уже толком не обновлялся, хотя редкие обновления были - заходил периодически, проверял. Помню одно такое обновление. На главной странице крупными красными буквами надпись: философ Галковский сошел  с ума. Было такое, Дмитрий Евгеньевич?).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Четвертая волна - интернет. Период ЖЖ. Это все уже на наших глазах происходит. Ошеломляющее число негативных. Те, которые услышали фамилию "Галковский" здесь, думаю, на 99% становятся негативными. Из них процентов 40%, по моему мнению, затем становятся позитивными. Даже такие, как СкандалМакс. (интересно, он еще скрывает, что стал позитивным галковскоманом или уже нет? а муж катечкиной? не слышно?). </text>
                              <comments>
                                <comment id="16241027" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16241027#t16241027</url>
                                  <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
                                  <date>2007-10-24 08:11:43</date>
                                  <text>Влияние Д.Е., его текстов, на советского человека может быть очень велико и позитивно (доктор, что со мной? :), если человек открыт для восприятия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, я чересчур обощаю свой личный опыт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Работает связка русского и советского насления в одних и тех же людях. Получается аналогия какого-то перепрограммирования, активация заложенных давно функций.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть ли похожие примеры примеры в других странах? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но из великих держав прошлого только Россия испытала столь стремительную метаморфозу в такую резервацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя, Д.Е. где-то писал, что его хорошо знают в Венгрии.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16240515&amp;style=mine#t16240515</parent>
                                </comment>
                                <comment id="16246915" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16246915#t16246915</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2007-10-26 08:04:24</date>
                                  <text>На земном шаре галковскоманов человек 100 максимум. Из них негативных - процентов 10. От сдвинутых людей надо отличать обычных читателей. Человек прочитал - понравилось. Или не понравилось. Через ЖЖ высказал своё мнение. Это не галковскоманы. Если говорить о динамике обычных читателей, то КРАЙНЕ часто встречается выражение: "Я очень негативно отношусь к Галковскому, это полный идиот, но надо сказать, что в данном случае я совершенно с ним согласен. Это мои мысли". Далее идёт обширная цитата. Подобное обстоятельство показывает, что над моим имиджем кто-то сознательно поработал. И дело здесь не в сумасшедших недоброжелателях. Козлачков лишь в карикатурной форме повторил усилия кузьминских. Кузьминские же это сделали, потому что зависть затуманила взор. Причм объективно БТ - это среднее произведение. Но именно в силу бездарности кузьминских оно показалось им гениальным и они заметались с ним как хорёк с придушенным гусем. Что для меня (не бедняка, а автора), всегда было приколом. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="16247683" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16247683#t16247683</url>
                                      <user name="zima_forever" username="zima_forever" />
                                      <date>2007-10-26 11:28:39</date>
                                      <text>Дмитрий Евгеньевич, спорить про то, что такое есть "истинный галковскоман", не буду. Тут вам, наверное, видней. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот по поводу того, что у любого, столкнувшегося с Галковским, есть априорное мнение, что Галковский - идиот, - тут, как мне кажется, есть более рациональное объяснение, нежели просто "работы над имиджем". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слушал я когда-то аудиозапись вашего выступления на каком-то семинаре в Литинституте. Там вы сравнили себя с компьютером макинтош или что-то в этом роде. Смысл был такой - дескать, люди ищут различия с вами на уровне "установленных программ" (читай - норм мышления и поведения), а различия на самом деле на уровне операционных систем. Вот это вот "инакость" - она на самом деле очень чувствуется и очень отталкивает. Я вот ощущаяю себя "трезвым и здравомыслящим человеком", у меня семья, квартира, может даже своя дача где-нибудь на шестидесятом километре по Рижскому шоссе. И вот я в ЖЖ читаю какой-нибудь пост "про англичан" а то и ролик посмотрю некоего Галковского (во френд-ленте ссылок больно много на него). А он тут кривляется, Ленина пародирует, взрослый бы вроде человек... Тьфу! Это реакция очень нормального человека. Думаю, я бы так же относился к вам. Но то, что у вас "операционная система" другая я понял на второй странице БТ в 1997 году. В ЖЖ-же понять это очень сложно, тут каждый - кривляка и ломака. Один из себя "фашиста" играет, второй маньяка-детоубицу, третий (тихий спокойный очкарик, уровень которого - зав научной библиотекой при саратовском НИИ) - ожесточенный революционер. Потому что быть в жж просто "Ианом Ивановичем" из соседнего отдела - это скучно. Иваном Ивановичем можно и дома быть.  </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="16248195" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16248195#t16248195</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2007-10-26 02:47:24</date>
                                          <text>Сами того не подозревая, Вы сказали убийственно верную вещь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Противоречие с Галковским это не противоречие между интеллигентами, находящимися на разных точках зрения, а противоречие между разными этически-социальными группами: между интеллигенцией и мещанством. Естественно для филистера художник, писатель, учёный, артист это заведомый идиот и шут гороховый. Сегодня я пародирую Ленина, завтра пишу статью, послезавтра читаю лекцию - это в отличие от "купил-выпил" или "спать-работать" распад личности.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Жежист, выступающий с т.з. мещанина пилит сук, на котором сидит. Ведь ему всегда можно сказать его же словами: "Кончай кнопки топтать, гнида, иди работай". И на это он не ответит НИЧЕГО. Ему НЕЧЕГО ответить. Блоггер -  интеллигент по определению. </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="16279171" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16279171#t16279171</url>
                                              <user name="mpv_lj" username="mpv_lj" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125099245/12387632" height="100" width="79" />
                                              <date>2007-10-28 03:03:48</date>
                                              <text>Мещанин - это имеющий собственность горожанин, ремесленник, мелкий предприниматель. Крестьянин реализует урожай и приплод. Рабочий продаёт свою силу, время. Служащий выполняет государственную функцию. Интеллектуал создаёт интеллектуальный или технический продукт. Помещик получает доход с земли, купец - с торговли, буржуа - с бизнеса. Все как-то вертятся, крутятся. А вот интеллигенция... Интеллигенция совершает ПОСТУПКИ: подписывает письма, бросает бомбы, встаёт в позу, даёт оценку, глумится над иконами, рисует русскую идею, писая от безнаказанности за похабщину.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Итак - что такое интеллигенция? Как я ее вижу и понимаю? Понятие это чисто русское, и содержание его преимущественно ассоциативно-эмоциональное" (Д.С.Лихачев.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лучше не скажешь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По свидетельству А.А.Вырубовой, когда Николай II говорил "интеллигенция", у него на лице было выражение, как будто он говорит "сифилис".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;И на это он не ответит НИЧЕГО. Ему НЕЧЕГО ответить.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему же НЕЧЕГО? Любой может не только работать, но и растить детей, играть в игры, писать стихи, "кнопки топтать", думать. Не вместо, а вместе. Не знаю что Вы этакое интимное вкладываете в понятие "мещанин", но на Ваш вопрос легко ответить: "я на сегодня УЖЕ своё отработал".</text>
                                              <subject>За что Вы нас так?</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="16279939" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16279939#t16279939</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2007-10-28 03:50:43</date>
                                                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;По свидетельству А.А.Вырубовой,&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...которое сочинил Алексей Толстой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что бытие определяет сознание, подметили уже древние греки. Профессия человека очень сильно определяет внутренний мир. Хотя и не полностью. Но мы говорим о сословиях, то есть о массе людей, где действет закон больших чисел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интеллигент (или интеллектуал) это человек т.н. "свободной профессии". У него нет начальника, ему не могут приказывать, и он не эксплуатирует других людей. Труд его творческий, в нём выражается индивидуальность. Посему интеллектуальный труд человека ОБЛАГОРАЖИВАЕТ. То есть человек благодаря работе художником, журналистом, философом, химиком, становится лучше. Соответственно и социальная этика интеллигенции основана на гуманизме и демократии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для большинства блоггеров ЖЖ развлечение. Но хотя бы понарошку они становятся "лицами свободных профессий" и должны подчиняться корпоративной этике. Причём борцы с интеллигенцией делают это не понарошку, следовательно и яаляются интеллигенцией тоже не понарошку. Как только у жежиста в руках появляется настоящая пила, он начинает сидеть на настоящем суку. И валится с него тоже по настоящему.</text>
                                                  <subject>Re: За что Вы нас так?</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="16281731" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16281731#t16281731</url>
                                                      <user name="mpv_lj" username="mpv_lj" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125099245/12387632" height="100" width="79" />
                                                      <date>2007-10-28 05:36:09</date>
                                                      <text>Мне не нравятся Ваши тавтология и смешение терминов. Сословия определяются не родом деятельности, а отношением к собственности и правовым статусом. Что Вы понимаете под сословием интелектуалов? Нет, я, конечно, помню: рабочие, крестьяне и творческая прослойка под коммунистической направляющей... Но зачем мусолить сей бред?&lt;br /&gt;Корпоративная этика внесословна. Менеджер и уборщица не ругают свой Макдональдс, пока их не вышвырнули на улицу, носят цвета фирмы и делают зарядку перед видеокамерой. Корпоративная этика имеет такое же отношение к сословиям, как корпоративная культура к культуре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Начальников нет и у крестьянина, и у бизнесмена. В чём свобода профессии у химика, программиста, художника или философа? Почему Лихачёв считает, что интеллигенция - чисто русский феномен, а Вы валите в кучу интеллигентов и интеллектуалов?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Вы трактуете интеллигенцию, как "общественный слой работников умственного труда, образованных людей и т.п", то столь широкий термин не говорит ни о чём и уж совсем не допускает рассуждения о сословности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Творческая интеллигенция - это на поминках в метро. Творческая интеллигенция - это редакция РЖ. Творческая интеллигенция - это академия наук и съезды советов конца 80-х.&lt;br /&gt;Чтобы как-то дистанцироваться от некторых "творческих собратьев" Вы юзаете термин "совковый". Я понимаю, что Вы так привыкли, но вопрос-то достаточно исследован. Вот интеллигент Буланин так своё сообщество позиционирует:&lt;br /&gt;"Одним словом, интеллигент - это уже не священник, облеченный благодатью свыше, но еще не законотворец правового общества. Свободный от социальных конвенций, он - независимый нравственный арбитр окружающего мира. Правда, до той лишь поры, пока есть среда, признающая за этим арбитром его право на моральный вердикт".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот скажите мне почему я должен в силу "облагораживающей профессии" причислять себя к "арбитрам окружающего мира"? Я этот сук уже давно отпилил, потому как он держал меня за одежду, не давал двигаться и закрывал обзор. Чего и Вам искренне желаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;П.С.&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Посему интеллектуальный труд человека ОБЛАГОРАЖИВАЕТ.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенно пот подковёрной борьбы, изысканное стукачество и виртуозные многоходовые подлянки. И вообще, из обезьяны - в Ольшанские.&lt;br /&gt;Человека облагораживает не изсебятина, а прикосновение к высшему. Как Вы говорили: "голову на колени положить". А это доступно и неграмотной старушке. И ей, может быть, даже проще.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;То есть человек благодаря работе художником, журналистом, философом, химиком, становится лучше.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не замечал. Хотя, смотря что понимать под лучшим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Соответственно и социальная этика интеллигенции основана на гуманизме и демократии.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не гуманист и не демократ. Следовательно никак не могу разделять "социальную этику интеллигенции". И не суйте меня туда по профессиональному признаку или по факту наличия блога, пожалуйста.</text>
                                                      <subject>Re: За что Вы нас так?</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="16295043" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16295043#t16295043</url>
                                                          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                                          <date>2007-10-28 02:37:33</date>
                                                          <text>А где сейчас лежит архив ЖЖ Галковского по 20 октября до 435 записи? А то человек, вроде, что-то понимает, но путается немного в исходных данных. Немного -- но в ключевых местах. Но понимает и стремится, то есть находится в полушаге от хорошего, вменяемого галковскомана.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему интеллигенция - русское явление, это вопрос очень интересный. Вкратце: в 1917 русский слой интеллектуалов был элиминирован, и с тех пор отсутствует как национальная элита, а интеллектуалы без власти и есть интеллигенция. Подробнее - у Галковского.</text>
                                                          <subject>Re: За что Вы нас так?</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="16302979" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16302979#t16302979</url>
                                                              <user name="mpv_lj" username="mpv_lj" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125099245/12387632" height="100" width="79" />
                                                              <date>2007-10-28 10:18:34</date>
                                                              <text>&lt;i&gt;А где сейчас лежит архив ЖЖ Галковского по 20 октября до 435 записи?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://rapidshare.com/files/63625065/galkovsky.rar' rel='nofollow'&gt;http://rapidshare.com/files/63625065/ga&lt;wbr /&gt;lkovsky.rar&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А то человек, вроде, что-то понимает, но путается немного в исходных данных. Немного -- но в ключевых местах.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Вы про Галковского? Я с Вами согласен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Но понимает и стремится, то есть находится в полушаге от хорошего, вменяемого галковскомана.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это как? Или Вы это уже про меня? Это у Вас манер такой, обращаться к собеседнику в 3-ем лице?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;интеллектуалы без власти и есть интеллигенция. Подробнее - у Галковского.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё чудесатей и чудесатей. Вы бы для начала поинтересовались у Дмитрия Евгенича о корректности сего определения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если серьёзно, то интеллигенцию характеризует совершенно специфический способ мышления: сначала выносится морально-нравственная оценка, потом производится позиционирование, затем переходят к прениям о личных качествах спозиционированного субъекта.&lt;br /&gt;Ваш пост - типичная иллюстрация.</text>
                                                              <subject>Re: За что Вы нас так?</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="16304259" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16304259#t16304259</url>
                                                                  <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                                                  <date>2007-10-29 02:30:10</date>
                                                                  <text>&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;А если серьёзно, то интеллигенцию характеризует совершенно специфический способ мышления: сначала выносится морально-нравственная оценка, потом производится позиционирование, затем переходят к прениям о личных качествах спозиционированного субъекта.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Сие изрядно верно. Когда интеллектуалы оторваны от власти, то это значит что ими манипулируют; манипуляция с дешевых перепаек Вами описана похоже.&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Ваш пост - типичная иллюстрация.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Неплохо бы и попробовать доказать, что я начал с морально-нравственной оценки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я-то думаю, что я начал с утверждения, что Вы "понимаете, но путаетесь немного в исходных данных". Готов пояснить это утверждение, если Вы объяснитесь по поводу приписываемых Вами мне морально-нравственных оценок в отношении Вас.</text>
                                                                  <subject>Re: За что Вы нас так?</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="16304515" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16304515#t16304515</url>
                                                                      <user name="mpv_lj" username="mpv_lj" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125099245/12387632" height="100" width="79" />
                                                                      <date>2007-10-29 02:48:25</date>
                                                                      <text>&lt;i&gt;Неплохо бы и попробовать доказать, что я начал с морально-нравственной оценки.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы начали с позиционирования. Морально-нравственная оценка Вами в данном вопросе сделана была заранее: позитивный - хорошо, негативный - плохо. Далее - прения о способах исправления недостатков. Тчд.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А про понимание - перечитайте ответ на 10-ую рецензию "Друга утят", эпизод с обсуждением 11-9-01</text>
                                                                      <subject>Re: За что Вы нас так?</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="16304771" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16304771#t16304771</url>
                                                                          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                                                          <date>2007-10-29 03:01:00</date>
                                                                          <text>Ну, докажите что я начал с позиционирования. Объяснив заодно что Вы под этим словом понимаете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про понимание перечел указанное, но все-таки не понимаю -- о чем Вы.</text>
                                                                          <subject>Re: За что Вы нас так?</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="16305283" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16305283#t16305283</url>
                                                                              <user name="mpv_lj" username="mpv_lj" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125099245/12387632" height="100" width="79" />
                                                                              <date>2007-10-29 03:30:22</date>
                                                                              <text>Примите на веру. Ну, или оставьте как моё личное, частное мнение. Доказывать не буду.&lt;br /&gt;Есть хорошая статься Лурье "Когда интеллигенция ушла, … а наука осталась."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.byzantinorossica.org.ru/lurie_bulanin.html' rel='nofollow'&gt;http://www.byzantinorossica.org.ru/luri&lt;wbr /&gt;e_bulanin.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Моё представление об интеллигенции с ней во многом совпадает. Я лучше не объясню.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Про понимание перечел указанное, но все-таки не понимаю -- о чем Вы.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О том что Вы, в отличие от меня, "понимаете всё, и совсем не путается в исходных данных. Особенно -- в ключевых местах."</text>
                                                                              <subject>Re: За что Вы нас так?</subject>
                                                                              <comments />
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16304771&amp;style=mine#t16304771</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16304515&amp;style=mine#t16304515</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16304259&amp;style=mine#t16304259</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16302979&amp;style=mine#t16302979</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16295043&amp;style=mine#t16295043</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16281731&amp;style=mine#t16281731</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16279939&amp;style=mine#t16279939</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16279171&amp;style=mine#t16279171</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16248195&amp;style=mine#t16248195</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16247683&amp;style=mine#t16247683</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16246915&amp;style=mine#t16246915</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16240515&amp;style=mine#t16240515</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16240003&amp;style=mine#t16240003</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16238723&amp;style=mine#t16238723</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16237699&amp;style=mine#t16237699</parent>
                    </comment>
                    <comment id="16240259" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16240259#t16240259</url>
                      <user name="maximilian_robe" username="maximilian_robe" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54830917/9656552" height="60" width="49" />
                      <date>2007-10-24 01:32:00</date>
                      <text>А перестать ругаться матом, избавиться от навязчивой гомосексуальной тематике и попытаться держать себя в руках не пробовали во время общения?&lt;br /&gt;Может негативных и не останется.</text>
                      <comments>
                        <comment id="16241283" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16241283#t16241283</url>
                          <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                          <date>2007-10-24 08:23:00</date>
                          <text>О чем Вы?!&lt;br /&gt;Человек письма чужие-ворованные грозится опубликовать, шантажирует. А Вы - с нравоучениями. :)&lt;br /&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16240259&amp;style=mine#t16240259</parent>
                        </comment>
                        <comment id="16246403" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16246403#t16246403</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-10-26 07:54:50</date>
                          <text>Негативщик по определению является гомосексуалистом или латентным гомосексуалистом. Зачем нормальному человеку к мужику привязываться? Вы со стороны судите, а я всё это читаю. Негативщик постоянно обсуждает мои сексуальные проблемы, замеряет линейкой член, отпускает сексуальные остроты (несмешные). КОМУ это может придти в голову? Гомосексуалисту, причём советскому, то есть невоспитанному и проведшему полжизни в общественных уборных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нервы же у меня стальные. Если я когда и повышаю голос, то делаю это сознательно. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16240259&amp;style=mine#t16240259</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16237699&amp;style=mine#t16237699</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16236419&amp;style=mine#t16236419</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16229507&amp;style=mine#t16229507</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16225923&amp;style=mine#t16225923</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16226947" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16226947#t16226947</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47324531/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2007-10-23 03:43:00</date>
      <text>Поспешу высказать свое мнение!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До текущего месяца у меня была такая конфигурация:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ноутбук 1.6Ггц/32 видео - два года назад стоил 1200$&lt;br /&gt;Консоль xbox360 - год назад взял за 700$&lt;br /&gt;И ещё есть младший двоюродный брат помешаный на игрушках, у него 6Ггц и 1Гб видео, апгрейдит комп каждые пол года.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из всего этого вывод такой - ноутбук за 1000$ более чем достаточен для любых, вообще любых игр, он маленький легкий и крайне удобный. Видеокарта на 32мега позволяет играть в любые 3Д игры на минимальных настройках. Единственный минус - можно разбить, что я и сделал, теперь вот пишу в жж редко-редко - на рыкова одна надежда :)) Теперь знаю что ноутбук должен стоить 2000$ и только в железном корпусе типа vaio&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второй аспект - когда хочеться впечатляться, тогда стоит брать консоль, стоит она дешевле любого игрового компа, мощность в три раза выше, игры лучше и т.д. и т.п. недостатков никаких. Кроме сетевой игры - там всех давят кто чипует свои консоли, что позволяет запусктаь пиратские игры не платя по 50$ за лицензионные двд. У меня иксбокс - прекрасная вещь, один факт что игры на ней никогда не тормазят ни глючат и не подвисает с лихвой перекрывает все недостатки, для симуляторов - идеальная вещь, ни один PC такого эффекта не даст.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главный недостаток, помимо дорогих игр - жуткий зуд по поводу "вот бы купить телек в пол стены с самым высоким разрешением". Ибо большой телек с высоким разрешением дает просто фотореалистичную картинку - действительно зрелищная графика, голливуд отдыхает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот касаемо игрового компа моего брата не могу найти плюсов, просто ни одного. Стоит дороже, ломаеться, глючит, вирусы, надо каждые пол года все менять, джойстиков удобных нет, нельзя играть с дивана, постоянные заморочки с настройками и всеровно будет подвисать и подтормаживать разрушая самое ценное - иллюзию присутвия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итого: складываеться такое чувство, что настольные компьютеры превратились в эксклюзивный антиквариат в десять раз дороже себистоимости, вроде коллекционных машин, часов или перьевых ручек, все пересели на ноутбуки и консоли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и между консолью и нотубуком пропость ещё больше чем между компом и ноутом, одно только отсутвие понятия степени нажатия кнопки на компе убивает реализм - таких нюансов десятки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мой совет - купите приличный sony или ibm и забудьте о проблемах.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16227203" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16227203#t16227203</url>
      <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
      <date>2007-10-23 03:47:45</date>
      <text>Сейчас ничего покупать не надо, через месяц Интел запускает новый процессор, под него пойдет все остальные комплектующие тоже новые, цены на сегодняшнее старье после нового года рухнут. И месяца через три-четрые будет выбор - то ли купить последний писк, то ли сегодняшний писк по цене в полтора-два раза меньшей.</text>
      <comments>
        <comment id="16228739" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16228739#t16228739</url>
          <user name="zzz23" username="zzz23" />
          <date>2007-10-23 04:49:52</date>
          <text>&amp;gt;то ли купить последний писк, то ли сегодняшний писк&lt;br /&gt;Никаких писков, все переводите в кряки. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16227203&amp;style=mine#t16227203</parent>
        </comment>
        <comment id="16230019" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16230019#t16230019</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-10-23 06:50:43</date>
          <text>Ну, такая ситуация с 1984 года :)</text>
          <comments>
            <comment id="16232067" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16232067#t16232067</url>
              <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
              <date>2007-10-23 08:00:07</date>
              <text>Оно конечно)) Только игры-2008, 09 будут делать под висту и соответствующую железяку нм-45</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16230019&amp;style=mine#t16230019</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16227203&amp;style=mine#t16227203</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16229251" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16229251#t16229251</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2007-10-23 05:54:00</date>
      <text>Компьютер, это очень личное, тут советовать трудно... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сказав это, для игр нужен мощный процессор (лучше всего 4х ядерный Intel core2quad, хуже, но тоже сойдет - core2duo), память 2 GB и современная графическая карта либо NVIDIA либо ATI с выходом на dual DVI интерфейс баксов за 200-300 (не вдаваясь в технические детали). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Монитор 24 дюйма, они сейчас недорогие. Меньше для графики нет смысла, больше хорошо бы (напр. 30), но пока по цене кусаются. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если идти по пути консоли, то только Sony Playstation 3 + 37-42 дюймовый FullHD (1080p) телевизор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Консоль, сама по себе недорогая, в итоге получится даже дороже чем писюк, потому что нужен приличный телевизор как минимум за штуку - полторы баксов и игры недешевые.&lt;br /&gt;Но у комбинации консоль-ТВ есть плюс, можно скачивать с интренета и смотреть фильмы в высоком разрешении.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зато на мощном писюке можно более-менее профессионально редактировать фотки и видео, что само по себе большое удовольствие.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16231299" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16231299#t16231299</url>
      <user name="sir_uinston" username="uinston" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65995778/13793430" height="100" width="75" />
      <date>2007-10-23 07:26:34</date>
      <text>Тренер сборной Англии заявил, что россиянам помогли победить колдуны&lt;br /&gt;23.10.2007 [10:41 ]&lt;br /&gt;Тренер сборной Англии по футболу Стив Макларен считает, что российской команде в недавнем отборочном матче чемпионата Европы в Москве помогли победить потусторонние силы. &lt;br /&gt;Как утверждает газета "Комсомольская правда", Макларен сам заявил об этом после матча в "Лужниках". Тренер знал, что российскую сборную поддерживали сибирские шаманы, но ничего поделать с этим не мог. &lt;br /&gt;Как ранее сообщало это издание, до матча к духам обратилась с просьбой о победе России бурятская шаманка Тамара Шантанова. Кроме того, над игроками сборной Англии по просьбе российских фанатов был произведен ритуал вуду. &lt;br /&gt;Практика обращения к потусторонним силам широко распространена в футболе. Многие африканские сборные регулярно привозят с собой на чемпионаты мира колдунов вуду, которые проводят свои ритуалы прямо на стадионах во время игр. &lt;br /&gt;В российской премьер-лиге после скандала, учиненного тренером "Зенита", подозревали казанский "Рубин", когда в раздевалке стадиона в Казани обнаружили дохлую крысу и увидели в этом происки местных колдунов. &lt;br /&gt;В этом году, уже при новом тренере, "Зенит" взял с собой в поездку в Казань православного священника, который освятил раздевалку, и гости впервые за долгие годы крупно выиграли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Тренер сборной Англии заявил, что россиянам помогли по</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16232579" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16232579#t16232579</url>
      <user name="karppp" username="karppp" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39355721/6785595" height="100" width="85" />
      <date>2007-10-23 09:13:33</date>
      <text>Авторитетные люди сказали, что для игр оптимальным решением будет:&lt;br /&gt; - процессор Intel Core 2 Duo E6320, 1,87GHz, 4Mb, 1066MHz Socket-775 BOX,  &lt;br /&gt; - материнская карта на чипсете P35&lt;br /&gt; - оперативная память 4 Гб (2Gb ram x 2)&lt;br /&gt; - жёсктий диск 400-500Gb&lt;br /&gt; - DVD+-RW&lt;br /&gt; - Из видеокарт скорее всего придёться выбирать между ATI Radeon HD 2900XT и  GeForce 8800GTS. По &lt;a href="http://www.hardwarecanucks.com/forum/reviews-articles-web/1386-gaming-shootout-hd-2900xt-vs-8800gts-vs-8800gts-x-bit-labs.html" rel="nofollow"&gt;тестам&lt;/a&gt; предпочтительнее карточка от АТИ, но она и дороже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Покупать это всё лучше в &lt;a href="http://pro.sunrise.ru/" rel="nofollow"&gt;Санрайзе&lt;/a&gt;. Надо сказать, довольно удобное место для покупки компьютера. Там и цены ниже средних, и сама система покупки не особо хлопотная.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16234115" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16234115#t16234115</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
      <date>2007-10-23 10:39:25</date>
      <text>Кстати -- современные ТВВЧ (ТВ Высокой Четкости aka HDTV), которые у нас в штатах подешевели до штуки за 42-дюймовый 980p на жидких кристаллах, они могут использоваться как монитор к телевизору. И как колонки, кстати, тоже. Там есть и простой видеовход, и непростой, и даже DVI. Собственно, современный телевизор -- он сам по себе компьютер с настоящим линуксом внутри, но игр к нему нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Захотел бы себя баловать - купил бы такой. Опять же, в рассуждении старческой дальнозоркости хорошо.</text>
      <subject>HDTV</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16235395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16235395#t16235395</url>
      <user name="karolinabu" username="karolinabu" />
      <date>2007-10-23 11:33:22</date>
      <text>&lt;a href="http://img87.imageshack.us/my.php?image=53707qv0.jpg" target="_blank" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://img87.imageshack.us/img87/199/53707qv0.th.jpg" border="0" alt="Free Image Hosting at www.ImageShack.us" /&gt;&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Всегда в игре</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16242051" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16242051#t16242051</url>
      <user name="Соломон 2-й" username="solomon2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28712991/4548490" height="99" width="99" />
      <date>2007-10-25 01:56:02</date>
      <text>Все зависит от бюджета. У вас какой? 4000 долларов найдется?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="16249475" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16249475#t16249475</url>
      <user name="val3770ny" username="val3770ny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54166393/11538184" height="77" width="100" />
      <date>2007-10-27 04:08:20</date>
      <text>Udivitelno,prostite za latinicu,kak v Rossii prodolzhajut ljubit i holit yurodivuh.Izdaleka nabljudaju vashe poklanenie propavedniku s javnumi pokazanijami psihbolnicu,no dumaju chto v segodnjashney Rossii i ne takoe mozhet proishodit..............Gospodi,pozabots&lt;wbr /&gt;ja o moey rodine predkov,spasi ot nechistuh,spasi ot nechisti sataninskoy..............</text>
      <subject>Galakovsky</subject>
      <comments>
        <comment id="16251523" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16251523#t16251523</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2007-10-27 08:44:32</date>
          <text>Используйте www.translit.ru, в один клик вам там все переделают в нормальные буквы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Удивително,простите за латиницу,как в России продолжают любит и холит юродивух.Издалека наблюдаю ваше покланение пропаведнику с явнуми показаниями психболницу,но думаю что в сегодняшнеы России и не такое может проишодит..............Господи,позаботся о моеы родине предков,спаси от нечистух,спаси от нечисти сатанинскоы..............&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мда... знаете, похоже на малограмотное письмо подкинутое в почтовый ящик каким-то... юродивым.  :)</text>
          <subject>Re: Galakovsky</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/112771.html?thread=16249475&amp;style=mine#t16249475</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>