<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-12-09 01:21:00</date>
    <text>Хорошая это вещь - честь? Кому как. Например, зачем честь крестьянину? Нужна она ему как корове седло. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тип крестьянина (вовсе не только русского) прекрасно показал Чехов в своём "Злоумышленнике". Это зверушка по ту сторону добра и зла. Нельзя даже квалифицировать действия чеховского персонажа - преступник он или нет. Сверхчеловек. 90% статей уголовного кодекса для него просто не существуют. Остальные 10% - это биологические преступления (убийства, изнасилования) для предотвращения которых тоже никакого писаного закона не требуется. Самим миром управимся: снесём башку топором, пустим красного петуха.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам по себе крестьянин человек честный. Честно зарабатывает на хлеб и этим принципиально отличается в лучшую сторону от самого культурного преступника. Но вот "преступления против личности"... Да нет у него таких преступлений и быть не может. Нет личности - нет преступлений. И идёт крестьянин в лаптях по лицу: &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;- А хули ты блядь личность оскорбляешь, ё.&lt;br /&gt;- Ёб твою мать, да нахуй ты кому нужен.&lt;br /&gt;И судья, такой же крестьянин: &lt;br /&gt;- Ёпт, нахуя в суде матом ругаетесь. Неуважение, блядь.&lt;br /&gt;- Да кто, ёпт, ругается... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Тоже, между прочим, сюжет одного из чеховских рассказов.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а вдруг появилась по волшебству честь у чеховского злоумышленника? - Погибнет он с ней бесславно и мгновенно. Пойдёт от того же следователя не домой в деревню, а на каторгу, а то и на виселицу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что (сморк через ноздрю соплёй на ковёр) крестьянину честь ента самая ни к чаму. Адни от ей неприятности. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;А вот дальше по социальной лестнице без чести оказывается никак. Уже мастеровой работает в артели. Артель это бизнес со своей иерархией. Подрядились забор красить: Петька, Колька, Гришка и сам Иван Петрович красят, а Стёпка у забора с поллитровкой лежит. Стёпку за такую работу из артели пенделем, а денег: накось выкуси!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше - больше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Артельщик невелика фигура. Сегодня - здесь, завтра - там. Ищи-свищи. "Одноразово" можно работать годами. А вот КУПЕЦ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут уже гильдия, СИСТЕМА. И репутация дорогого стоит. Кризис, сорвался контракт, нужно 100 000 рублёв. И идёт купец Степан Дормидонтов к самому Ивану Петровичу на поклон: просить денег ПОД ЧЕСТНОЕ СЛОВО. Иван Петрович может денег дать, а может не дать. Как захочет. Не даст и пойдёт Дормидонтов по миру. Из гильдии его исключат, репутации у него не будет никакой. Но сейчас репутация есть. Человек степенный, уже семейный. В церковь ходит регулярно. Покойного отца его Иван Петрович знал близко: дела вместе делали. 100 000, пожалуй, не даст - сумма большая. А вот с пятью другими купцами скинется по 20 тысяч и под разумный процент хорошего человека ссудит. Чего же не помочь. И сам авторитет свой повысит, да и прибыль получит. Надо помочь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот тут уже оказывается, что честь вещь для человека необходимая. И БЕСчестному ему жить почти так же убого, как НЕчестному. Поэтому держится он за свою ЧЕСТЬ как умная деревенская девка: умру, а не отдам. Ну а потеряет - так это один раз и навсегда. После этого Стёпке Дормидонтову мож кто из жалости гривенник на опохмелку бросит, а вот, не то что дела делать, а разговаривать по-людски - никогда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, а уж дворяне. Боевая каста. Честь - это всё. Тяжело честь соблюдать? Довольно неудобно. Как бронежилет носить. Но в броне с другой стороны ох как уютно и ЛЕГКО жить. Ничего-то вы с таким человеком не поделаете. Даже абсолютный монарх. Наорёт на флигель-адьютанта, тот "руки по швам" выслушает, со следом сапога монаршьего на заднице пойдёт домой. А дома застрелится. Покраснеет тут монарх, ручки у него затрясутся. Пойдёт шёпот придворных за спиной. А у монарха, самого что ни на есть законного, шея по закону тоже одна, и росточка он не в 35 метров, а 2.05 максимум. Ударят табакерочкой в висок - упадёт, где стоял. И царь-батюшка понимает, на кого можно орать, а с кем говорить вежливо, а то и комплиментец отвесить. Перед ним не амёба в лаптях, а боевой ящер, со шпорами, шипами и бронёй. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть ли честь у журналистов, вообще интеллигентов? Сейчас все СМИ на ушах стоят, чтобы доказать: "нет и не надо". Намазал харю клоунским гримом, прокувыркался на сцене, где-то что-то украл, где-то кого-то кинул - вот и "профессиональный политтехнолог" в шоколаде.  А что делать? Все люди такие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может Галковский сам себе в ЖЖ написал все тонны анонимной ругани. Например напишет: "Холмогоров подонок". А потом деланно под своим именем его защищает. Может быть такое? Или вот так - за всех анонимов пишет первая жена Холмогорова, чтобы отомстить бывшему мужу. Или сам Холмогоров для пиара и вышибания из ЖЖ не по уму талантливого Дмитрия Евгеньевича. Или... А все эти мысли БЕСчестные. Нельзя так думать. Просто отсекать такие логические "ветки" неглядя. Анонимку прочитали случайно - плюнули, выбросили в корзину для бумаг и забыли. Машинально. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это проще. Ибо за неделю интеллигентный человек получает информации столько, сколько крестьянин за жизнь. Если не проводить "жёсткого модерирования" и не отсекать паразитные слова и мысли, с ума сойдёте. То есть ум и порядочность вещи взаимообусловленные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, интеллигент, а следовательно, все его действия, напрямую связаны с социальным механизмом. Беспорядочные действия крестьянина могут привести к саботажу и гибели сотен людей. Но для этого надо провести рядом с деревней железную дорогу, надо сделать это в момент, когда крестьянство ещё не всосалось в воронки индустриальных городов, наконец надо, чтобы аборигенам кто-то передал ноу-хау отвинчивания гайки от рельсы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот если такое же отношение к делу не у крестьянина, а у начальника железнодорожной станции... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот вам моё предсказание: если не выработаются правила ведения виртуальных диалогов, через 10 лет половина ЖЖ будет под землёй. Хотя народец большей частью молодой, от силы 30-летний. Каждый жежеист имеет свою станцию и пускает по рельсам паровозики. Если бы это была компьютерная игра - ради Бога. Но в ЖЖ игра перепутана с реальностью. Виртуальный паровоз может сбить реального человека.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подавляющее большинство жежеистов честные люди, о чём я уже говорил. НО. Честным в такой ситуации (коммуникативная сеть между 10 тысячами) быть мало и, следовательно, НЕ ПОЛУЧИТСЯ. Заприте несколько голубей в тесной клетке - они себе головы проклюют. Должна быть ЧЕСТЬ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что такое "честь"? Жизнь по чётко зафиксированным и унифицированным для каждой страты нормам: это можно, а это нельзя; если вот так, то надо поступать этак. И есть орган карающий: "офицерское собрание", "московское купечество", "общественное мнение" - называйте как хотите. Тогда у каждого юзера появится репутация. Первый нулевой шаг к созданию такой репутации - чёткое понимание особенностей диалога анонимного, неанонимного и смешенного. И АЗБУЧНЫХ правил ведения таких диалогов.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема не в том, что пара мурзилок накручивает на велосипедном динамо "провокацию" в моём ЖЖ. Уписаются (точнее, уже уписались - см. предыдущий пост). Дело в том, что десяток нормальных лжеюзеров, в том числе лжеюзеров опытных,&lt;br /&gt;стали реагировать на ситуацию неадекватно. Кто опустился до диалога с растениями, кто поддался на анонимную подковырку, кто сам стал делать анонимные заявления. И в общем, скандальчик получился. Если не со мной, то вокруг меня. Значит - "проблема", "люди не понимают"...</text>
    <subject>42. ГУЛЯЯ ВОКРУГ ЕГЕРСКОГО ПРУДА. МЫСЛИ (ПО ДИАЛЕКТИЧЕСКОЙ СПИРАЛИ) О ЧЕСТИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="392094" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=392094#t392094</url>
      <user name="Graph" username="graph" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2523718/693875" height="100" width="81" />
      <date>2003-12-08 21:58:37</date>
      <text>(Абстрагируясь от конкретных ЖЖ-поводов написания поста) Про честь и деловую этику хорошо написано! :) Очень забавный и ярко написанный исторический экскурс. Мои 5 копеек в эту тему - &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/graph/215417.html?mode=reply" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;.</text>
      <comments>
        <comment id="392862" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=392862#t392862</url>
          <user name="Affinity Index" username="affinityindex" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24470325/1297418" height="82" width="95" />
          <date>2003-12-09 00:24:18</date>
          <text>c удовольствием соглашусь!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;думается, что "приукрашивать" свои комментарии матом, оскорблениями и эмоциями свойственно людям без веских аргументов</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=392094&amp;style=mine#t392094</parent>
        </comment>
        <comment id="394398" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=394398#t394398</url>
          <user name="Павел Мейлахс" username="soffione" />
          <date>2003-12-09 06:54:14</date>
          <text>Солидарен. Ярко, во всяком случае.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=392094&amp;style=mine#t392094</parent>
        </comment>
        <comment id="399262" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=399262#t399262</url>
          <user name="Ohtori Akio" username="ohtori" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23694689/744098" height="100" width="85" />
          <date>2003-12-09 21:49:51</date>
          <text>Тоже присоединяюсь. И тема важная, и написано хорошо.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=392094&amp;style=mine#t392094</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="392350" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=392350#t392350</url>
      <user />
      <date>2003-12-08 23:29:30</date>
      <text>" А все эти мысли БЕСчестные. Нельзя так думать. Просто отсекать такие логические "ветки" неглядя." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-Очень правильно. Всегда надо предполагать,что люди порядочны и говорят правду. Кроме бизнеса, наверно :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А про то, что кто то там под землей будет - не верится.&lt;br /&gt;Слижком эта вся "суета вокруг дивана" локальна. 90% про нее не знает и не узнает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;AS&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="393118" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=393118#t393118</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2003-12-09 03:43:06</date>
      <text>Когда ж о честности высокой говорит!..</text>
      <comments>
        <comment id="394142" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=394142#t394142</url>
          <user />
          <date>2003-12-09 05:51:59</date>
          <text>Сам плачет, и мы все рыдаем...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=393118&amp;style=mine#t393118</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="395166" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=395166#t395166</url>
      <user name="маргинал" username="former" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8840418/1504277" height="100" width="66" />
      <date>2003-12-09 08:56:10</date>
      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;&amp;gt;Ударят табакерочкой в висок - упадёт, где стоял.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тутотко, значится, и честь не помеха-с... Потому - культурно-с, табакеркой-с, а не лаптями-с... Тутотко, значит-с, логика! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="403614" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=403614#t403614</url>
      <user name="скрытое в листве" username="7th_breath" />
      <date>2003-12-10 11:42:13</date>
      <text>сьешь свои пальцы</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="409758" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=409758#t409758</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2003-12-15 10:56:08</date>
      <text>.</text>
      <subject>Честь - это один шаг, но недостаточный.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="37218462" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=37218462#t37218462</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
      <date>2010-09-05 11:11:14</date>
      <text>перепощено, если не возражаете &lt;br /&gt;&lt;a href='http://kirillovec.livejournal.com/151472.html'&gt;http://kirillovec.livejournal.com/15147&lt;wbr /&gt;2.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="70245534" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10910.html?thread=70245534#t70245534</url>
      <user name="sosnitsky.oneid.ru" username="sosnitsky.oneid.ru" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122488167/68104462" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-24 07:33:51</date>
      <text>&amp;gt; Вот вам моё предсказание: если не выработаются правила ведения виртуальных диалогов, через 10 лет половина ЖЖ будет под землёй.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;прошло 10 лет и 1 месяц.&lt;br /&gt;Холмогоров, Ольшанский, Гельман, Долбоносик, Сапожник - все еще живы и неплохо себя чувствуют. предсказание не сбылось.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>