<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-10-22 05:21:00</date>
    <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Замечу, что республиканец не обязательно хочет &lt;br /&gt;&amp;gt;стать королем. Быть может, он просто хочет установления &lt;br /&gt;&amp;gt;республики? Достаточно допустить столь крамольную мысль, &lt;br /&gt;&amp;gt;и от приведенного вами суждения не останется камня на камне.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; (из ветки №14) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любой политик борется только за одно - личную индивидуальную власть над людьми. Естественно, если это желание будет выражено прямым текстом и публично, то такого человека порвут на части. Любого. Поэтому Генрих IV говорил, что ему лично не надо ни мармелада ни шоколада, а только чтобы у каждого французского крестьянина была курочка в супе. Точно также именно поэтому Людовик XV не говорил (и не мог сказать) приписываемой ему фразы: "После нас хоть потоп". По этой же причине величайшие тираны прошлого века, вроде Сталина, Гитлера или Мао ходили в скромных френчах и постоянно подчёркивали аскетический характер своей жизни. "Всё для народа".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что человек как биологическое существо является природным демократом. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Так устроена человеческая стая. Сапиенс живёт группами по 60-80 особей, в которых отсутствует жёсткая иерархия. Основу стаи составляют примерно 20 взрослых самцов, внутри которых нет доминирующего лидера. Вспомните этнографические описания первобытных племён. В экстремальных случаях - на охоте, во время межплеменных стычек руководство берёт на себя наиболее авторитетный самец. Но вообще, в обычных условиях быт племени крайне демократичен. Там постоянно проходят общие собрания, выборы, голосования, произносятся агитационные речи и т.д. (индейцы с их трубкой мира). Весьма условная власть старейшины, как правило, выборная и ограничена массой табу. Это естественно. У человека нет большого разброса в величине особей (у некоторых приматов самец в два раза больше самки и, что ещё более важно, такие же различия между молодыми и матёрыми самцами), а недостаточная численность особей не позволяет проявляться стадному инстинкту подчинения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому демократия есть более ДРЕВНЯЯ (и более ПРИМИТИВНАЯ) форма правления. Монархия возникает только на очень высоком уровне социальной специализации и формируется путём постепенного сворачивания демократических институтов. Классическая схема: демократический полис, аристократический полис, наследственная немонархическая власть ("Буш Старший - Буш Младший"), выборная монархия, условно-наследственная монархия, безусловно-наследственная монархия, безусловно-наследственная монархия по мужской линии. Всё это развитие занимает столетия и сопровождается ожесточённой политической борьбой. Кульминацией этой борьбы является периодическое возникновение и столь же периодическое уничтожение тиранов (т.е. самозванцев-узурпаторов). С точки зрения управления монархическая форма гораздо эффективнее. Но монархия крайне хрупка, вынуждена постоянно маскироваться под демократию и ВСЕГДА вызывает у любого нормального человека животную ярость.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому кстати, монархи всегда вынуждены маскироваться под духовных лидеров. Монарх Помазанник Божий это как рыбий жир в желатиновой капсуле. Для народа "приемлимо". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вы, Дмитрий Евгеньевич, смешиваете два разных &lt;br /&gt;&amp;gt;понятия аристократизма. В приведенном вами примере &lt;br /&gt;&amp;gt;описывается человек, который просто знает свои корни &lt;br /&gt;&amp;gt;и гордится своими предками, кем бы они не были. &lt;br /&gt;&amp;gt;«Двадцать поколений мусорщиков - это не шутка!». &lt;br /&gt;&amp;gt;Он не имеет ничего общего с аристократизмом в &lt;br /&gt;&amp;gt;социальном смысле, когда наличие строго определенных &lt;br /&gt;&amp;gt;предков дает гигантские привилегии и право НА ЭТОМ &lt;br /&gt;&amp;gt;ОСНОВАНИИ «воротить нос» от «быдла». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вас удивлю ещё одним биологическим свойством человека. Дело в том,  что сапиенс, как и подавляющее большинство высших животных размножается не клонированием, а сложным делением. То есть у человека есть папа и мама, на которых он очень похож, и которые, в большинстве случаев, загружают в него довольно большое количество вербальной информации. Однако на своих дедушек и бабушек он похож не больше чем на двоюродных братьев. Прадедушек и прабабушек у него уже 8, то есть седьмая вода на киселе. Лично с ними он не контактирует никогда. Далее в глубь веков это уже не родственники а просто чужие люди даже в смысле биологическом.  Правда есть династии, там может происходит передача важной информации и "матчасти". Но всё это ОЧЕНЬ РЕДКО и к тому же ОЧЕНЬ СИЛЬНО мистифицировано. Конечно, никаких династий комбайнёров или рыбаков нет и быть не может по определению.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же есть? А есть политическая ДЕМАГОГИЯ. Демагогия, базирующаяся на биологических свойствах человека и паразитирующая на его воле к господству. Потому что лично, как САПИЕНС, любой человек стремится к абсолютной власти. Если человек не шизофреник, внутри себя он распоряжается при помощи коротких приказов. Анализ информации - приказ, анализ информации - приказ. Поэтому как мыслящее существо любой из нас абсолютный монарх.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Проблема социального расизма слишком актуальна &lt;br /&gt;&amp;gt;для нас сегодня. Ибо все может кончится также, &lt;br /&gt;&amp;gt;как и в Российской империи. Я подозреваю, что &lt;br /&gt;&amp;gt;даже культуру, сопоставимую с дореволюционной, &lt;br /&gt;&amp;gt;новая "раса господ" создать не в состоянии. И &lt;br /&gt;&amp;gt;проблемы на пути социального расизма будут большие, &lt;br /&gt;&amp;gt;способные укокошить страну. Я критикую соцрасизм &lt;br /&gt;&amp;gt;не потому, что сам хочу стать князем, аристократом &lt;br /&gt;&amp;gt;и олигархом в пробковом шлеме...&lt;/i&gt; (und so weiter) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Классический пример социальной демагогии. Всё это, батенька, БЫЛО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы НЕ СЛЫШИТЕ, что говорите. Это выглядит вот как: &lt;br /&gt;Лежит монстр, слился с пейзажем. И вдруг чешуйка на панцыре у него оттопырилась - "я добрый". Полез рог - "и справедливый". Высунулись когти - "мне лично ничего не надо". Вылезли дополнительные конечности - "не люблю, когда обижают беззащитных существ". И далее чудовище начинает вставать. Этак минут 15. Высовываются ногочелюсти, опускаются броневые плиты, вырастают новые головы. И всё это сопровождается 15-минутной лекцией о правах человека, бескорыстии и, обязательно, социальном равенстве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно и так. Только я вас видел. Какой вы монстр? Интеллигентный молодой человек, очень ранимый. Пишите сказки про Винни Пуха. Прожили 28 лет, а, небось, стыдно сказать, ещё ни одного человека не убили. В любой чеченской деревне Вас бы девки засмеяли: "Тоже мне, джигит!". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно сказать, что эту у Вас некоторые абстрактные размышления. Но демагогия как размышление "не канает". Социал-паханизм успешен и привлекает к себе внимание только как практика. "Я потомственный хлебороб" - никто не услышит. "Я графа убил" - люди обернутся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;И последнее. Со всем уважением должен заметить, &lt;br /&gt;&amp;gt;что вы не ответили на мой вопрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наоборот, я постарался ответить на него ПО СУЩЕСТВУ. Что Вы спросили, а, главное, как?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы спросили: "Слушай, русский, а правда, что ты урод по жизни, и мы, советские, правильно Вас растоптали?" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ФОРМАЛЬНО, "без любви" я должен был бы Вам долго рассказывать про то, что сословные привилегии отменялись в России параллельно с самыми демократичными государствами Европы, что к началу века преимуществ у дворян в России было не больше, чем в современной ФРГ, и что из-за смешенного "англо-американского" положения России аристократия там была наиболее "простонародна" (вспомните, на ком женился Пётр I и кем был Меньшиков)..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я ответил любя, по существу. Если посмотреть на мой ответ "целокупно", то суть его следующая: аристократия это замаскированная интеллигенция, интеллигенция возникшая давно, в других условиях социальной мимикрии. Сами аристократы всерьёз, "для себя" никогда аристократами себя не считают. Это тип существования образованных людей в обществе почти всеобщей неграмотности. Или, если взглянуть с другой стороны, интеллигенция это неопытная аристократия, интеллектуалы в первом поколении. И правильное поведение интеллигента это не рвать на аристократе дворянский маскхалат, а взять книжечку и "списать слова".&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>15. ТРУДНО БЫТЬ ГРАФОМ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/4212.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="86339" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=86339#t86339</url>
      <user name="Нет" username="mr_harin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21601710/1044402" height="33" width="57" />
      <date>2003-10-21 08:36:30</date>
      <text>Вот прочитал с утра и одного не понял, что вы так забрызгали слюной, как будто яйца прищемили?&lt;br /&gt;Насколько понравился предыдущий пост настолько не понравился этот. &lt;br /&gt;Я помню один герой "Маятника Фуко" говорил: "Выткни пробку" =))))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Ничего личного, просто впечатление от текста.</text>
      <comments>
        <comment id="92995" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=92995#t92995</url>
          <user />
          <date>2003-10-22 11:54:21</date>
          <text>А по-моему, Галковский на верном пути.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Д.З.</text>
          <comments>
            <comment id="94531" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=94531#t94531</url>
              <user name="Нет" username="mr_harin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21601710/1044402" height="33" width="57" />
              <date>2003-10-22 10:35:52</date>
              <text>Интересно куда?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=92995&amp;style=mine#t92995</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=86339&amp;style=mine#t86339</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="86595" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=86595#t86595</url>
      <user name="Ruslaboratory" username="ruslaboratory" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6785081/1279490" height="100" width="100" />
      <date>2003-10-21 10:06:14</date>
      <text>Как мыслящее существо, человек - абсолютный монарх (система "анализ-приказ"), но монархию никак не приемлет. Более того, монархия вызывает "животную ярость" у "нормального"  человека.. Превосходный критерий "нормальности" - &lt;b&gt;ненависть к монархии&lt;/b&gt;. Тот, кто не ненавидит монархию - "ненормальный". Дмитрий Евгеньевич, что прям так вот Вы и считаете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы и меня удивили "еще одним биологическим свойством человека".&lt;br /&gt;Читаю и удивляюсь - прямо так все "мистифицировано" в передаче генетической информации.. &lt;br /&gt;Ведь потомкам и на словах все передать можно, зачем какие-то еще гены ;)</text>
      <comments>
        <comment id="105795" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=105795#t105795</url>
          <user name="Lev PiLner" username="pilner" />
          <date>2003-10-25 01:17:07</date>
          <text>Я ничего не могу сказать про обозначенную модель принятия решений как психолог, но как здраво рассуждающий человек вынужден признать ее неадекватной. Простой контрпример: человек, который долго не решается перебежать дорогу, и затем бросается прямо под машину. Таких контрпримеров МАССА.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=86595&amp;style=mine#t86595</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="87107" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=87107#t87107</url>
      <user name="Имярекъ" username="chatlanin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87799503/691606" height="100" width="66" />
      <date>2003-10-22 12:10:49</date>
      <text>&lt;i&gt;Но монархия крайне хрупка, вынуждена постоянно маскироваться под демократию и ВСЕГДА вызывает у любого нормального человека животную ярость&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С первым постулатом согласен полностью, монархия слишком элитарна, а потому - первая жертва всяких потрясений. Но вот дальше, извините. Возьмем хотя бы русскую историю. У депутатов Земского Собора, избиравших Царя, а потом сочинивших прекрасную поэтическую присягу Михаилу Феодоровичу, она вызывала животную ярость? Или у Сусанина? А может, у Солоневича, &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/chatlanin/69750.html" rel="nofollow"&gt;когда-то сказавшего&lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Я должен сознаться совершенно откровенно, я принадлежу к числу тех странных и отсталых людей, русских людей, отношение которых к русской монархии точнее всего выражается ненаучным термином: любовь. Таких же, как я, чудаков, на Русской земле было еще миллионов под полтораста&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Или же у неграмотных сибирских крестьян, которые, когда Наследник возвращался после мирового турне по Транссибу, подходили и целовали у него руки (моя покойная бабушка рассказывала со слов очевидцев)? Но оставим их. Может, у образованнейшего умнейшего  Столыпина, после покушения в театре перекрестившего Царскую ложу?&lt;br /&gt;Или они все-все ("полтораста миллионов") были ненормальными?</text>
      <comments>
        <comment id="87363" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=87363#t87363</url>
          <user />
          <date>2003-10-22 01:18:08</date>
          <text>&lt;i&gt;У депутатов Земского Собора, избиравших Царя, а потом сочинивших прекрасную поэтическую присягу Михаилу Феодоровичу, она вызывала животную ярость?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Вызывала. Участники Собора - это, в основном, те самые люди, которые инициировали и поддерживали Смуту(Трубецкой и пр.), смысл которой состоял в отрицании всей и всяческой власти, в требовании безграничной "воли".&lt;br /&gt;И глупенького Мишу Романова казаки выбрали именно затем, чтобы сделать монархию декоративной. &lt;br /&gt;&lt;i&gt;Или у Сусанина? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Бог с вами. Не было никакого Сусанина - царского спасителя. Совершенно случайная жертва бандитов, назначенная на эту роль Филаретом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Или они все-все ("полтораста миллионов") были ненормальными?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;"Полтораста миллионов" прыгали от радости, когда отрекся Николай - все сословия ,во всех городах и деревнях. Кстати, известие о расстреле царской семьи прошло совершенно незамечено современниками, включая офицеров ДобрАрмии. Это сейчас Ельцин с Немцовым раздули его до размеров вселенской катастрофы, записали в святые-великомученики, а в 1918 над ними бы просто посмеялись. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Влад&lt;/b&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="87619" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=87619#t87619</url>
              <user name="Имярекъ" username="chatlanin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87799503/691606" height="100" width="66" />
              <date>2003-10-22 02:26:29</date>
              <text>&lt;i&gt;Участники Собора - это, в основном, те самые люди, которые инициировали и поддерживали Смуту(Трубецкой и пр.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Великолепно! Особенно чудесное "в основном", касаемое Собора, собранного от &lt;i&gt;всей&lt;/i&gt; земли и сословий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;И глупенького Мишу Романова казаки выбрали именно затем, чтобы сделать монархию декоративной&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть казаки были депутатами Собора и хотели править сами? Оригинально. Тогда уж сошлитесь Трубецкого и пр. Впрочем, за глупеньким Мишей стоял отнюдь не глупенький папа, да и вообще, потом все встало на свои места, когда Миша возмужал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Не было никакого Сусанина - царского спасителя. Совершенно случайная жертва бандитов, назначенная на эту роль Филаретом&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не было, да. Поэтому потомки мифического Сусанина имели право трапезничать за Царским столом вплоть до 1917 года. Сусанин просто погулять вышел и с поляками кошельком не поделился.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Полтораста миллионов" прыгали от радости, когда отрекся Николай - все сословия ,во всех городах и деревнях&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только не путайте Петербург и Москву со всей Россией и либералов губернского масштаба с русским народом. Почитайте "Россию верных" Душенова. "Если бы белогвардейцы догадались выбросить лозунг кулацкого Царя - мы не удержались бы и двух недель", - помните эти слова Троцкого? Только "офицеры ДобрАрмии" не "догадались" умышленно, поскольку сами были в основном той же самой либеральной республиканской интеллигенцией, что свершила февральский переворот. И Гражданскую они проиграли еще в Феврале 1917 года, ничего удивительного.</text>
              <comments>
                <comment id="89155" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=89155#t89155</url>
                  <user />
                  <date>2003-10-22 04:11:55</date>
                  <text>&lt;i&gt;касаемое Собора, собранного от всей земли и сословий.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Воистину чудесно. Вы видимо считаете тот собор аналогом древнегреческой агоры? увы.&lt;br /&gt;&lt;i&gt;То есть казаки были депутатами Собора и хотели править сами? Оригинально.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Именно так. Половина "собора" , к тому же воооруженная, представляла собой бывших казаков-тушинцев, во главе с Трубецким. &lt;br /&gt;&lt;i&gt;потом все встало на свои места, когда Миша возмужал.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Встало, когда умный папа  вернулся из Польши. До этого как раз  правил "собор", собиравшийся каждый год, а то и несколько раз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Поэтому потомки мифического Сусанина имели право трапезничать за Царским столом вплоть до 1917 года. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Имели. Миша Романов выдал его потомкам грамоту по всей форме. Что вас так удивляет?&lt;br /&gt;&lt;i&gt;только не путайте Петербург и Москву со всей Россией и либералов губернского масштаба с русским народом. Почитайте "Россию верных" Душенова. "&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Не путаю,всюду было так же. Назовите лучше  места, где "русский народ"  бурно протестовал против отречения, звал обратно Ники на царство и пр. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Если бы белогвардейцы догадались выбросить лозунг кулацкого Царя - мы не удержались бы и двух недель", - помните эти слова Троцкого? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Слов таких не помню, но допускаю, что говорил. Мало ли что этот мудозвон вообще наговорил? Из чего видно, что он был прав?&lt;br /&gt;Во всяком случае в ГВ не было ни одного заметного движения, лозунгом которого была бы монархия. А уж тем более "кулацкого". Батька Махно - в венце и бармах? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Влад&lt;/b&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="89411" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=89411#t89411</url>
                      <user />
                      <date>2003-10-22 04:26:11</date>
                      <text>Добавлю, что монархия есть вещь русскому народу перпендикулярная. Русский человек - индивидуалист и превыше всего ценит свободу. Терпеть царя его может заставить только внешняя угроза - потому и терпели ("любили") царей - военных вождей, а цивильных(Петра Федорыча, Павла) убивали даже. Николай тоже был из их числа - военных поражений русские не прощают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Влад&lt;/b&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="93507" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=93507#t93507</url>
                          <user />
                          <date>2003-10-22 01:22:14</date>
                          <text>"Добавлю, что монархия есть вещь русскому народу перпендикулярная". &lt;br /&gt;А приведите период на Ваш взгляд наиболее органичной "русскому духу" организации общества. </text>
                          <subject>социальная гармония</subject>
                          <comments>
                            <comment id="95555" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=95555#t95555</url>
                              <user />
                              <date>2003-10-23 01:11:15</date>
                              <text>На государственном уровне -затруднительно.  Разве что екатеринское время. Не считая конечно Московской Руси от Калиты до Грозного.&lt;br /&gt;С очень большим натягом - послевоенный Сталин. &lt;br /&gt;Скорее можно найти примеры проявлений русского духа  внутри не очень или совсем не русского государства.  Партизанское движение, повстанцы- казаки, антоновцы, герои Кронштадта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что до монархии (вообще - аристократии) то народ терпел ее, пока видел в этом интституте изестную для себя пользу. Когда дворяне перестали выполнять свою главную функцию - служить Отечеству (а монарх - быть главнокомандующим), а вместо этого занялись распальцовкой, народ просто смел их мокрой тряпкой со стола. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То же будет и с олигархами. Не Форды, не Биллгейтсы? Пшли нах. &lt;br /&gt;&lt;b&gt;Влад&lt;/b&gt;</text>
                              <subject>Re: социальная гармония</subject>
                              <comments>
                                <comment id="96579" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=96579#t96579</url>
                                  <user />
                                  <date>2003-10-23 03:59:54</date>
                                  <text>"На государственном уровне -затруднительно".&lt;br /&gt;То-то и оно. Не родил русский народ аристократии, чтобы была "кровь от крови". Сначала просто дрянь, а начиная с Петра так и МРАЗЬ, плесень заморская. Появлялись время от времени Люди, да одна птичка никогда весны  не сделает. Так и болталось в истории слоновье тело с головой мартышки.&lt;br /&gt;В связи с этим вопрос - что же это за паскудный субстрат, на котором за 1000 лет ничего путного вырасти не смогло?&lt;br /&gt;Пустые это все разговоры - и о "русском народе", и о "русской идее", и о "русском духе", а равно и о русской аристократии.&lt;br /&gt;"А-а!... Садись, профессор, выпей с нами!" - это и русский народ, и русская аристократия.&lt;br /&gt;P.S. тут Дмитрий Евгеньевич о новой игре изволили заметить - "обмани русского школьника", кажется, называется. Так у меня в рассылку статья упала из Corriere della Sera, кому бы ее на страничку приткнуть? Россия иракский кризис разруливает. Все склонились в почтении ...</text>
                                  <subject>Re: социальная гармония</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="97091" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=97091#t97091</url>
                                      <user />
                                      <date>2003-10-23 05:06:04</date>
                                      <text>&lt;i&gt;Не родил русский народ аристократии, чтобы была "кровь от крови"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Значит, русский народ не нуждается в аристократии как таковой, только и всего. Я ж говорю - индивидуалист и демократ до мозга костей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В связи с этим вопрос - что же это за паскудный субстрат, на котором за 1000 лет ничего путного вырасти не смогло?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да , субстрат кошмарный. Вроде евреев, у которых тоже сроду не было аристократии, так и болталась 5000 лет слономартышка пейсатая. И таки доболталась до рулеза всем миром. &lt;br /&gt;И нас ждет такая же Ужасная Участь.&lt;br /&gt;А все которые с аристократами будуть стоять во фрунт, поедая глазами безродное русское начальство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Влад&lt;/b&gt;</text>
                                      <subject>Re: социальная гармония</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="97603" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=97603#t97603</url>
                                          <user />
                                          <date>2003-10-23 05:28:08</date>
                                          <text>"И нас ждет такая же Ужасная Участь".&lt;br /&gt;Ну да. А пока просто "ужасная участь", все с маленькой.&lt;br /&gt;... чё зубоскалите?</text>
                                          <subject>Re: социальная гармония</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=97091&amp;style=mine#t97091</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=96579&amp;style=mine#t96579</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=95555&amp;style=mine#t95555</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=93507&amp;style=mine#t93507</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=89411&amp;style=mine#t89411</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=89155&amp;style=mine#t89155</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=87619&amp;style=mine#t87619</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=87363&amp;style=mine#t87363</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=87107&amp;style=mine#t87107</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="88643" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=88643#t88643</url>
      <user name="DN" username="ex_d_b" />
      <date>2003-10-22 03:21:54</date>
      <text>Очень интересно и очень нравится Вас читать. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="98883" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=98883#t98883</url>
      <user name="pavell" username="pavell" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
      <date>2003-10-23 09:57:04</date>
      <text>&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/3907.html" rel="nofollow"&gt;Ответ Дмитрию Галковскому&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще раз спасибо за ответ, милостливый государь Дмитрий Евгеньевич! Продолжаем:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Любой политик борется только за одно - личную индивидуальную власть над людьми. Естественно, если это желание будет выражено прямым текстом и публично, то такого человека порвут на части. Любого. Поэтому Генрих IV говорил, что ему лично не надо ни мармелада ни шоколада, а только чтобы у каждого французского крестьянина была курочка в супе. Точно также именно поэтому Людовик XV не говорил (и не мог сказать) приписываемой ему фразы: "После нас хоть потоп". По этой же причине величайшие тираны прошлого века, вроде Сталина, Гитлера или Мао ходили в скромных френчах и постоянно подчёркивали аскетический характер своей жизни. "Всё для народа".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, насчет политиков – пожалуй, согласен. Но в свете нашей дискуссии этот тезис необязателен. Всякий человек не есть политик. Речь то шла обо мне. А для меня важна не власть над людьми, а среда, в которой я мог бы существовать. Представьте бактерию, которая в результате эволюции интеллектуально спрогрессировала и может теперь определять состав питательного бульона, в котором живет. Вот определение человека. Человек стремится контролировать и формировать среду своего обитания. Чего не может животное. &lt;br /&gt;Соответственно, человеческое общество есть сума индивидуальных стратегий по формированию внешней среды. Человек создает удобную себе среду путем воздействия на других людей – это верно. Но не обязательно с помощью власти. Например, Монсерат Кабалье добилась, чтобы ее способность издавать звуки щедро оплачивалась обществом. Сделала ли она это с помощью государственного переворота? Вовсе нет. Здесь иная власть – власть таланта. Просто людям захотелось слушать именно ее. &lt;br /&gt;Однако Монсерат Кабалье действует в уже готовой среде, где способность издавать красивые звуки весьма приветствуется. Живи она в диком австралийском племени – померла бы или съели. &lt;br /&gt;Так что, таки да, мне «ничего не надо». Будет у крестьянина курочка в супе – будет запрос на государство. Будет в государстве демократия – будет возможность заработка политпиаром. Не будет курочки – не будет государства. Не будет государства – не будет демократии. Не будет демократии – не будет пиара. Все достаточно просто.&lt;br /&gt;Сейчас я чувствую, как рушится сама среда обитания. Кольцо сжимается. Олигархи и приравненные к ним будут стремиться «опустить» страну до состояния быдла. Что, в частности, будет означать и крах моей индивидуальной среды обитания, моего улиточного домика. Поэтому я предпочитаю грести в противоположную их устремлениям сторону. В частности, протестовать против социального расизма. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Лежит монстр, слился с пейзажем. И вдруг чешуйка на панцыре у него оттопырилась - "я добрый". Полез рог - "и справедливый". Высунулись когти - "мне лично ничего не надо". Вылезли дополнительные конечности - "не люблю, когда обижают беззащитных существ". И далее чудовище начинает вставать. Этак минут 15. Высовываются ногочелюсти, опускаются броневые плиты, вырастают новые головы. И всё это сопровождается 15-минутной лекцией о правах человека, бескорыстии и, обязательно, социальном равенстве.&lt;br /&gt;Можно и так. Только я вас видел. Какой вы монстр? Интеллигентный молодой человек, очень ранимый. Пишите сказки про Винни Пуха. Прожили 28 лет, а, небось, стыдно сказать, ещё ни одного человека не убили. В любой чеченской деревне Вас бы девки засмеяли: "Тоже мне, джигит!".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну вот. Если вы понимаете, что я не монстр, то зачем приписывать мне тотальную волю к власти? Почему не допустить, что я маленькая улитка на листике березы и мне не хочется, чтобы мою березу пустили на дрова? Еще раз – сохранение среды обитания, индивидуальная стратегия по формированию внешней среды не означает стремления к тотальной власти. Незачем. Ведь и вы сами в течение последних 15 лет занимаетесь примерно тем же самым – выстраиванием внешней среды. Только для вас идеал – «белая Россия», в которой, как вы думаете, ваши мысли нашли бы применение. А в сущности – то же самое. Призывы вернуть «белую Россию», в которой вы были бы европейцем. Как раз попытка формирования нужно среды, только и всего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(окончание следует)</text>
      <comments>
        <comment id="99139" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=99139#t99139</url>
          <user name="pavell" username="pavell" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
          <date>2003-10-23 09:59:23</date>
          <text>(продолжение)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;ФОРМАЛЬНО, "без любви" я должен был бы Вам долго рассказывать про то, что сословные привилегии отменялись в России параллельно с самыми демократичными государствами Европы, что к началу века преимуществ у дворян в России было не больше, чем в современной ФРГ, и что из-за смешенного "англо-американского" положения России аристократия там была наиболее "простонародна" (вспомните, на ком женился Пётр I и кем был Меньшиков).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Государственная Дума Российской империи избиралась по куриям и голос помещика весил гораздо больше голоса какого-то там крестьянина. Это немного напоминает парламент ЮАР, куда могли избираться и цветные (была особая палата, если мне память не изменяет). Кстати, это опровергает и ваш тезис об аристократии как «защитной оболочке» для интеллигенции. Власть благоприятствовала помещикам, а вовсе не каким-то там интеллектуалам-дворянам. Есть поместье – есть власть. А интеллект был не надобен. Был бы нужен – сделали бы образовательный ценз. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Резюмируя: Ваш взгляд на проблему социального расизма, на мой взгляд, не верен. Прежде всего потому, что вы ошибочно приписываете мне несвойственные устремления. Социальный расизм, такой, какой программируют сегодня, сужает жизненное пространство. И против граждан, которые, действуя в своих личных интересах, используют власть для уничтожения чужого пространства, допустимы любые меры. В частности, те, которые были применены против высшего класса Российской империи в 1917 году.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html?thread=98883&amp;style=mine#t98883</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>