<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2009-06-19 10:49:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/607.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Больше всего мне в Америке понравилось Сан-Франциско. Спору нет, Нью-Йорк впечатляет, Вашингтон забавен, но если где в Америке жить, так это в Сан-Франциско. В Нью-Йорке хорошо тусоваться или писать в одиночестве книгу. Он чем-то похож на Париж, и понятно чем – Париж тоже был мировой столицей. В Вашингтоне (вашингтонском ареале) хорошо работать. Есть все столичные возможности для работы и нет всех минусов мегаполиса. Но поселиться и провести жизнь… Только Калифорния и только Сан-Франциско. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, я выбираю из того, что видел. Но, в общем, я ведь видел лучшее, и я видел очень много. Меня забавляют высказывания некоторых юзеров: «это не Америка», «это краешек», «люди живут не так». Ничего себе «краешек». Там живёт четверть американцев, производящих чуть ли не половину  ВВП. Этак и про юго-восток Австралии можно сказать «краешек, ненастоящая Австралия». А что тогда настоящее? Пустыни и аборигены? Я уж не говорю про мобильность американцев, постоянно переезжающих из штата в штат. Думаю, побывав в трёх главных регионах, я видел почти всё. Насколько поверхностно – это другой вопрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/608.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Чудеса начались ещё в Вашингтоне. По аэропорту Далласа нас везли к самолёту вот такие агрегаты. Внутри у них вдоль четыре ряда сидений, агрегаты могут приседать и подниматься. Заходишь из одного помещения, входишь в другое. Похоже на гигантские горизонтальные лифты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До Калифорнии летели пять часов, погода была разная, но над штатом распогодилось. Горы, долины, леса, поля. КАК ВДРУГ… &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/609.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вдруг мы влетели в стену ваты. Приземляемся: сумеречный туман, температура +14, ветер. А я только в Вашингтоне в себя пришёл, перестал кашлять. Солнышко, жарко. Думаю, в Калифорнии закреплю успех. Купил шорты, чтобы не свариться. И вот сюр-приз.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нас встречает улыбающийся &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alzheimer" &gt;&lt;a href="http://alzheimer.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alzheimer.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alzheimer&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, который десять лет заманивал в Калифорнию идеальной погодой: «Круглый год солнце, 25 градусов, люди живут по 120 лет». Тут бы до 49 дожить. Альцгеймер улыбается: «Ща будет. Через полчаса 25 градусов, солнце, все дела». А видно, что не будет ничего. МОГИЛА. Он сам «успокоил»: это ничего, ЗДЕСЬ ВСЕГДА ТАК. - Как так? - А так. Над аэропортом всегда туман, в среднем всегда +17. Круглый год. Вариации бывают, но редко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее, как только мы отъехали от аэропорта на 10 км., появилось обещанное солнышко. Сан-Франциско город небольшой, зажатый с трёх сторон океаном, заливом и административными границами других городов. Но, по сути, большим Сан-Франциско можно считать огромную агломерацию из десятков и даже сотен населённых пунктов, живёт там миллионов 8-9. Всё это хозяйство находится в разном отношении к очень сложной гидрометеоструктуре, которую образует Залив, Долина, Горы и Океан. Дело в том, что по широте Сан-Франциско это южное Средиземноморье, почти Африка. Но вдоль берега проходит океанское холодное течение с Аляски, и получается странная флуктуация. Я бы это назвал «Кабул на берегу Белого моря». Жара, печёт солнце, а с Залива веет ледяным холодом. Арктическим. В самых тёплых местах на прогретом мелководье народ не купается. Если только в специальных термокостюмах. Причём там так всё закручено, что флуктуация стабильна круглый год. Вроде Красного пятна на Юпитере. То есть погода везде разная, иногда пешком можно перейти в другую климатическую зону ЗА МИНУТУ, но в данном месте она одинаковая круглый год. В среднем в самом городе плюс 17-23 и частые туманы, а рядом, в Замкадье +28 и вечное солнце (то-то радость была бы для ненавистников Москвы :)) ).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне это что-то мучительно напоминало, я никак не мог сформулировать и наконец понял – БРОДИЛКА. Калифорния это РПГ. &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/610.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот небольшой пляжик. Внизу люди загорают.&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2610%261%260%26youtube%26qJ36zJtv_iE%3A0c8428ce9d565856b22d07dad2b7b4477a855c32&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=qJ36zJtv_iE&amp;amp;moduleid=10&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_10"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;А я стою наверху, и руки коченеют от холодного ветра. Можно спуститься и согреться. Или подняться и освежиться. Бродилка.&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2611%261%260%26youtube%26Ej6g_5xsKlE%3Ad43dacc002018df1cf64d2faedc821ea6bd4cc05&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=Ej6g_5xsKlE&amp;amp;moduleid=11&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_11"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;Чуть отъехали и попали в густой туман. &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2612%261%260%26youtube%26w05WsAeS-yw%3Aeb954101c85c35111518ea754f727c6a66d442f5&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=w05WsAeS-yw&amp;amp;moduleid=12&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_12"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;При таком климате район Сан-Франциско рай для ботаника. Там есть всё. Хвойные деревья, пальмы, кактусы, эвкалипты, дубы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К эвкалиптам меня утята подтаскивали под руки. Чтобы я перестал кашлять. Только ими и спасался. Потому что жара, потом туман, ветер, опять жара, кондиционер, жара, холодный шквал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/611.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Эвкалиптов в Калифорнии много и местное население считает их сорняками. Отдельное дерево может смотреться симпатично (оно, кстати, может быть очень высоким), но рощи эвкалиптов выглядят страшно. Похоже на лес мёртвых деревьев с содранной корой и увядшими листьями, в этих лесах стоит гробовая тишина. Ни насекомые, ни звери в них не живут – всё убивают эфирные испарения. В Австралии деревья жрёт мутант коала, но для коал в Калифорнии холодно – они дохнут. Вот и разрастаются мёртвые леса. К тому же это запал для постоянных пожаров. В общем, так себе дерево.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зато в Калифорнии сбылась мечта моего детства – я посмотрел на секвойи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/612.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/613.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/614.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Правда до широченных исполинов я не доехал – было мало времени, но к «редвудам» свозили. Это тоже вид секвой, но они гораздо выше и тоньше классических. Но всё равно впечатляет. Особенно когда лес. Снизу они по конфигурации как обычные сосны, только большие, но если можно было бы посмотреть на отдельно стоящее дерево с середины, то оно смешное. Это огромная сосиска с тонюсенькими (сравнительно) веточками наверху. Поскольку это самые высокие деревья в мире, то им, чтобы поддерживать ствол, нужна гораздо бОльшая толщина, чем обычным деревьям.&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2613%261%260%26youtube%264GUDGigSXC0%3A27d5d9f7a4a268328e4de8422b32af29c0439498&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=4GUDGigSXC0&amp;amp;moduleid=13&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_13"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;В реале  трудно рассмотреть, а на макете видно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё таким деревьям нужно время. Много времени. А в любом лесу случаются пожары. Пускай раз в сто лет (в Калифорнии гораздо чаще). А секвоям нужно тысячу. Поэтому они покрыты особой пожароустойчивой корой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/615.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Она волокнистая, рыжая, похожая на шерсть мамонта. Если кора нарушена, древесина внутри выгорает, так образуются огромные дупла. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/616.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот меня снял Кирилл Крылов (&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="geophoto" &gt;&lt;a href="http://geophoto.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://geophoto.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;geophoto&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;) Он профессиональный фотограф, говорит что лучше всего в таких дуплах снимать голых женщин. И снимает :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, что отец этого юзера известный ботаник, всю жизнь про секвойи писал, а секвой не видел. Обычная советская история. Может после его статьи в «Пионере» и запали мне в голову волшебные секвойи.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/617.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Другой юзер, - &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="panchul" &gt;&lt;a href="http://panchul.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://panchul.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;panchul&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; -, экстравагантный миллионер (я, говорит, сотовый с собой не ношу, а зачем - Действительно, зачем?) свозил меня в замечательный японский сад Сан-Франциско и рассказал много интересного про камелии, которыми он увлекается. Особенно понравилось то, что разведение камелий перестало быть модным, в многочисленные клубы камелеводов и камелеманов записываются люди не моложе 50-60 лет. А чтобы вывести первые интересные сорта надо лет 20. Отсюда грустный вывод и кризис камелеводства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лишь подул ветерок, вот и нету цветка&lt;br /&gt;Да, коротка жизнь цветов и людей, коротка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сводил он меня также в широко известный в утиных кругах утиный магазин. Но об этом позже. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вернёмся к калифорнийскому климату. Мы чуточку отъехали от побережья в Стенфорд, а там тропическое солнце и пальмы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/618.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Получилось, что одет не по сезону. (Кстати, из-за быстрых перепадов климата к вечеру казалось, что с утра прошло дня три-четыре.) Сижу и думаю, хорошо бы здесь было учиться. Университет огромный, но чувствуется что это университет. Университет это вечность, для университета 200 лет ерунда. Вечная молодость, вечная грусть и вечная радость. Сосредоточение. Школа ненормальна, университет нормален. Здесь можно провести жизнь, окружённым студентами, в мире своих мыслей и книг. В МГУ иногда чувствуется такое, но не сильно. А тут мощь. Видно, что на века сделано, и жизнь здесь будет всегда. Пустынные аллеи и площади, бой часов.&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2614%261%260%26youtube%26KfTGK3RXR_g%3Afbdc87c8ccb726cf80ec061a39b48df92fd39ea3&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=KfTGK3RXR_g&amp;amp;moduleid=14&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_14"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/620.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/627.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Через 50 лет здешние люди захватят власть над миром. Капиталисты - умирающий класс. Уже сейчас бюджет Стенфорда около 10 миллиардов долларов. Действуют тихо, незаметно. Не пыхтят вонючими трубами, не шумят паровозами. Но власть их будет на века.&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2615%261%260%26youtube%26mqgnAO4dVD4%3A7a65e5879c8eee08ccddd628f3fd10c31a457900&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=mqgnAO4dVD4&amp;amp;moduleid=15&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_15"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;Заодно посетили филиал Стенфорда – Гугл. К сожалению, было мало времени поснимать, да и снимать особо было нечего. Широко раскинувшийся зелёный массив с массой средних и маленьких зданий, к несу примыкает поле с козочками (тоже гугловское). Кроме миллиардного Гугла рядом фирмочки в сотни миллионов. Всё тихо, мирно. На велосипедиках ездиют. Разработана официальная легенда, мол, Гугл образовался от случайной встречи двух чудаков («узнаю брата Колю»). На самом деле это одна из разработок стенфордской профессуры,  планировали получить сотню другую миллионов, а получилось вон как. В первоначальном составе фирмы даже массажистка миллионершей стала. Таких проектов десятки и сотни, а часть Стенфорда – школа для супербизнеса. Там из детей капиталистов делают учеников профессоров. Точнее уже сделали – к середине 60-х. Сейчас папики тоже стенфорды закончили, да и половина дедушек. По слухам головастики готовятся нанести новый удар в области биотехнологий,  это единственная область, куда Стенфорд продолжает делать колоссальные вливания даже в период кризиса. Лет через 10 будем пожинать плоды. То есть они будут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/619.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/621.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/622.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/623.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/624.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Стенфорд стилизован под колониальную испанскую архитектуру, но очень по-умному. Всё строилось сразу, с американским размахом, где надо здания очень большие, где надо - маленькие. Есть и вертикали и горизонтали, везде скульптуры Родена, английские газоны, фонтаны и пальмы. Соединение мексиканского 18-го века и 30-х годов американского 20-го дало английский университетский город. Удивительно, но факт. Архитектура, как и фотография, вид искусств американский. Умеют. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Народ там космополитичный, бросилась в глаза масса индусов. Индусы - это китайцы с человеческим лицом.&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2616%261%260%26youtube%26X80cGHhHfY4%3A335b4aaae4e0e14ca83b9c17801542aa709e081f&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=X80cGHhHfY4&amp;amp;moduleid=16&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_16"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;Вниманию негативщиков, пострадавших по галковской части. Вот так мрачный мизантроп измывается над людьми. Постоянные подъёбки, смехуёчки, а сам не пьёт, не курит. ГНИДА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее, вернусь к климату. Меня очень увлекла  «погода на выбор». В Стенфорде солнце, фонтаны, а посмотреть повыше и видно вот что:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/625.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Выше над зданиями – видите? И то же вблизи:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/626.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Захотел - и 14 градусов, ветер и туман. Гарантированно. В самом Сан-Франциско рай для москвича. Круглый год «лучшая московская погода»: +17+23, солнца нет, воздух влажный, но сухо. Вы думаете, раз там туманы, так дожди постоянно. НИЧЕГО ПОДОБНОГО. Дождей мало, летом шесть месяцев дождей нет вообще. Мне сказали, я не поверил, но факт – при мне ни одного дождя в Калифорнии не было нигде. То есть, как москвич, я заточен на такой климат. У меня в такую погоду лучше всего работает голова и всегда хорошее настроение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это ещё не всё. Декорацию можно всегда сменить. От тропиков до зимы – дальше в горах снег. (В Сан-Франциско видел отличную рекламу горнолыжного курорта: «Приобрети привычку, которая не изменит состав твоей мочи». Там все шутки вокруг этого, точно также как в Красноярске вокруг «шёл – умер».) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плюс океан. Куда есть выход во всех видах – утёсы, пляжи, пристани, набережные, ласточкины гнёзда. И огромный залив, пересечённый удивительными мостами. По сравнению с которыми Бруклинский - почти лужковщина. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/628.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В начале поста помещено фото знаменитого моста «Золотые ворота». Он снят с обрыва холма, на котором раньше размещалась батарея береговой обороны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/629.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Все берега вокруг испещрены дотами и пунктами корректировки огня. Военная база находилась также до недавнего времени на острове Сокровищ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/630.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот вид оттуда на второй мегамост.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/631.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Ну а к мостам сам город. В отличие от Нью-Йорка, небоскрёбы Сан-Франциско не образуют параллельного мира, они органическая часть города, потому что сам город стоит на очень крутых холмах, там нет манхеттенской горизонтали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и вообще… Такое впечатление, что город состоит из Галковских. Даже нищие на редкость эксцентричны и каждый по-своему. Мы видели нищих, которые лёжа в спальных мешках на ночь читали книги. Один побирался, принимая разные позы и застывая на пять минут, другой играл на скрипке, водя неканифоленным смычком по одной струне туда-сюда и при этом мелко трясся. Однажды мимо нас проходил что-то напевающий 30-летний негр, внезапно картинно прижал руку к груди,  поклонился и сказал: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Прошу прощения, милостивые господа, не беспокойтесь, я ни в коем случае не буду у вас просить денег. Дайте мне доллар.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А уж народ посложнее... В конце калифорнийского периода я остался один (Антон уехал раньше, а Роман чесанул к родственникам на Аляску). Ну решил в аэропорт нанять переводчика. Порекомендовали женщину. ОК. Перед отлётом спрашиваю, а она сможет в 7.30 к гостинице приехать. Рано же. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– Сможет-сможет. Она в церкви на органе играет, привыкла рано вставать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я понял, что ни из какого Сан-Франциско не уеду. Тем не менее, органистка приехала вовремя, оказалось, что у неё совершенно разные глаза. То есть совсем. Я, говорит, ведьма. Ну, я интерпретировал ситуацию иначе. Мол, просто внутри девушки есть две половинки – «Катя хорошая» и «Катя очень хорошая». И между ними постоянно происходит борьба хорошего с лучшим. Такая теория бесконфликтности органистке очень понравилась, мы остаток времени провели в приятной беседе, я намекнул, что у меня нет слуха, Баха не было и мы договорились, что в следующий раз она обязательно сыграет мне на органе. В конце я говорю: а хорошо, что чел вас рекомендовал. А она смеётся: да мы с ним в общей сложности знакомы полчаса, неделю назад на вечеринке встретились – по пьяни.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/632.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В общем, наши люди. Мне было бы легко учиться в Сан-Франциско в школе, в Стенфорде я был бы счастлив и стал учёным, и вообще меня бы здесь  любили и уважали. Город комплиментарный. Как и Америка в целом. Но тут особенно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/633.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Кстати, о любви. В Сан-Франциско живёт главная галковсковедка Америки Елена Злобина, начавшая изучение моего творчества ещё в России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/634.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От так от. Выдал деушке сертификат главного американского галковсковеда. Если у кого какие вопросы – к ней.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/635.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;А вот встреча с читателями. Читатели здесь оказались по-голливудски прорисованными, как будто актёры. Слева типичный ботаник из американского фильма, будущий лауреат нобелевской премии. А он и на самом деле физик-теоретик, занимающийся какой-то метагалактической экзотикой. Девушка рядом - восторженный филолог, а она и есть филолог-галковскоманка, всю дорогу задававшая мне  вопросы о будущем России. Дальше с фотоаппаратами два фотографа. А они и есть два профессиональных фотографа. Крайний справа Кирилл, свозивший меня на следующий день &lt;s&gt;в Богемский лес&lt;/s&gt; к секвойям. По лицу видно, что у него должен быть зычный голос и небольшая отдышка. Так и есть. Люди в Калифорнии ПРОРИСОВАННЫЕ :). А я – непонятно кто. Хамелеон.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/636.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;И о чём думаю – никогда не понятно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/637.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Это моё любимое фото, сделанное в Америке. Я ведь последний раз на море был в 1974 или 75 году. Ещё в Исландии – но это север, не так воспринималось. А тогда, - в начале юности, - я лежал на берегу крымского пляжа, ноги были в воде, светило солнце. И вдруг я отчётливо понял, что не будет ничего. Ни солнца, ни тёплого моря. Если я сюда и приеду, то через 30-40 лет больным стариком, когда мне ничего не будет нужно. Солнечное море это ошибка. Случайность, не имеющая никакого отношения к моей унылой жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А тут я смотрел на залив, на мост, тающий в золотистой дымке, на паруса и казалось что мне 17 лет, что всё хорошо. Я закончил школу, у меня есть девушка и впереди целая жизнь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такую шутку сыграла с бедным писателем счастливая Калифорния – страна-мечта. На склоне лет есть у меня теперь и этот залив, и это солнце, и отблеск несостоявшейся счастливой жизни. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-2/638.JPG"&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>551. АМЕРИКА – САН-ФРАНЦИСКО. БРОДИЛКА И РАЙ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/145331.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="26278019" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26278019#t26278019</url>
      <user name="Марина" username="marina_rl_club" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64550099/12933450" height="41" width="60" />
      <date>2009-06-19 07:33:55</date>
      <text>1</text>
      <comments>
        <comment id="26309763" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26309763#t26309763</url>
          <user name="user18012009" username="user18012009" />
          <date>2009-06-20 08:18:57</date>
          <text>&amp;gt;А тут мощь. Видно, что на века сделано, и жизнь здесь будет всегда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я бы так не утверждал. "Всегда" имеет привычку внезапно исчезать навсегда...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Через 50 лет здешние люди захватят власть над миром. Капиталисты - умирающий класс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ох, не захватят, 100%. Как они захватят власть, когда им обещают &lt;a href="http://zabl.net/apokalipsis-19.php#lzheprorok" rel="nofollow"&gt;вот такой конец&lt;/a&gt;, и всё это - лет через 10...&lt;br /&gt;</text>
          <subject>когда Америка погибнет, будет немножко жалко?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26278019&amp;style=mine#t26278019</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26278275" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26278275#t26278275</url>
      <user name="gausov" username="gausov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98428832/18351289" height="89" width="100" />
      <date>2009-06-19 07:42:50</date>
      <text>Дмитрий, да вы звезда!</text>
      <comments>
        <comment id="26279299" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26279299#t26279299</url>
          <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
          <date>2009-06-19 07:57:33</date>
          <text>Бгг, систем шок! Сразу вспомнил: "Thank.. thank... thank... thank you for choosing Value Rep!" или "We seek. You will not hide forever". Э-э-эх, какая была ИГРА!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26278275&amp;style=mine#t26278275</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26278531" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26278531#t26278531</url>
      <user name="dura2" username="dura2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
      <date>2009-06-19 07:47:11</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26279043" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26279043#t26279043</url>
      <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
      <date>2009-06-19 07:55:19</date>
      <text>Же-э-э-эсть! Хоть в петлю сразу лезь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у девушки с говорящей фамилией глаза такие добрые-предобрые. Как у серийного монеага. Я бы на такой женился, но, уже женат, ничего не поделаешь.</text>
      <comments>
        <comment id="26280579" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26280579#t26280579</url>
          <user name="gilgatech" username="gilgatech" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67884001/14127967" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-19 08:13:46</date>
          <text>Это Дмитрий Евгеньевич чего-то наговорил, людовед. Аж слёзки на глазах у обоих.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26279043&amp;style=mine#t26279043</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26279555" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26279555#t26279555</url>
      <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
      <date>2009-06-19 08:00:44</date>
      <text>Ах, уважаемый ДЕГ напомнил то, что и я испытывал 13 лет назад, когда сюда только-только приехал.  Сейчас уже всё примелькалось, замылилось.  А жаль.  Провожу выходные, работая в саду, не езжу никуда.  Надо поехать.  На Big Sur, что ли...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26279811" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26279811#t26279811</url>
      <user name="alextr98" username="alextr98" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
      <date>2009-06-19 08:03:27</date>
      <text>и живётся тоже ничего!</text>
      <subject>Да, в Калифорнии очень хорошо работается</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26280067" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26280067#t26280067</url>
      <user name="gilgatech" username="gilgatech" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67884001/14127967" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-19 08:11:09</date>
      <text>А американских старичков в Стэнфорде нет? Планов никто не замышливает?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26280323" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26280323#t26280323</url>
      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
      <date>2009-06-19 08:12:11</date>
      <text>Спасибо, очень понравилось!&lt;br /&gt;Как будто сам целую калифорнийскую жизнь прожил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И конечно "китайцы с человеческим лицом" улыбнули :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26280835" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26280835#t26280835</url>
      <user name="Mephisto" username="mefi100" />
      <date>2009-06-19 08:14:22</date>
      <comments>
        <comment id="26281091" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26281091#t26281091</url>
          <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
          <date>2009-06-19 08:22:23</date>
          <text>&amp;gt; Зачем им мир&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Доить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Планы опять же замышлять.  Коварные.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26280835&amp;style=mine#t26280835</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26281347" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26281347#t26281347</url>
      <user name="Хельга" username="oleum88" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71208073/12802445" height="100" width="67" />
      <date>2009-06-19 08:22:56</date>
      <text>Прочла и посмотрела всё с интересом )) И фотографии красивые. Мне в детстве прислали фото из Сан-Франциско. Город в лучах заходящего солнца. Город-сказка. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26281603" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26281603#t26281603</url>
      <user name="any objections?" username="yala_agni" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58449845/4594613" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-19 08:27:00</date>
      <text>по поводу Циско уже который раз слышу подобные отзывы от людей совершенно разного склада, менталитета, соц положения и достатка.&lt;br /&gt;и, кстати, по поводу Калифорнии тоже)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26281859" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26281859#t26281859</url>
      <user name="skarynkina" username="skarynkina" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100870032/16175323" height="100" width="90" />
      <date>2009-06-19 08:37:00</date>
      <text>добавляем в список райских мест земли</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26282371" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26282371#t26282371</url>
      <user name="seryi volk" username="seryi67volk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68758250/14278114" height="100" width="98" />
      <date>2009-06-19 08:42:53</date>
      <text>&amp;lt;Через 50 лет здешние люди захватят власть над миром. Капиталисты - умирающий класс. Уже сейчас бюджет Стенфорда около 10 миллиардов долларов. Действуют тихо, незаметно. Не пыхтят вонючими трубами, не шумят паровозами. Но власть их будет на века.&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаю несколько отечественных выпускников Стенфорда... Если программа обучения там для всех общая, есть сомнения насчёт великого будущего.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="26285955" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26285955#t26285955</url>
          <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
          <date>2009-06-19 11:18:07</date>
          <text>Разность менталитетов.  Для одних образованность - одно, для других - другое.  В тюряге вообще выше всего ценится искусство нарисования достоверной трёшки.  Стэнфорд там уж точно не поканает.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26282371&amp;style=mine#t26282371</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26282883" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26282883#t26282883</url>
      <user name="KarSlon" username="karslon" />
      <date>2009-06-19 08:55:32</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, я догадываюсь, что Вы относитесь к Пелевину с брезгливым безразличием, однако же рискну процитировать:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;****************************************&lt;wbr /&gt;*******&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что это следы именно солдатского быта, было ясно по наклеенным на стены журнальным фотографиям женщин. Некоторое время Татарский изучал их. Одна из них, совершенно голая и золотая от загара, бегущая по песку тропического пляжа, показалась ему очень красивой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело было даже не в ее лице или фигуре, а в удивительной и неопределимой свободе движения, которое удалось поймать фотографу. Песок, море и листья пальм на фотографии были такими яркими, что Татарский тяжело вздохнул - скудное московское лето уже прошло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он закрыл глаза, и несколько секунд ему казалось, что он слышит далекий шум&lt;br /&gt;моря. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сев за стол, он разложил на нем свои находки и еще раз осмотрел их. Пальмы с&lt;br /&gt;пачки Парламента и с фотографии на стене были очень похожи, и он&lt;br /&gt;подумал, что они растут в такой точке мира, куда он никогда не попадет, даже, по русскому обычаю, на танке, а если и попадет, то только тогда, когда ему уже ничего не будет нужно ни от этой женщины, ни от этого песка, ни от этого моря, ни от себя самого. Меланхолия, в которую его погрузила эта мысль, была такой глубокой, что на самом ее дне он неожиданно увидел свет: ему в голову пришел искомый слоган и идея плаката для "Парламента".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Торопливо вытащив записную книжку, он застрочил:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плакат представляет собой фотографию набережной Москва-реки, сделанную с&lt;br /&gt;моста, на котором в октябре 93 года стояли исторические танки. На месте Белого дома мы видим огромную пачку "Парламента" (компьютерный монтаж).&lt;br /&gt;Вокруг нее в изобилии растут пальмы. Слоган&amp;nbsp;&amp;#151; цитата из Грибоедова:&lt;br /&gt;И ДЫМ ОТЕЧЕСТВА НАМ СЛАДОК И ПРИЯТЕН</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26283139" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26283139#t26283139</url>
      <user name="Grzegorz Gogolewski" username="gmz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121727510/1269266" height="100" width="90" />
      <date>2009-06-19 08:58:45</date>
      <text>=Через 50 лет здешние люди захватят власть над миром&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока эти люди (как избиратели) навыбирали себе таких депутатов, что Калифорния того и гляди обанкротится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в целом - спасибо за рассказ. Настроение Калифорнии уловили точно, а прогнозы дело туманное.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26283395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26283395#t26283395</url>
      <user name="Павел" username="reeders" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-19 09:06:42</date>
      <text>Каким гаджетом обзавелись, Дмитрий Евгеньевич?&lt;br /&gt;Плохо видно на фото.&lt;br /&gt;тошиба хд?</text>
      <comments>
        <comment id="26297987" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26297987#t26297987</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-20 08:42:41</date>
          <text>Да, какой-то из Aiptek`ов думаю :)</text>
          <comments>
            <comment id="26298755" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26298755#t26298755</url>
              <user name="Павел" username="reeders" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-20 09:15:56</date>
              <text>угу. оценил.&lt;br /&gt;похоже на sanyo &lt;a href='http://xacti.ru/video/video-hd700.htm' rel='nofollow'&gt;http://xacti.ru/video/video-hd700.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;но всё таки вроде не оно.   </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26297987&amp;style=mine#t26297987</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26283395&amp;style=mine#t26283395</parent>
        </comment>
        <comment id="26358659" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26358659#t26358659</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-22 11:50:20</date>
          <text>Genius G-Shot DV53. Страшно примитивная, но очень портативная штука. Подарили перед поездкой, я первый раз кнопку нажал в Америке. До этого камеры в руках не держал.</text>
          <comments>
            <comment id="26419075" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26419075#t26419075</url>
              <user name="Павел" username="reeders" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-27 07:55:15</date>
              <text>самое главное в этой штуке - крайне удобная форма. и размер по карману.  можно без усилий с собой таскать&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;светочуствительность  конечно слабовата у гениуса, ну тут уж дарёному коню....</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26358659&amp;style=mine#t26358659</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26283395&amp;style=mine#t26283395</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26283907" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26283907#t26283907</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-19 10:13:50</date>
      <text>&amp;gt; Плюс океан&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да если бы этот океан был бы достаточно тёплым, чтобы купатся - цены бы ему не было. А он мало того, что холодный, так ещё и жутко грязный, по сравнению с Атлантикой. Это вам, москвичам, всё равно, а я родился и вырос в Киеве, я привык летом купаться каждый день - и отнюдь не в вонючем бассейне с хлоркой!</text>
      <subject>Минус океан</subject>
      <comments>
        <comment id="26286211" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26286211#t26286211</url>
          <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
          <date>2009-06-19 11:42:41</date>
          <text>Поблизости Hawaii (вот куда бы ДЕГа свозить!).  А ещё ближе - море Кортеса, Baja Califonia, Estados Unidos Mexicanos.</text>
          <subject>Re: Минус океан</subject>
          <comments>
            <comment id="26287491" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26287491#t26287491</url>
              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-20 12:13:27</date>
              <text>Гаваи находятся практически в центре Тихого Океана. До Гавай лететь 5 часов без посадки - столько же, сколько на Восточное побережье. В Мексику тоже на машине за день не доедешь (через Лос Анжелес, Сан Диего и примерно сто миль урбанизированной зоны между ними ехать очень долго, хотя расстояние на первый взгляд, по меркам Восточного побережья, не очень большое). И на Гаваи и в Мексику билеты на самолёт стоят гораздо (в разы) дороже, чем по континентальным Штатам. Гораздо быстрее и дешевле слетать отдохнуть куда - нибудь на Великие Озёра, то же Эйри.</text>
              <subject>Гаваи</subject>
              <comments>
                <comment id="26293891" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26293891#t26293891</url>
                  <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                  <date>2009-06-20 04:20:09</date>
                  <text>&amp;gt; До Гавай лететь 5 часов без посадки&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они того стоят.  ИМХО опять же...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; В Мексику тоже на машине за день не доедешь&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Мексику есть дешёвые чартеры.  Час с небольшим лёту - и ты там.  По стоимости - даже безработная мать-одиночка может позволить.</text>
                  <subject>Re: Гаваи</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26348419" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26348419#t26348419</url>
                      <user name="Григорий Газарян" username="barbudo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/14157817/2962529" height="95" width="100" />
                      <date>2009-06-22 05:03:53</date>
                      <text>+1. Кстати, год назад Д.Е. писал, что планирует заехать в Мексику. Жаль, что пока не получилось — было бы интересно почитать отчёт. Вообще, не был бы я женат, работал бы на Галковского. Посылал бы его в разные страны с одним-единственным условием: рассказывать об увиденном. А в автобусе по утрам читал бы его путевые очерки.</text>
                      <subject>Re: Гаваи</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26549635" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26549635#t26549635</url>
                          <user name="gerat" username="gerat" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39415957/7980227" height="88" width="94" />
                          <date>2009-07-11 09:40:27</date>
                          <text>"Посылал"? Тогда уже бы Галковский бы работал на тебя:-)</text>
                          <subject>Re: Гаваи</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26348419&amp;style=mine#t26348419</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26293891&amp;style=mine#t26293891</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26287491&amp;style=mine#t26287491</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26286211&amp;style=mine#t26286211</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26283907&amp;style=mine#t26283907</parent>
        </comment>
        <comment id="26292355" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26292355#t26292355</url>
          <user name="Vadim" username="vnst" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-20 02:34:29</date>
          <text>В Киеве классно. В 2005 году я жил в Москве и часто бывал в Питере и Киеве. Из этих 3-х городов мне больше всего понравился Киев. Или как там его теперь хохлы называют? Кыйив. :-)</text>
          <subject>Re: Минус океан</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26283907&amp;style=mine#t26283907</parent>
        </comment>
        <comment id="26371971" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26371971#t26371971</url>
          <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
          <date>2009-06-24 06:10:19</date>
          <text>&amp;gt; я родился и вырос в Киеве, я привык летом купаться каждый день...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Киев замечательный город, очень красивый, величественный и, вместе с тем, какой-то уютный. Тамошние девушки -- вообще отвал башки. Но река Днепр... Не знаю как в других местах, но в черте Киева шокировал ее желто-коричневый цвет. Я-то родился в Иркутске и прозрачная сине-зеленая Ангара для меня норма жизни. Жотя и холоднющая, зараза. </text>
          <subject>Re: Минус океан</subject>
          <comments>
            <comment id="26372995" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26372995#t26372995</url>
              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-24 07:26:56</date>
              <text>Наверное у каждой реки свой оттенок. Хотя вода в Днепре в Киеве обычно чистая и прозрачная.</text>
              <subject>Re: Минус океан</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26371971&amp;style=mine#t26371971</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26283907&amp;style=mine#t26283907</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26284163" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26284163#t26284163</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-19 10:20:34</date>
      <text>&amp;gt; второй мегамост&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В окрестностях Вашингтона мост через Чесапикский залив, который называется точно так же, как и этот - Bay Bridge - гораздо больше по длине, хотя по дизайну очень похож на этот. Сейчас параллельно сан францискому Bay Bridge строят новый мост по новейшим технологиям и обещают, что он будет одним из "чудес света".</text>
      <subject>Bay Bridge</subject>
      <comments>
        <comment id="26296195" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26296195#t26296195</url>
          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
          <date>2009-06-20 06:30:15</date>
          <text>Мост через Чесапик - совсем другой. Он низкий, на столбах (залив неглубок), длиной в 30км, посередине ныряет под воду в туннель, пропускать корабли, на дальнем конце (Eastern Shore) вспучивается аркой, с той же целью. Хорошо по нему ездить в ясную погоду, в бурю - неуютно. В прошлый ураган мост закрыли на день.  </text>
          <subject>Re: Bay Bridge</subject>
          <comments>
            <comment id="26296707" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26296707#t26296707</url>
              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-20 07:47:18</date>
              <text>С тоннелем - это другой мост, тоже, кстати, Bay Bridge. Я имел в виду Bay Bridge через Чесапик, по которому проходит дорога US50. Он очень похож на калифорнийский Bay Bridge даже внешне:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Chesapeake_Bay_Bridge' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Chesapeake&lt;wbr /&gt;_Bay_Bridge&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Re: Bay Bridge</subject>
              <comments>
                <comment id="26297475" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26297475#t26297475</url>
                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                  <date>2009-06-20 08:02:20</date>
                  <text>Да, действительно есть такой. А я думал, Вы имели в виду этот:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Chesapeake_Bay_Bridge-Tunnel" rel="nofollow"&gt; Bay Bridge &lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Re: Bay Bridge</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26296707&amp;style=mine#t26296707</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26296195&amp;style=mine#t26296195</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26284163&amp;style=mine#t26284163</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26284419" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26284419#t26284419</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2009-06-19 10:24:02</date>
      <text>Самое трудное это уехать из СФ. Город-мечта, увидеть и умереть. &lt;br /&gt;Меня Сан-Франциско вообще назад не отпускал. В день перед отлетом я вдруг понял что никуда пожалуй не полечу, поскольку - а на хрена же отсюда улетать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Город-мечта</subject>
      <comments>
        <comment id="26288259" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26288259#t26288259</url>
          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-20 12:24:24</date>
          <text>Я по нескольку лет жил и на Мидвесте (в Цинциннати) и в metropolitan area Вашингтона - Балтимора, и в Bay Area. Да, в Bay Area климат лучше, природа интереснее. Но на этом все достоинства и заканчиваются. Всё остальное тут гораздо хуже.</text>
          <subject>Re: Город-мечта</subject>
          <comments>
            <comment id="26290307" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26290307#t26290307</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2009-06-20 01:05:27</date>
              <text>Все-таки вы не жили в СФ поэтому не могли бы судить. Впрочем, даже если бы жили, все равно - люди все разные.</text>
              <subject>Re: Город-мечта</subject>
              <comments>
                <comment id="26291843" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26291843#t26291843</url>
                  <user name="Vadim" username="vnst" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                  <date>2009-06-20 02:29:25</date>
                  <text>Да, на любителя. Мне в СФ тоже не очень понравилось. А вот в Сан Диего -- очень. Но это только если ограничивать себя Калифорнией. :-)</text>
                  <subject>Re: Город-мечта</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26290307&amp;style=mine#t26290307</parent>
                </comment>
                <comment id="26292611" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26292611#t26292611</url>
                  <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                  <date>2009-06-20 03:11:31</date>
                  <text>Что касается самого города Сан Франциско в узком смысле - чтобы жить в таком месте, где ты не можешь свободно парковать свою машину возле своего дома, и где приезжающие к тебе не могут свободно парковать свою машину возле твоего дома, надо быть мазохистом. Это могут только совсем нищеброды (у которых в США нет даже машины) или особо извращённые "метросексуалы", которые ведут образ жизни, не предусматривающий регулярного посещения работы. Лично я в подобных местах "с ограниченной парковкой" даже в туристических целях стараюсь бывать только по крайней нужде. В США вообще и в Bay Area в частности вполне достаточно прекрасных мест, где заботятся о людях, в том числе и об их доступной и бесплатной парковке. Город Сан Франциско к таким местам, увы, не относится. Плюс к этому, про чудовищный размах автовандализма в самом центре Сан Франциско местные СМИ все уши прожужжали. Даже если ты найдёшь, где в центре СФ запарковатся, высок шанс, что тебе разобьют стёкла в машине.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так, если не знать всего этого - СФ, конечно, красивый город. Если, конечно, сил хватает осилить тамошние холмы пешком.</text>
                  <subject>Мечта мазохиста</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26293123" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26293123#t26293123</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2009-06-20 04:01:25</date>
                      <text>Вы рассуждаете, как если бы никогда не жили в большом городе, Жариков. НИГДЕ нельзя легко и бесплатно запарковаться, только за городом.</text>
                      <subject>Re: Мечта мазохиста</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26294915" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26294915#t26294915</url>
                          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                          <date>2009-06-20 05:15:30</date>
                          <text>Это неправда. В любой американской Metropolitan Area кварталов, где легко найти бесплатное место, чтобы запарковаться, гораздо больше, чем кварталов, где с парковкой проблемы. В даунтаунах в США я действительно никогда не жил и никому не советую - я жил в приличных кварталах, а отсутствие проблем с парковкой - одна из отличительных особенностей приличного квартала в США. А в России у меня машины не было, и не было в ней нужды, поскольку на территории бывшего СССР везде, куда мне было надо, можно было за разумное время и разумные деньги добраться на общественном транспорте.</text>
                          <subject>Re: Мечта мазохиста</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26305923" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26305923#t26305923</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2009-06-20 06:48:50</date>
                              <text>О том и речь, тут дело в привычке и в соотвестующей ментальности. Я родился и прожил много лет в центре Москвы, и жизнь в "даунатуне" любого американского города меня нисколько не смущает, и напротив, в жизнь в пригородах нахожу скучноватой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя, в США жить можно абсолютно везде, и речь вообще не об этом, и, уж тем более, не о парковках. &lt;br /&gt;Всем известно, что СФ - самый красивый город США, это так сказать не выдумка Д.Е., пришедшего к тому же выводу, и не мое лишь личное мнение, а ОБЩЕЕ МЕСТО. Я не совсем понимаю, что вы хотите возразить по этому поводу...&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Мечта мазохиста</subject>
                              <comments>
                                <comment id="26340227" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26340227#t26340227</url>
                                  <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                                  <date>2009-06-22 07:29:08</date>
                                  <text>Красота для туриста и качество жизни - две большие разницы</text>
                                  <subject>Основное возражение</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26305923&amp;style=mine#t26305923</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26294915&amp;style=mine#t26294915</parent>
                            </comment>
                            <comment id="26308483" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26308483#t26308483</url>
                              <user name="lexvis" username="lexvis" />
                              <date>2009-06-20 07:55:19</date>
                              <text>"Я жил в приличных кварталах..." Во-во. Good enough, что называется. Там, где проблемы с бесплатной парковкой, земля настолько дорога, что вам там жить не по карману. Вот и всё, дальше можно заниматься аутотренингом.</text>
                              <subject>Re: Мечта мазохиста</subject>
                              <comments>
                                <comment id="26334595" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26334595#t26334595</url>
                                  <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                                  <date>2009-06-21 11:13:31</date>
                                  <text>Вы путаете "дорогую землю" и "приличный квартал". Это совсем не одно и то же. Во-первых, в США "приличное жильё" - это single family home. Не duplex, не townhouse, не condominimum (квартира), не mobile home, и, конечно, не apartment complex. Никаких общих стенок, полов, потолков, гаражей, сараев, подсобных помещений и тому подобного с соседями приличное жильё иметь не должно. Более того, соседский дом должен находиться как можно дальше. В идеале, его не должно быть видно или слышно. В приличных кварталах собственники жилья живут сами, а в местах с, как вы выразились, "дорогой землёй" покупают "инвестиционные" квартиры, чтобы сдавать их дорого тем "нищебродам", которые не могут себе позволить купить собственное жильё. "Дорогая земля" в США - это абстракция - землёй по квадратным футам никто не торгует. Реально имеет значение цена дома в данном месте. Она мало зависит от размеров, площади, стоимости, технологии и материалов самой постройки. Более того, она мало зависит и от площади участка. Эта цена в основном определяется количеством выданных местными властями разрешений на single family home в данном квартале, а также качеством трёх школ (начальной, средней и старших классов), к которым данный дом приписан.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема с парковкой вовсе не значит, что "земля дорогая". Проблемы с парковкой там, где высокая плотность населения. В приличном квартале, описанном выше, высокой плотности населения не может быть по определению. Конкретно в Bay Area высокая плотность населения там, где арендуют квартиры в apartment complex большие семьи латиноамериканцев (в частности, мексиканцев), азиатов (китайцев, вьетнамцев, корейцев, филипинцев) и примкнувшим к ним, по меткому выражению Дмитрия Евгениевича, "азиатов с человеческим лицом" - индусов. Ну или где каждую квартиру делят несколько студентов вблизи университетов (тех же Стэнфорда, Беркли, San Jose State University или San Francisco State University). В таких местах на каждую квартиру приходится от трёх до пяти автомобилей, и, естественно, при этом все места в округе, где можно парковаться, постоянно заняты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пример приличного района в Bay Area - Los Altos. Владеть домом в Лос Альтосе несомненно круче, чем владеть квартирой в центре Сан Франциско. По другому считают только неженатые / незамужние  бездетные "метросексуалы", да и то они обычно не покупают жильё, а арендуют, у тех же собственников инвестиционных квартир, которые сами живут в доме в Лос Альтосе.</text>
                                  <subject>Re: Мечта мазохиста</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="26335619" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26335619#t26335619</url>
                                      <user name="lexvis" username="lexvis" />
                                      <date>2009-06-22 01:27:58</date>
                                      <text>Если бы я не видел участков в самых "плотнонаселённых" районах с особняками, которые с трудом можно разглядеть за деревьями, я бы, может, даже попытался поверить. Ничего, живут люди, паркуются без проблем. Чужие там не ходят. Вернее, ходят (мимо), но машин не паркуют. Негде. &lt;br /&gt;Да, дорого. Так я об этом и сказал: нищебродам по карману. В сабурбии дешевле, кто бы спорил. Или, что тоже самое, в сабурбии за те же деньги получаешь жильё лучшего качества. Потому что цена определяется, в первую очередь, действительно, не "размерами, площадью" и проч., а тремя факторами: location, location, location. И если кондо с одной спальней в некоторых "плотнонаселённых" районах DC стоит дороже, чем двухэтажный single home в Olney, MD - причина именно в этом.</text>
                                      <subject>Re: Мечта мазохиста</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="26339971" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26339971#t26339971</url>
                                          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                                          <date>2009-06-22 07:24:33</date>
                                          <text>Только что-то владельцы таких дорогих квартир в центре DC сами в них не живут, а предпочитают их сдавать. Квартиры эти в основном инвестиционные - вот и загнали цены на них в заоблачные высоты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пригороды - это за пределами кольцевых автодорог (если таковые в metropolitan area имеются). А во многих metropolitan areas немало приличных кварталов с single family homes, в которых живут их владельцы, находящихся внутри кольцевых автодорог.</text>
                                          <subject>Re: Мечта мазохиста</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="26359171" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26359171#t26359171</url>
                                              <user name="lexvis" username="lexvis" />
                                              <date>2009-06-23 01:47:47</date>
                                              <text>Всяко бывает. Кто сдаёт, кто живёт. Достоверной статистики у меня нет, как, подозреваю, и у вас.&lt;br /&gt;Не, ну о чём спор. Штат Нью-Йорк. Студия с видом на Central Park стоит как дом на Long Island, так? Упс, не так. Как два дома. Так какая разница, инвестиционная она, или нет? Чтобы окупить "инвестиционную" недвижимость нужно же и цену на рент соответствующе задрать (да, мне известно о законодательном ограничении ренты в NYC. И о том, как их обходят, тоже). &lt;br /&gt;А в то же время в сабурбии за те же деньги и тебе дом, и участок, и газон с белками и зайцами. Так нет, блин, предпочитают халупу на Манхеттене. Практика, знаете ли, критерий истины.&lt;br /&gt;А то что вам больше нравится замкадье - так люди разные, и песни разные. Кто-то вообще в горах Вест. Вирджинии живёт, и вполне счастлив. За полмиллиона - целое поместье, со взлётной полосой и конюшней. А уж с парковкой какое раздолье!..</text>
                                              <subject>Re: Мечта мазохиста</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="26359939" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26359939#t26359939</url>
                                                  <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                                                  <date>2009-06-23 03:25:36</date>
                                                  <text>Я с самого начала дал понять, что я высказываю своё личное мнение по поводу Сан Франциско, на основании своих личных предпочтений. Я не знаю, за что вы это мнение так атаковали.</text>
                                                  <subject>Re: Мечта мазохиста</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26359171&amp;style=mine#t26359171</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="26362243" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26362243#t26362243</url>
                                                  <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                                                  <date>2009-06-23 07:05:07</date>
                                                  <text>В горах Западной Вирджинии, Колорадо или Сьерра Невады жить очень неплохо, особенно на Новый Год. Сильно подозреваю, что как только удалённая работа станет нормой для высококвалифицированных специалистов, большинство их в такие места сразу же и переедет. Во время дот-комовского бума в Bay Area так и было - ведущие программисты снимали домик на Тахо на весь лыжный сезон, что обходилось им дешевле, чем аренда квартиры в Bay Area, по выходным работали, а отдыхали в середине недели, когда на лыжных курортах мало народу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Колорадо Спрингс, например, лыжные курорты обычно закрываются только после Independence Day. Можете себе представить?</text>
                                                  <subject>Re: Мечта мазохиста</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26359171&amp;style=mine#t26359171</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="26362499" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26362499#t26362499</url>
                                                  <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                                                  <date>2009-06-23 07:13:55</date>
                                                  <text>Надеюсь, вы не хотите сказать, что студия с видом на Central Park в Нью Йорке - это безопасный и тихий район с хорошими школами, где комфортно жить и растить детей? Если у вас вдруг есть какие - либо иллюзии насчет качества Нью Йоркских школ на Манхэттене - смотрите основанный на реальных событиях фильм "187", там это очень орошо показано. А если нет - какая разница, сколько на всю голову шизанутые готовы за эту студию заплатить? Почему вы меряете приличность жилья исключительно его ценой?</text>
                                                  <subject>Re: Мечта мазохиста</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26359171&amp;style=mine#t26359171</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26339971&amp;style=mine#t26339971</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26335619&amp;style=mine#t26335619</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="26361987" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26361987#t26361987</url>
                                          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                                          <date>2009-06-23 06:55:45</date>
                                          <text>Дом в Бесезде всё равно дороже, чем квартира в центре DC. А Бесезда - это не "замкадье", она внутри Capital Beltway находится.</text>
                                          <subject>Re: Мечта мазохиста</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="26365059" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26365059#t26365059</url>
                                              <user name="lexvis" username="lexvis" />
                                              <date>2009-06-23 01:11:08</date>
                                              <text>Я именно в Bethesda, MD живу. Могу сообщить, что с бесплатной парковкой тут напряжённо. Но для жителей этого славного городка опустить квотер в счётчик проблемой не является. Для кого является - те здесь не живут. И "даже в туристических целях стараются бывать только по крайней нужде". &lt;br /&gt;Отвечая на ваш вопрос, чего я так закусился: возможно, мне не понравилось, что меня, а также моих знакомых, живущих в DC, SF, LA и NYC некто, изображая безо всяких на то оснований знатока американского образа жизни, называет нищебродами и метросексуалами.</text>
                                              <subject>Re: Мечта мазохиста</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="26367107" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26367107#t26367107</url>
                                                  <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                                                  <date>2009-06-24 12:35:28</date>
                                                  <text>Не надо передёргивать. Я написал "нищебродами ИЛИ метросексуалами". Далее я пояснил, что нищебродом я считаю того, кто в США не может позволить себе предмет первой необходимости - автомобиль. Если это временное финансовое состояние, а не образ мысли, то ничего позорного в том, чтобы какое-то время быть нищебродом, нет, более того, все мы были студентами, не обременёнными собственностью или деньгами, то есть, нищебродами по определению. Я сам был нищебродом первые полтора года аспирантуры в США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я полагаю, что среди ваших друзей тех, кого я назвал нищебродами, нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее, тот, для кого проживание в упомянутой вами студии с видом на Центральный Парк в Нью Йорке является осознанным выбором, а не крайней жизненной необходимостью (например, потому что работа через дорогу, а на ней предполагается незамедлительно появлятся по первому требованию в любое время дня, ночи и недели - такой график у знакомых мне системных администраторов), несомненно, "метросексуал". Нормального белого американца (читай WASPа) жить в квартале, который не является тихим, безопасным и с хорошими школами (именно это я имел в виду под "приличным кварталом"), может заставить только крайняя необходимость. А как в городе Нью Йорке летом в день вывоза мусора воняет - я вообще молчу. Окно не открыть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сами вы, как живущий в Бесезде, таким "метросексуалом" не являетесь. Так что поводов на мои слова обижатся у вас нет вообще.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В период моей аспирантуры в Колледж Парке в 1997 - 2001 годах мне приходилось несколько раз бывать в Бесезде. Да, бесплатного паркинга не так много, особенно вокруг "злачных мест", его надо искать, надо "знать места", но принципиальных проблем с ним лично у меня никогда не возникало. Бесезда не относится к тем местам, которые я имею в виду, когда говорю о проблемах с парковкой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет "безо всяких на то оснований". Я ведь ни от кого не скрываюсь. В ЖЖ у меня моё настоящее имя и фамилия и мои подлинные данные. В Интернете легко найти моё резюме и посмотреть, когда и в каких городах США я работал или учился. Я живу в США с 1995 года и считаю, что основания на мои утверждения у меня есть.</text>
                                                  <subject>Re: Мечта мазохиста</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26365059&amp;style=mine#t26365059</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26361987&amp;style=mine#t26361987</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26335619&amp;style=mine#t26335619</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26334595&amp;style=mine#t26334595</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26308483&amp;style=mine#t26308483</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26294915&amp;style=mine#t26294915</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26293123&amp;style=mine#t26293123</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26292611&amp;style=mine#t26292611</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26290307&amp;style=mine#t26290307</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26288259&amp;style=mine#t26288259</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26284419&amp;style=mine#t26284419</parent>
        </comment>
        <comment id="26288515" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26288515#t26288515</url>
          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-20 12:35:34</date>
          <text>Впрочем, вру, есть ещё одно достоинство у Bay Area. Теоретически, в Bay Area проще найти высококвалифицированную работу по технической специальности без необходимости каждый раз при смене работы переезжать. Особенно если у тебя нет допуска (security clearance), ты не гражданин США, или ты даже не имеешь грин карты. Но на практике эта теория почему-то помогает мало.</text>
          <subject>Re: Город-мечта</subject>
          <comments>
            <comment id="26292867" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26292867#t26292867</url>
              <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
              <date>2009-06-20 03:54:51</date>
              <text>Мой 13-летний опыт проживания в SFBA показывает, что здесь не ты ищешь работу, а работа ищет тебя.  И, порой, очень назойливо, обрывая телефоны.  Включая времна рецессий.  Я никогда не искал работы больше 1 часа.  Серьёзно.</text>
              <subject>Re: Город-мечта</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26288515&amp;style=mine#t26288515</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26284419&amp;style=mine#t26284419</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26284675" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26284675#t26284675</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
      <date>2009-06-19 10:32:16</date>
      <text>&lt;q&gt;&lt;i&gt;По слухам головастики готовятся нанести новый удар в области биотехнологий, это единственная область, куда Стенфорд продолжает делать колоссальные вливания даже в период кризиса. Лет через 10 будем пожинать плоды. То есть они будут.&lt;/i&gt;&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я бы записался на таблетки для поумнения. Ну, кроме физического бессмертия.</text>
      <comments>
        <comment id="26285443" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26285443#t26285443</url>
          <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
          <date>2009-06-19 10:59:04</date>
          <text>&amp;gt; Я бы записался на таблетки для поумнения.&lt;br /&gt;&amp;gt; Ну, кроме физического бессмертия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На второе уже можно:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://resveratrolultra.wordpress.com/' rel='nofollow'&gt;http://resveratrolultra.wordpress.com/&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Попробовано.  Не знаю,как насчёт бессмертия, но исключительно духоподъёмная весчь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, и по первому пункту ещё как помогает.</text>
          <comments>
            <comment id="26286723" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26286723#t26286723</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2009-06-19 11:56:22</date>
              <text>Я не верю в субстанции с молекулярным весом меньше 17000.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, настоящее бессмертие может быть получено только насыщающим моделированием процессов человеческого организма. Таким образом, средство для продолжения жизни должно быть по сложности сравнимо со сложностью биологического объекта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это максимум, что я могу сказать без таблеток для поумнения.</text>
              <comments>
                <comment id="26286979" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26286979#t26286979</url>
                  <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                  <date>2009-06-20 12:03:07</date>
                  <text>Это всё умничанье.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я поступаю проще - ПРОБУЮ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Йога, nutrition и вот эта весчь в совокупности просто волшебны.  Плюс калифорнийское солнушко ;).  Помню, гулял по улицам, слушал музыку в наушниках и меня ПРОБИЛО.  Это было что-то.  Марихуана - жалкое убожество.</text>
                  <comments>
                    <comment id="26287747" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26287747#t26287747</url>
                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                      <date>2009-06-20 12:18:18</date>
                      <text>Если и умничанье, то такое, насухую, без таблеток для оного.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здоровья не хватит - пробовать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А пробить может и от правильного дыхания. Главное чтобы аддикция не возникла.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26286979&amp;style=mine#t26286979</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26286723&amp;style=mine#t26286723</parent>
                </comment>
                <comment id="26287235" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26287235#t26287235</url>
                  <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                  <date>2009-06-20 12:07:41</date>
                  <text>Да, ещё.  А нахрена оно, бессмертие?  Это тяжкое бремя.  Умирать - ни с чем не сравнимый кайф.  Это говорят все те, кто испытал кому, клиническую смерть и тому подобные удовольствия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Весь вопрос - в улучшении качества жизни и её продлении, если она не надоела, конечно.  Но не в бессмертии.</text>
                  <comments>
                    <comment id="26288003" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26288003#t26288003</url>
                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                      <date>2009-06-20 12:20:15</date>
                      <text>И я о том же. Таблетки для поумнения, эликсир бессмертия - и умирание становится осмысленным, эстетически обусловленным актом воли. Царство свободы!</text>
                      <comments>
                        <comment id="26288771" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26288771#t26288771</url>
                          <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                          <date>2009-06-20 12:37:01</date>
                          <text>На самом деле бессмертие - имманентное свойство Человека.  Его к Человеку не надо добавлять.  Сядьте в "лотос" на час и этот час превратится в столетие.  За это столетие станет понятно, что Жизнь и Смерть - две стороны одной и той же монеты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А делать материально бессмертным того, кто и так - живой труп, глупо.</text>
                          <comments>
                            <comment id="26289283" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26289283#t26289283</url>
                              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                              <date>2009-06-20 12:48:01</date>
                              <text>Вот я и говорю: сначала продаем эликсир бессметрия, а уже потом - таблетки для поумнения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в лотос садиться - плохо для национальной экономики, потому что час просиженный в лотосе - потерян для шоппинга.</text>
                              <comments>
                                <comment id="26289795" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26289795#t26289795</url>
                                  <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                                  <date>2009-06-20 12:53:12</date>
                                  <text>Дв Вы, я посмотрю, прирождённый salesman! ;)</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="26290563" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26290563#t26290563</url>
                                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                      <date>2009-06-20 02:17:58</date>
                                      <text>Мы еще подержаным бессмертием торговать будем. В нагрузку к пуговичному шарфу.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26289795&amp;style=mine#t26289795</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26289283&amp;style=mine#t26289283</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26288771&amp;style=mine#t26288771</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26288003&amp;style=mine#t26288003</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26287235&amp;style=mine#t26287235</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26286723&amp;style=mine#t26286723</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26285443&amp;style=mine#t26285443</parent>
            </comment>
            <comment id="26299011" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26299011#t26299011</url>
              <user name="flufnet" username="flufnet" />
              <date>2009-06-20 10:22:35</date>
              <text>А мне нравится noni juice (сок особого вида тутовника), потому что вкусный.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26285443&amp;style=mine#t26285443</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26284675&amp;style=mine#t26284675</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26284931" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26284931#t26284931</url>
      <user name="kapabas" username="kapabas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64314845/13416690" height="76" width="71" />
      <date>2009-06-19 10:38:20</date>
      <text>А в Лос Анжелес не заезжали?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26285187" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26285187#t26285187</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-19 10:38:49</date>
      <text>&amp;gt; По аэропорту Далласа&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не "Далласа", а "Даллеса". Пишется по другому и к городу в Техасе никакого отношения не имеет.</text>
      <subject>Аэропорт в Вирджинии</subject>
      <comments>
        <comment id="26291587" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26291587#t26291587</url>
          <user name="Vadim" username="vnst" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-20 02:27:37</date>
          <text>Ага, причем Даллес аэропорт назван так вовсе не в честь Аллена Даллеса (которому приписывают "план Даллеса")&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Аэропорт назван в честь его старшего брата. :-)</text>
          <subject>Re: Аэропорт в Вирджинии</subject>
          <comments>
            <comment id="26293635" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26293635#t26293635</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2009-06-20 04:11:12</date>
              <text>John Foster Dulles</text>
              <subject>Re: Аэропорт в Вирджинии</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26291587&amp;style=mine#t26291587</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26285187&amp;style=mine#t26285187</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26285699" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26285699#t26285699</url>
      <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
      <date>2009-06-19 11:00:33</date>
      <text>Уважаемый ДЕГ, а в Fort Ross и на Russian River Вас возили?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26289027" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26289027#t26289027</url>
      <user name="Штанов Юрий Владимирович" username="shtanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85393184/5618803" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-20 12:42:58</date>
      <text>Бывал я в тех краях в 1994-м году.  Снова глядя на Сан-Франциско, на церкви в университетском городке Стенфорда, думается, что и в России могло быть теперь так же хорошо (теоретически), если бы не 1917-й год...</text>
      <comments>
        <comment id="26297731" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26297731#t26297731</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2009-06-20 08:41:00</date>
          <text>Да, остаётся довольствоваться Гуверовским институтом и другими значительными хранилищами былой русскости, о которых Д.Е. не упомянул даже.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26289027&amp;style=mine#t26289027</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26289539" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26289539#t26289539</url>
      <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-20 12:48:56</date>
      <text>Граждане! Да что-же это деется?! Встретили всей душой, и вот&lt;br /&gt;- Brooklyn-bridge нехорош, а то даже и Verezano-bridge там-же.&lt;br /&gt;Ну были отдельные недоработки в программе пребывания в НЙ,&lt;br /&gt;но вот заострять не надо. В следующий раз будет и прием в пионеры, и торжественный заплыв симпатичных уточек на Гудзоне, и толпы прослезившихся читательниц. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И опять про упущенные возможности в Стэнфорде- встреча с Кондолизой Райс. Красавица, комсомолка, спорстменка! А по уму - академический советолог; тезисы о русской литературе посвящены Достоевскому; разговорный русский язык, поражавший суконные рыла МГИМО; пианистка; дипломат, умудрившийся сохранить лицо ГосДепартамента при Буше, и избежавшей амикошонства российских т.н. дипломатов. Выдающийся представитель славистов и советологов. Поразительно для ее секретариата - казенно отслеживать террариум российских чинуш, и упустить живую возможность встретиться с реликтом русской культуры.</text>
      <comments>
        <comment id="26291075" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26291075#t26291075</url>
          <user name="Vadim" username="vnst" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-20 02:25:02</date>
          <text>Это Вы все правильно пишете -- насчет того что ДЕГ и утята в США всегда Welcome!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот намек на то, что ДЕГ-у все не то и не так в Нью-Йорке, по-моему, нечестен. Более благоприятного отзыва об этом дурацком Нью-Йорке я еще в своей жизни никогда не читал. :-)</text>
          <comments>
            <comment id="26294403" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26294403#t26294403</url>
              <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-20 04:39:24</date>
              <text>Город, в котором я впервые полюбил деньги, и страдаю от их недостатка, назвать дурацким?! 1-й стыдливый шаг на светлый путь морального компенсирования ущемленного взора (а может обьектива?) Вы дерзнули назвать нечестным?! Будьте добры прибыть с секундантом, я 3-м буду. Жажду пира избранных с последующим выяснением онтологических отношений! </text>
              <comments>
                <comment id="26308739" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26308739#t26308739</url>
                  <user name="Vadim" username="vnst" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                  <date>2009-06-20 08:01:19</date>
                  <text>Каким еще может быть город, где нельзя выйти прямо из личного дома (без всяких соседей за стенкой) в личный гараж, за 7 минут доехать до (по выбору), парк, работа, любой магазин, или за 40 минут доехать (по выбору) до океана, до кампуса, до финиша, до точки? И при этом, что немаловажно, не встретиться ни с одним из нью-йоркцев.</text>
                  <comments>
                    <comment id="26313091" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26313091#t26313091</url>
                      <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
                      <date>2009-06-20 09:28:06</date>
                      <text>Дерзну напомнить, что НЙ-фобия (а то и мизантропия)&lt;br /&gt;для Вас глубоко осознанный выбор, а для меня победившая реальность, данная в невыразимо паскудных ощущениях.</text>
                      <comments>
                        <comment id="26314115" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26314115#t26314115</url>
                          <user name="Vadim" username="vnst" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                          <date>2009-06-20 11:05:33</date>
                          <text>Совершенно верно, осознанный выбор. Чтобы любить людей, желательно жить от них подальше. Чтобы стать мизантропом, достаточно поселиться в Нью-Йорке.</text>
                          <comments>
                            <comment id="26314883" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26314883#t26314883</url>
                              <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
                              <date>2009-06-21 12:04:10</date>
                              <text>(Напоследок)дай Бог, что-бы ДЕГ внял нашему скрежету зубовному. Я так думаю, что сыграло просто эстетическое чутье. Из Пушкина:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Затем, что ветру и орлу&lt;br /&gt;И сердцу девы нет закона.&lt;br /&gt;Таков поэт: как Аквилон&lt;br /&gt;Что хочет, то и носит он -&lt;br /&gt;Орлу подобно, он летает&lt;br /&gt;И, не спросясь ни у кого,&lt;br /&gt;Как Дездемона избирает&lt;br /&gt;Кумир для сердца своего.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26314115&amp;style=mine#t26314115</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26313091&amp;style=mine#t26313091</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26308739&amp;style=mine#t26308739</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26294403&amp;style=mine#t26294403</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26291075&amp;style=mine#t26291075</parent>
            </comment>
            <comment id="26305411" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26305411#t26305411</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2009-06-20 06:34:49</date>
              <text>Да ладно вам, Нью-Йорк - замечательный город. Центр мира по очень многим параметрам, включая, например, фото и картины. Я в Нью-Йорке особенно ценю конецентрированный дух американской цивилизации, который напрочь отсутствует, напр., в штате Массачусэттс. </text>
              <comments>
                <comment id="26306179" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26306179#t26306179</url>
                  <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
                  <date>2009-06-20 06:50:11</date>
                  <text>Это уже давнее определение - рай для гостей, ад для живущих</text>
                  <comments>
                    <comment id="26311555" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26311555#t26311555</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2009-06-20 08:55:44</date>
                      <text>Скорее не ад, а чистилище: тут никчемные потерявшие надежду эмигранты за пару-тройку лет переплавляются в уважаемых всеми людей. Нью-Йорк каждому человеку покажет его подлинную цену и талант, если таковой имеется, но при этом накормит всех. Сан Франциско, по-моему, беспощаднее, просто планка выше.</text>
                      <comments>
                        <comment id="26313347" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26313347#t26313347</url>
                          <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
                          <date>2009-06-20 10:09:09</date>
                          <text>Слава и признание в Нью-Йорке могут быть и такие:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.rusrek.com/ru/newspaper/article/3898/kriminalnyjj_nojabr_na_russkojj_ulice/' rel='nofollow'&gt;http://www.rusrek.com/ru/newspaper/arti&lt;wbr /&gt;cle/3898/kriminalnyjj_nojabr_na_russkojj&lt;wbr /&gt;_ulice/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот русских профессиональных сообществ в Нью-Йорке что-то не видать и не слыхать. Я бы уважаемых людей там начал искать.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26311555&amp;style=mine#t26311555</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26306179&amp;style=mine#t26306179</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26305411&amp;style=mine#t26305411</parent>
                </comment>
                <comment id="26309251" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26309251#t26309251</url>
                  <user name="Vadim" username="vnst" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                  <date>2009-06-20 08:15:16</date>
                  <text>Да это старый как Америка флейм: те, кто любят NY против тех, кто его нелюбит. На самом деле, от ненависти к NY до любви к этому городу всего один шаг.</text>
                  <comments>
                    <comment id="26310787" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26310787#t26310787</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2009-06-20 08:43:34</date>
                      <text>Человеческая жизнь вообще на 99% флейм. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается разных городов, мне вообще везде нравится, кроме магазинов. :-). Такое вот состояние охренительной красоты мира, равно на вашем Кэйп Коде и в подмосковном Звенигороде, в Крыму и Доминиканской республике, в Таллине, Тарту и Бергамо, Вероне, наконец, в Москве и Нью-Йорке. &lt;br /&gt;Хотя, понимаю, русский всегда должен все беспощадно ругать. В этом сермяжная правда, идущая еще от великого русского критического реализма 19-го века. Но тут уж - извините.</text>
                      <comments>
                        <comment id="26312067" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26312067#t26312067</url>
                          <user name="Vadim" username="vnst" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                          <date>2009-06-20 09:03:07</date>
                          <text>&lt;i&gt;русский всегда должен все беспощадно ругать&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДЕГ, кажись, говорил, что русские большие притворщики. Это значит, народ мы молодой, неопытный, легко обучаемый, восприимчивый к культуре. Ну а то, что русские угрюмы и всегда все ругают, видимо учителя такие попадались до сих пор. А поселить русского человека в Америке, как Вас, например :-)  И тут же получится точно так, как Вы пишете:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;мне вообще везде нравится, кроме магазинов. :-). Такое вот состояние охренительной красоты мира, равно на вашем Кэйп Коде и в подмосковном Звенигороде, в Крыму и Доминиканской республике, в Таллине, Тарту и Бергамо, Вероне, наконец, в Москве и Нью-Йорке.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, кстати, что не так в магазинах? :-)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26310787&amp;style=mine#t26310787</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26309251&amp;style=mine#t26309251</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26305411&amp;style=mine#t26305411</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26291075&amp;style=mine#t26291075</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26289539&amp;style=mine#t26289539</parent>
        </comment>
        <comment id="26300035" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26300035#t26300035</url>
          <user name="realtor_land" username="realtor_land" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74993672/14579407" height="76" width="100" />
          <date>2009-06-20 12:02:57</date>
          <text>Сакционирование пыток заключенных не упомянуто, низачет. Вопрос по существу: есть ли в/около С-Фриско тюрьмы? </text>
          <subject>плохо освещена деятельность Кондолизы</subject>
          <comments>
            <comment id="26301059" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26301059#t26301059</url>
              <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-20 03:21:58</date>
              <text>Согласен. Врага надо знать. Только вот экс-мин.ин.дел России Козырев хотя-бы в личном плане К.Райсс даже в подметки ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только экскурсионных 2 - Аль-Катраз и Сан-Квентин.&lt;br /&gt;Судя по Вашему ник-нейму интерес у Вас профессиональный.</text>
              <subject>Re: плохо освещена деятельность Кондолизы</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26300035&amp;style=mine#t26300035</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26289539&amp;style=mine#t26289539</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26290051" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26290051#t26290051</url>
      <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-20 12:58:12</date>
      <text>Хороша мысля приходит опосля. Изумительный образчик:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.izvestia.ru/sokolov/article3052379/' rel='nofollow'&gt;http://www.izvestia.ru/sokolov/article3&lt;wbr /&gt;052379/&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26290819" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26290819#t26290819</url>
      <user name="Vadim" username="vnst" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-20 02:21:18</date>
      <text>&lt;i&gt;Люди в Калифорнии ПРОРИСОВАННЫЕ :). А я – непонятно кто. Хамелеон.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все может поменяться в любой момент, Дмитрий Евгеньевич. :-) В любой момент.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот посмотрите на эту фотографию, сделанную в Москве 2005 года. По улице Москвы идет никому неизвестный... нет, не хамелеон, а самый обычный негр. А если присмотреться? А если знать результаты выборов в президенты США 2008 года? :-) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://images42.fotki.com/v1378/photos/4/42963/6550555/43127312-vi.jpg" alt="Barack" /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="26291331" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26291331#t26291331</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2009-06-20 02:25:22</date>
          <text>Фотошоп! То есть, я имел в виду, политтехнологии.</text>
          <comments>
            <comment id="26292099" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26292099#t26292099</url>
              <user name="Vadim" username="vnst" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-20 02:30:27</date>
              <text>Это реальная фотография. :-)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26291331&amp;style=mine#t26291331</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26290819&amp;style=mine#t26290819</parent>
        </comment>
        <comment id="26295939" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26295939#t26295939</url>
          <user name="хрюкотека" username="hryuk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65825798/12821192" height="75" width="100" />
          <date>2009-06-20 06:29:55</date>
          <text>идет регистрироваться, не иначе. )) </text>
          <comments>
            <comment id="26306691" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26306691#t26306691</url>
              <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-20 06:56:05</date>
              <text>Учиться (или учить?)! Голосуй СЕРДЦЕМ, а по другому проиграешь.&lt;br /&gt;Казалось-бы первобытная демагогия, а сработала. На такой русский дух любой прилетит.</text>
              <comments>
                <comment id="26316675" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26316675#t26316675</url>
                  <user name="Vadim" username="vnst" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                  <date>2009-06-21 03:55:07</date>
                  <text>Определенно учить приезжал. Пальчиком так назидательно. Эта фотография сделана в том же 2005 году.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://images32.fotki.com/v1105/photos/4/42963/6550555/43127278-vi.jpg" alt="Barack" /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="26330755" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26330755#t26330755</url>
                      <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
                      <date>2009-06-21 03:30:48</date>
                      <text>Так вот ты какой, северный олень!&lt;br /&gt;Обьезд России сенаторами Лугаром и Обамой в порядке инспекции выполнения соглашений ОСВ ..., нераспространении делящихся материалов, уничтожения ОМП - словом комиссия (конгресса) Лугара.&lt;br /&gt;Посколько проблем дома навалом, то в этом году приедет с основной Российской проблемой порешить - разоружение до уровня, премлемого  для нынешней американской ПРО. Очень последовательная политика, не зависящяя от партии, откочевавшей в Вашингтон.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26316675&amp;style=mine#t26316675</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26306691&amp;style=mine#t26306691</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26295939&amp;style=mine#t26295939</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26290819&amp;style=mine#t26290819</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26294147" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26294147#t26294147</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2009-06-20 04:37:23</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Читатели здесь оказались по-голливудски прорисованными, как будто актёры&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще все обитатели СФ, даже бомжи, действительно ярко "прорисованы". Мой коллега, с которым я работал всю командировку месяц назад там же был копия киноактера Джима Керри. Голос, повадки, лицо, я даже хотел прямо спросить, не родственник ли, но постеснялся.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26295171" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26295171#t26295171</url>
      <user name="vikrussia" username="vikrussia" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39060184/8622871" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-20 05:39:58</date>
      <text>Дам дочери почитать Ваши заметки о СФ. А то она с такой радостью оттуда укатила в Сибирь - и возвращаться не особо хочет. "В Сибири люди интереснее." В лучшей школе Сан-Франциско, куда она попала по большому конкурсу, в её классе были одни китайцы, любители китайской культуры, шествий с драконами и прочей этнической красоты. &lt;br /&gt;Вечные туманы для многих становятся источником огромных мучений: через несколько лет начинает развиваться ревматизм, болят суставы. И бегут русские люди куда глаза глядят от всей этой красоты. В лучшем случае имеют два-три дома в разных климатических зонах. &lt;br /&gt;Никто, кто оттуда уехал, не жалеет.  </text>
      <comments>
        <comment id="26311299" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26311299#t26311299</url>
          <user name="Юрий Аммосов, Солярный Миф" username="ammosov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83379888/1520615" height="96" width="100" />
          <date>2009-06-20 08:53:29</date>
          <text>Час езды до Сан-Хозе - и вы в пустыне, где только ночью прохладно. Живи не хочу. Там всякий климат на любой вкус. </text>
          <comments>
            <comment id="26316419" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26316419#t26316419</url>
              <user name="vikrussia" username="vikrussia" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39060184/8622871" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-21 02:44:47</date>
              <text>Ну если некоторым особо растительным только климат важен - то да, стой себе в пробках по 101-му фривею, грейся на солнышке.:) </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26311299&amp;style=mine#t26311299</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26295171&amp;style=mine#t26295171</parent>
        </comment>
        <comment id="26311811" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26311811#t26311811</url>
          <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
          <date>2009-06-20 08:58:08</date>
          <text>Мальчик сибирский небось понравился.  Хто их, женсчин, поймёт.  Но Вас-то самого из СФ бульдозером небось не вытолкаешь, правда?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26295171&amp;style=mine#t26295171</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26295427" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26295427#t26295427</url>
      <user name="octorus" username="octorus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
      <date>2009-06-20 05:41:29</date>
      <text>Да, думаю, были бы Вы цыганских кровей, разрывались бы сейчас между стенфордом и сорбонной. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26295683" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26295683#t26295683</url>
      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
      <date>2009-06-20 05:48:32</date>
      <text>Любопытно, похож ли Лондон на Париж.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26296451" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26296451#t26296451</url>
      <user name="flufnet" username="flufnet" />
      <date>2009-06-20 07:27:25</date>
      <text>При всех местных красотах жить у моря, в котором некомфортно плавать - мне это напоминает известный сюжет греческой мифологии. Кроме того, Калифорнию постоянно трясёт в буквальном смысле, это  сейсмоактивная зона, часть так называемого тихоокеанского огненного кольца (в которое входят также Курилы с Японией и запад Южной Америки), тектонический разлом Сан Андреас здесь вытянут вдоль всего побережья, безопасных мест в Калифорнии в этом смысле нет. На востоке как-то спокойнее и кроме того есть Флорида с её всегда тёплым океаном и белыми песчаными пляжами. Но у меня любимое место - пустынное побережье Северной Каролины, особенно Птичий Остров (Bird's Island), на котором запрещено какое-либо строительство и можно часами идти или ехать на велосипеде и никого не встретить кроме птиц (особенно красив полёт пеликанов). Ещё в Северной Каролине можно ездить по пляжу на джипе, а на мысе Гаттерас есть настоящий сёрфинг вроде гавайского, но народу гораздо меньше. </text>
      <subject>Не надо</subject>
      <comments>
        <comment id="26298243" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26298243#t26298243</url>
          <user name="geophoto" username="geophoto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92232648/7274290" height="93" width="100" />
          <date>2009-06-20 09:09:13</date>
          <text>смешной какой коммент, извините :-) &lt;br /&gt;пеликаны в Bay Area тоже водятся, причем как белые, так и серые и их тысячи, кроме этого вы чуток отъехав можете наблюдать полет кондора :-) &lt;br /&gt;Тектонический разлом Сан Андреас - это просто сказка какая-то, замечательная вещь, я на нем живу как раз. трясет, чуток, во Флориде зато ураганы, а это гораздо опаснее землетрясений. причем ураганы каждый год, а землетрясения грубо раз в 30 лет. те которые от которых посуда хотя бы падает. &lt;br /&gt;В Калифорнии как бы 4 страны собраны, есть там и горные альпийские луга, есть и озера и леса, и реки с лососем, есть побережье, а есть и пустыни - выбирайте на свой вкус. </text>
          <subject>Re: Не надо</subject>
          <comments>
            <comment id="26300547" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26300547#t26300547</url>
              <user name="flufnet" username="flufnet" />
              <date>2009-06-20 12:45:30</date>
              <text>Не смешнее Вашего, каждому своё. Во Флориду как правило отправляются на несколько дней (самое интересное место на мой взгляд там Key West куда добираются по интерстейту проложенному прямо в море, т.е. по серии мостов), а жить и работать конечно лучше севернее, например в Вашингтоне.</text>
              <subject>Re: Не надо</subject>
              <comments>
                <comment id="26336643" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26336643#t26336643</url>
                  <user name="geophoto" username="geophoto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92232648/7274290" height="93" width="100" />
                  <date>2009-06-22 02:44:54</date>
                  <text>а то мы не знали про кей вест. На неделю это везде хорошо... </text>
                  <subject>Re: Не надо</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26300547&amp;style=mine#t26300547</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26298243&amp;style=mine#t26298243</parent>
            </comment>
            <comment id="26326147" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26326147#t26326147</url>
              <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
              <date>2009-06-21 01:41:31</date>
              <text>&lt;i&gt;"ураганы, а это гораздо опаснее землетрясений"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;чего?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;один из таких "ураганов", когда была обьявлена mandatory evacuation, провёл в miami в пентаузе хайрайза на берегу океана&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;никаких проблем - вода работала, электричество пропало только минут на пять</text>
              <subject>Re: Не надо</subject>
              <comments>
                <comment id="26336387" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26336387#t26336387</url>
                  <user name="geophoto" username="geophoto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92232648/7274290" height="93" width="100" />
                  <date>2009-06-22 02:40:05</date>
                  <text>а вы бы со статистикой ознакомились бы, сколько в США от ураганов гибнет, сколько от пожаров, сколько от оползней и сколько от землетрясений? </text>
                  <subject>Re: Не надо</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26337411" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26337411#t26337411</url>
                      <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                      <date>2009-06-22 03:31:54</date>
                      <text>&lt;i&gt;"а вы бы со статистикой ознакомились бы, сколько в США от ураганов гибнет, сколько от пожаров, сколько от оползней и сколько от землетрясений?"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;зачем статистика, если я несколько лет жил на верхнем этаже высотки в miami на берегу океана, несколько раз был в зоне mandatory evacuation, и всё, чем это обернуалось в худшем случае - потерей лепестричества минут на пять&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а то, что там очередной трейлер у реднеков из трейлера парка в oz унесёт, это дело десятое</text>
                      <subject>Re: Не надо</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26336387&amp;style=mine#t26336387</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26326147&amp;style=mine#t26326147</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26298243&amp;style=mine#t26298243</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26296451&amp;style=mine#t26296451</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26296963" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26296963#t26296963</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2009-06-20 07:52:17</date>
      <text>&lt;i&gt;Соединение мексиканского 18-го века и 30-х годов американского 20-го дало английский университетский город. Удивительно, но факт. Архитектура, как и фотография, вид искусств американский. Умеют.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ИМХО, в Калифорнии красиво именно благодаря испанскому влиянию. Латиняне любили и умели строить. На восточном побережье, особенно в традиционных районах английского заселения, архитектура часто весьма уродива (ИМХО, опять же). Нелепые масштабы -скажем, маленький дом с пропорциями большого. Или наоборот. Искусственно разбитые на клеточки маленькие окна на кирпичной стене ассоциируются с Диккенсовской тюрьмой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны - Калифорния - какое-то искусственное образование. Индейцы там не жили - не было воды. Сейчас измерили, что ХХ век был самым дождливым за последнию тысячу лет. Штат перенаселён и живёт не по средствам.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Сакраменто - край богатый</subject>
      <comments>
        <comment id="26298499" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26298499#t26298499</url>
          <user name="geophoto" username="geophoto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92232648/7274290" height="93" width="100" />
          <date>2009-06-20 09:10:45</date>
          <text>в Калифорнии погибло около милиона индейцев, с чего вы взяли, что они тут не жили? живут до сих пор, повсеместно следы их жизнедеятельности находятся. </text>
          <subject>Re: Сакраменто - край богатый</subject>
          <comments>
            <comment id="26302595" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26302595#t26302595</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2009-06-20 05:11:54</date>
              <text>Максимум десятки тысяч. Примитивная агротехнология, и то не у всех. Что, конечно, не меняет факта геноцида, случившегося чуть не в XX веке.</text>
              <subject>Re: Сакраменто - край богатый</subject>
              <comments>
                <comment id="26303619" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26303619#t26303619</url>
                  <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                  <date>2009-06-20 06:06:25</date>
                  <text>&lt;a href='http://www.inopressa.ru/wp/2009/06/19/14:37:00/us2'&gt;http://www.inopressa.ru/wp/2009/06/19/1&lt;wbr /&gt;4:37:00/us2&lt;/a&gt; - очередной акт США, и В Австралии и в Новой Зеландии. Но иначе-то кроме как рабоством-геноцидом история не делается. И никогда делаться не будет. Сейчас просто другие формы - личная, говорят незавивисимость, ох - а человек слаб, вот и вкаклывает из всех сил всю жизнь за какие-то глупые фишки. Только окружающую срежду портит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя извиняться, наверное, приятно. Хорошо еще при этом рубаху на груди порвать - сладенько, но аккуратно опосля сложить и унести с собой - мало ли пригодится. Можно кинуть клочок в толпу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, а РФ тоже когда-нибудь извиниться за крепостное право...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Сейчас модно за рабства-геноциды извиняться:</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26303875" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26303875#t26303875</url>
                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                      <date>2009-06-20 06:16:09</date>
                      <text>Бу-га-га! Мэр Рима, извиняющийся за колонизацию Галлии.</text>
                      <subject>Re: Сейчас модно за рабства-геноциды извиняться:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26304387" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26304387#t26304387</url>
                          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                          <date>2009-06-20 06:21:14</date>
                          <text>Берлускони скачет, как горный кОзел, и не стыдно. А почитай всю художественную Грецию к себе свезли, да и с остального мира. А потом плачутся: скоммуниздили из Италии фсе самое ценное англичане с американцами, когда она стала не в состоянии себя защитить. А как иначе-то? И когда...&lt;br /&gt;И вообще - римляне Христа распяли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, моя мама с ужасом рассмотрела мумии в костелах... Мы не одиноки во вселенной.</text>
                          <subject>Древний Рим вон сколько нагеноцидил - и ничего,</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26308227" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26308227#t26308227</url>
                              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                              <date>2009-06-20 07:40:44</date>
                              <text>Так, может, англичане тоже ничего никуда не возили, все артефакты на месте сфабриковали? Американцев, простых душой, я в этом не подозреваю.</text>
                              <subject>Re: Древний Рим вон сколько нагеноцидил - и ничего,</subject>
                              <comments>
                                <comment id="26310019" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26310019#t26310019</url>
                                  <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                  <date>2009-06-20 08:21:33</date>
                                  <text>мама восхищалась, даже плакала от счастья. А я не стала ее расстраивать своими подозрениями - в детстве я немножко занималась археологией, совсем чуть-чуть, несколько лет, в Эрмитаже, потом на раскопки ездила - посмотреть, друзья копали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, я со всем уважением к археодиснейлендам, столько работы проделано, но где тут раскопали, где достраивали, где перестраивали - мне сложно судить, но точно и то, и то тиело место. Понравилось, как в израильской крепости Масаде - не скрывали реконструкцию, а провели черту по стенам, но везде, конечно, но во многих местах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в этом ли суть - где что реконструировали, а где взаправду раскопали?.. Все равно ведь прелестно, когда обманывают в меру, деликатно, трепетно. Со вкусом, короче, без солнечного скабаристана. Ведь и вся наша культура условна. Пусть, если радует. А кого нет - пусть доказывает, что фальшивка: тоже ведь интересно - не столько результат, сколько процесс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понимаете, какая штука - жизненный процесс "работа-дом", большая часть жизни в рабстве, а когда нет - то еще не можешь ничего или уже. Без надстройки совсем ведь удавиться, поэтому не только хлеба, секса, но еще и зрелищ. И оч. тоненькая прослойка выбирает зрелища позамысловатее. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И даже эту прослойку качество музейных экспонатов в основном устраивает: стоит ли ради этого их щапать радием, только народохозяйственные деньги переводить. Все равно ведь результат будет как с плащяницей6 старая, суперстарая.</text>
                                  <subject>Бродила я по Остии - 30 мин от Рима на электричке,</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26308227&amp;style=mine#t26308227</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26304387&amp;style=mine#t26304387</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26303875&amp;style=mine#t26303875</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26303619&amp;style=mine#t26303619</parent>
                    </comment>
                    <comment id="26317187" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26317187#t26317187</url>
                      <user name="klendo" username="klendo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
                      <date>2009-06-21 05:59:59</date>
                      <text>Может и модно. Но в Австралии никакого рабства и геноцида не было. Зачем нынешний премьер извинялся перед т.н. украденным поколением только ему и его покровителям известно, поскольку никакого украденного поколения аборигенов не было. И вообще численность аборигенов за прошлое столетие увеличилась в 2,5 раза. А Новая Зеландия вообще была создана как колония по договору с маори. Так что везде ситуация разная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, а зачем вы сюда крепостное право приплели?</text>
                      <subject>Re: Сейчас модно за рабства-геноциды извиняться:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26321539" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26321539#t26321539</url>
                          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                          <date>2009-06-21 09:03:11</date>
                          <text>которые с т.зр. современной идеологии считаются дурными. При этом почему-то не учитывается, что те же предки, восстань они из могил, поснимали извинятелей с бедра или снесли головы мечами, придя в ужас от того, что мы творим сегодня. Они были ДРУГИМИ, решали стоящие перед ними задачи имеющимися средствами, при этом им и в голову не приходило, что с т.зр. каких-то там потомков они поступают дурно. А если приходило кому из них, то эти люди как раз не действовали, а трендели попусту. Если б к ним прислушивались, то нас бы не было: мы - продукт деятелей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Процессы в а и НЗ, о которых Вы упоминаете, а я недавно оттуда и изучала немножко, были оч. сложными - так аборигенов уничтожали вполне направленно, а договоры с маори подписывали после кровопролитных войн, причем тексты различались на языке маори, который, кстати, создали белые, и английском, что провоцировало новые войны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Увеличение численности аборигенов началось в недавние времена, сопровождаемое ухудшением качества человеческого материала, к сожалению. Более того, даже в нынешнем урбанизированном виде аборигены оказались не способны к усвоению стиля жизни захватчиков - белого рабства работы и денег. Хотя специфически художественно одарены, в основном рисуют картинки в национальном стиле. напоминают низшие слои нашей богемы. &lt;br /&gt;Маори - иные, они более криминальны, стали чем-то вроде цыган - песни-пляски, воровство, наркотики и т.п. Но среди них больше способных к обучению,чем среди аборигенов. Тем не менее, школьное образование для детей аборигенов и маори разительно отличается от образования белых детей даже из бедных и маргинальных семей.И те, и другие в большой части не знают более собственного языка, обычаев, истории. Генетически склонны к воздействию алкоголя, как американские индейцы (и, кстати, финны, а также русские с финно-угорской кровью).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не стоит, видимо, уточнять, что я излагаю собственное мнение - там, где я этого не делаю, всегда цитирую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крепостное право "приплела" потому, что оно - не менее "плохо", чем, например, преследование евреев католиками в средние века.</text>
                          <subject>Re: Сейчас модно извиняться за деяния предков,</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26327939" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26327939#t26327939</url>
                              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                              <date>2009-06-21 02:13:16</date>
                              <text>Я бы по другому сказал. Есть точки воспаления, в которых одним группам людей впыживают, что их обидели и подзуживают на антисистемную активность. Ну и оборона от этого включает в себя признание "исторической вины".</text>
                              <subject>Re: Сейчас модно извиняться за деяния предков,</subject>
                              <comments>
                                <comment id="26331267" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26331267#t26331267</url>
                                  <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                  <date>2009-06-21 04:36:36</date>
                                  <text>чтоб не рассосался, а создают на пустом месте - надо же поддерживать градус кипения, - политика, идеология.</text>
                                  <subject>Ага, не только ковыряют реальный гондурас,</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26327939&amp;style=mine#t26327939</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26321539&amp;style=mine#t26321539</parent>
                            </comment>
                            <comment id="26338947" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26338947#t26338947</url>
                              <user name="klendo" username="klendo" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
                              <date>2009-06-22 06:39:00</date>
                              <text>Австралия. Вы очевидно не то что 100%, а все 200% не понимаете о чем говорите. НИКТО И НИКОГДА НЕ ГОВОРИЛ О ЦЕЛЕНАПРАВЛЕННОМ УНИЧТОЖЕНИИ АБОРИГЕНОВ. Извинения были принесены за факты изъятия детей-аборигенов из семей и принудительное обучение. Теория "украденного поколения" выдумана в кабинетах Сиднейского университета. У нее есть конкретные авторы. Никакого "ухудшения" человеческого материала аборигенов нет (если не говорить о специфическом слое, который делает бизнес на аборигентсве). Просто при столкновении первобытного общества с постиндустриальным, первое воспринимает только самое дерьмо. Например, нюхание есть одна из самых острых проблем. Насчет "искусства" зайдите в Национальный музей Астралии - никаких таких картинок, от которых все в восторге там нет. А почему? Потому что это новоделы, или вообще изготовлены европейскими "аборигенами".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НЗ. Все, что вы написали есть откровенный расизм, до которого даже англичане не додумались. Факт тот, что маори были очень воинственными и потому из развели на договор. Но договор подписывают с приблизительно равными, а не с приговоренными к геноциду, не так ли? Когда они поняли, что их надули - последовали войны. И в конце концов последовало королевское извинение за несоблюдение договора. Где здесь геноцид и рабство?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и креп. право. Чем дальше в лес, тем толше партизаны. При чем здесь евреи? Вы можете как угодно оценивать креп. право, но извиняться за него просто НЕКОМУ. ТОГО ГОСУДАРСТВА ПРОСТО НЕТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Хочу обзначить одну деталь. Я вас поправляю только по той простой причине, что вижу, что вы человек интересующийся и способный воспринимать то, что вам говорят. В отличие от всяких русских ан-нистов, загаживающих журнал профессора. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.P.S И по-поводу, что вы оттуда недавно. Зайдите, как-нибудь на мой журнал, тогда и поговорим. Может и подружимся :)   </text>
                              <subject>Re: Сейчас модно извиняться за деяния предков,</subject>
                              <comments>
                                <comment id="26339203" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26339203#t26339203</url>
                                  <user name="klendo" username="klendo" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
                                  <date>2009-06-22 06:49:10</date>
                                  <text>Понравилось сравнение финнов с индейцами. Великое Княжество Индейское. Звучит.</text>
                                  <subject>Re: Сейчас модно извиняться за деяния предков,</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26338947&amp;style=mine#t26338947</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26321539&amp;style=mine#t26321539</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26317187&amp;style=mine#t26317187</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26303619&amp;style=mine#t26303619</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26302595&amp;style=mine#t26302595</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26298499&amp;style=mine#t26298499</parent>
            </comment>
            <comment id="26316931" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26316931#t26316931</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2009-06-21 04:53:03</date>
              <text>Часть моего ответа - ниже в этой ветке (ответ сирину).&lt;br /&gt;Добавлю, что общая популяция индейцев до появления белых оценивается нынче с большим разбросом - от 8 до 120 млн (&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Population_history_of_American_indigenous_peoples" rel="nofollow"&gt;Статья в Вики&lt;/a&gt;).&lt;br /&gt;О достоверности судить не могу, но 120 млн - больше населения Европы того времени. С другой стороны, в той же статье есть ссылка на работы, оценивающие количество убитых индейцев в пик геноцида в Калифорнии с 1849 по 1870 - 4500 человек. Если так, то масштаб популяции - тысяч двадцать. В Вирджинии в 1607-м жило больше, за 400 лет всех истребить не сумели.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Калифорния, особенно к югу от Сан-Франциско, была полу-пустыней, где людей жило совсем мало. Конец 19-го и весь 20-й век были необычно влажными, что помогло построить нынешнюю Калифорнию. Если наступит новый сухой период, как раньше, жизнь в Калифорнии станет менее привлекательна. Первым делом выгорят леса. &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Сакраменто - край богатый</subject>
              <comments>
                <comment id="26327427" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26327427#t26327427</url>
                  <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                  <date>2009-06-21 02:09:23</date>
                  <text>Говоря про оценку популяции индейцев, стоит указать: уровень агрокультуры (т.е., в конечном счете, урожайность и трудемкость), популяционная плотность и территория, на которой развита такая популяционная плотность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лень читать статью в вики, а там есть про индейские города (бесследно изчезнувшие) на Миссисипи?</text>
                  <subject>Re: Сакраменто - край богатый</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26316931&amp;style=mine#t26316931</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26298499&amp;style=mine#t26298499</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26296963&amp;style=mine#t26296963</parent>
        </comment>
        <comment id="26301571" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26301571#t26301571</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2009-06-20 03:57:27</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Индейцы там не жили&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жили распрекрасно, но, ВЫМЕРЛИ. ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так мне объяснили гиды на одной из экскурсий в Доминиканской республике, это там официальная точка зрения. &lt;br /&gt;"Когда высадились испанцы, на острове жили индейцы, множество, повсеместно. Сейчас, правда, индейцев нет, за три века все сами по себе вымерли".</text>
          <subject>Re: Сакраменто - край богатый</subject>
          <comments>
            <comment id="26304643" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26304643#t26304643</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2009-06-20 06:21:47</date>
              <text>Естественное, сколько-то индейцев было. Люди живут двже в Сахаре. В Калифорнии же кое-где вода есть - скажем на западной части Сьерра-Невады. Жили по немногочисленным речкам, в основном к северу от Сан-Франциско. К югу от Сан-Франциско плотность населения была не выше, чем в соседних полу-пустынях. Сейчас же южная Калифорния заселена гораздо плотнее Невады и Аризоны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку индейцев было мало, их истребили быстро и легко - лет за 50, начиная с середины 19-го века. У Д.Даймонда я читал описание, как остатки одного из племен, человек 80, перестрелял отряд местных активистов, году в 1910-м. Одного оставили в живых и сдали в музей этнографии Сан-Франциско, где тот работал экспонатом, пока не умер от таберкулёза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  </text>
              <subject>Re: Сакраменто - край богатый</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26301571&amp;style=mine#t26301571</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26296963&amp;style=mine#t26296963</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26299267" depth="1" full="false" suspended="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26299267#t26299267</url>
      <user name="magictop30" username="magictop30" />
      <date>2009-06-20 10:50:51</date>
      <comments>
        <comment id="26302083" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26302083#t26302083</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2009-06-20 04:00:43</date>
          <text>Во-о! Сколько Галковский не напишет постов о СФ (а о нем можно писать бесконечно, от русских поселений и могил, до движения хиппи, которое тоже там зародилось), все попадут в топ30. Великий город.</text>
          <subject>Re: TOP: 2009-06-20 14:50</subject>
          <comments>
            <comment id="26312323" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26312323#t26312323</url>
              <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
              <date>2009-06-20 09:15:09</date>
              <text>Да, что ни говори, а самое главное в СФ и окрестностях - их духовная компонента.  От семицветного гейского флага, до сотен гаражных панк-групп и создателей FreeBSD.</text>
              <subject>Re: TOP: 2009-06-20 14:50</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26302083&amp;style=mine#t26302083</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26299267&amp;style=mine#t26299267</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26299523" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26299523#t26299523</url>
      <user name="Елена Костюченко" username="mirrov_breath" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81407539/6761622" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-20 11:01:29</date>
      <text>была там&lt;br /&gt;но Филадельфия мне как-то ближе</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26300291" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26300291#t26300291</url>
      <user name="gordonsmc" username="ex_gordonsm" />
      <date>2009-06-20 12:04:30</date>
      <text>Для философа циркулярный аргумент типа SF=лучшее, потому что я видел самое лучшее как-то странен. Меня лично гораздо больше прикалывало жить в Mad City (Madison, WI), чем в SF. А про производство ВВП это круто. Как-то я его не очень замечаю, не регистрируется...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26300803" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26300803#t26300803</url>
      <user name="Eigen" username="eigen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
      <date>2009-06-20 02:36:56</date>
      <text>Как красиво написано, просто здорово.</text>
      <subject>Re:</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26301315" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26301315#t26301315</url>
      <user name="subrahmanja" username="subrahmanja" />
      <date>2009-06-20 03:22:31</date>
      <text>Душевненько. Фото на славу...&lt;br /&gt;Эх, хороша страна Америка и город Сан Франциско... Правильно американцы празднуют День Благодарения.&lt;br /&gt;В таком городе хотелось бы родиться (в семье скромного мультимиллиардера) и жить...&lt;br /&gt;Прекрасно, когда путешествие заканчивается на  высокой оптимистической ноте -- значит, оно удалось.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26302339" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26302339#t26302339</url>
      <user name="ochevidec2007" username="ochevidec2007" />
      <date>2009-06-20 04:10:28</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что Вы думате об объективной категории мироздания - Мере? &lt;br /&gt;Есть такой проект "О манифесте людей меры" &lt;a href='http://ochevidetc2007.rutube.ru/' rel='nofollow'&gt;http://ochevidetc2007.rutube.ru/&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;Возможно, затеяв обсуждение Меры  в обществе, мы сможем слегка подправить отстуствие меры в обществах и появятся люди меры?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением, ochevidec2007</text>
      <subject>Знают ли меру в США или у нас или еще где-то?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26303107" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26303107#t26303107</url>
      <user name="znak809" username="znak809" />
      <date>2009-06-20 05:21:13</date>
      <text>&lt;a href="http://www.proza.ru/2008/07/30/441" rel="nofollow"&gt; Возможно, хоть раз увидев подобное, потом кто-то не будет столь равнодушным и злым к себе и другим. &lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26303363" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26303363#t26303363</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2009-06-20 05:50:46</date>
      <text>Мне тоже в Австралии и Новой Зеландии немножко грустно поначалу стало - группы все на две трети молодежь до 25, а на треть моего возраста. Почему-то я на последних не обратила внимания, а с места в карьер загрустила по загубленной молодости. Но скоренько себя одернула: все правильно - люди путешествуют в молодости и в старости, а в середине жизни функционируют в рамках замкнутого цикла семья-карьера. Стараются, т.е. Ну, у всех по-разному складывается, что поделаешь. Однако, мы ничем не выделяемся из общей массы.&lt;br /&gt;Мало у кого получается путешествовать всю дорогу, ну и флаг им в руки. Реализация мечт с перерывом на функционирование тоже неплохо: кайф сильнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В юности и у нас было куча возможностей путешествовать: знаете, как мне знакомые русские и не-русские завидуют, что я стопом большую часть СССР объехала при советской власти и в экспедиции на Камчатке в долине гейзеров работала?.. Тоже различный ландшафт посмотрела - мои ровестники из других стран смотрели... другие страны. Ну и ничего - сейчас и я их разгладываю вблизи. И Вы, и вообще все, кто хотят. А СССР уже никто не увидит - это я злорадствую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за пост. В сентябре посмотрю сама. Но я все-таки в основном по национальным паркам США, а в городах по одному-два дня, только в НЙ 4, потому что там музеи.  </text>
      <subject>А когда еще путешествовать?</subject>
      <comments>
        <comment id="26304131" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26304131#t26304131</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2009-06-20 06:20:28</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; А СССР уже никто не увидит&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Абсолютно верно. СССР остался вообще не заснят на фото, не записан на пленку, не описан в книгах, и вообще никак не задокументирован, и это очень жаль. Есть конечно пара сотен фоток американских корреспондентов, но это капля в море, их никуда из Москвы не выпускали, и все равно в учебники будущего войдут они - других просто нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский не любит Гумилева-мл., но в одном Гумилев был совершенно прав: от СССР потомкам не останентся не одного памятника, ни одной книги, ни одного дома, ни-че-го...</text>
          <subject>Re: А когда еще путешествовать?</subject>
          <comments>
            <comment id="26304899" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26304899#t26304899</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2009-06-20 06:25:56</date>
              <text>- хоть я и барахольщица на один единственный предмет - архивный. А все остальное как-то не коплю. Не умела я фотографировать, а тогда это сложно было. сейчас же - печатлей не хочу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Своего, личного мало останется - это да, потому что письма писать разучились. А все остальное - как обычно: когда обветшает, тогда и снесут.</text>
              <subject>И у меня практически не осталось фотографий из СССР</subject>
              <comments>
                <comment id="26306435" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26306435#t26306435</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2009-06-20 06:54:12</date>
                  <text>Жизнь документируют не историки, а художники, фотографы, писатели. Их в СССР не было. Все красивые дома в Москве построены в 19 веке и самом начале ХХ. Я вот собираюсь хорошенько пройтись по Москве и заснять все такие дома, так сказать, для истории.</text>
                  <subject>Re: И у меня практически не осталось фотографий из СССР</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26304899&amp;style=mine#t26304899</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26304131&amp;style=mine#t26304131</parent>
            </comment>
            <comment id="26306947" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26306947#t26306947</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2009-06-20 06:57:05</date>
              <text>Что-то Вы впали в какую-то маниловщину: ссср никто не увидит, ничего не останется. На самсом деле, то, что представляет собой материальное достояние РФ - на 90% - советское наследие.</text>
              <subject>Re: А когда еще путешествовать?</subject>
              <comments>
                <comment id="26307203" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26307203#t26307203</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2009-06-20 07:04:28</date>
                  <text>Маниловщина - это аллегория тщеславия, Энцель. Маниловщина - это когда я пишу, что сфотографирую всю Москву и оставлю это потомкам ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых не на 90%, а никах не более половины, и этот процент быстро уменьшается. Во-вторых, речь идет о реальной истории кафкианской жизни в СССР, она бесследно утеряна. &lt;br /&gt;Наконец, речь идет не о хрущобах и уродливых индустриальных пейзажах, а нетленке, созданой пережить века. Так вот, такой нетленки периода СССР не существует.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: А когда еще путешествовать?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26320515" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26320515#t26320515</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2009-06-21 08:11:48</date>
                      <text>Слава Богу, история не утеряна, просто её прячут, а вместо неё выпячивают неосоветский лубок. А главное - не мат. объекты и артефакты, которые определяют материальный фон жизни в эрэфии, как бы не хотелось считать иначе, а люди, их "начинка", которая либо вполне советская, либо, у более молодых, "путинского призыва" - советоидная. Так что ссср - с нами, и конца ему пока не видно.</text>
                      <subject>Re: А когда еще путешествовать?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26307203&amp;style=mine#t26307203</parent>
                    </comment>
                    <comment id="26321283" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26321283#t26321283</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2009-06-21 08:41:10</date>
                      <text>P.S. Ещё надо бы отдельно сказать о полной искажённости сельского культурного ландшафта за годы соввласти: это и колхозная система землепользования, и полностью деградировавшая и искусственно перестраивавшаяся система расселения (пресловутое "укрупнение"), и уничтожение усадебных гнёзд и хуторов. Но в основе всего, конечно, уничтожение частной собственности и частной хозяйственной инициативы с заменой их бюрократической централизаций и обобществлением. В результате всего этого русский сельский ландшафт был уничтожен и заменён советским сельский уродством, по сути - рукотоврным запустением. То же и с лесными угодьями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А насчёт "маниловщины" - это намёк на Ваше благодушие и "розовость" восприятия: всё хорошо, прекрасная маркиза :). </text>
                      <subject>Re: А когда еще путешествовать?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26307203&amp;style=mine#t26307203</parent>
                    </comment>
                    <comment id="26333059" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26333059#t26333059</url>
                      <user name="SeaSpirit" username="seespirit" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57801852/11838891" height="100" width="100" />
                      <date>2009-06-21 06:05:27</date>
                      <text>&lt;i&gt;Так вот, такой нетленки периода СССР не существует&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как минимум:&lt;br /&gt;- сталинские высотки &lt;br /&gt;- многие станции метро 30-50х&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я понимаю, что Вам это мнение покажется странным. Но это оттого, что Вы в Москве живёте :-)&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Cильно ошибаетесь</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26307203&amp;style=mine#t26307203</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26306947&amp;style=mine#t26306947</parent>
                </comment>
                <comment id="26313603" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26313603#t26313603</url>
                  <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                  <date>2009-06-20 10:49:13</date>
                  <text>если снести дома и построить новые, более удобные, то нестрашно, не потеряем, а приобретем. Устаревший, ныне неудобный стандарт. С идеологией таже ерунда: неудобно стало. Не стыдно, а именно долго, нудно, потому и ненужно и не воскресить - не только не зажечь, но и не принудить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О литературе, кино и т.п. можно сказать тоже самое: основные яркие вещи - диссидентские, потому что для творчества нужна хотя бы иллюзия свободы, - да и из них немного. И слава Богу!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В веках всегда остается мало, оч. мало от каждого периода. Посмотрите на Рим - если б столько везде оставалось, было бы не продохнуть от вещей и идей. Так что пусть стоит уникальный, а у всех остальных - иная дорога, сносу больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К тому же останется даже не от конкретно СССР, а от того, что под ним будут в будущем подразумевать. В зависимости гм... от преобладающего в тот или иной исторический момент способа фальсификации истории. Примерно, как Василь Иваныч Чапаев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что даже если мы целью жизни поставим сохранение максимально достоверной памяти об СССР, ничего у нас не выйдет. Максимум - написать историю своей жизни, а потомки пусть разбираются, где что Добчинский наврал, что преувеличил или замолчал.</text>
                  <subject>Наследие-то советское - неценное:</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26322563" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26322563#t26322563</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2009-06-21 10:14:52</date>
                      <text>К сожалению, ничего кроме советского наследия в РФ нет, это советоидная страна. Тут не надо пытаться ничего сохранять - и так сохранится. Поэтому мне непонятен Ваш оптимизм. Одно время тут не поможет, нужна воля к переменам, к уходу от совка и отысканию на советском пустыре русских корней.</text>
                      <subject>Re: Наследие-то советское - неценное:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26331011" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26331011#t26331011</url>
                          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                          <date>2009-06-21 04:32:03</date>
                          <text>я просто не знаю, как это обозвать. Не национальный дух, не идеологема, не самосознание... Это, как в анекдоте: сколько  бы ни пытались паять кастрюли, все автомат Калашникова получается. Скорее всего и ВОСР была результатом этой штуки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В принципе я о том, что разрушатся конкретные проявления совка, а вырастут другие, похожие, но не те же самые.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русские (как и многие другие, финские, например) корни, даже если они еще где-то и существуют, недостижимы для поиска, ибо непонятно, как они выглядят. Нельзя же вечно идти туда, не знаю, куда, искать то, не знаю, что. Фофудьи же, если за корни выдать ее, никто не хочет, из нормальных людей, коих большинство. Ну не буду я танцевать вприсядку или ходить павой, разве что под дулом пистолета... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А может и другое - Вы о дворянских корнях говорите?.. Так они возможны только при достаточно строгой сословности. Нет ее - и их не будет. Знать, что где-то есть блааародные люди, даже если ты сам к ним и не принадлежишь - здОрово. Но увы - в России их нет, наследственно благородных, которых бы с детства учили благородству потому, что они родились в этой семье и этом сословии. По праву и обязанности рождения.&lt;br /&gt;Ну вот, а кто туда входит не по оному, а из-за своего таланта, пронырливости и т.п. должен себя вести соответственно благородности, у него нет другого выхода, а то пинком вышибут. Да, таких нет, уничтожили вурдалаки и вбили простым людям, что они круче вареного яйца.Но..."иногда они ведут себя как люди" (Солярис).</text>
                          <subject>Какая-то общая структура (парадигма?) - возможно:</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26342531" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26342531#t26342531</url>
                              <user name="С. К." username="enzel" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                              <date>2009-06-22 09:14:45</date>
                              <text>Я говорю именно о родовых корнях, но не обязательно дворянских, о корнях выходцев из всех сословий. Разумеется, сословный строй, всякая социальная корпоративность, помогает их существованию в культуре, являясь внешней подпоркой для него. Но это не обязательное условие, достаточно непрерывного, преемственного развития социума. Семейные традиции живут, если не случается катаклизма, перерубающего все и всяческие корни, как это произошло в России, в результате чего появились люди без прошлого, люди ниоткуда. Я думаю, что после такого, что произошло в России, самовосстановление, без целенаправленных государственно-политических усилий и мер, невозможно. Возможно только прозябание безродной, выродившейся популяции, над которой можно экспериментировать и впредь.</text>
                              <subject>Re: Какая-то общая структура (парадигма?) - возможно:</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26331011&amp;style=mine#t26331011</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26322563&amp;style=mine#t26322563</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26313603&amp;style=mine#t26313603</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26306947&amp;style=mine#t26306947</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26304131&amp;style=mine#t26304131</parent>
            </comment>
            <comment id="26307715" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26307715#t26307715</url>
              <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-20 07:19:26</date>
              <text>Ни-че-го о жизни 3-х поколений. Как-то жестоко. Слава Богу, потихоньку начинают выкладываться любительские коллекции фото&lt;br /&gt;(Google.Ru - тысячи ссылок). Для меня в них важна не эстетика (она, конечно, автохтонная), а собственное восприятие. Мой памятник (например) - цветные слайды моей семьи и сослуживцев на Чарваке. Серия Лит.Памятники, оставшаяся у друзей. Пластинки, оставшиеся у двоюродной сестры. Уж конечно не Кожевников и Кобзон.</text>
              <subject>Re: А когда еще путешествовать?</subject>
              <comments>
                <comment id="26309507" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26309507#t26309507</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2009-06-20 08:17:59</date>
                  <text>У меня тоже есть пара сотен старых семейных фотографий. В смысле истории, это почти ничего, ноль. Разве только довоенная форма с ромбами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно можно было бы отнести мои сопли по этому поводу к невероятному прогрессу цифровой фото-технологии в последние 10 лет. Например, меня попросили недавно отснять выпускной бал в русской церковной школе (штат Нью Джерси), ну, так не торопясь, около 300 срабатываний затвора, из-них оставил сотню приемлемых кадров, за деньги из них можно продать десятка два (но, конечно, раздам бесплатно).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но делать скидку на пленочную технологию - это ложь,  неправда. Вы представляете себе сколько отснято американцами-англичанами боевых действий с Германией-Японией-Италией в период 2й мировой войны? Материала (охренительного, со стрельбой, ранеными, взрывами, морскими сражениями), на десятки тысяч часов, в том числе в цвете. Все отснято.&lt;br /&gt;А сколько отснято советскими ? Вторая мировая война - главное (и кроме революции, единственное) событие советской истории, можно сказать СССР создан второй мировой войной, можно было столько снять...страшно даже подумать, такой архив был бы сегодня бесценен и в культурном и в денежном смысле. Дык ведь нихрена нет :(&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: А когда еще путешествовать?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26312835" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26312835#t26312835</url>
                      <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
                      <date>2009-06-20 09:23:14</date>
                      <text>Сьемки профессионалов (корреспонденты, операторы) где-то официоз, где-то обьект общего интереса (т.е. напрягись и найди, ничто вроде не препятствкет). То, что советский официоз и малодоступен, и где-то нехорошо попахивает, саму историю не отменяет. Я говорил об уровне, куда начальствующий совок залезать ленился. Можно начать просмотр обьективной истории хотя-бы с этого уровня. А когда-нибудь и гос.архивы (других пока в России нет) будут доступны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть альбомы выставки "СССР-Германия 1920-30". Конечно, общность тоталитаризма, бла-бла-бла, но видеоряд фотографий-экспонатов был потрясающий. Никогда не думал, что такие снимки уцелели. К сожалению, не смогу дать доступную ссылку, хотя сам на выставке был.</text>
                      <subject>Re: А когда еще путешествовать?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26313859" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26313859#t26313859</url>
                          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                          <date>2009-06-20 10:56:58</date>
                          <text>альбомов моей семьи и финского мужа: одежда та же, но на фотографиях не отражено, что у нас она была парадной, добытой в прилавочных и подприлавочных боях, а у них более-менее повседневной, купленной в магазине. Эту разницу можно только рассказать, объяснить,а как ее фотографически отразить? &lt;br /&gt;Другие на других фотографиях плохоодетые люди? Так мало ли где нерях? &lt;br /&gt;В магазине пусто? Мало ли почему - может, закрыт, разорился или переучет.&lt;br /&gt;Фотография, как и живопись, несамостоятельна вне контекста, который можно тоже по-разному создать.</text>
                          <subject>Сравнивала семейные фотографии из</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26314627" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26314627#t26314627</url>
                              <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
                              <date>2009-06-20 11:50:09</date>
                              <text>И то правда. Только по таким фотографиям видно, что считается памятным (и/или торжественным) местом. Большинство фото повстречаний с нашими родичами, приезжавшими в Ташкент, сделано (например) у Театра им.Навои (последний проект Щусева 1946 года). Статуи Ильича как-то не вспоминались к таким поводам. </text>
                              <subject>Re: Сравнивала семейные фотографии из</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26313859&amp;style=mine#t26313859</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26312835&amp;style=mine#t26312835</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26309507&amp;style=mine#t26309507</parent>
                    </comment>
                    <comment id="26345859" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26345859#t26345859</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2009-06-22 02:15:39</date>
                      <text>А не глядели ли Вы бундесархив в Википедии? Там некоторое количество фотографий было сделано в СССР.</text>
                      <subject>Re: А когда еще путешествовать?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26309507&amp;style=mine#t26309507</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26307715&amp;style=mine#t26307715</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26304131&amp;style=mine#t26304131</parent>
            </comment>
            <comment id="26315395" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26315395#t26315395</url>
              <user name="greenn007" username="greenn007" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63745503/8314665" height="74" width="100" />
              <date>2009-06-21 01:25:17</date>
              <text>Одного Платонова достаточно на весь 20 век: все его книги, как Одна Сказка.. недосказанная.. правда...&lt;br /&gt;:)))&lt;br /&gt;впрочем против юношеского максимализма "попрёт только встречный какой-нить -ИЗМ !&lt;br /&gt;:)))</text>
              <subject>Re: А когда еще путешествовать?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26304131&amp;style=mine#t26304131</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26303363&amp;style=mine#t26303363</parent>
        </comment>
        <comment id="26305155" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26305155#t26305155</url>
          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
          <date>2009-06-20 06:31:59</date>
          <text>&lt;i&gt;Но я все-таки в основном по национальным паркам США,&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если ещё не были - съездите на несколько дней в Йосемити, от СФ ехать часа 3.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: А когда еще путешествовать?</subject>
          <comments>
            <comment id="26305667" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26305667#t26305667</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2009-06-20 06:39:49</date>
              <text>&lt;a href='http://www.gotobus.com/cs/c736/escortedtours_losangeles_/nationalparkdiscovery16_daytour.html'&gt;http://www.gotobus.com/cs/c736/escorted&lt;wbr /&gt;tours_losangeles_/nationalparkdiscovery1&lt;wbr /&gt;6_daytour.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;там карта и вообще - с трудом нашла, чтобы все вместе за один раз. МАшину я НЕ вожу. Извините, что большими буквами, но все спрашивают, почему не сама, а я сама-то люблю, но не водитель я по сути своей, мне скучно и противно за рулем - надо думать о мне неинтересных вещах, следить за дорогой, у меня тогда мысли путаются, а их и так мало, вот я их и лелею.</text>
              <subject>Тур включаетЙосемити - вот ссылка:</subject>
              <comments>
                <comment id="26307459" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26307459#t26307459</url>
                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                  <date>2009-06-20 07:09:32</date>
                  <text>ИМХО, в Каньоне нужен по крайней мере день - спуститься до половины и подняться. Спуститься до низу и подняться за один полный день можно (часов за 10), но нелегко - миля перепада высот, а внизу в начале сентября жарко - градусов 40. В Йосемити стоит сходить к водопадам - один падает в саму долину, близко к дороге - короткая прогулка, есть каскад двух водопадов - часа четыре. С другой стороны парка есть секвойный лес.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Тур включаетЙосемити - вот ссылка:</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26307971" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26307971#t26307971</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2009-06-20 07:37:54</date>
                      <text>хотя больше люблю пешие прогулки. Но в Красном центре (Австралия) прошлась как-то быстрым маршем при 42 градусах 9 км вверхи и вниз, причем до 10 утра (мы вставали каждый день в 4, представляете?)- мало приятного, все-таки сосуды, прям как трясло всю и голова болела как с похмелья. Хоть и воду пила - у нас перед каждым походом гид проверял, чтобы минимум полтора литра каждый нес с собой, а пьет или нет - личное дело, - и в кепке, и солнечных очках, москитной сетке. Все-таки, я северянка, помню и в 17 лет, 30 лет назад, плохо жару переносила.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К водопадам обязательно, они у меня на втором месте после гейзеров по степени привязанности. В Ислендии и Новой Зеландии с ними обоими раздолье.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажите, а как Вам в целом видится это мое путешествие? Ну... если б у вас не было машины...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что в Австралии и Новой Зеландии мы ходили с гидом или сами по карте с менее сложными маршрутами, если, например, боялся кто высоты, инвалид, хотел побыть в одиночестве или не успевал за остальными. Но там нет хищников... А можно ли в Национальных парках США ходить самостоятельно?</text>
                      <subject>Жарко будет или мало времени - полетаю на вертолете,</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26310531" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26310531#t26310531</url>
                          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                          <date>2009-06-20 08:25:52</date>
                          <text>&lt;i&gt;Но там нет хищников... А можно ли в Национальных парках США ходить самостоятельно?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Масса народу ходит самостоятельно. В Йосемити много весьма спартанских кемпингов для скалолазов и прочих. Есть простые правила и железные контейнеры для съедобного мусора. Вам же, я предполагаю, придётся ходить по туристским тропинкам, где движение плотное. &lt;br /&gt;В воде хорошо разводить электролит. По моему, правильнее пить меньше, но мочить майку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваше путешествие, на мой вкус, слишком длинно. Я бы предпочёл провести по крайней мере пару дней в каждом из мест, кроме городов вроде Лас-Вегаса, где одного вечера достаточно. </text>
                          <subject>Re: Жарко будет или мало времени - полетаю на вертолете,</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26312579" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26312579#t26312579</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2009-06-20 09:17:52</date>
                              <text>Спасибо!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и в Австралии я провела 3 недели, а в НЗ 2 - чтобы лишний раз не летать: мне не нравится, чувствую себя плохо в самолете. И в США больше не поеду, поэтому выбрала самое, на мой взгляд интересное. Буду потом вспоминать всю лставшуюся жизнь. Хотя... если по-честному, хочу вторую половину Австралии осмотреть, которую не успела. Если здоровье позволит, может, в след. году или через: муж оч. волнуется, когда я не в ЕС...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, в кэмпингах мне тоже не оч.-то понравилось (в юности, когда я хиппи была и где только ни ночевала аналогично не нравилось, но стыдно было сказать спутникам), в отеле приятнее, поэтому я каждый раз по мере возможности отрывалась от коллектива и все равно улучшала до одноместного номера с душем, пусть и в дешевом хостеле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не знаю, что такое электролит (с химией не в ладах: мама химик), но майку мочила, как и кепку. Насчет пития разные теории есть, помню раньше говорили, что пить вообще нельзя, а только полоскать рот на марше, а теперь - что нужно пить максимально много. Ну, а я - по мере необходимости: нетолстая, мне много не надо.&lt;br /&gt;Радует, что там можно одной. Какой кайф был бодить в Исландии, правда, я ухитрилась чуть в пропасть не свалиться, но это по невнимательности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лас-Вегас ни в одном туре не обойти, везде включают, даже петлю дают, чтоб заехать. а он меня страшит, как незнамо что: муж - б.гемблер, да и до сих пор мимо автомата спокойно пройти не может. Мне же там абсолютно нечего делать, приятельница рассказала про какой-то цирк, но я тоже не фанатка. В конечном итоге, могу и у бассейна полежать - ненавижжжжу пляжный отдых смертной ненавистью, но придется видимо.</text>
                              <subject>Re: Жарко будет или мало времени - полетаю на вертолете,</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26310531&amp;style=mine#t26310531</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26307971&amp;style=mine#t26307971</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26307459&amp;style=mine#t26307459</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26305667&amp;style=mine#t26305667</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26305155&amp;style=mine#t26305155</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26303363&amp;style=mine#t26303363</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26308995" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26308995#t26308995</url>
      <user name="core2duo" username="core2duo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
      <date>2009-06-20 08:09:17</date>
      <text>&lt;i&gt;Такое впечатление, что город состоит из Галковских. Даже нищие на редкость эксцентричны и каждый по-своему&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из интересных типажей Сан-Франциско можно вспомнить императора Нортона I. В России такой чудак просто не выжил бы, а в городе святого Франциска он прожил относительно долгую (1819–1880) и счастливую жизнь. Даже его самопальные деньги принимались к оплате местными бизнесАми, а в театре резервировались места для него и его собачек.</text>
      <subject>You&amp;#39;re gonna meet some gentle people there</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26310275" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26310275#t26310275</url>
      <user name="A.I." username="russinform" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
      <date>2009-06-20 08:22:19</date>
      <text>&lt;q&gt;бюджет Стенфорда около 10 миллиардов долларов&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вроде для такого заведения не так много. Я слышал у Emory University в Атланте бюджет порядка 16 миллиардов. За счёт исследований в медицине и биотехнологиях, конечно. Вот такие бюджеты у американских университетов - сопоставимые с бюджетами иных стран. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Мы видели нищих, которые лёжа в спальных мешках на ночь читали книги&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я в любом городе обращаю внимание на бомжей. Только на первый взгляд они везде одинаковые. На самом деле, по их манерам, виду, состоянию можно многое сказать и о городе. </text>
      <comments>
        <comment id="26323331" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26323331#t26323331</url>
          <user name="kroshka_enoteg" username="kroshka_enoteg" />
          <date>2009-06-21 10:25:30</date>
          <text>Вот, чуток про бомжей&lt;br /&gt;&lt;a href='http://kroshka-enoteg.livejournal.com/5657.html#cutid1'&gt;http://kroshka-enoteg.livejournal.com/5&lt;wbr /&gt;657.html#cutid1&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26310275&amp;style=mine#t26310275</parent>
        </comment>
        <comment id="26325891" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26325891#t26325891</url>
          <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
          <date>2009-06-21 01:38:45</date>
          <text>&lt;i&gt;"Вроде для такого заведения не так много."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский пишет &lt;i&gt;художественную&lt;/i&gt; литературу, которую многие читатели почему-то принимают за чистую монету&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.stanford.edu/dept/pres-provost/budget/plans/BudgetBookFY09.pdf" rel="nofollow"&gt;The Stanford University Budget Plan Book, 2008-2009&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="26328451" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26328451#t26328451</url>
              <user name="Vadim" username="vnst" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-21 02:29:15</date>
              <text>Спасибо за время, потраченное на поиск ссылки и на подтверждение художественной литературы цифрами. Галковский разговаривает с людьми и пишет. А Вы, еще раз спасибо за труд и потраченное время, ссылки находите. По Вашей ссылке:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"The Consolidated Budget for Operations reflects an anticipated surplus of $130.1 million on $3.8 billion of revenues, $3.5 billion in expenditures, and $174.9 million in transfers. Revenues are expected to grow by 2.6% over the 2007/08 projected actual results. This modest growth rate is due to continued slow growth in sponsored research revenue and a reduction in activity at SLAC."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3.8 миллиарда долларов "of revenues" прописано в бюджете университета. Помимо университетского бюджета, профессура работает по частным и военным грантам. Стэнфорд -- неплохая школа, поэтому там этих грантов будет больше половины. Более того, часть профессуры организует свои частные фирмы в свободное от профессорства время.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если у Вас будет время или возможность, не поможете найти ссылку на величину частных (direct) и военных грантов стэнфордской профессуры?</text>
              <comments>
                <comment id="26328963" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26328963#t26328963</url>
                  <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                  <date>2009-06-21 02:51:08</date>
                  <text>негодный политрук пошёл&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;читает по верхам, шапки заголовков, да первые две строчки&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а ведь в документе есть, есть чего почитать&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"The erosion of federal support for research, for example, continues for the fourth year in a row. Just four years ago, &lt;b&gt;sponsored research represented 36% of the Consolidated Budget&lt;/b&gt;; next year, we anticipate this revenue stream to be just 28% of the budget. This is certainly cause for concern, given that Stanford relies more heavily on research revenue than many of our peers. We do not foresee the federal research trend reversing any time soon."</text>
                  <comments>
                    <comment id="26329987" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26329987#t26329987</url>
                      <user name="Vadim" username="vnst" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                      <date>2009-06-21 03:08:05</date>
                      <text>Вы дали ссылку на "sponsored research" который является частью университетского бюджета. Это когда частный грант выдается профессору не напрямую, а через университет. Часть гранта идет профессору на приборы, зарплату пост-докам, поездки, а немаленькая часть остается в университете. Это не то, про что я писал. 3.8 миллиарда долларов -- это лишь часть от всей интеллектуальной активности профессуры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помимо этого есть и другие каналы финансирования, не учитываемые бюджетом университета, хотя и всем известного и легального. Более прямого финансирования, это, например, когда пост-докам зарплату платит не университет, а частная фирма, но работают пост-доки на профессора Стэнфорда. Все приборы проплачены и принадлежат частной фирме. Но диссертация пишется в университете. Ну это же стандартные и всем известные вещи я пишу про американскую академию.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="26332035" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26332035#t26332035</url>
                          <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                          <date>2009-06-21 05:16:43</date>
                          <text>&lt;i&gt;"Вы дали ссылку на "sponsored research""&lt;/i&gt;\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;никакой ссылки на "sponsored research" я не давал; я дал ссылку на документ, описывающий бюджет учебного заведения&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;""sponsored research" "&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы же только что интересовались деньгами на "военку"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в цитате чёрным по белому про федеральные деньги, учтённые в бюджете&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;неужто "военка" финансируется правительством республики калифорния, в виду планов аннексии мексики, и средства передают "чёрным налом" профсоюзные лидеры мусорщиков восточного побережья?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"другие каналы финансирования, не учитываемые бюджетом университета"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а бывает ещё профессура книжки пишет, издаёт, и копейку с этого имеет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;только к бюджету университета это не относится</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26329987&amp;style=mine#t26329987</parent>
                        </comment>
                        <comment id="26333571" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26333571#t26333571</url>
                          <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
                          <date>2009-06-21 08:18:53</date>
                          <text>Не могу оценить детальный вклад, но и вот и такое:&lt;br /&gt;- До (?) 2006 совладельцем Крайслер-билдинга в НЙ являлся Купер-Юнион, частный колледж (70%). Совладелец (Тишман энд ...) занимался сдачей площадей в аренду. Налоговые скидки для учебного заведения, учавствующего в этом бизнессе, достигали десятков миллионов долларов в год. Город это безобразие прекратил, продав здание арабам, и взимая мзду напрямую.&lt;br /&gt;- Спортивные команды, заставляющие вспомнить о евгенике и работорговле&lt;br /&gt;www.cbo.gov/ftpdocs/100xx/doc10055/05-19-C&lt;wbr /&gt;ollegiateSports.pdf&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Strictly business, nothing personal&lt;br /&gt; </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26329987&amp;style=mine#t26329987</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26328963&amp;style=mine#t26328963</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26328451&amp;style=mine#t26328451</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26325891&amp;style=mine#t26325891</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26310275&amp;style=mine#t26310275</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26311043" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26311043#t26311043</url>
      <user name="Соломон 2-й" username="solomon2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28712991/4548490" height="99" width="99" />
      <date>2009-06-20 08:51:15</date>
      <text>Сентиментальненько.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26314371" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26314371#t26314371</url>
      <user name="KarSlon" username="karslon" />
      <date>2009-06-20 11:22:47</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Вы о чём больше сожалеете - о возможной карьере профессора в Стэнфорде, или о невложенных в московскую недвигу в начале 90-х деньгах?</text>
      <comments>
        <comment id="26345347" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26345347#t26345347</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-22 02:11:25</date>
          <text>На месте автора этого ЖЖ я бы ответил: "О том больше всего сожалею, что среди моих комментаторов попадаются такие." Одномерные, что ли. Да и ложный выбор, одно другого не исключает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Умнее было бы спросить, профессором чего бы Дмитрий Евгеньевич хотел быть.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26314371&amp;style=mine#t26314371</parent>
        </comment>
        <comment id="26348163" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26348163#t26348163</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2009-06-22 04:39:44</date>
          <text>лол, с чего б ДЕ жалеть о чужих деньгах? &lt;br /&gt;он же не коммивояжер и не менеджер пог привлечению инвестиций. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О том, что у русских опять получилось друг сдругом "как всегда" - пожалеть мог, да.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26314371&amp;style=mine#t26314371</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26315651" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26315651#t26315651</url>
      <user name="frogov" username="frogov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81539924/11788357" height="100" width="95" />
      <date>2009-06-21 01:32:12</date>
      <text>&amp;lt;&amp;lt;&amp;lt; в начале юности, - я лежал на берегу крымского пляжа, ноги были в воде, светило солнце. И вдруг я отчётливо понял, что не будет ничего. Ни солнца, ни тёплого моря. Солнечное море это ошибка. Случайность, не имеющая никакого отношения к моей унылой жизни.&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДЕ, август вам надо проводить на Японском море. Калифорнийскому океану до него не дотянуться. Все купаются в чистой теплой воде с июля по октябрь.&lt;br /&gt;Раз Вы так любите теплое море, солнце, горы и тайгу, почему бы Вам не высадить "утиный десант" в Приморье в этом августе-сентябре?</text>
      <subject>Sea of Japan</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26315907" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26315907#t26315907</url>
      <user name="A.I." username="russinform" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
      <date>2009-06-21 02:19:56</date>
      <text>Немного с опозданием, но всё же. Вот другое видение Нью-Йорка от &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="co1ombina" &gt;&lt;a href="http://co1ombina.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://co1ombina.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;co1ombina&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; в те же самые майские дни. Если вдруг кому-то интересно.</text>
      <subject>Не Сан-Франциско</subject>
      <comments>
        <comment id="26319747" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26319747#t26319747</url>
          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
          <date>2009-06-21 07:13:59</date>
          <text>Там даже утята есть!)</text>
          <subject>Re: Не Сан-Франциско</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26315907&amp;style=mine#t26315907</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26317443" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26317443#t26317443</url>
      <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
      <date>2009-06-21 06:10:11</date>
      <text>Жаль, что Галковскому не предложили прочитать курс лекций в Стенфорде или где-нибудь еще. Тупые пиндосы не ценят лучшего Философа третьего тысячелетия. Перевелись стратеги в Госдепе. Был бы при делах Бжезинский, Галковский получил бы кафедру в Гарварде и этот ход конем стал бы началом новой глобальной комбинации. С многополярным матом в рашпиле.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26318979" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26318979#t26318979</url>
      <user name="Деням" username="deniamnet" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100598813/12894485" height="100" width="98" />
      <date>2009-06-21 06:51:05</date>
      <text>"В Нью-Йорке хорошо тусоваться или писать в одиночестве книгу"&lt;br /&gt;я именно так и делаю&lt;br /&gt;пишу в Нью-Йорке в одиночестве книгу, а точнее - две книги</text>
      <comments>
        <comment id="26324867" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26324867#t26324867</url>
          <user name="Eigen" username="eigen" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
          <date>2009-06-21 12:02:43</date>
          <text>Никому это не интересно. Пишите или пишИте ли Вы сто 50 книг, их никто никогда читать не станет =) Зачем писать о личном в чужом журнале =) Это дешёвый PR за счёт известного человека, или Вы настолько поглощены собственной персоной, что поликлиника не отвечает на запись на приём.</text>
          <subject>Re:</subject>
          <comments>
            <comment id="26329475" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26329475#t26329475</url>
              <user name="Деням" username="deniamnet" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100598813/12894485" height="100" width="98" />
              <date>2009-06-21 03:05:09</date>
              <text>мне похуй на ваше мнение, гражданин&lt;br /&gt;совершенно похуй&lt;br /&gt;сколько мне писать книг, как и когда - это мое личное дело и мне похуй, что вот лично вы об этом думаете&lt;br /&gt;мои тексты уже читают&lt;br /&gt;дешевый пиар вы в зеркале увидите&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re:</subject>
              <comments>
                <comment id="26345603" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26345603#t26345603</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2009-06-22 02:12:28</date>
                  <text>Кстати, а Ваши книги содержат мат?</text>
                  <comments>
                    <comment id="26346115" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26346115#t26346115</url>
                      <user name="Деням" username="deniamnet" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100598813/12894485" height="100" width="98" />
                      <date>2009-06-22 02:16:17</date>
                      <text>нет&lt;br /&gt;и никогда не будут</text>
                      <comments>
                        <comment id="26365827" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26365827#t26365827</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2009-06-23 09:26:43</date>
                          <text>Почему же Вы позволяете себе материться в чужом ЖЖ?</text>
                          <comments>
                            <comment id="26366083" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26366083#t26366083</url>
                              <user name="Деням" username="deniamnet" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100598813/12894485" height="100" width="98" />
                              <date>2009-06-23 09:33:52</date>
                              <text>я отвечаю справедливо тем, кто не прав</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26365827&amp;style=mine#t26365827</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26346115&amp;style=mine#t26346115</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26345603&amp;style=mine#t26345603</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26329475&amp;style=mine#t26329475</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26324867&amp;style=mine#t26324867</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26318979&amp;style=mine#t26318979</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26323075" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26323075#t26323075</url>
      <user name="kroshka_enoteg" username="kroshka_enoteg" />
      <date>2009-06-21 10:24:21</date>
      <text>Вот до Фриско я так и не доехал.&lt;br /&gt;Я Вашингтон - совершенно не понравился.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26327171" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26327171#t26327171</url>
      <user name="-;/" username="ex_ra_md846" />
      <date>2009-06-21 02:07:10</date>
      <text>не чаек, не белок, не голубей, не уток. живность убита и никто живность не кормит. онли петс. ошибаюсь?</text>
      <subject>стерильно все как то</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26332547" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26332547#t26332547</url>
      <user name="НШ" username="takaiahoroshaia" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123439598/1388244" height="100" width="66" />
      <date>2009-06-21 05:35:43</date>
      <text>"отблеск несостоявшейся счастливой жизни" - слишком обреченно звучит и совсем Вам не идет. Не знаю, насколько это искренне написано или это лишь кокетство, но если первое, то как минимум еще 20 лет можно насладиться благами, которых вы не видели (а может не замечали?) до этого в своей жизни. К тому же, вы не воспринимаетесь как мужчина преклонного возраста, выглядите молодо и с вами очень весело, соответственно возможностей перед вами много. К тому же, при большом желании еще можно завести потомство и насладиться семейными радостями. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, продолжать наговаривать про отброс эволюции или же сделать шаги в нужном направлении - ваш выбор. </text>
      <subject>&amp;quot;ничего, мы тебя поженим!&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="26343555" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26343555#t26343555</url>
          <user name="Оля" username="_ushastik_" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62705040/7475527" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-22 11:30:27</date>
          <text>не знаю, наташа, даже я, в своём возрасте, пожив в сан-франциско сильно затосковала по несостоявшейся счастливой жизни.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: &amp;quot;ничего, мы тебя поженим!&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="26347139" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26347139#t26347139</url>
              <user name="НШ" username="takaiahoroshaia" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123439598/1388244" height="100" width="66" />
              <date>2009-06-22 03:32:36</date>
              <text>Вы из одного теста )</text>
              <subject>Re: &amp;quot;ничего, мы тебя поженим!&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26343555&amp;style=mine#t26343555</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26332547&amp;style=mine#t26332547</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26349187" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26349187#t26349187</url>
      <user name="Григорий Газарян" username="barbudo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/14157817/2962529" height="95" width="100" />
      <date>2009-06-22 05:25:09</date>
      <text>&lt;i&gt;То есть, как москвич, я заточен на такой климат. У меня в такую погоду лучше всего работает голова и всегда хорошее настроение.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, да. В Мехико неплохой климат (после Москвы). Дожди идут несколько месяцев в году и то строго по расписанию. Солнце почти круглый год. Холода  (+5—0ºC) держатся меньше месяца. Сухо, почти никогда не парит =&amp;gt; жара легко переносится. В общем, красота, грех жаловаться. Только я сижу квелый, работаю через силу, смотрю на всех волком. А несколько дней в году погода чисто московская — с утра хмуро или моросит дождик, небо затянуто тучами, холодно, ветер. Я сижу как огурчик, молочу пальцами по клавиатуре что твой стаханов, делаю десятки звонков, любезен со всеми и всё успеваю. Вот что тут скажешь? "Заточен на такой климат". И это уже навсегда, наверное.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26364803" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26364803#t26364803</url>
      <user name="hedj" username="hedj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-23 12:08:04</date>
      <text>"""Разработана официальная легенда, мол, Гугл образовался от случайной встречи двух чудаков («узнаю брата Колю»). На самом деле это одна из разработок стенфордской профессуры, планировали получить сотню другую миллионов, а получилось вон как."""&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Откуда такая информация? На мой взгляд, ничто не свидетельствует в пользу этой версии. В начале Гугл вырос из двух составляющих: принципиальная идея и алгоритм (PageRank) и практической реализации поискового движка и самого сервиса. Исследовательская программа финансировалась Стенфордом, поэтому патент принадлежит университету. Позже лицензия была выкуплена Гуглем за 30 млн., если я правильно помню (или там была пара сотен?).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Среди основателей компании 2 аспиранта, которые сделали практическую реализацию. На ранних этапах технологию предлагали преобрести Yahoo за пару миллионов, но безуспешно. После этого они пошли вполне стандартным путём -- начали развивать собственный бизнес с привлечением инвестиций и т.п..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В принципе, по деньгам всё сходится, никакого заговора не видно. Единственная зацепка в пользу каких-то других версий -- это вопрос, откуда на раннем этапе взялся Эрик Шмидт. Но он непосредственно к стенфордской профессуре имеет косвенное отношение.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26365315" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26365315#t26365315</url>
      <user name="idiosyncratic idler" username="quatermass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60831168/242745" height="77" width="100" />
      <date>2009-06-23 04:02:38</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а в Москве сейчас где-нибудь можно "Двух идиотов" купить?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26365571" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26365571#t26365571</url>
      <user name="XA-XA" username="chachalava" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-23 09:08:16</date>
      <text>трогательно  до слез</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26406787" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26406787#t26406787</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2009-06-26 08:02:10</date>
      <text>Сан Франциско это Лапута.</text>
      <subject>Tuba mirum</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26736771" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26736771#t26736771</url>
      <user name="ezdivala" username="ezdivala" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82183786/11752870" height="100" width="100" />
      <date>2009-07-17 11:27:14</date>
      <text>Тоже обожаю Фриско. Была там шесть раз только за прошлый год. &lt;br /&gt;И тоже летала внутри ваты на самолёте одного своего тамошнего бадди. </text>
      <comments>
        <comment id="26737027" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26737027#t26737027</url>
          <user name="ezdivala" username="ezdivala" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82183786/11752870" height="100" width="100" />
          <date>2009-07-17 11:28:03</date>
          <text>Вот если интересно&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ezdivala.livejournal.com/61849.html'&gt;http://ezdivala.livejournal.com/61849.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;и вот&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ezdivala.livejournal.com/64187.html'&gt;http://ezdivala.livejournal.com/64187.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=26736771&amp;style=mine#t26736771</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="27872131" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=27872131#t27872131</url>
      <user name="photographer" username="photographer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1292559/375220" height="100" width="100" />
      <date>2009-09-25 11:18:32</date>
      <text>...подумал, Вам &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/differentperspective/sets/72057594085123677/"&gt;может понравиться&lt;/a&gt;</text>
      <subject>off-topic про уточек</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30207875" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html?thread=30207875#t30207875</url>
      <user name="supersfinkter" username="supersfinkter" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96002678/24204105" height="100" width="100" />
      <date>2009-12-18 03:33:47</date>
      <text>Ах, уважаемый ДЕГ напомнил то, что и я испытывал 13 лет назад, когда сюда только-только приехал.  Сейчас уже всё примелькалось, замылилось.  А жаль.  Провожу выходные, работая в саду, не езжу никуда.  Надо поехать.  На Big Sur, что ли...</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>