<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2010-04-22 06:37:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/940.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Ирония судьбы заключалась в том, что единственной формой существования самостоятельного Китая был монархический милитаризм по типу Германской Империи, но реально осуществить эту программу можно было только при поддержке извне. Извне же в едином Китае были заинтересованы только республиканские Соединённые Штаты. США в принципе имели ресурсы для реальной и даже фундаментальной поддержки Айсингоро и Юань Шикая, но... как я писал ранее, США были РЕСПУБЛИКОЙ. Для поддержки империи у них не было женилки. В 1915 году «тихий американец» Фрэнк Гуднау, будучи советником президента Китая, опубликовал докладную записку о необходимости перехода к режиму военной монархии. Дубиноголовые американцы спровоцировали Юань Шикая на самостоятельные действия. Решение стать китайским императором тут же привело его к гибели (что, в общем, было ерундой), и подорвало надежды на компромисс с маньчжурской аристократией (а вот это было катастрофой).&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До взбрыка с национальным императором маньчжуры не без оснований надеялись на возвращение статус кво – по принципу «а куда они денутся». Действительно, республика приводила к автоматическому распаду Китая на десяток государств и к окончательной потере колоний, а назначение на должность сакрального лидера этнического китайца сразу ставило его клан и его провинцию в привилегированное положение и заставляло навязывать сакральную власть реальной силой, которой не было даже у самого богатого и густонаселённого региона. В Китае не было не только Пруссии, но и Пьемонта. Таким образом, реальная консолидация должна была быть анонимной, а анонимность могли обеспечить только маньчжуры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но американцы были неспособны на столь сложные политические комбинации. Это могли сделать и легко – англичане. Но в цели англичан вовсе не входило воссоздание Китайской Империи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/941.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Хороший пример степени вестернизации Китая. Начало 20-х. Сидит молодая императрица Елизавета (Вань Жун), сзади наставники: британец сэр Реджинальд Джонстон, и (не нужно недооценивать США) американка Изабелла Ингрем.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Почему это не сделали немцы до войны? С точки зрения метафизической дело в общей «неколониальности» немцев. А с точки зрения практики вероятно между англичанами и немцами существовало закулисное соглашение. Не надо забывать, что события в Китае воспринимались через призму младотурецкой революции. В Турции перед войной была создана германо-английская криптоколония. Она просуществовала несколько лет. После 1918 года эти страницы были тщательно вырваны из книги мировой истории. «НЕ БЫЛО ЭТОГО». Но это было и немцы перед войной это имели ввиду.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во время войны немцы пытались сманеврировать. Например, мало кто знает реальную коллизию Циндао. Обычно говорится, что это германская военно-морская база, которую во время войны захватила Япония. Так да не так. Учитывая общую геополитическую ситуацию, немцы решили передать Циндао Китаю, а японцы сыграли на опережение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/942.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Та же императрица Элизабет в национальном костюме. &lt;br /&gt;Русские, вам это ничего не напоминает? ;)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Весьма вероятно, что Германия во время войны участвовала в инспирации Юань Шикая, чтобы использовать консолидированный Китай против Антанты. Этот вопрос требует отдельного изучения. Но такая версия объясняет много фактов. Например крайне расплывчатую подачу убийства Юань Шикая. Считается, то ли он заболел, то ли отравился, то ли его отравили. В качестве возможных заказчиков тоже называются разные фигуры. Как говорят англичане, «если считают долго, значит, считают неправильно».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/943.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Дикий азиатский деспот Пуи, в миру - &lt;br /&gt;«мистер Генри»&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Интересно, что события 1917 года в России имели зеркальное отражение в Китае, правда, в форме восстановления монархии (а какая разница?). Один из юаньшикаевцев, маршал Чжан Сунь ввёл войска в Пекин и провозгласил Пуи императором, разумеется декоративным. Эта инициатива обычно недостаточно освещается историографами современного Китая. Монархический переворот происходил на фоне возни вокруг втягивания Китая в войну. В общем Антанте это было не нужно, но к 1917 году ситуация изменилась. В феврале Россия де факто вышла из войны и надо было создавать резервный фронт на Дальнем Востоке. Кроме того, США, вступившие вместо России в Антанту, были заинтересованы в Китае. Таким образом, они нейтрализовывали чрезвычайно усилившееся в Пекине влияние японцев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неизвестно, в какой степени немцы действовали на свой страх и риск, а насколько это было побочным результатом антирусской кооперации Англии и Германии. Сам Чжан Сунь в течение двух недель был отстранён от власти и укрылся в голландском посольстве. (Голландия тогда занимала нейтральную англо-германскую позицию, именно там вскоре укрылся Вильгельм II.) Вскоре после этого Китай объявил немцам войну.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/944.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гольф с принцессками.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Несмотря на то, что переворот происходил на фоне внутренней анархии и мировой войны, маньчжурская императорская семья не только не пострадала, а всё вернулось к статусу кво.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обычно это объясняется фарсовостью путча, но как раз фарсовости там не было. Всё было достаточно серьёзно, дело поддержало пекинское правительство, значительная часть генералитета, а также масонское руководство Китая. Все здравомыслящие люди вполне убедились в ПОДЛИННЫХ результатах  революции (развал страны), и дорого бы заплатили за то, чтобы свернуть лавочку Сунь Ятсена. Возможно, что Чжан Сунь не обладал весом Юань Шикая, в конечном счёте это был только губернатор одной из северных провинций. Его обвиняют в том, что он слишком потянул одеяло на себя, не дав Айсингоро даже подобия реальной власти. Наверное так и было. Если бы так поступил Юань Шикай, ситуация развивалась бы иначе. Но и Юань Шикай и Чжан Сунь поступили так, как они поступили, потому что так захотели взрослые. Китайцы после 1911 уже ничего не решали. Решали за них. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно понятно, что революция 1911 года это революция шпионов и вся история Китая 1911-1950 года это шпионский детектив. Похоже на то, будто бы в 1917 год в Россию от Германии приехал Ленин №1, от Англии - Ленин №2, от Франции - Ленин №3, от США - Ленин №4, от Японии - Ленин №5 и они тридцать пять лет до посинения колупались «кто кого».&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/945.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто мистер Генри. &lt;br /&gt;Китайский цирк продолжается.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;НО. Во-первых тогда получается, что с 1911 по 1950 Китай был всё же не колонией и даже не марионеткой, а «серой зоной». Это некоторая степень независимости, причём существенная. Конкуренция шпионов не позволяет осуществлять правильный шпионаж и диверсии. Такую страну инспирировать очень сложно. Точнее очень легко, но это «легко» превращается в «слишком». Достаточно показать небольшую пачку денег – тут же набежит десяток китайских ильичей и будут наперебой предлагать свои услуги. По-серьёзному. Могут взорвать завод или мост, заключить кабальный договор, втянуть страну в ненужный ей военный конфликт. Но их МНОГО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И это ещё не всё. Расторопный китайский шпион будет работать на всех одновременно. Только платите деньги. Китаец это не тяжеловесный и мрачный русский подлец-«идеолог». Это «Фигаро там, фигаро – здесь», природа китайцев южная, итальянская. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/946.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Япония 1934 год. В образе «агента 007». &lt;br /&gt;Если вы понимаете, о чём я.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Это создаёт большие трудности для изложения, тем более краткого. Например, очевидно, что Сунь Ятсен работал на японцев. Но он также был английским шпионом, это вполне понятно и объясняется англо-японской кооперацией. Однако у него также были определённые отношения с американцами.  И с французами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это ещё не всё. Китаец последовательный оппортунист и предатель. Предаёт он всерьёз и вовсе не фиктивно, но сама логика постоянных предательств превращает его в броуновскую частицу, которую трудно использовать в долгоиграющих комбинациях. Китай это не шахматы, а бильярд. Оппортунизм здесь не продуманная доктрина, а следствие азиатской наивности. Хотя американцы и постарались обернуть примитивность китайцев в философскую обёртку «прагматизма». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но причины не отменяют следствия – в итоге с китайцами колонизаторам работать сложно и сумасшедшая мельница предательств остановилась в Китае на положении максимальной национальной выгоды. Русские предавали неумело, неопрятно, тупо, и быстро потеряли сначала лицо, потом власть и, наконец, родину. Китайцы это делали с артистизмом, как бы резвяся и играя. Своё они часто получали, но это не отменяло схемы пьесы. Цирк, фарс, водевиль, игра на аккордеонах, а вовсе не радиоактивная «ленинградская симфония».  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако вернёмся к китайскому императору. Итак, вместо того, чтобы в 1912 году свернуть шею шестилетнему гадёнышу, его делают владыкой пекинского ватикана, в 11 лет его на две недели провозглашают реальным императором Китая, и опять-таки вместо того чтобы утопить в арыке или сбросить в шахту, возвращают в исходное положение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут, летом 1919 года на горизонте появляется добрый шотландский дядюшка, призванный благоспоспешествовать дальнейшей цивилизации китайских братьев по разуму – «филолог» Реджинальд Джонстон. Китайская Империя Англии была не нужна. Но поскольку пекинский двор продолжал являться элементом политических интриг, то кому как не... Кроме того, сокровищницы запретного города ломились от антиквариата. Начался гольф, лаун-теннис, «Алиса в стране чудес» - именно по этой книге Пуи выучил английский язык (надо отдать должное – блестяще).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам учитель, сэр Реджинальд Флеминг Джонстон счастливо сочетал интерес к китайской поэзии, например, с должностью главы администрации Вейхавея – английской военно-морской базы. Сколько я могу судить, он работал прежде всего лично на королевскую семью, и главной его задачей, кроме сбора информации, являлось изъятие  сокровищницы. Последнее он проделал с блеском, сделав орудием акции самого императора. После ограбления Запретный город подожгли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Кстати, по ряду признаков я пришёл к выводу, что оперативная работа англичан на Дальнем Востоке прямо координировалась с аналогичной деятельностью в России. Вероятно, соответствующая контора была создана временно, в период желтороссийского форс-мажора, а после 1905 её не разукрупнили из-за английского консерватизма и потому что «хорошо пошла». В этой связи дополнительными красками играет «помощь» англичан в налаживании русских разведслужб на Дальнем Востоке после нормализации 1907 года.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку власть императора в Китае была полуфикцией, отстранение императора от власти тоже носило полуфиктивный характер. Именно потому что речь шла о китайском цирке, там происходил постоянной эквилибр. Каждый милитарист стремился в той или иной степени подтвердить свою легитимность перед конкурентами формальной причастностью к императорской власти. В конечном счёте это верно даже для коммунистов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В результате развала Юг вообще дезинтегрировался, а Север состоял из нескольких блоков, каждый из которых какое-то время контролировал Пекин и старался, кроме всего прочего, установить отношения с императорским двором. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Характерный случай произошёл в 1922 году во время церемонии бракосочетания Пуи. Представитель президента китайской республики принес императору официальные поздравления, как иностранному монарху. Поклонившись в конце, он внезапно подпрыгнул и завизжал: «Это было от имени республики, а теперь ваш раб лично приветствует ваше величество!» – и, грохнувшись на четвереньки, стал отбивать земные поклоны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В городах Китайская Республика более-менее изображала свергнутую династию «маньчжурами», но в деревнях люди этого ничего не понимали (да и нечего было понимать). Да и в городах большинство только делало вид, что понимает. Даже со стрижкой «маньчжурских» кос всё было не так гладко. Резали их большей частью из-под палки. Например, маршал Чжан Сунь, о котором говорилось выше, и все его подчинённые демонстративно носили косы.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме явно не получавшейся интеграции «по белому» был ещё чёрный вариант – апелляция к инстинктам толпы на уровне «круши всё». Этот вариант для официального Пекина был заблокирован (позже я скажу как и почему), но гипотетически его могли возглавить сами Айсингоро.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По мере продолжения хаоса стабильный «Ватикан» всё больше превращался не только в немой укор, но и в потенциальную угрозу глобального бунта, столь характерную для Китая. Поэтому в 1924 году один из милитаристов, а фактический весь истеблишмент Китая, лишил императорскую фамилию экстерриториального статуса. Пуи, будучи уже взрослым человеком, переехал из запретного города на виллу, находящуюся на территории японского сеттльмента в Тяньцзине.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здесь он жил как частное лицо, пока в 1932 году не стал императором независимой Маньчжурии. Это произошло совершенно внезапно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/947.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Императоры Маньчжурии и Японии. Потом будут &lt;br /&gt;утверждать, что всё это бутафория.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;И сам Пуи, и японцы, и Запад и естественно СССР после войны всячески принижали самостоятельность Маньчжоу-Го, но эта страна имела все государственные атрибуты (флаг, армия, денежная система, идеология,  посольства) и конечно была независимой. Примерно как ГДР. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/948.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пуи и японский император. С династической точки &lt;br /&gt;зрения старший здесь Пуи&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Огромную роль играло руководство квантунской армии, но Пуи сидел на месте безвыездно, а например японские главнокомандующие сменились шесть раз. Между прочим, японцы сразу передали независимой Маньчжурии Порт-Артур (конечно сохранив за собой военные объекты). Пуи поступал очень мудро, стремясь максимально японизировать Маньчжурию. Он ввёл культ Аматерасу, установил личные контакты с японской императорской фамилией, его брат Пуцзе женился на японской аристократке (сын этой четы должен был унаследовать маньчжурский престол).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/949.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пуцзе и его жена Сага Хиро&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Это всё больше заставляло японцев видеть в маньчжурах не покорённую территорию, а младших партнёров. В Маньчжурии быстро развивалась промышленность, причём, в отличие от Кореи или Тайваня, с большой долей местного капитала. Наконец Пуи не лез в континентальный Китай, его войска не принимали непосредственного участия в китайской войне, а дипломаты стремились перенаправить японские усилия в русло общей деколонизации Дальнего Востока. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/950.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это я просто так поместил. Гениальная фотография. &lt;br /&gt;Цирк продолжается.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;При всём том Пуи никогда не обрубал концы и сохранял гипотетическую возможность восстановления китайского престола на правах унии. Сила Пуи заключалась в том, что он был актёром, а по ходу исторических событий роль декоративного «конституционного» управления была вполне востребована.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/951.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На курорт в СССР&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;После капитуляции Японии Пуи попадает в СССР. Существует несколько версий этого казуса. Полагаю, что наиболее вероятный - это передача Пуи японцами после  достигнутого соглашения с англичанами. Благодаря посредничеству Лондона Японии удалось избежать «безоговорочной капитуляции» и последующей оккупации своей территории. Формально переговоры велись между Виндзорами и японским императором. Вероятно, последний выторговал льготу и для Пуи. Передача главы Маньчжурии Сталину сразу решала сразу две проблемы – его возможный захват американцами и смертную казнь в результате инсценированного политического процесса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На такое решение указывает судьба Пуи в  СССР. Он жил в сравнительно мягких условиях. Никто его там не пытал и не перевоспитывал.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вероятно, он надеялся со временем оказаться в Японии, как это произошло с японскими военнопленными, но в 1950 году его выдали Коммунистическому Китаю. Позднее я скажу, почему это решение не было решением Сталина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/952.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Китайский цирк (он же тюрьма). Действие пятое –&lt;br /&gt;«перевоспитание трудом»&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/953.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сочинение на заданную тему. Работа виртуозная: &lt;br /&gt;один лишний иероглиф – одно лишнее отверстие в черепе.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/954.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На свободу с чистой совестью&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Но... И здесь он жил в сравнительно нормальных условиях и в конце концов был помилован. Многие члены императорской фамилии вообще не подвергались наказаниям. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/955.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Воссоединение семьи. Император Пуи, его брат принц Пуцзе, и их дядя принц Цзайтао. Людей улучшили, все в английских френчах, ставших новой национальной одеждой. Но все ЖИВЫ. А как же страшный коммунистический Китай?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/956.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Принц Цзайтао в Петербурге. 1910 год. Русские вокруг все скоро погибнут. Многие – страшной смертью, это офицеры Петропавловской крепости. А Цзайтао выжил. Вот так-то ребята. Показательна также предусмотрительность ничтожных российских «историков». А ну кто фото столетней давности в слабом разрешении без денег использует? Нельзя. Вот так и получается: и с нефтью и на помойке. «Широкая русская душа». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется от них требовалась полная лояльность, вплоть до слёзных просьб о вступлении в КПСС или КПК, но в общем это ничто. «Ни один утёнок не пострадал». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пуцзе в 1978 вошёл в состав китайского парламента, а в 1988 – в состав его президиума. С большой долей уверенности, можно сказать, что сам Пуи, доживи он до смерти Мао, получил бы как минимум эквивалентный пост. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/957.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За хорошее поведение в тюрьме со склада&lt;br /&gt;выдали новый френч&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/958.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После тюрьмы за хорошее поведение выдали жену. &lt;br /&gt;Кегебистка из простых. Цветы это не только &lt;br /&gt;семейное счастье, но и работа. Теперь Пуи &lt;br /&gt;садовник. «А цирк продолжается».&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Последние годы Пуи был садовником императорского парка в Пекине и архивариусом национальной библиотеки. Умер на свободе в 1967 году. Навряд ли бы с ним что-то сделали маоисты. С родственниками же не сделали. Его даже не исключили из состава Народного политико-консультативного совета Китая – элемента полуфиктивной, но всё же многопартийной системы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(До такого ублюдочного кретинизма как однопартийная система Китай не дорос. Даже в Северной Корее есть несколько партий. Советские люди примерно понимают, где они жили, но только примерно. Китайский вариант был недостижимой мечтой даже для периода хрущёвской оттепели. Тогда очень робко и заикаясь бурчали про «нерушимый блок коммунистов и беспартийных», то есть как-то сюрреально допускалась особая «партия беспартийных», но только методом телепатических сигналов. Развернуть мысль на словах – немел язык. Как это, «несколько партий»? «Партия» - это ясно что. «Купил - выпил». Чего уточнять-то. Что купил ясно, что выпил – тоже. «Вы член партии? – Смотря какой» - было анекдотом, люди понимающе смеялись. Это не Азия. Это АФРИКА.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Китаец предаёт легко  и без сожаления, но эта лёгкость позволяет ему сохранить лицо. На самой глубине падения он вполне сознает, что всё ещё повернется десять раз, он сменить по кругу всех хозяев и останется при своём интересе. А интерес у него не такой уж и шкурный, как это кажется. Китаец любит родину и родню, для него очень важна идея преемственности и хорошая память о себе. Даже материальное благополучие, к которому он так стремится, итогом имеет оставление наследства потомкам. ЭТО вершина китайского бизнеса, а не нагибание конкурентов и не личное преуспеяние. Китаец трудолюбив и уже это плохо сочетается с предательством. Предатель лентяй, стремящийся жить за чужой счёт. За счёт чего жили сотни лет миллионы китайцев? Только за счёт себя и своего трудолюбия. Все их колонии при значительности территории не могли бы прокормить и одной провинции. Китайцы колонисты, но они не колонизаторы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/959.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итог жизни. Перед смертью Пуи приняли в пионеры. &lt;br /&gt;Начал гольфистом и императором, закончил скаутом &lt;br /&gt;и советским "пенсионером". Партия.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Индивидуально китаец подлец. Но это не подлый народ. Русские более всего ненавидят предательство, и, раз предав, не поднимаются никогда. Дальше – не хочу продолжать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Китай вполне могут развинтить, потому что ключи от китайского мира на Западе. В результате китайцы потеряют 10-20-50-пускай 100 лет. Но в исторической перспективе они своё возьмут. Если мыслить категориями столетий это будущий мировой гегемон. При всё том, что деловые качества китайцев средние, интеллект - весьма средний, а захватчики они никакие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Запад может выстоять – но только на протезах робототехники и дальнейшего изменения экономического фундамента мира. И опять-таки это всегда может обернуться бумерангом. Монополия на ядерное оружие продержалась 50 лет. Столько же может продержаться монополия на производство роботов? Думаю не больше.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/960.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представьте нашего цесаревича Алексея в образе первой&lt;br /&gt;фотографии... и последней. Не можете? А китайцы смогли.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>625. КИТАЙ ПО ПОЛОЧКАМ. ПОЧЕМУ ОСТАЛСЯ ЖИВ КИТАЙСКИЙ ИМПЕРАТОР - 2</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/164209.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/164844.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="33119040" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33119040#t33119040</url>
      <user name="Pierre Menard" username="a_g_pym" />
      <date>2010-04-22 03:01:47</date>
      <text>Spasibo!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33119296" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33119296#t33119296</url>
      <user name="_nekto" username="_nekto" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
      <date>2010-04-22 03:02:12</date>
      <text>Ура, китайская серия возобновлена!&lt;br /&gt;Спасибо преогромное.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33119552" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33119552#t33119552</url>
      <user name="v_och" username="v_och" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97484418/16467074" height="100" width="62" />
      <date>2010-04-22 03:19:55</date>
      <text>Мы не они.&lt;br /&gt;Они не мы.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33119808" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33119808#t33119808</url>
      <user name="Валентин Гринько" username="salatau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65964572/6122607" height="52" width="86" />
      <date>2010-04-22 03:41:15</date>
      <text>Фотки интересные, а текст... Такой себе ублюдочный кретинизм. &lt;br /&gt;И за что его девушки любят, этого Галковского?!!</text>
      <comments>
        <comment id="33121600" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33121600#t33121600</url>
          <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
          <date>2010-04-22 06:14:42</date>
          <text>Читайте ибигдана, другого и тёму. Там текста минимум, а тот что есть -- сплошь очень умный и понятный текст. Да и как мужчины они дадут Галковскому сто очков вперёд, верно?</text>
          <comments>
            <comment id="33122624" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33122624#t33122624</url>
              <user name="Валентин Гринько" username="salatau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65964572/6122607" height="52" width="86" />
              <date>2010-04-22 06:32:14</date>
              <text>Я сам пишу... Когда мне читать... И тож от девушек отбоя нет...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33121600&amp;style=mine#t33121600</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33119808&amp;style=mine#t33119808</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33120064" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33120064#t33120064</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2010-04-22 03:56:18</date>
      <text>-&lt;i&gt;Кстати, по ряду признаков я пришёл к выводу, что оперативная работа англичан на Дальнем Востоке прямо координировалась с аналогичной деятельностью в России.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вспомнился один дальневосточный деятель.&lt;br /&gt;&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Луцкий, Алексей Николаевич" rel="nofollow"&gt;Луцкий, Алексей Николаевич&lt;/a&gt; (Википедия).&lt;br /&gt;Не по таким ли признакам?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ещё кое-что.&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В бытность в мою в Дании, я встретился в Копенгагене 3 мая 1920 года с голландцем Сандерс, которого я лично давно знал по Петрограду. Он был со мной в хороших отношениях, и рассказал мне весьма заинтересовавшие меня сведения, которые я полагаю желательным отметить здесь. Но заранее подтверждаю, что я не могу гарантировать точности сообщаемого факта, хотя лично отношусь к нему с известным доверием.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во время поездки Сандерса в Японию, он встретил англичанина, некого Кука, который при приезде в январе 1917 в Россию лорда Милнера, состоял при нём. Как известно, лорд Милнер возглавлял британскую делегацию на совещании союзников в Петрограде. Кук, принявши Сандерса за англичанина, и будучи уверен, что в России этот последний состоял в английской разведке, рассказал ему, что Милнер устроил в москве конспиративное совещание, с приглашением некоторых кадетских деятелей. Из фамилий присутствовавших Сандерс запомнил только Шингарёва. На совещании этом Милнер почему-то убедился, что Русское Правительство склонно идти на сепаратный мир, и это послужило поводом для решения о поддержке Англией революции в России."&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.archive.org/details/sictransitgloria00shak" rel="nofollow"&gt;Из воспоминаний министра В.Н. Шаховского&lt;/a&gt;. (Стр. 193)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Почему-то Япония.</text>
      <comments>
        <comment id="33120832" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33120832#t33120832</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-04-22 04:21:57</date>
          <text>Признаков много. Например Локкарт приехал в Россию из Малайзии, а Бертран Рассел в 1920-1921 году сделал дуплет РСФСР-Китай. В Большевизии встречался с Лениным и Троцким, в Китае - с местными революционерами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Рассела кстати очень показательные мемуары о России. Примерно в таком ключе:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Был в Сицилии. Везде грязь, вонь, бандитские рожи. Встречался с доном Джузеппе, главой местных киллеров. Отвратительная гориллоподобная мразь. Он мне для поездки в Палермо выделил шикарный автомобиль с охраной. Нашим шофёром и гидом был одноглазый дон Чезаре, забавлявшийся стрельбой из автомата по овцам. Недалеко от Палермо он случайной очередью убил пастуха. Пришлось вышвырнуть подонка из машины. Поскольку у нас не было шофёра, мы добирались до города на телеге. Проклятые мафиози. Этот дон Чезаре был другом моего дяди Майкла, кажется они члены одного яхт-клуба.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="33121088" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33121088#t33121088</url>
              <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
              <date>2010-04-22 04:42:00</date>
              <text>Ну 20-30-е годы это понятно. Бородин-Грузенберг. Артур Рэнсом одно время работал в Китае, Зорге в Шанхае. Но это всё когда уже Коминтерн в Москве утвердился и внешне объяснимо. Интереснее период 1904-1917 годов.</text>
              <comments>
                <comment id="33122112" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33122112#t33122112</url>
                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                  <date>2010-04-22 06:18:00</date>
                  <comments>
                    <comment id="33151808" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33151808#t33151808</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2010-04-22 20:02:40</date>
                      <text>Странная идея. СССР вроде тоже не воевал с США, тем не менее Пеньковского казнили именно за шпионаж в пользу США. Да и у нас куча людей мотает неслабые срока за "шпионаж в пользу США", хотя мы с США не воюем.</text>
                      <subject>Re: Кстати Зорге...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33122112&amp;style=mine#t33122112</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33121088&amp;style=mine#t33121088</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33120832&amp;style=mine#t33120832</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33120064&amp;style=mine#t33120064</parent>
        </comment>
        <comment id="33128512" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33128512#t33128512</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-04-22 08:13:42</date>
          <text>Интересно, что ряд министерских воспоминаний так и не переиздан в РФ. Это в первую очередь кн. Шаховской, Барк и Наумов.</text>
          <comments>
            <comment id="33128768" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33128768#t33128768</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-04-22 08:27:29</date>
              <text>Да, ещё гр. Игнатьева, которые вообще не публиковались ни разу.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33128512&amp;style=mine#t33128512</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33120064&amp;style=mine#t33120064</parent>
        </comment>
        <comment id="33201216" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33201216#t33201216</url>
          <user name="prokhorovalexey" username="prokhorovalexey" />
          <date>2010-04-24 08:15:21</date>
          <text>Не дальневосточный, а западный и ближневосточный.&lt;br /&gt;Ротштейн, Фёдор Аронович &lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%BE%D1%82%D1%88%D1%82%D0%B5%D0%B9%D0%BD,_%D0%A4%D1%91%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%90%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D&lt;wbr /&gt;0%BE%D1%82%D1%88%D1%82%D0%B5%D0%B9%D0%BD,_%D&lt;wbr /&gt;0%A4%D1%91%D0%B4%D0%BE%D1%80_%D0%90%D1%8&lt;wbr /&gt;0%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"В 1909 г. участвовал в съезде египетской молодёжи в Женеве, был лондонским корреспондентом органа египетского национального движения «Египетское знамя»."&lt;br /&gt;"Одним из друзей Ротштейна был известный английский разведчик Брюс Локкарт. Когда в 1918 году Локкарт отправлялся в Советскую Россию, Литвинов по просьбе Ротштейна написал Локкарту рекомендательное письмо для Троцкого."&lt;br /&gt;"Во время первой мировой войны Ротштейн работал в британском военном министерстве и министерстве иностранных дел. Участвовал в создании коммунистической партии Великобритании."</text>
          <subject>Ещё один деятель</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33120064&amp;style=mine#t33120064</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33120320" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33120320#t33120320</url>
      <user name="myrmica" username="myrmica" />
      <date>2010-04-22 04:16:05</date>
      <text>Ато всё Холмогоров и Холмогоров.Про императора всёж поинтереснее.Вам вообще надо вести цикл предач на каком-либо историческом канале,жаль только канало таких у русских нет.</text>
      <subject>Давно пора</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33121344" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33121344#t33121344</url>
      <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
      <date>2010-04-22 05:52:21</date>
      <text>Там еще с советской стороны была такая интересная ДВР в начале двадцатых, причем в начале все полагали, что она на века, а потом как-то быстро свернули, непонятно почему.</text>
      <comments>
        <comment id="33122368" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33122368#t33122368</url>
          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
          <date>2010-04-22 06:23:00</date>
          <comments>
            <comment id="33124672" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33124672#t33124672</url>
              <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
              <date>2010-04-22 07:04:51</date>
              <text>Как верно пишет ДЕГ, китайцы более успешны, если бы удалось создать русскую дальневосточную ментальность, на базе той же ДВР, природа Сибири была бы менее загублена, имхо. Сейчас она совершенно ужасно эксплуатируется, хозяина же нет у земли, а Москва и сама-то себе не хозяйка.</text>
              <subject>Re: Прект восстановления</subject>
              <comments>
                <comment id="33124928" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33124928#t33124928</url>
                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                  <date>2010-04-22 07:12:12</date>
                  <comments>
                    <comment id="33125696" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33125696#t33125696</url>
                      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                      <date>2010-04-22 07:37:01</date>
                      <text>А вот тут Вы, на мой взгляд, не правы. Москва - это мегаполис, куда стекаются самые лучшие кадры, плюс в Москве есть соответствующая инфраструктура, да и расположена она нормально. Зачем же экстремальные варианты, которые только вред принесут.</text>
                      <subject>Re: Прект восстановления</subject>
                      <comments>
                        <comment id="33126208" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33126208#t33126208</url>
                          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                          <date>2010-04-22 07:40:18</date>
                          <comments>
                            <comment id="33126464" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33126464#t33126464</url>
                              <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                              <date>2010-04-22 07:41:48</date>
                              <text>А вот это вряд ли. Как бывший депутат Моссовета говорю :)</text>
                              <subject>Re: Прект восстановления</subject>
                              <comments>
                                <comment id="33127232" depth="8" deleted="true">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33127232#t33127232</url>
                                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                                  <date>2010-04-22 07:54:42</date>
                                  <comments>
                                    <comment id="33128000" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33128000#t33128000</url>
                                      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                      <date>2010-04-22 08:07:52</date>
                                      <text>Не получится. И не нужно. Нужно другое - разумная общая политика и точечные проекты, например, глубокая модернизация НПЗ, расширение московского метро и т.д. То есть проекты, дающие как быструю отдачу, так и системно необходимые. Что касается ДВ, то я согласен надо разумно вкладывать в инфраструкту - частично делатеся в рамках АТЭС-2012, только с перебором и кампанейщиной.</text>
                                      <subject>Re: Прект восстановления</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="33129024" depth="10" deleted="true">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33129024#t33129024</url>
                                          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                                          <date>2010-04-22 08:30:13</date>
                                          <comments>
                                            <comment id="33129536" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33129536#t33129536</url>
                                              <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                              <date>2010-04-22 08:35:32</date>
                                              <text>Думаю, это Бразилиа - это тупиковый путь. Лучше ориентироваться на англичан-французов - Лондон-Париж, немцев, перенёсших столицу в Берлин и др.</text>
                                              <subject>Re: Прект восстановления</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33129024&amp;style=mine#t33129024</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33128000&amp;style=mine#t33128000</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33127232&amp;style=mine#t33127232</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33126464&amp;style=mine#t33126464</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33126208&amp;style=mine#t33126208</parent>
                            </comment>
                            <comment id="33132096" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33132096#t33132096</url>
                              <user name="chlovis" username="chlovis" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
                              <date>2010-04-22 09:40:12</date>
                              <text>Перенос столицы = государственный переворот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кажется в истории других примеров не было. Хотя может я что-то запамятовал.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Прект восстановления</subject>
                              <comments>
                                <comment id="33133376" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33133376#t33133376</url>
                                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-04-22 09:45:12</date>
                                  <text>Назарбаев, вон, перенес - и хорошо получилось.</text>
                                  <subject>Re: Прект восстановления</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="33133632" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33133632#t33133632</url>
                                      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                      <date>2010-04-22 09:54:58</date>
                                      <text>Хорошо ли? Я просто не знаю :)</text>
                                      <subject>Re: Прект восстановления</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="33134144" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33134144#t33134144</url>
                                          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                                          <date>2010-04-22 10:08:09</date>
                                          <text>У Астаны две функции - блокирует развитие русского сепаратизма в северном К., а также выводит правительство из-под под слишком тесной опеки Старшего Жуза (Алмата, Юг - его вотчина), дает ему возможность маневра. У казахской элиты ведь до сих пор кланово-племенная структура сохраняется, они родословные помнят до 20 колена.  </text>
                                          <subject>Re: Прект восстановления</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33133632&amp;style=mine#t33133632</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33133376&amp;style=mine#t33133376</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33132096&amp;style=mine#t33132096</parent>
                                </comment>
                                <comment id="33136192" depth="8" deleted="true">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33136192#t33136192</url>
                                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                                  <date>2010-04-22 10:33:37</date>
                                  <comments>
                                    <comment id="33137728" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33137728#t33137728</url>
                                      <user name="chlovis" username="chlovis" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
                                      <date>2010-04-22 10:58:49</date>
                                      <text>&lt;i&gt;Ну вот проголосуют, кому положено&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Юмор в том, что в РФ сам факт честного голосования будет означать государственный переворот. Причем похоже на любом уровне.&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Прект восстановления</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33136192&amp;style=mine#t33136192</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33132096&amp;style=mine#t33132096</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33126208&amp;style=mine#t33126208</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33125696&amp;style=mine#t33125696</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33124928&amp;style=mine#t33124928</parent>
                    </comment>
                    <comment id="33135424" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33135424#t33135424</url>
                      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                      <date>2010-04-22 10:17:00</date>
                      <comments>
                        <comment id="33136704" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33136704#t33136704</url>
                          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                          <date>2010-04-22 10:36:43</date>
                          <comments>
                            <comment id="33137216" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33137216#t33137216</url>
                              <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                              <date>2010-04-22 10:45:16</date>
                              <comments>
                                <comment id="33138240" depth="8" deleted="true">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33138240#t33138240</url>
                                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                                  <date>2010-04-22 11:00:17</date>
                                  <comments>
                                    <comment id="33140800" depth="9" deleted="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33140800#t33140800</url>
                                      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                                      <date>2010-04-22 11:54:39</date>
                                      <comments>
                                        <comment id="33141312" depth="10" deleted="true">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33141312#t33141312</url>
                                          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                                          <date>2010-04-22 12:13:24</date>
                                          <comments>
                                            <comment id="33153088" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33153088#t33153088</url>
                                              <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                                              <date>2010-04-22 20:42:33</date>
                                              <text>&amp;gt; ну Йошкар-Ола&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Классно звучит.  Этакий русский Нью-Йорк.</text>
                                              <subject>Re: Прект восстановления</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33141312&amp;style=mine#t33141312</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33140800&amp;style=mine#t33140800</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33138240&amp;style=mine#t33138240</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33137216&amp;style=mine#t33137216</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33136704&amp;style=mine#t33136704</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33135424&amp;style=mine#t33135424</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33124928&amp;style=mine#t33124928</parent>
                    </comment>
                    <comment id="33168448" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33168448#t33168448</url>
                      <user name="b_graf" username="b_graf" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
                      <date>2010-04-23 09:43:20</date>
                      <text>А может в Туру - центр России же, а до мегаполиса лет за 50 разовьется? Тем более что ГЭС построят - никаких проблем с электричеством/отоплением. Да там уже 2 аэропорта ! Четыре оператора сотовой связи. И краеведческий музей :-). &lt;br /&gt;А если маловато будет - тогда в Тюмень (и еще центрее; только переименовать позвучней - Тьюмэн :-))</text>
                      <subject>Re: Прект восстановления</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33124928&amp;style=mine#t33124928</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33124672&amp;style=mine#t33124672</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33122368&amp;style=mine#t33122368</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33121344&amp;style=mine#t33121344</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33122880" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33122880#t33122880</url>
      <user name="emel4" username="emel4" />
      <date>2010-04-22 06:35:31</date>
      <text>Спасибо! Шикарный пост.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33123392" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33123392#t33123392</url>
      <user name="plan_pu" username="plan_pu" />
      <date>2010-04-22 06:42:51</date>
      <text>Ильич, в отличии от Галковского, в каждой своей статье о денежке не вспоминал.&lt;br /&gt;Тем более в такой, уже всем изрядно надоевшей, гнусаво нищебродской тональности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и параноидальная, дурной @утонченно-интеллигентской конспирологии@, ТЕМА о противоборстве Англии с Америкой тоже давно вызывает изжогу.&lt;br /&gt;Вы бы фактурки, что ли, добавили к этой непримиримой нанайской схватке, для удобоваримости.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Китай, после Октября 17-го, американо-сионосаксонцам был необходим в качестве противовеса"красной заразе", очень неприятному для них Сюрпризу возникшему после запланированного слива голштинской России.&lt;br /&gt;То что после "ядерной вздрючки" со стороны цивилизованных, стран японцы отдали Пуи СССР - А кому ещё?&lt;br /&gt;То что Сталин его передал "китайским товарищам", это да, не по интеллигентски, а по товарищески  )))</text>
      <subject>- Достаточно показать небольшую пачку денег</subject>
      <comments>
        <comment id="33124160" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33124160#t33124160</url>
          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
          <date>2010-04-22 06:59:24</date>
          <text>А, если Ильич просто был неискренен? О таком варианте подумайте.</text>
          <subject>Re: - Достаточно показать небольшую пачку денег</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33123392&amp;style=mine#t33123392</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33123904" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33123904#t33123904</url>
      <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
      <date>2010-04-22 06:56:00</date>
      <comments>
        <comment id="33136448" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33136448#t33136448</url>
          <user name="azesmer" username="azesmer" />
          <date>2010-04-22 10:33:48</date>
          <text>А может, китайская "великая стена" для этого в свое время и служила? Ну, указывают же, что с фортификационной точки зрения, против внешних армий, она совершенно бессмысленна.&lt;br /&gt;Зато против разбегания собственных подданых, безоружных крестьян с тележкой, куда запряжена китайская баба - самое то. Каждый приподнявшийся властитель строил вокруг владений тюремный частокол. Большинство развалилось, естественно, зато нынче целый диснейленд на остатках отгрохали.</text>
          <subject>Re: Жителей витрины социализма...</subject>
          <comments>
            <comment id="33138496" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33138496#t33138496</url>
              <user name="pr_loshadiansky" username="pr_loshadiansky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94221499/23512538" height="100" width="100" />
              <date>2010-04-22 11:01:07</date>
              <text>Хорошая мысль, учитывая, что Великая китайская стена и расположена "бойницами" вовнутрь. То есть не может использоваться для отражения внешней агрессии.</text>
              <subject>Re: Жителей витрины социализма...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33136448&amp;style=mine#t33136448</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33123904&amp;style=mine#t33123904</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33125440" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33125440#t33125440</url>
      <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
      <date>2010-04-22 07:17:24</date>
      <text>А вот тут бы я поспорил. Главное преимущество Китая дешевая рабочая сила, а после того как Запад в полной мере освоит робототехнику с Китаем будет тоже самое что с арабами после освоения водородных двигателей.</text>
      <subject>Китай будущий мировой гегемон</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33126976" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33126976#t33126976</url>
      <user name="Ryhnuls[color=green]duba[/color]" username="ryhnulsduba" />
      <date>2010-04-22 07:53:09</date>
      <text>Дейсвительно напоминает фото Александры Федоровны из серии Романовы в допетровских костюмах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич пожалуйста в двух словах  обьясните вашу фразу-"Цирк, фарс, водевиль, игра на аккордеонах, а вовсе не радиоактивная «ленинградская симфония»"&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Что вы подразумевали? Подготовку будущего ЦК КНР в Коминтерновских разведуниверситетах в Ленинграде и последущее? Если да то все равно непонятно.То ли китайцы всегда получают свое(ядерную бомбу!) или заранее было решено что будет представлять собой Китай и что он получит?  </text>
      <subject>Русские, вам это ничего не напоминает? ;)</subject>
      <comments>
        <comment id="33144896" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33144896#t33144896</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-04-22 13:25:10</date>
          <text>Это музыкальное выражение интеллектуально-эмоционального комплекса, порождённого осознанием русско-советской подлости - нечто мучительно-тягостное, надрывно-ужасное, тяжело-бьющее по голове.</text>
          <subject>Re: &amp;quot;Ленинградская симфония&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="33158208" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33158208#t33158208</url>
              <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
              <date>2010-04-22 23:28:30</date>
              <text>А для фрицев она всегда так звучать будет - вечным напоминанием, что их нагнули под Москвой, под Ленинградом, под Сталинградом - "далее - везде" :-)</text>
              <subject>Ленинградская симфония</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33144896&amp;style=mine#t33144896</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33126976&amp;style=mine#t33126976</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33127744" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33127744#t33127744</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2010-04-22 08:04:27</date>
      <text>Один из выводов такой: русские САМИ виноваты, что всё ТАК плохо. При той же общей конфигурации, но ином характере, могло быть и получше.</text>
      <comments>
        <comment id="33146944" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33146944#t33146944</url>
          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
          <date>2010-04-22 15:12:50</date>
          <text>Да просто в нужный момент на нужном месте не оказалось правильного человека. "Обреченность" - задним умом формируется. А вот нашелся бы какой-нибудь безумный поручик-инвалид и взорвал Госдуму накануне февраля. И с тем же характером было бы получше.</text>
          <comments>
            <comment id="33147456" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33147456#t33147456</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-04-22 15:56:48</date>
              <text>Не совсем так. Человек человеком, но тип национального характера (ума) и, соответственно, подлости - имеет значение.</text>
              <comments>
                <comment id="33158464" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33158464#t33158464</url>
                  <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
                  <date>2010-04-22 23:30:53</date>
                  <text>!</text>
                  <subject>Ваша личная ненависть к русским забавна</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33147456&amp;style=mine#t33147456</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33146944&amp;style=mine#t33146944</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33127744&amp;style=mine#t33127744</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33128256" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33128256#t33128256</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2010-04-22 08:11:38</date>
      <text>"Вероятно, соответствующая контора была создана временно, в период желтороссийского форс-мажора, а после 1905 её не разукрупнили из-за английского консерватизма и потому что «хорошо пошла»."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. контора, курирующая "революцию" во время Японской войны, базирующаяся на ДВ, но имеющая своей сферой всю Россию.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33129792" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33129792#t33129792</url>
      <user name="komandante Chepaev" username="rouric" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124198309/12581222" height="60" width="100" />
      <date>2010-04-22 08:36:55</date>
      <text>Как всегда, захватывающе.</text>
      <subject>Спасибо!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33130304" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33130304#t33130304</url>
      <user name="chlovis" username="chlovis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
      <date>2010-04-22 08:42:24</date>
      <text>&lt;i&gt;Русские, вам это ничего не напоминает? ;)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Костюмированный бал 1903 года в зимнем дворце.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img width="338" height="480" border="1" alt="" src="http://pics.livejournal.com/chlovis/pic/000akrhh"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вся Скифия&amp;Сарматия: &lt;a href='http://community.livejournal.com/costumology/18475.html'&gt;http://community.livejournal.com/costum&lt;wbr /&gt;ology/18475.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33130816" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33130816#t33130816</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-22 08:47:36</date>
      <text>Спасибо за интересную серию, вгоняющую в депрессию :)</text>
      <comments>
        <comment id="33154624" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33154624#t33154624</url>
          <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
          <date>2010-04-22 21:24:47</date>
          <text>Во многой мудрости много печали(Еккл.1:18)&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33130816&amp;style=mine#t33130816</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33131072" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33131072#t33131072</url>
      <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-22 08:59:09</date>
      <text>,,Представьте нашего цесаревича Алексея в образе первой&lt;br /&gt;фотографии... и последней. Не можете? А китайцы смогли.,, Цитата Д.Галковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я запросто представляю, если бы царевича Алексея не расстреляли бы, и у него было бы хорошее здоровье, он ещё и карьеру бы в комсомоле сделал.&lt;br /&gt;Сначала отказался бы публично от родителей, как Твардовский от отца, а потом карьера бы попёрла.&lt;br /&gt;Вообще Романовы были гибкими людьми, некоторые из совсем обедневших работали ведь в эмиграции официантами и ничего, земля не перевернулась.</text>
      <subject>Представьте нашего цесаревича Алексея Пионером.</subject>
      <comments>
        <comment id="33132608" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33132608#t33132608</url>
          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
          <date>2010-04-22 09:43:02</date>
          <text>Одно дело - официант, другое - клоун. Николай II под арестом сам дрова колол и т.п. Но клоун из Романова не получился бы. Кураторы, кстати, потом нашли суррогат - некий Григорий Романов (типа, "гибрид Распутина и Романова"), ленинградский партийный деятель, которому слепили "черносотенный имидж" и прочили в преемники Андропова. Возможно, готовили даже какой-то запасной вариант трансформации СССР. Скажем, была бы РФ с "деревенско-черносотенным" национализмом в качестве идеологии, с ритуальным антисемитизмом и писателями-деревенщиками на всех телеэкранах. А может, им просто кого-то пугали. В РЖизни была бесцветная статейка Кашина об этом персонаже. На самом деле, конечно, было бы интересно услышать "деконструкцию" этой персоны от Дмитрия Евгеньича. Умер, кстати, в 2008, а его дочурка - Президент Банка Христа Спасителя (!).  </text>
          <subject>Re: Представьте нашего цесаревича Алексея Пионером.</subject>
          <comments>
            <comment id="33148480" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33148480#t33148480</url>
              <user name="meta_logix" username="meta_logix" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103004874/18110449" height="100" width="89" />
              <date>2010-04-22 17:28:23</date>
              <text>Так и сейчас кукловоды шутют: нашли и Шувалова, и Ромодановского, и Нарышкина вот. Да и Медведев весьма похож на Николая II. Russian Style</text>
              <subject>Re: Представьте нашего цесаревича Алексея Пионером.</subject>
              <comments>
                <comment id="33153600" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33153600#t33153600</url>
                  <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                  <date>2010-04-22 20:51:21</date>
                  <text>&amp;gt; Медведев весьма похож на Николая II.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этакий коротышечный вариант. ;)  Вероятно, когда пьёт, стакан двумя руками держит.</text>
                  <subject>Re: Представьте нашего цесаревича Алексея Пионером.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33148480&amp;style=mine#t33148480</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33132608&amp;style=mine#t33132608</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33131072&amp;style=mine#t33131072</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33131328" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33131328#t33131328</url>
      <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
      <date>2010-04-22 09:23:58</date>
      <text>Неужели китайцы таки заслали Галковскому чемодан денег?</text>
      <subject>чемодан</subject>
      <comments>
        <comment id="33177664" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33177664#t33177664</url>
          <user name="Key-real" username="key_real" />
          <date>2010-04-23 17:12:11</date>
          <text>Вот именно, уже даже китайцы заслали, а русские все раздумывают</text>
          <subject>Re: чемодан</subject>
          <comments>
            <comment id="33184320" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33184320#t33184320</url>
              <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
              <date>2010-04-23 23:01:12</date>
              <text>Ну да, американские русские не захотели, так Галковский им прямо и заявил - сволочи вы, денег не дали, никакие теперь не русские.</text>
              <subject>Re: чемодан</subject>
              <comments>
                <comment id="33186880" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33186880#t33186880</url>
                  <user name="Key-real" username="key_real" />
                  <date>2010-04-24 03:31:58</date>
                  <text>Американские русские бывают разные.</text>
                  <subject>Re: чемодан</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33184320&amp;style=mine#t33184320</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33177664&amp;style=mine#t33177664</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33131328&amp;style=mine#t33131328</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33131584" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33131584#t33131584</url>
      <user name="chlovis" username="chlovis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
      <date>2010-04-22 09:31:25</date>
      <text>&lt;i&gt;До такого ублюдочного кретинизма как однопартийная система Китай не дорос. Даже в Северной Корее есть несколько партий.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А можно ли немного подробнее на многопартийности остановиться? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вики дает:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Помимо КПК существует еще два ключевых органа политической власти в Китае — это Государственный совет КНР и Народно-освободительная армия Китая. Кроме того, существует совещательный орган — Народный политический консультативный совет Китая. В 1980-х годах существовала Центральная комиссия советников ЦК КПК, созданная Дэн Сяопином.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;эти ли партии имелись в виду? Название "политико-консультационный совет" на языке коммунистов может означать что угодно.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="33135168" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33135168#t33135168</url>
          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
          <date>2010-04-22 10:13:29</date>
          <text>&lt;a href='http://russian.cri.cn/chinaabc/chapter2/chapter20402.htm' rel='nofollow'&gt;http://russian.cri.cn/chinaabc/chap&lt;wbr /&gt;ter2/chapter20402.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Кроме КПК в Китае действуют еще восемь политических партий, которые в общем называются «демократические партии». В их число входят: Революционный комитет Гоминьдана Китая, Демократическая лига Китая, Ассоциация демократического строительства Китая, Ассоциация содействия развитию демократии в Китае, Рабоче-крестьянская демократическая партия Китая, Партия Чжигундан Китая (Партия стремления к справедливости), Общество «Цзюсань» (Общество «3 сентября»), Тайваньская лига демократического самоуправления. Почти все эти партии были образованы во время второй мировой войны и гражданской войны в Китае. Все они признают руководство со стороны КПК. В сотрудничестве между КПК и демократическими партиями придерживается курс, нацеленный на длительное сосуществование и взаимный контроль, относиться друг к другу с полным доверием, вместе делить радость побед и гореть поражений. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33131584&amp;style=mine#t33131584</parent>
        </comment>
        <comment id="33165376" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33165376#t33165376</url>
          <user name="b_graf" username="b_graf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
          <date>2010-04-23 08:45:05</date>
          <text>т.е. коммунисты + сателлитные партии - типичная ситуация для всех соц.стран "второй волны" (хоть ПНР, хоть ГДР). Поляки по поводу этого даже теоретизировали (и на русский переводилось, кстати); да и в советской средней школе изучалось на уроках по географии, относилось к национальным особенностям... </text>
          <subject>Многопартийность</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33131584&amp;style=mine#t33131584</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33133888" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33133888#t33133888</url>
      <user name="byyj" username="byyj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
      <date>2010-04-22 09:57:25</date>
      <text>В общем да, энтропия. Динозавры вымерли, волков добивают, тараканы рулят.&lt;br /&gt;Но так ли устроен мир, как рисуют пропагандисты? Нет ли всё-таки там чего божественного?</text>
      <comments>
        <comment id="33139008" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33139008#t33139008</url>
          <user name="meta_logix" username="meta_logix" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103004874/18110449" height="100" width="89" />
          <date>2010-04-22 11:12:19</date>
          <text>Тараканы тоже куда-то исчезли. Крысы рулят, крысы...</text>
          <comments>
            <comment id="33141568" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33141568#t33141568</url>
              <user name="byyj" username="byyj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
              <date>2010-04-22 12:15:37</date>
              <text>:) та ну, ничего такого не имел в виду. Крысы так крысы, порядок тот же.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33139008&amp;style=mine#t33139008</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33133888&amp;style=mine#t33133888</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33134400" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33134400#t33134400</url>
      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
      <date>2010-04-22 10:09:48</date>
      <comments>
        <comment id="33187648" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33187648#t33187648</url>
          <user name="kybaman" username="kybaman" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124757186/23969524" height="100" width="88" />
          <date>2010-04-24 04:55:19</date>
          <text>присоединяюсь. Иберы такие жадные до золота, что аж на Кубе аукнолось. Цепляют на себя всё, что есть. Как в гареме.</text>
          <subject>Re: Когда будет Испанская серия?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33134400&amp;style=mine#t33134400</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33135680" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33135680#t33135680</url>
      <user name="azesmer" username="azesmer" />
      <date>2010-04-22 10:23:32</date>
      <text>Если спроецировать тогдашнюю историю на современность, то какие будут нынче перспективы?&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Вроде бы,в нынешний период обострения отношений между США и Европой (и Англией, которая как всегда сама за себя), должно было открыться окно возможностей. В которое, через пень колоду, лезли, и даже в конце концов ободравши бока пролезли тогда китайцы.&lt;br /&gt;Но увы, нынешняя РФ, аналог тогдашнего Китая, пролезет вряд ли. Наверное, разница действительно в мозгах. Но не русских и китайцев, а российских и китайских "маньчжуров" соответственно. Если китайская интернациональная татарва все же связывает себя с Китаем, держит в голове "великий Китай" (и себя в нем), то наша собирательная татарва - какая-то запредельно гнусная, беспринципная, и очень-очень глупая татарва. Горизонт планирования - отрицательный ("у меня в руке булка уже"), а что за нее вырезают почку, то результат ведь будет предметом искреннего удивления завтра. Почему-то завтра уже не платят, а продают тебе же лекарства от почечной недостаточности. Задорого и плацебо, "мистраль". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в чем причина разницы между татарвой двух стран, это надо подумать. &lt;br /&gt;Может в том, что Китай действительно многонационален? Действительно нуждается в маньчжурах, и соответственно маньчжуры нуждаются именно в таком Китае. Точка равновесия. А Россия страна мононациональная, тут другие приоритеты и нужна другая элита, национальная. Происходит взаимоотталкивание, малонациональная элита не уменьшает издержки общения всех со всеми, как в Китае, а увеличивает издержки общения между русскими. Живет фактически с грабежа коммуникаций, порчей того, что без всегда было. И со временем, как чужеродная часть, с кровью отторгается.&lt;br /&gt;А может в том, что Китай это Азия, а Россия, как ни крути, это Европа. При немецких маньчжурах, с кровью и проблемами, но поднимались, и добрались почти до самого верха. &lt;br /&gt;При азиатах, что во времена Батыя, что сейчас, происходит падение до африканского уровня.</text>
      <comments>
        <comment id="33154112" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33154112#t33154112</url>
          <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
          <date>2010-04-22 20:55:34</date>
          <text>&amp;gt; обострения отношений между США и Европой&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Европа до сих пор оккупирована американскими войсками.  И Англия тоже.  Какое уж тут обострение.  Укрупнили до ЕС, чтоб на разборки с мелочью времени не тратить и всё.</text>
          <comments>
            <comment id="33154880" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33154880#t33154880</url>
              <user name="azesmer" username="azesmer" />
              <date>2010-04-22 21:27:06</date>
              <text>В каком-то смысле это правда. Но главная предпосылка это не отсутствие войск на своей территории, а наличие субъектности. Нет субъектности, войска поставить не проблема. Да и не надо даже, грузовика чеченцев хватит. Есть субъектность, можно кое-что и при войсках сделать. &lt;br /&gt;Чисто умозрительно, как думаете, что за объективная сила слепила вместе Францию с Германией, у которых взаимных счетов, что у кошки с собакой? При этом у Германии есть бабло, но нет голоса (через 65 лет после войны греки стращают немцев "счетом за фашизм" и... получают желаемое). У Франции наоборот. Видели давнишний американский фильмец "Не вижу зла, не слышу за", там слепой с глухим составили подобие активного человека? Ну вот.&lt;br /&gt;А войска стоят, да.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33154112&amp;style=mine#t33154112</parent>
            </comment>
            <comment id="33159744" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33159744#t33159744</url>
              <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
              <date>2010-04-23 03:25:22</date>
              <text>говорят, что это не оккупанционные части, а заложники :)</text>
              <comments>
                <comment id="33160512" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33160512#t33160512</url>
                  <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                  <date>2010-04-23 04:29:09</date>
                  <text>F ещё говорят, что чёрное - на самом деле белое.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33159744&amp;style=mine#t33159744</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33154112&amp;style=mine#t33154112</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33135680&amp;style=mine#t33135680</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33137472" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33137472#t33137472</url>
      <user name="lilibay" username="lilibay" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99683070/18850808" height="100" width="98" />
      <date>2010-04-22 10:47:47</date>
      <text>&amp;gt;Может в том, что Китай действительно многонационален? Действительно нуждается в маньчжурах, и соответственно маньчжуры нуждаются именно в таком Китае.  А Россия страна мононациональная, &amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Китай страна многонациональная , но монолитная, спаяная культурной и административной традицией пронизающей китайское общество в течении 2-х тысячилетий по крайней мере (со времён Хань).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Россия- страна условно мононациональная, но многослойная. На угро-финнский субстрат наложился славянский компонент, деформированный греческим христианством и отформатированный монгольским (т.е. тем же китайским) административным ресурсом. Добавить поверхностную, но жестокую вестернизацию Петра искривившего позвоночник Московской Цивилизации и торт "Наполеон" (на самом деле - millefeuille (1000 слоев)) готов. "Голштинские" шпажки убрали в 1917 и торт пополз.</text>
      <comments>
        <comment id="33138752" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33138752#t33138752</url>
          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
          <date>2010-04-22 11:07:02</date>
          <comments>
            <comment id="33139264" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33139264#t33139264</url>
              <user name="lilibay" username="lilibay" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87472330/18850808" height="100" width="66" />
              <date>2010-04-22 11:19:50</date>
              <text> &amp;gt;хрупок (встретили хулиганы прохфесора в тёмном переулке - первенство в новых технологиях получает уже совсем другая страна).&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вечером 2 июня 2003 года ворвавшимися бандитами в собственной квартире был убит, академик РАН, лауреат Государственной премии СССР генерал-майор авиации Александр Аркадьевич Красовский. &lt;br /&gt;Красовский - создатель научной школы в области одноканальных систем управления и векторных систем измерения координат движения ЛА, на базе работ которой созданы носимые зенитные ракетные комплексы.  В результате работ созданной Красовским школы корреляционных экстремальных навигационных систем приняты на вооружение крылатые ракеты наземного и авиационного базирования (аналог КР Tomahawk)</text>
              <subject>хулиганы, как же...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33138752&amp;style=mine#t33138752</parent>
            </comment>
            <comment id="33145152" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33145152#t33145152</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-04-22 13:29:10</date>
              <text>Верно. Глубокому осознанию этих фактов должны учить в школе. Чтобы люди правильно понимали тот мир, в который им выпало родиться.</text>
              <subject>Re: Убрали не &amp;quot;голштинские шпажки&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33138752&amp;style=mine#t33138752</parent>
            </comment>
            <comment id="33176128" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33176128#t33176128</url>
              <user name="lsft" username="lsft" />
              <date>2010-04-23 15:38:19</date>
              <text>с вами .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Весь культурный слой не убрали - можете посмотреть биографии русских ( советских ) ученых 20-го века .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом как ни печально это звучит , но если рассматривать большие промежутки времени , то "незаменимых нет " .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В СССР ( в частности при Сталине ) профессора получали очень неплохую зарплату .&lt;br /&gt;Что касается естественных наук то СССР был на мировом уровне .&lt;br /&gt;Что касается общественных наук , наук связанных с управлением , экономикой то тут конечно наблюдалось большое отставание.&lt;br /&gt;Что касается философии то тут полная деградация , но и РИ в области философии особенно не блистала .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но скажем если взять такую область как математику , то в советское время тут наблюдались большие достижения .&lt;br /&gt;Литература да слаба .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Плюсом к этому - шизофренизация оставшегося населения бессмысленной и изуверской "советской" пропагандой.. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С этим согласен , но разве такое не наблюдается в любом государстве 20-го века - всеобщая грамотность , распространение радио ,а позже и ТВ сделали  это возможным .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Не просто отупление (с этим ещё можно бороться) - а искажение нравственной и логической картины мира на уровне восприятия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обрисуйте мне , пожалуйста истинную картину мира , не искаженную нравственно .&lt;br /&gt;И что такое по-вашему нравственное искажение ?</text>
              <subject>Не согласен</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33138752&amp;style=mine#t33138752</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33137472&amp;style=mine#t33137472</parent>
        </comment>
        <comment id="33139776" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33139776#t33139776</url>
          <user name="azesmer" username="azesmer" />
          <date>2010-04-22 11:29:19</date>
          <text>То есть вы в корне не согласны с Галковским, который уже несколько постов развернул, какая в Китае "спаянность" и какие "2 тысячи лет".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В России всего два слоя - русские и цыгане. И национально, и социально. Даже "голштинцы", фактически, родственники. Бороду состригли, за парту посадили, вот и нет разницы, следующее русское поколение уже в Пруссии себя объясняло. Брандербургскому дому два чуда понадобилось.</text>
          <comments>
            <comment id="33140544" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33140544#t33140544</url>
              <user name="lilibay" username="lilibay" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87472330/18850808" height="100" width="66" />
              <date>2010-04-22 11:50:28</date>
              <text>Россия - это уже Китай, только не до конца "цивилизованный", как Тибет или Внешняя Монголия. Тем Галковскому и интересен ИМХО. Не забывайте, что исторический Китай - это долина Хуанхе, даже Янцзы ни разу не китайская река, и рис древние китайцы не жрали. Процесс "приведения к покорности северных варваров" начался при монголах и так по-малу и движется. Сычуань и Юнань тоже когда то аборигены заселяли, а сейчас "коренной китайский юрт". И без всякого свирепого завоевания, прошу заметить, так целину "освоили".</text>
              <comments>
                <comment id="33141056" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33141056#t33141056</url>
                  <user name="azesmer" username="azesmer" />
                  <date>2010-04-22 11:59:45</date>
                  <text>"Россия - недоцивилизационная Внешняя Монголия"... &lt;br /&gt;Вот об этой разнице между воззрениями китайских цыган на Китай и российских цыган на Россию я и говорил.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33140544&amp;style=mine#t33140544</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33139776&amp;style=mine#t33139776</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33137472&amp;style=mine#t33137472</parent>
        </comment>
        <comment id="33146432" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33146432#t33146432</url>
          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
          <date>2010-04-22 14:25:55</date>
          <text>Просто китай сейчас никто не хочет разваливать. Нужен он сильным мира сего, зачем то. Вся эта мистическая спаянность китайцев - сказки. Про русских говорили и не такое, тот же Бисмарк.</text>
          <subject>чушь все это</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33137472&amp;style=mine#t33137472</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33137984" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33137984#t33137984</url>
      <user name="MOR" username="mor_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-22 10:58:56</date>
      <text>Спасибо.&lt;br /&gt;А монополии на производство роботов уже ни у кого нет. Можете набрать в любом поисковике запрос "китайские роботы". Увидите много интересного.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33140032" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33140032#t33140032</url>
      <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-22 11:35:22</date>
      <text>А почему именно Китай -- будущий гегемон, а не мусульманский мир? Он куда как понахрапистей будет. Завоюет Европу изнутри, а то и США -- тут ведь у мусульман шансов куда больше, чем у китайцев.</text>
      <comments>
        <comment id="33140288" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33140288#t33140288</url>
          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
          <date>2010-04-22 11:39:26</date>
          <comments>
            <comment id="33142848" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33142848#t33142848</url>
              <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
              <date>2010-04-22 12:47:44</date>
              <text>В смысле? Был Франция -- любимая дочка католической церкви, а сегодня говорят на Лазурном берегу мечетей больше, чем цекрвей. И размножение мусульманского населения идёт темпами, на порядок обгоняющими местные традиции. В берлинском районе Кройцберг турок-детей больше, чем немцев и т.п. Я не о том, плохо это или хорошо, а к тому, что изменения в культуре и в самом типе, "расе" налицо. И тип этот получается вполне себе живучий, размножающийся и амбициозный.</text>
              <subject>Re: мусульманский мир</subject>
              <comments>
                <comment id="33143360" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33143360#t33143360</url>
                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                  <date>2010-04-22 12:54:03</date>
                  <comments>
                    <comment id="33143872" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33143872#t33143872</url>
                      <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
                      <date>2010-04-22 13:01:46</date>
                      <text>&amp;gt;Я краем глаза видел дурацкий сериал немецкий: ..папа попивая винцо и закусывая свинной сосиской лениво наставляет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что-то детали не сходятся... ;)</text>
                      <subject>Re: мусульманский мир</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33143360&amp;style=mine#t33143360</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33142848&amp;style=mine#t33142848</parent>
                </comment>
                <comment id="33158720" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33158720#t33158720</url>
                  <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
                  <date>2010-04-23 00:11:09</date>
                  <text>...2008-Cliente - Клиентка французского жиголо&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот фото из этого фильма современной французской семьи:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://foto.rambler.ru/photos/foto013/5/7/1.jpg" title="2008-Cliente - Клиентка французского жиголо" alt=""&gt;</text>
                  <subject>Смотрел недавно фильм</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33142848&amp;style=mine#t33142848</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33140288&amp;style=mine#t33140288</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33140032&amp;style=mine#t33140032</parent>
        </comment>
        <comment id="33141824" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33141824#t33141824</url>
          <user name="pisar4uk" username="pisar4uk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63961325/13378713" height="100" width="100" />
          <date>2010-04-22 12:20:30</date>
          <text>Патамушта "исламский фундаментализм" это надпись на заборе вокруг нефтяной вышки.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33140032&amp;style=mine#t33140032</parent>
        </comment>
        <comment id="33146176" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33146176#t33146176</url>
          <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
          <date>2010-04-22 14:08:01</date>
          <text>Сша вряд ли завоюют а вот Европу уже практически завоевали.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33140032&amp;style=mine#t33140032</parent>
        </comment>
        <comment id="33146688" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33146688#t33146688</url>
          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
          <date>2010-04-22 14:26:36</date>
          <text>Потому что заказ был хвалить китайцев.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33140032&amp;style=mine#t33140032</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33144384" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33144384#t33144384</url>
      <user name="Helgi Avatara" username="goutsoullac" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97322591/5841884" height="100" width="73" />
      <date>2010-04-22 13:06:30</date>
      <text>Пу И не только в пионеры приняли. Но и в КПК (!!!!!!!!!) и избрали депутатом ВСНП (т.е. парламента). Вот так-то. Кстати, и у меня интересные материалы по Китаю выложены.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33147200" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33147200#t33147200</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2010-04-22 15:54:38</date>
      <text>Интересно, что Гучкова накануне "февраля" в бюрократической среде прямо называли Юань Шикаем.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33149504" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33149504#t33149504</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-22 18:44:49</date>
      <text>Спасибо, очень интересно. Но за счет каких качеств Китай будет гегемоном? Вы же вами пишете -всё не выше среднего. Ну, трудолюбие. Гм.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каким силам было выгодно сохранить жизнь Пу И после 45-го года? Японии? Пожалуй. Англии? Зачем? И зачем его выдали в Китай обратно? В чем была бы беда, захвати его американцы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем  японцы сделали Пу И главой Манчжоу-Го?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще судьба Пу И интереснейшая. Многое было в жизни, да. Впору сериал снимать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И, наверное, китайцам помогла их очевидная чуждость Европе. Русские ещё могли себя обманывать по типу "не будут же они". А китайцы знали точно: будут.</text>
      <comments>
        <comment id="33178176" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33178176#t33178176</url>
          <user name="Key-real" username="key_real" />
          <date>2010-04-23 17:15:43</date>
          <text>&amp;gt; Но за счет каких качеств Китай будет гегемоном?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну как же - трудолюбивые, как и американцы.&lt;br /&gt;"Только тех, кто любит труд гегемонами зовут".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33149504&amp;style=mine#t33149504</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33149760" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33149760#t33149760</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-22 18:57:38</date>
      <text>Как вы писали, важная деталь устройства СССР/РФ и других колоний - сидящие на рычагах должны быть этнически и культурно чужды основной массе населения. Чтобы было не жалко. Как с этим обстояло в Китае? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33150016" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33150016#t33150016</url>
      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
      <date>2010-04-22 19:20:15</date>
      <text> Русские более всего ненавидят предательство, и, раз предав, не поднимаются никогда. Дальше – не хочу продолжать."&lt;br /&gt;потому что начинают ненавидеть себя. с вытекающими типа " а гори все огнем - гулять так гулять". ...страшно как.&lt;br /&gt;"будущий гегемон" - в точку. Возникает ощущение что китайцев будет пол-мира и на марсе.&lt;br /&gt;Хоть и дубоголовые" но ЭТО РАБОТАЕТ. Много танков и Без затей. Мы так можем?&lt;br /&gt;Вот это РАБОТА Дмитрий Евгеньевич... Аплодирую стоя. Все скопировал, перечитаю три раза с отсылками. &lt;br /&gt;В отличие от русских китайцы работать не разучились. А за 120р.  - предпочитали не работать. и привыкли. Но люди есть которые сейчас работают сутками и от души. Таких тоже со временем расстреляют как Щасного?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33150528" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33150528#t33150528</url>
      <user name="Gorgo" username="iiurii" />
      <date>2010-04-22 19:24:12</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Очень интересно, познавательно и вообще спасибо. Но как-то все получается грустно. БЕЗНАДЕГА. Бежать что ли от такой радости как русские и Россия? Ну должен же быть какой-то выход. </text>
      <subject>И что теперь?</subject>
      <comments>
        <comment id="33158976" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33158976#t33158976</url>
          <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
          <date>2010-04-23 00:35:24</date>
          <text>Эти статьи специально рассчитаны на людей мнительных и внушаемых, чтобы у них руки опускались. А выход простой - работай и улучшай мир вокруг себя, хотя бы по мелочам. И возведи это в ранг жизненной философии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, все бросают мусор вокруг урны, а ты - в урну. У нас мужик один, пенсионер, приходит в парк и молчком собирает валежник, разный мусор. Так люди приходят и помогают ему, а администрация обязала мусорщиков вывозить эти кучи. Мы на своём предприятии перед управлением распланировали местность, навезли почвы, разбили парк, насадили деревьев. Администрация взяла в штат садовника, он таких цветов насадил - одни отцветают, другие зацветают, живые изгороди сделал. Поставили лавочки - в обед выйдешь на свежий воздух - красота, причём своими руками сделанная. И всё это уже давно, деревья за несколько лет большими стали, настоящая аллея. И многие начальники не гнушаются взять грабли или лопаты и вместе с работниками наводить порядок на своих территориях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С мелочей всё начинается!</text>
          <subject>Грустно? БЕЗНАДЁГА? На то у него и расчёт!</subject>
          <comments>
            <comment id="33161536" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33161536#t33161536</url>
              <user name="byyj" username="byyj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
              <date>2010-04-23 05:52:33</date>
              <text>А потом придут орды.. ээ ну, например, приедет "грузовик с чеченцами" и наша пестня хороша начинай сначала. Не надо малыми делами замещать большие. Одно другому помогает, но никак не мешает.</text>
              <subject>Re: Грустно? БЕЗНАДЁГА? На то у него и расчёт!</subject>
              <comments>
                <comment id="33178688" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33178688#t33178688</url>
                  <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
                  <date>2010-04-23 17:49:43</date>
                  <text>&lt;i&gt;=...А потом придут орды.. ээ ну, например, приедет "грузовик с чеченцами" и наша пестня хороша начинай сначала...=&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О как! А я даже больше могу сказать - в конце концов все люди умирают, так что всё бесполезно... нужно сложить лапки на груди и готовиться к смерти уже сейчас... Не желаете ли так поступить? :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И пока ещё "тот грузовик" доедет, Вас может уже 10 раз укокошить - либо в автокатастрофе, либо кирпич с неба на голову упадёт, либо тёща особыми грибочками накормит... И что теперь - всю жизнь смерти ждать? :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;=...Не надо малыми делами замещать большие...=&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что, лично у Вас есть возможность "делать дела большие"? Так делайте дела большие, это даже ещё лучше! А у меня нет такой возможности, но и горевать я не собираюсь - делаю, что мне по силам, того и всем желаю.</text>
                  <subject>Что будет потом - ещё вилами по воде писано...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33161536&amp;style=mine#t33161536</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33158976&amp;style=mine#t33158976</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33150528&amp;style=mine#t33150528</parent>
        </comment>
        <comment id="33178432" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33178432#t33178432</url>
          <user name="Key-real" username="key_real" />
          <date>2010-04-23 17:21:59</date>
          <text>Выход есть - надо срочно собирать продукты, носильные вещи и ценности - и нести это все Дмитрию Евгеньевичу, тогда он раздобрится и напишет для Вас жизнеутвждающий пост!</text>
          <subject>Re: И что теперь?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33150528&amp;style=mine#t33150528</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33151296" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33151296#t33151296</url>
      <user name="ХРОНИКИ РАСПАДА И ОМЕРЗЕНИЯ" username="ex_buzanoff" />
      <date>2010-04-22 19:49:55</date>
      <comments>
        <comment id="33151552" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33151552#t33151552</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-04-22 19:55:07</date>
          <text>Да я не против. Только сначала перестаньте говорить на гомосексуальном жаргоне.</text>
          <comments>
            <comment id="33152576" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33152576#t33152576</url>
              <user name="ХРОНИКИ РАСПАДА И ОМЕРЗЕНИЯ" username="ex_buzanoff" />
              <date>2010-04-22 20:27:07</date>
              <comments>
                <comment id="33157696" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33157696#t33157696</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-04-22 22:24:48</date>
                  <text>Я ни на что не претендую. Просто разговариваю с людьми.</text>
                  <comments>
                    <comment id="33181248" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33181248#t33181248</url>
                      <user name="lsft" username="lsft" />
                      <date>2010-04-23 20:42:43</date>
                      <text>вы не раз намекали на то что вы первый публицист и самый оригинальный русский писатель .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все остальные это долгоносики и арабо-немецкие метисы .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вы учите "настоящих русских" ( кстати кто это , вы так и не раскрыли эту тему ) как жить и как со зверушками ( ненастоящими русскими живущими в провинции  )  обращаться .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Многие вещи , что вы пишете это тривия на Западе ( и в Израиле где я живу -  вы конечно Израиль за Запад не считаете  ) , но под-Димитриевики воспринимают все это как откровение  в силу своей невежственности ( это не их вина ,а их беда ) .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наряду с той верной информацией что вы даете , вы также пихаете много неверной информации , путаете людей , не различаете людей на фотографии и пишете полуправду .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То что СССР по факту являлся неоколонией это очевидно , то что РФ является неоколонией это тоже очевидно , но это полуправда так как РИ тоже являлась  неоколонией Запада .&lt;br /&gt;Достаточно вспомнить где жили после отставки крупные чиновники РИ , что выходцы из Западной Европы пользовались большими привилегиями по сравнению с коренным населением РИ ,про то  что элита России не вылезала из Западной Европы и вбухивала туда деньги не хуже Ромы Абрамовича  и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вспомните про царь-танк Лебеденко например , про то куда уехал Путятин , вспомните про Кассо .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Благодаря вашим публицистическим  талантам ваши поклонники убеждены , что в РФ нужно  проводить реституцию ,замену нынешнего законодательства на законы РИ ,  отказаться от всех международных обязательств и прав доставшихся Рф в наследие от РИ и вступить  в права РИ на международной арене .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На кого вы работаете ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На того кто хочет передел собственности , под вывеской восстановления прав утерянных более 90 лет назад ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На того кто хочет восстановить монархию ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А может быть ( извините меня за хамство ) вы просто заигрались в компьютерные игры ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   </text>
                      <subject>Ну как же уважаеммый Дмитрий Евгеньевич ,</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33157696&amp;style=mine#t33157696</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33152576&amp;style=mine#t33152576</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33151552&amp;style=mine#t33151552</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33151296&amp;style=mine#t33151296</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33152064" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33152064#t33152064</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-22 20:07:06</date>
      <text>&amp;gt; После ограбления Запретный город подожгли&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  это так же как пирамиды в Египте построили?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33154368" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33154368#t33154368</url>
      <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
      <date>2010-04-22 21:17:55</date>
      <text>И все-таки после прочтения поста стало как-то грустно. Что же мы русские хуже китайцев получается...&lt;br /&gt;но потом пришли следующие соображения:&lt;br /&gt;1) РИ по-своим масштабам была несопоставима с Китаем - Китай это цивилизация, его можно сравнивать с Европой в целом (или даже с белой цивилизацией в целом), РИ была всего лишь одной из частей этой белой цивилизации, молодой и неокрепшей.&lt;br /&gt;2) в Китае не было "цыганского" фактора в революции. По-моему Кожинов в свое вроемя писал, что если бы не евреи, революция в Росии никогда бы не приобрела такого ожесточенного характера.&lt;br /&gt;Так что смягчяющие обстоятельства у РИ и у русских есть.</text>
      <subject>Китай vs РИ</subject>
      <comments>
        <comment id="33169984" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33169984#t33169984</url>
          <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
          <date>2010-04-23 10:27:29</date>
          <text>Как-то Вы странно читаете. Ведь прямо написано Россию - ломали, Китай - создавали. Будь наоборот, Китай бы рухнул многажды быстрее и с куда более кровавым результатом.  </text>
          <subject>Re: Китай vs РИ</subject>
          <comments>
            <comment id="33176896" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33176896#t33176896</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-04-23 16:00:51</date>
              <text>И Россию ломали, и Китай. Только Китай - помягче, в щадящем режиме, а вот Россию...</text>
              <subject>Re: Китай vs РИ</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33169984&amp;style=mine#t33169984</parent>
            </comment>
            <comment id="33184832" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33184832#t33184832</url>
              <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
              <date>2010-04-23 23:27:01</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Ведь прямо написано Россию - ломали, Китай - создавали&lt;br /&gt;Такого месседжа в этом посте не увидел. Насколько я понял из предыдущих постов Дмитрия Евгеньевича, Китай именно "ломали" чтобы не вырос слишком быстро.&lt;br /&gt;С Россией же по-моему несколько иная ситуация. Мне кажется что Россию не хотели радикально "ломать", а хотели всего лишь слегка придушить, учитывая неизбежную победу в 1-ой мировой. Однако РИ в начале 20 века была пороховой бочкой, тут и цыганский вопрос и полудикая интеллигенция, и противоречия среди Романовых и т.п, если процитировать того же Кожинова, "Россия слишком быстро выросла", это был подросток-акселерат, тело большое, а внутренние органы еще детские. В результате получилось как бывает в уличных драках, ударили человека в живот, слегка, чтобы "не рыпался", а у него печень больная, и в результате удара, который для здорового человека безобиден, получается труп...</text>
              <subject>Re: Китай vs РИ</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33169984&amp;style=mine#t33169984</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33154368&amp;style=mine#t33154368</parent>
        </comment>
        <comment id="33181760" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33181760#t33181760</url>
          <user name="lsft" username="lsft" />
          <date>2010-04-23 21:04:08</date>
          <text>&amp;gt;в Китае не было "цыганского" фактора в революции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему во Франции революции не произошло ,почему не произошло революции в Германии,  в США - там цыгане тоже были ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как вы думаете ?</text>
          <subject>Re: Китай vs РИ</subject>
          <comments>
            <comment id="33185344" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33185344#t33185344</url>
              <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
              <date>2010-04-23 23:57:09</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;А почему во Франции революции не произошло&lt;br /&gt;У них весь 19 век сплошные революции. И кстати говоря жертв если считать относительно общей численности населения, было не меньше чем в России. Цыганского фактора насколько я понимаю там практически не было. Судя по некоторым замечаниям ДЕГ присутсвовал очень сильный английский фактор. Было бы крайне интересно прочитать его мысли на тему "как англичане делалаи даунгрейд Франции, аналогии с Россией" (хорошо бы цикл статей, как по Китаю).&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;почему не произошло революции в Германии&lt;br /&gt;Видимо немцы более зрелая нация, чем русские - хватило ума Розу Люксембург забить прикладами, а иначе получили бы Землячку №2. Тем ни менее революция в Германии все-таки состоялась, кайзера свергли. Да и вообще Германию в целом "хорошо" придушили в 20 веке.&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;в США&lt;br /&gt;Мне кажется, что англо-саксы и евреи комплиментарные нации, хорошо друг друга дополняют.</text>
              <subject>Re: Китай vs РИ</subject>
              <comments>
                <comment id="33226048" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33226048#t33226048</url>
                  <user name="lsft" username="lsft" />
                  <date>2010-04-24 10:46:10</date>
                  <text>&amp;gt;У них весь 19 век сплошные революции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так во Франции революции "цыгане" делали ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. во Франции как-то без цыган обошлось .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. революции и без "цыган" могут произойти ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Видимо немцы более зрелая нация, чем русские - хватило ума Розу Люксембург забить прикладами, а иначе получили бы Землячку №2. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что любая женщина-политик "цыганского" происхождения по своей сути это Землячка ( по своим политическим действиям , идеологии ) ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Тем ни менее революция в Германии все-таки состоялась, кайзера свергли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну свергли и свергли , но таких катастрофических результатов как в РИ не было , более тогго не будь репараций все вообще было бы хорошо .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Мне кажется, что англо-саксы и евреи комплиментарные нации, хорошо друг друга дополняют. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы видели еверев и англо-саксов ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что вы вкладываете в понятие нации , комплиментарные нации ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заранее благодарю.</text>
                  <subject>Re: Китай vs РИ</subject>
                  <comments>
                    <comment id="33231168" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33231168#t33231168</url>
                      <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                      <date>2010-04-24 11:32:42</date>
                      <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Т.е. революции и без "цыган" могут произойти ?&lt;br /&gt;Могут конечно. Наличие "цыган" дополнительный фактор нестабильности. В РИ начала 20 в., учитывая кол-во "цыган" это был мегафактор.&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Так что любая женщина-политик "цыганского" происхождения по своей сути это Землячка ( по своим политическим действиям , идеологии )?&lt;br /&gt;Нет, я так не думаю.&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Что вы вкладываете в понятие нации , комплиментарные нации ?&lt;br /&gt;Термин в свое время вычитал у Гумилева. Суть его примерно такая некоторые этносы друг другу "подходят" по психологическому складу, поведению и т.п., а некоторые "не подходят", иногда очень сильно. Пример: русские и чеченцы - нации некомплиментарные, нормальная для кавказцев склонность к преувеличению и похвальбе, воспринимается русскими как "дешевые понты" и раздражает, ну много и других различий естественно.&lt;br /&gt;Другой пример, русские и калмыки - нации комплиментарные, не у тех ни у других нет склонности к "дешевым понтам" :)) Несколько лет назад был интересный случай в Астраханской области, там есть русско-калмыцкое село, русские и калмыки жили тихо-мирно, потом там появились чеченцы. Кто-то из чеченцев осквернил могилу калмыка, который служил в российской армии и погиб в одну из чеченских войн. Русские и калмыки собрались вместе и начали методичное избиение чеченцев, конфликт с трудом удалось погасить с помощью милиции.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Китай vs РИ</subject>
                      <comments>
                        <comment id="33260096" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33260096#t33260096</url>
                          <user name="lsft" username="lsft" />
                          <date>2010-04-24 15:21:16</date>
                          <text>&amp;gt;Могут конечно. Наличие "цыган" дополнительный фактор нестабильности. В РИ начала 20 в., учитывая кол-во "цыган" это был мегафактор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так в США в начале 20-го  века цыган больше было , почему же они там не были фактором нестабильности ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Суть его примерно такая некоторые этносы друг другу "подходят" по психологическому складу, поведению и т.п., а некоторые "не подходят", иногда очень сильно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и сравните чопорных , холодных англо-саксов и "цыган" .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наверное русские ближе к "цыганам" чем англо-саксы .</text>
                          <subject>Re: Китай vs РИ</subject>
                          <comments>
                            <comment id="33443136" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33443136#t33443136</url>
                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                              <date>2010-04-28 14:57:08</date>
                              <text>Россию в ХХ в. "сделали" так, что вышеуказанные фигуранты стали восприниматься как европейцы, т.е. Люди. На них и смотрели, да и смотрят снизу вверх.</text>
                              <subject>Re: Китай vs РИ</subject>
                              <comments>
                                <comment id="33445184" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33445184#t33445184</url>
                                  <user name="lsft" username="lsft" />
                                  <date>2010-04-28 15:51:46</date>
                                  <text>Кого вы называете европейцами ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот вы эуропеец или узкоглазый , дикий азиатъ ?</text>
                                  <subject>Re: Китай vs РИ</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="33539648" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33539648#t33539648</url>
                                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                                      <date>2010-04-30 09:36:51</date>
                                      <text>В данном случае было бы правильным взять это слово в кавычки. Так сказать - "европеец".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. не реальный житель Франции, Хорватии или Дании, а некое наше представление о том, как должен выглядеть Человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что до меня - воспринимайте меня так, как считаете нужным. Можете считать меня европейцем, каковым я и являюсь, можете считать меня узкоглазым, диким азиатом, каковым я также являюсь. Это же условности, не более.</text>
                                      <subject>Re: Китай vs РИ</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33445184&amp;style=mine#t33445184</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="33539904" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33539904#t33539904</url>
                                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987073/10385011" height="100" width="82" />
                                      <date>2010-04-30 09:37:16</date>
                                      <text>В данном случае было бы правильным взять это слово в кавычки. Так сказать - "европеец".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. не реальный житель Франции, Хорватии или Дании, а некое наше представление о том, как должен выглядеть Человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что до меня - воспринимайте меня так, как считаете нужным. Можете считать меня европейцем, каковым я и являюсь, можете считать меня узкоглазым, диким азиатом, каковым я также являюсь. Это же условности, не более.</text>
                                      <subject>Re: Китай vs РИ</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33445184&amp;style=mine#t33445184</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="33540160" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33540160#t33540160</url>
                                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                                      <date>2010-04-30 09:37:39</date>
                                      <text>В данном случае было бы правильным взять это слово в кавычки. Так сказать - "европеец".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. не реальный житель Франции, Хорватии или Дании, а некое наше представление о том, как должен выглядеть Человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что до меня - воспринимайте меня так, как считаете нужным. Можете считать меня европейцем, каковым я и являюсь, можете считать меня узкоглазым, диким азиатом, каковым я также являюсь. Это же условности, не более.</text>
                                      <subject>Re: Китай vs РИ</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33445184&amp;style=mine#t33445184</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="33540416" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33540416#t33540416</url>
                                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59495362/10385011" height="100" width="73" />
                                      <date>2010-04-30 09:37:55</date>
                                      <text>В данном случае было бы правильным взять это слово в кавычки. Так сказать - "европеец".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. не реальный житель Франции, Хорватии или Дании, а некое наше представление о том, как должен выглядеть Человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что до меня - воспринимайте меня так, как считаете нужным. Можете считать меня европейцем, каковым я и являюсь, можете считать меня узкоглазым, диким азиатом, каковым я также являюсь. Это же условности, не более.</text>
                                      <subject>Re: Китай vs РИ</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33445184&amp;style=mine#t33445184</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33443136&amp;style=mine#t33443136</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33260096&amp;style=mine#t33260096</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33231168&amp;style=mine#t33231168</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33226048&amp;style=mine#t33226048</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33185344&amp;style=mine#t33185344</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33181760&amp;style=mine#t33181760</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33154368&amp;style=mine#t33154368</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33157952" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33157952#t33157952</url>
      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
      <date>2010-04-22 22:28:22</date>
      <text>&amp;gt;В результате развала Юг вообще дезинтегрировался, а Север состоял из нескольких блоков, каждый из которых какое-то время контролировал Пекин и старался, кроме всего прочего, установить отношения с императорским двором.&lt;br /&gt;А на самом деле южанин  Чан Кайши разгромил северных милитаристов и вполне сносно держался против японской армии. Да и Китай никогда не станет гегемоном, как муравьи не могут стать гегемонами в мире животных.&lt;br /&gt;Да и как в теорию Д.Е. про украинских сепаратистов в Кремле укладывается продление аренды Севастополя до 2042 г., что ставит крест на интеграцию Украины в НАТО?</text>
      <comments>
        <comment id="33160000" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33160000#t33160000</url>
          <user name="maxy.ru (Max Yekhlakov)" username="x_maxy_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92675023/19226726" height="95" width="95" />
          <date>2010-04-23 03:57:34</date>
          <text>Ну во-первых за 30 лет или ишак, или хаджа, или хан умрет (а скорее всего все трое).&lt;br /&gt;А во-вторых, это 4 млрд долл в год в скидках на газ.</text>
          <subject>продление аренды Севастополя</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33157952&amp;style=mine#t33157952</parent>
        </comment>
        <comment id="33162048" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33162048#t33162048</url>
          <user name="player2009" username="player2009" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
          <date>2010-04-23 05:59:47</date>
          <text>Плохо читали Галковского. Почитайте год 2004-2005 ЖЖ. В общем всё в русле, как и описывалось - распилят Украину на запад и восток+юг - запад потихоньку войдет в ЕЭС, восток может прибиться к РФ, а может объявить свою самостийность, пока. Хохлов слишком много и они слишком образованы, если брать сразу - могут поменять ландшафт Европы, а вот по частям - вполне, в процессе можно добиться эффекта когда восток Украины будет искренне ненавидеть запад Украины, а также РФ - разделяй и властвуй - ни чего нового. Потом потребят и восток (лет через сто), возможно с частью РФ - Кубань, Ростов, Ставрополь (объявят в западной прессе геноцид русского народа со стороны например кавказцев) - а может их просто отколют, постоять отдельно, обдумать - это у Вас лично в запасе в лучшем случае лет двадцать пять, а государства могут распоряжаться столетиями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что всё в русле. Может и к лучшему - надоели африканычи во власти, население устало от "своего пути в истории", то же люди - хотим жить, а не блатовать.</text>
          <subject>Вы...</subject>
          <comments>
            <comment id="33162816" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33162816#t33162816</url>
              <user name="byyj" username="byyj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
              <date>2010-04-23 06:15:39</date>
              <text>если бы люди хотели жить, а не блатовать, то давно бы уже жили. А так, раз дешёвые нанопонты находят живой отклик в массах, то чего бы это массам и не скармливать. Хотел подкрепить мысль примером, но растерялся, что выбрать то:) Ну, возьмём массовую поддержку мюнхенской наноречи, или обилие георгиевских ленточек на автомобилях, или тупой антиамериканизм, или радио-шансон, или... ))как остановиться. Люди, что хотят, то и получают.</text>
              <subject>Re: Вы...</subject>
              <comments>
                <comment id="33163584" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33163584#t33163584</url>
                  <user name="player2009" username="player2009" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
                  <date>2010-04-23 06:37:19</date>
                  <text>Я не слушаю радио-шансон и среди моих знакомых таких таких то же нет. И про мюнхенскую речь ни чего не знаю. Ленточек то же нет. Что со мной не так?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я так понимаю, что Вы исходя из собственных ощущений делаете вывод о всей ситуации в целом - а я смотрю на факты - за последние тридцать лет в РФ не было ни одного значимого успеха на государственном уровне - ситуация идет от плохого к худшему, а сейчас вообще вызывает гомерический хохот и злобу - и это не только действия власти - это противодействие власти со стороны народа - какой бы хорошей стороной не пыталась власть повернуться, всё равно в ответ можно услышать - "пошли вон".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как говорится "что не делает дурак, всё он делает не так". Это такое - метафизическое предубеждение к власти. Сами понимаете, попилить такую страну дело времени, какими бы ни были минутные проявления - те же ленточки и пр..</text>
                  <subject>Re: Вы...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="33163840" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33163840#t33163840</url>
                      <user name="byyj" username="byyj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
                      <date>2010-04-23 06:59:43</date>
                      <text>:)вначале возвращаю Вам назад Ваше "Вы исходя из собственных ощущений делаете вывод о всей ситуации в целом - а я смотрю на факты"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) о каком "значимом успехе" криптоколонии можно вообще вести речь. Но люди хотят видеть успехи и "о чудо" они их видят.&lt;br /&gt;2) "пошли вон"? не серьёзно. Посмотрите реально какие массы встроены в систему. Хотел подкрепить мысль примером, но растерялся, что выбрать то:) Ну, возьмём систему охраны. Несметные толпы мужиков "служат" охранниками чегонипопадя. У них конкуренция, мотивация, да просто это их жизнь, жизнь внутри системы. Или возьмите полчища так называемых булгахтеров, или налоговиков, или жкх. Массы плотно встроены в систему. Она им нравится. Ну да, сейчас "в связи кризисом и назло американцам" стало похуже. Что-то как-то стало удивительно не так. "Охранники" чуть встревожились. Но до "пошли вон" никто доводить не собирается. Развинтят на далёких подступах.</text>
                      <subject>Re: Вы...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="33164352" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33164352#t33164352</url>
                          <user name="player2009" username="player2009" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
                          <date>2010-04-23 07:24:09</date>
                          <text>Общая тенденция ухудшения Вами не оспаривается - это уже хорошо. Так вот в Индии (де факто то же колонии) такой тенденции в помине нет - скорее обратное. А ухудшаться не может до бесконечности - дальше будут развинчивать уже страну, потому как это страной уже быть не сможет - а бардак можно не предотвратить, а возглавить - соответственно охранники станут главами суверенных территориальных образований.&lt;br /&gt;Людей в на РФ уничтожить полностью нельзя - территория не терпит пустоты, поэтому как-то будут комбинировать - как сейчас не получается.&lt;br /&gt;А то что люди встроены - так ведь жить нужно, только жить можно по разному - кто-то хочет жить в этой стране, а кто-то уехал бы, да не куда - и таких масса. По таким и пройдет раздел, не дожидаясь того когда пойдут с вилами.&lt;br /&gt;Опять же охранников нужно содержать, граждан опять же хоть как-то социальными гарантиями обеспечивать - а мы опять выходим на рынок заимствования - на что содержать, если страна не окупает себя - нефть и газ дорогими не скоро будут - не от нас это зависит. Это совокупно - нет денег, нет желания, нет страны.</text>
                          <subject>Re: Вы...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33163840&amp;style=mine#t33163840</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33163584&amp;style=mine#t33163584</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33162816&amp;style=mine#t33162816</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33162048&amp;style=mine#t33162048</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33157952&amp;style=mine#t33157952</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33159232" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33159232#t33159232</url>
      <user name="apastron" username="apastron" />
      <date>2010-04-23 00:52:39</date>
      <text>Г–н Галковский, я точно знаю как Пуи был взят в плен. Есть фактический и фотографический материал. Давайте сконтактируемся и я Вам передам информацию.</text>
      <subject>После капитуляции Японии Пуи попадает в СССР. Существу</subject>
      <comments>
        <comment id="33159488" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33159488#t33159488</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-04-23 02:39:47</date>
          <text>Спасибо, не надо. После капитуляции Японии самолёт с Пуи вылетел из района корейской границы не в Японию, а в Мукден, где и был "пленён" доблестными чекистами. Этот факт не оспаривается, а всё остальное уже неинтересно.</text>
          <subject>Re: После капитуляции Японии Пуи попадает в СССР. Сущест</subject>
          <comments>
            <comment id="33173312" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33173312#t33173312</url>
              <user name="apastron" username="apastron" />
              <date>2010-04-23 12:18:57</date>
              <text> &amp;lt;&amp;lt; где и был "пленён" доблестными чекистами.&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;Неточно. Его пленил мой дед лично. Он не был чекистом (и даже членом партии ).</text>
              <subject>Re: После капитуляции Японии Пуи попадает в СССР. Сущест</subject>
              <comments>
                <comment id="33180736" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33180736#t33180736</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-04-23 20:24:28</date>
                  <text>Никогда не верьте рассказам дедушек. Особенно про рыбалку, охоту и войну. И особенно дедушкам советским. "Советский дедушка" это сам по себе прикол. Жизнь мужчины в СССР - 25-30 лет. Больше не надо. </text>
                  <subject>Re: После капитуляции Японии Пуи попадает в СССР. Сущест</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33173312&amp;style=mine#t33173312</parent>
                </comment>
                <comment id="33180992" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33180992#t33180992</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-04-23 20:39:40</date>
                  <text>Никогда не верьте рассказам дедушек. Особенно про рыбалку, охоту и войну. И особенно дедушкам советским. "Советский дедушка" это сам по себе прикол. Жизнь мужчины в СССР - 25-30 лет. Больше не надо. </text>
                  <subject>Re: После капитуляции Японии Пуи попадает в СССР. Сущест</subject>
                  <comments>
                    <comment id="33273408" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33273408#t33273408</url>
                      <user name="apastron" username="apastron" />
                      <date>2010-04-24 18:11:34</date>
                      <text>Мой дед иммеет награды от Чанкайши и Мао. Есть письма написанные мамдами этих лидеров с приглашениями на банкеты и всякие мероприятия. Есть письмо подписанное Мао на бумаге покрытой малиново–лиловом шелком – знакомых китайцев приводит это в состояние шока на месте. Мой дед жил потом во дворце Пуи – есть куча фотографий его "дворцовой" жизни и всяких вещей интересных из дворца.&lt;br /&gt;В Китае было много чего интересного вы наверно не слышали наверно. Про десант адмирала Макартура и офицерские диспуты на пальцах, руках и ногах о том чья территория – генерала Макартура или маршала Малиновского знаете ?&lt;br /&gt;Самолет Пуи был заправлен и разгонялся на взлетной полосе. Его остановили в самый последний момент стрельбой из автомата и дед лично арестовывал Пуи.&lt;br /&gt;Я не понимаю почему у Вас такое странное отношение к коммуникациям и любым сигналам извне – живите лечге, радостнее, проще и занимайтесь любимым делом. Разве бодаться с опонентами это любимое дело ?</text>
                      <subject>Re: После капитуляции Японии Пуи попадает в СССР. Сущест</subject>
                      <comments>
                        <comment id="33280832" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33280832#t33280832</url>
                          <user name="pisar4uk" username="pisar4uk" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63961325/13378713" height="100" width="100" />
                          <date>2010-04-24 19:01:43</date>
                          <text>"На вашем месте я бы немедленно сел за диссертацию" (c)</text>
                          <subject>Re: После капитуляции Японии Пуи попадает в СССР. Сущест</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33273408&amp;style=mine#t33273408</parent>
                        </comment>
                        <comment id="33289024" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33289024#t33289024</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2010-04-24 20:16:07</date>
                          <text>Существует несколько официальных описаний поимки Пу И, все они кардинально отличаются друг от друга. Но дело не в этом. Сопоставьте дату капитуляции Японии и дату мукденской операции. Фальсификация уже в этом. События описываются в контексте военный действий, а война уже три дня как кончилась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается каких-то личных вещей и т.д., то конечно интересно. Думаю жежисты с интересом посмотрят, если поделитесь. </text>
                          <subject>Re: После капитуляции Японии Пуи попадает в СССР. Сущест</subject>
                          <comments>
                            <comment id="33291584" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33291584#t33291584</url>
                              <user name="apastron" username="apastron" />
                              <date>2010-04-24 20:52:36</date>
                              <text>&amp;gt; Существует несколько официальных описаний поимки Пу И, все они кардинально отличаются друг от друга.&lt;br /&gt;--Ну может. Я просто знаю как это операция проходила. Если бы группа захвата приземлилась немного позже на аэродром или самолет Пуи пошустрее заправился и взлетел бы, то история была бы другая совсем.&lt;br /&gt;&amp;gt;  и дату мукденской операции. Фальсификация уже в этом. &lt;br /&gt;--В разработке Хингано-Мукденской операции принимал участие вместе с Малиновским и мой дед. Проход через Гоби был гениальный для той войны, используемые ими методы там были неординарные. Интересно, какие фальсификации Вы имеете ввиду ?</text>
                              <subject>Re: После капитуляции Японии Пуи попадает в СССР. Сущест</subject>
                              <comments>
                                <comment id="80234304" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=80234304#t80234304</url>
                                  <user name="att_me" username="att_me" />
                                  <date>2014-06-20 13:56:31</date>
                                  <text>Случайно наткнулся на пост и на Ваши комментарии к нему. Согласен с Вами, ТС несколько заигрался в эксперта по мировым заговорам. Я, как и Вы, знаю о мукденском десанте от его участника. Ваш дед генерал-майор, командовавший операцией? Вопрос задаю здесь, т.к. в ЖЖ совсем новичок и не знаю как связаться с Вами как-то не публично, в привате.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33291584&amp;style=mine#t33291584</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33289024&amp;style=mine#t33289024</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33273408&amp;style=mine#t33273408</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33180992&amp;style=mine#t33180992</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33173312&amp;style=mine#t33173312</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33159488&amp;style=mine#t33159488</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33159232&amp;style=mine#t33159232</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33161024" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33161024#t33161024</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-23 05:42:57</date>
      <text>Почему крайне расплывчатая подача убийства Юань Шикая подтверждает версию его инспирации со стороны Германии?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33161792" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33161792#t33161792</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-23 05:58:48</date>
      <text>&amp;gt;По мере продолжения хаоса стабильный «Ватикан» всё больше превращался не только в немой укор, но и в потенциальную угрозу глобального бунта, столь характерную для Китая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Казалось бы, почему? Ну, сидит себе бывший как бы император в запретном городе. При чём тут трудящиеся?</text>
      <comments>
        <comment id="33163328" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33163328#t33163328</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-04-23 06:28:37</date>
          <text>Представьте себе, что в 1917 Николая свергают, а Алексея провозглашают императором. Но на правах экстерриториальности, как главу русской православной церкви. Назначают Михаила регентом, выделяют в личное владение Царское Село, дают цивильный лист. Потом начинается шурум-бурум. Гражданская война, но без садистских ужасов, а относительно культурно. Большевики шустрят, но на вторых ролях. Типа Сунь Ятсена. Страна раскалывается. Окраины-украины отделяются, сама Россия дробится на Деникию, Колчакию, Красновию, потом дальше. Люди кувыркаются, в портах увеличивается число иностранных войск. Проходит ТРИНАДЦАТЬ ЛЕТ, а воз и ныне там. А царь-царевич растёт. Женится. Из-за раздробенности и общей мягкости политических нравов в стране какая-никакая свобода печати. И люди начинают ЗАДУМЫВАТЬСЯ. К тому же уже один раз, в 1923 году Алексея на пару недель провозгласили императором. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, интеллигентские наскоки можно отбить. Офицерский путч подавить. Но если пойдёт НАРОД. Так мол и так, царя-батюшку нашего иноземцы зарестовали, скрывают, он томится. Надо идти в Царское Село крестным ходом, вызволять надёжу. Велика Россия и обильна, а порядка в ней нету. Без царя в голове живём. Вот с этим политической шантрапе сладить было бы трудно. ОЧЕНЬ трудно.  </text>
          <comments>
            <comment id="33176640" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33176640#t33176640</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-04-23 15:58:26</date>
              <text>Всё-таки насколько "садистские ужасы" в России проистекали из внутренней специфики ("так получилось") и насколько - из внешней установки ("надо именно так")? </text>
              <comments>
                <comment id="33199424" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33199424#t33199424</url>
                  <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                  <date>2010-04-24 08:04:58</date>
                  <text>русский русского традиционно ненавидит. и сейчас и тогда также было.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33176640&amp;style=mine#t33176640</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33163328&amp;style=mine#t33163328</parent>
            </comment>
            <comment id="33188160" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33188160#t33188160</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2010-04-24 05:44:55</date>
              <text>Ага, пожалуй. Такой бунт- не бунт был бы формой восстановления монархии. То есть это угроза не собственно бунта, а угроза восстановления целостности государства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немедленно возникает вопрос - что же этому помешало в Китае? БОльшая раздробленность?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33163328&amp;style=mine#t33163328</parent>
            </comment>
            <comment id="33188416" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33188416#t33188416</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2010-04-24 05:48:53</date>
              <text>И кстати - как получилось, что в Китае садистских ужасов не было? Это в том самом Китае, где целый Нанкин с тайпинами сравняли с землёй. Странно, Азия есть, а ужасов - нет.</text>
              <comments>
                <comment id="33199680" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33199680#t33199680</url>
                  <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                  <date>2010-04-24 08:06:28</date>
                  <text>ну если единого китая не было - то в феодальных вотчинах, получается, все осталось почти по прежнему. Люди просто жили, власть-полиция были. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;крестьяне разницу и не заметили, думаю.&lt;br /&gt;вот к чему приводит имперство и уничтожение самоуправления!</text>
                  <comments>
                    <comment id="33215296" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33215296#t33215296</url>
                      <user name="pisar4uk" username="pisar4uk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63961325/13378713" height="100" width="100" />
                      <date>2010-04-24 09:38:51</date>
                      <text>Ненависть русских друг к другу проистекает из неустранимого дефицита ресурсов. Урожайной земли до революции, жратвы и шмоток после, квартир и пространства на дорогах сейчас.&lt;br /&gt;А в тогдашнем Китае делить было нечего, токо въёбывай, земля всех прокормит. Ужасы начались позже, в 60-е, когда даже для Китая народу стало многовато.</text>
                      <comments>
                        <comment id="33216320" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33216320#t33216320</url>
                          <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                          <date>2010-04-24 09:42:40</date>
                          <text>ну сейчас понятно, мы нефтяная плесень (начинаю типа цикл). &lt;br /&gt;но и ТОГДА думаете банально ресурсов не хватало?</text>
                          <comments>
                            <comment id="33219136" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33219136#t33219136</url>
                              <user name="pisar4uk" username="pisar4uk" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63961325/13378713" height="100" width="100" />
                              <date>2010-04-24 09:55:06</date>
                              <text>Что вы! В 1897-м году население Европейской России было 94млн. человек, ровно как сейчас. А к 1914-му народишку развелось уже 128млн.&lt;br /&gt;И вся эта арава - на худосочной земельке, полгода покрытой снегом. Да они друг-друга жрать должны были от ненависти.</text>
                              <comments>
                                <comment id="33254464" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33254464#t33254464</url>
                                  <user name="avla" username="avla" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56816608/2659262" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-04-24 14:46:00</date>
                                  <text>Про ненависть русских друг к другу&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?replyto=33253952'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/16&lt;wbr /&gt;4416.html?replyto=33253952&lt;/a&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33219136&amp;style=mine#t33219136</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33216320&amp;style=mine#t33216320</parent>
                            </comment>
                            <comment id="33253952" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33253952#t33253952</url>
                              <user name="avla" username="avla" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56816608/2659262" height="100" width="100" />
                              <date>2010-04-24 14:45:22</date>
                              <text>Про ненависть русских друг к другу интересно Горький писал:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.rulife.ru/mode/article/68/' rel='nofollow'&gt;http://www.rulife.ru/mode/article/6&lt;wbr /&gt;8/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;в частности со слов&lt;br /&gt;"не чувствуют ли они некоторой неловкости, убивая друг друга?"&lt;br /&gt;но и вообще вся статья интересная&lt;br /&gt;зацени обязательно, тебе понравится</text>
                              <comments>
                                <comment id="33264448" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33264448#t33264448</url>
                                  <user name="pisar4uk" username="pisar4uk" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63961325/13378713" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-04-24 16:13:05</date>
                                  <text>&lt;i&gt;ничего, побьем друг друга — земля освободится [...] Я вам, товарищ, прямо скажу: русского бить легче. Народу у нас много, хозяйство у нас плохое; ну, сожгут деревню, — чего она стОит!&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот оно!&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33253952&amp;style=mine#t33253952</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33216320&amp;style=mine#t33216320</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33215296&amp;style=mine#t33215296</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33199680&amp;style=mine#t33199680</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33188416&amp;style=mine#t33188416</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33163328&amp;style=mine#t33163328</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33161792&amp;style=mine#t33161792</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33162560" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33162560#t33162560</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-23 06:06:47</date>
      <text>&amp;gt;Сила Пуи заключалась в том, что он был актёром&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гм, разве роль монарха, да и вообще придворного, не является прежде всего именно ролью? Может, это видовой признак,а не специфика Пу И? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33163072" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33163072#t33163072</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-23 06:19:32</date>
      <text>&amp;gt;Монополия на ядерное оружие продержалась 50 лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гм, разве она нарушена? Вон, шибко независимая Украина отдала все ядерное оружие как миленькая. "Белоруссия" тож. Какая незападная держава имеет ЯО? Ну, в смысле, сама им командует. Что-то не верится, что, например, Пакистан держит палец на кнопке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И потом, 50 лет. Значит, монополия кончилась в 2009. Что ж такого произошло в 2009? Северная Корея вроде бы провела испытания ЯО. Но насколько это ЯО северокорейское? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33164864" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33164864#t33164864</url>
      <user name="ingeniosus" username="ingeniosus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70325462/12474245" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-23 07:50:27</date>
      <text>&lt;br /&gt;До такого ублюдочного кретинизма как однопартийная система Китай не дорос. Даже в Северной Корее есть несколько партий. Советские люди примерно понимают, где они жили, но только примерно. Китайский вариант был недостижимой мечтой даже для периода хрущёвской оттепели. Тогда очень робко и заикаясь бурчали про «нерушимый блок коммунистов и беспартийных», то есть как-то сюрреально допускалась особая «партия беспартийных», но только методом телепатических сигналов. Развернуть мысль на словах – немел язык. Как это, «несколько партий»? «Партия» - это ясно что. «Купил - выпил». Чего уточнять-то. Что купил ясно, что выпил – тоже. «Вы член партии? – Смотря какой» - было анекдотом, люди понимающе смеялись. Это не Азия. Это АФРИКА.&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;----------------------------&lt;br /&gt;Однопартийная система была, например, и во франкистской Испании. Как Вам такой феномен?&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33165120" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33165120#t33165120</url>
      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
      <date>2010-04-23 08:01:03</date>
      <text>Официальная история утверждает что китайскую стену начали строить аж в III веке до нашей эры, 2300 лет назад. Если уж эту дату нельзя подтвердить радиоуглеродным методом, то он действительно является полной фикцией. То есть я правильно понимаю, что чтобы принять Вашу точку зрения, мы должны поверить в полную несостоятельность радиоуглеродного анализа? Как-то я не встречал Ваших отзывов о традиционных методах датировки (еще наверное к китайской стене применим метод датировки по слоям земной породы...)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще физико-химических методов датировки оказывается довольно много&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/хронология' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/хронол&lt;wbr /&gt;огия&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Dating_methodology_(archaeology' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Dating_met&lt;wbr /&gt;hodology_(archaeology&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;Например, Калий-аргоновый метод, Уран-ториевый метод. Вам не страшно? &lt;br /&gt;</text>
      <subject>о Стене</subject>
      <comments>
        <comment id="33179712" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33179712#t33179712</url>
          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
          <date>2010-04-23 18:45:20</date>
          <text>Радиоуглеродный метод датирует возраст материала, а не стены.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все физико-химические методы датировки нуждаются в калибровке и все они были калиброваны по историческим артефактам, датированным по письменным источникам.</text>
          <subject>Физические методы датирования</subject>
          <comments>
            <comment id="33187136" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33187136#t33187136</url>
              <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
              <date>2010-04-24 04:02:52</date>
              <text>Ну да, возраст органического материала. Любые щепки или кости оставшиеся во время строительства. Именно так этот метод и используется насколько я понимаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На счет калибровки - если методы можно применять ко всему подряд, то калибровки произвести не сложно. Взять те же деревья, которые дают возраст по древесным кольцам на 1000 лет назад. И "откалибровать" все физико-химические методы раз и навсегда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я читал разную критику радиоуглеродного метода, в том числе и по наводке юзера bohemicus &lt;a href='http://www.rusarch.ru/skliarov1.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.rusarch.ru/skliarov1.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;. Но все очевидные возражения там могут привести лишь к небольшим корреляциям, лет на 200-300. Потом там идут какие-то эмпирические формулы, в которых якобы и скрыта основная погрешность. Но это уже довольно сложно для неспециалиста. Поэтому я и спросил, интересно как сам Галковский к этому относится.</text>
              <subject>Re: Физические методы датирования</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33179712&amp;style=mine#t33179712</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33165120&amp;style=mine#t33165120</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33167424" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33167424#t33167424</url>
      <user name="b_graf" username="b_graf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
      <date>2010-04-23 09:20:27</date>
      <text>после 1905 г. Китай как авторитетную единую державу поддерживала Россия. Но непоследовательно. Т.е. только в случаях, когда вопрос касался многосторонних отношений: об уравнении прав китайцев в полосе отчуждения КВЖД (в связи с американским проектом выкупа ее международным консорциумом), о допуске китайцев на международную (японо-американскую) тихоокеанскую конференцию (не состоялась), о посредничестве между повстанцами и Пекином в монгольском вопросе и т.д. А в двусторонних, наоборот, старались отстоять привилегии (вокруг торгового договора 1881 г. - в 1911-13 г.г.). Вообще наша дальневосточная политика в этот период - дружить со всеми, чтобы обеспечить безопасность своего Дальнего Востока...</text>
      <subject>На самом деле</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33179456" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33179456#t33179456</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-23 18:41:59</date>
      <text>Пишут, что Ленина, Троцкого и Буxарина оxраняли китайцы.</text>
      <subject>Китайская оxрана Ленина</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33189184" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33189184#t33189184</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-24 05:55:26</date>
      <text>&amp;gt;Индивидуально китаец подлец. Но это не подлый народ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но как же это возможно? Не в смысле этических оценок, а что каждый отдельный человек каким-то свойством обладает, а народ из этих человеков состоящий - нет.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33228352" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33228352#t33228352</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84024300/12015315" height="54" width="100" />
      <date>2010-04-24 11:02:18</date>
      <text>&amp;gt;Индивидуально китаец подлец. Но это не подлый народ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;просто Святая Русь возможна, а Святой Китай -- едва ли &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и именно потому что Русь -- Святая, всё похабство в ней вылазит наружу особенно резко &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;даже когда тщательно скрывается&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;посмотрите на МОРДЫ советских дедушек и бабушек , особенно когда они стоят в очереди за безплатными лекарствами ...или, лучше того,  подарками от депутата &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;посмотрите на ХАРИ советских педагогов на каком-нибудь совещании по обмену опытом &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;постарайтесь разглядеть РОЖИ молодняка на техно-дискотеке в райцентре... особенно перед самым окончанием танцев&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
      <comments>
        <comment id="33228608" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33228608#t33228608</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2010-04-24 11:06:03</date>
          <text>в Китае это невыразительнее и меньше мешает делу </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33228352&amp;style=mine#t33228352</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33348928" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=33348928#t33348928</url>
      <user name="Ryhnuls[color=green]duba[/color]" username="ryhnulsduba" />
      <date>2010-04-25 14:18:10</date>
      <text>Когда китайцы научаться кушать ложками то в мире начнется голод.&lt;br /&gt;Поддержи отечественного производителя. &lt;br /&gt;Тушенка Микояновского кошерного комбината. &lt;br /&gt;Ням, ням, ням, ням, покупайте Микоян! &lt;br /&gt;</text>
      <subject>У высоких берегов Амура.Часовые Родины не спят..</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="37201984" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=37201984#t37201984</url>
      <user name="владислав" username="uzhulis" />
      <date>2010-09-01 15:25:43</date>
      <text>"события в Китае воспринимались через призму младотурецкой революции". а что тут имелось ввиду? события в турции были локальны на фоне китайской революции и причем тут млодотурки,?</text>
      <subject>при чем тут младотурки</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="38254144" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/164416.html?thread=38254144#t38254144</url>
      <user name="ιδιωτης" username="4upa_4upa" />
      <date>2010-10-28 02:35:10</date>
      <text>а что такое тибет? кто такой далай-лама? чей он агент?</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>