<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-03-17 03:46:00</date>
    <text>Юзер  &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="shadow_ru" &gt;&lt;a href="http://shadow-ru.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://shadow-ru.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;shadow_ru&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; попытался оспорить мой тезис об отсутствии в РФ «военной науки», приведя в пример содержание «Зарубежного военного обозрения». Разумеется, те или иные фактические данные можно почерпнуть из специализированных изданий или из интернета. Было бы странно обратное в эпоху гиперинформации и в ареале 140-миллионного государства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но речь идёт об общем уровне «военной культуры». Общий уровень определяется не по бочке мёда, а по ложке дёгтя. Если в научном коллективе один из его членов не умеет читать, этого достаточно, чтобы счесть всю группу сообществом шарлатанов. А в случае российской армии речь идёт отнюдь не о ложке дёгтя. Скорее о бочке.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У дотошного &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="bbb" &gt;&lt;a href="http://bbb.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://bbb.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;bbb&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; я нашёл несколько образцов современной «военной мысли» РФ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, заявку «руководителя Центра оборонных проблем, вице-президента Академии военных наук, доктора военных наук, профессора» Н.И.Турко:  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Тема: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Разработка постэнштейновской теории мира и обоснование перспектив ее использования как фундаментальной базы технологий будущего".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разработка: группа исследователей под руководством Суптели Александра Ивановича, 1937 года рождения, русского, доктора военных наук, доктора физико-математических наук, гранд-доктора философии, профессора. С 1967 года - на научно-педагогической работе в должностях от преподавателя до начальника кафедры космонавтики..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Содержание: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...В соответствии с требованиями диалектики в арсенал научного познания заявленной теории введено Единое начало, именуемое Всеобщим законом мироздания. Функционально этот закон тесно связан с другими выявленными законами и образует с ними единую систему законов фундаментального характера, которые в свою очередь увязаны с универсальными «константами», космологическими параметрами и наиболее значимыми физическими величинами через кинематические элементы динамичного энергоинформационного космического пространства. Данное пространство объединяет многочисленные вселенные и миры, идентифицированные в заявленной теории (ее уравнениях) соответствующими квантовыми числами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...согласно теории, у преддверия исследуемого нами Мироздания стоит протоматерия, обладающая свойствами протона, который в фазовом переходе активно взаимодействует с каждой вселенной, овеществляет и дает ей жизнь на весь последующий цикл динамики. Одновременно с процессом овеществления происходит закладка Программы развития вселенных, их одухотворение и наделение творческим началом на весь очередной цикл динамики.&lt;br /&gt;Отдельные аспекты теории (примерно 15-20%) реализованы в рамках государственного заказа – научно-исследовательских работах «Прорыв», «Прорыв-1» - и получили положительную оценку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...На протяжении всей работы будут отсутствовать сведения, содержащие государственную тайну.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё перл. В 2001 году «Академия военных наук» выпустила книгу В.И.Кузьмина и Н.А.Галуши "Гармония сфер Пифагора. Единые ритмы природы". Аннотация: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Рассмотрена история идеи ритмического единства космоса, Солнечной системы и человека, выраженного в числовых кодах, ее влияние на формирование современной естественнонаучной картины мира. Представлена модель условий квантования типа иерархии, включающей арифметическую и геометрические прогрессии. Синхронизация числовых кодов для разных уровней иерархии формирует структуры с резко повышенными рангами значимости критических рубежей. Предъявляется реализация условий квантования, представленных одним числовым рядом, в ритмах космоса, которые выявлены в геологических циклах осадконакопления, в структуре Солнечной системы, в геологической истории, филогенезе, онтогенезе, биологических ритмах человека и в свойствах элементов таблицы Д.И. Менделеева. Рассмотрено влияние концепции гармонии сфер Пифагора на перспективы развития современных знаний.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я залез на сайт «Ред Стар», посмотреть примеры кретинизма, сразу наткнулся на интервью Илюмжинова, который предлагает бороться с дедовщиной при помощи шахмат. И махнул рукой: НЕПОДЪЁМНО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надеюсь на помощь народа. Если кто знает особо крутые примеры бурления «военной мысли», дайте ссылки, а лучше опубликуйте отрывки здесь. По результатам можно будет дать военному мыслителю грамоту. Русскую.</text>
    <subject>264. ПРОРЫВ-1 ИЛИ КОНКУРС КРЕТИНОВ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/68172.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="5873270" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5873270#t5873270</url>
      <user name="Троцкист-разложенец" username="ivangogh" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121408726/6747617" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-17 01:36:54</date>
      <text>Привет от &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-C     "  lj:user="science_freaks" &gt;&lt;a href="http://science-freaks.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/community.gif?v=556?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://science-freaks.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;science_freaks&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5873782" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5873782#t5873782</url>
      <user name="kot_parmenid" username="kot_parmenid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12274239/2467704" height="100" width="81" />
      <date>2006-03-17 01:49:49</date>
      <text>Статья из "Красной Звезды" - официального органа МО РФ:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Галактика Хронос очень могущественна, но миролюбива. Смысл ее существования – развитие и сотворение совершенных существ во всей Вселенной. В этой галактике имеется совет старейшин, состоящий из 6954 Богов (представителей старейшего Высшего разума Вселенной). Есть главное Божество, которое рассматривает и утверждает решения совета старейшин, касающиеся галактик, планет, цивилизаций. Оно характеризуется таким качеством, как абсолютная Любовь. Это Божество не умеет наказывать, но должно поддерживать Гармонию Вселенной. В этом ему и помогает совет Богов, обладающий полномочиями вершителя жизни.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.redstar.ru/2006/02/04_02/6_01.html' rel='nofollow'&gt;http://www.redstar.ru/2006/02/04_02/6_0&lt;wbr /&gt;1.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5874294" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5874294#t5874294</url>
          <user name="pavell" username="pavell" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-17 02:04:24</date>
          <text>Протестую, весьма осмысленная пропагандисткая статья.</text>
          <comments>
            <comment id="5874806" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5874806#t5874806</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2006-03-17 02:24:28</date>
              <text>Гипножаба хороша ) </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5874294&amp;style=mine#t5874294</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5873782&amp;style=mine#t5873782</parent>
        </comment>
        <comment id="5898102" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5898102#t5898102</url>
          <user name="Yosha O'Rlow" username="yosha_orlow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106686766/8921123" height="100" width="99" />
          <date>2006-03-19 08:22:15</date>
          <text>Вот у Ельцина долгое время был придворный мерлин -Горгий Рогозин. Все видел все знал...&lt;br /&gt;(ну напр. &lt;a href='http://media.topping.com.ua/printnews/162546.html' rel='nofollow'&gt;http://media.topping.com.ua/printnews/1&lt;wbr /&gt;62546.html&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейсчас утверждают что высшую власть консультирует Вадим Левин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только кто их, окультистов, поймет - правду говорят или опять придумали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>А как же придворные звездочеты?</subject>
          <comments>
            <comment id="5903222" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5903222#t5903222</url>
              <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
              <date>2006-03-23 03:22:31</date>
              <text>Вадим Левин ещё при Горбачёве "косультировал" ВМФ. Я этого прощелыгу хорошо знаю. </text>
              <subject>Re: А как же придворные звездочеты?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5898102&amp;style=mine#t5898102</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5873782&amp;style=mine#t5873782</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5875574" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5875574#t5875574</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2006-03-17 02:59:02</date>
      <text>Все примеры довольно впечатляющие. Меня уже не раз посещала мысль, что в советское время засилье диамата и истмата играло в том числе и положительную роль. Несомненно, что это был намордник на мысль, но одно дело, когда его надевают даже на болонок, и совсем другое дело -устрашающие собачищи других пород. Я бы вообще оздоровление общества начал с прочистки умов, выставив всевозможную "эзотерику" на всеобщее посмешище. Как показывает опыт, подобные "науки" широко процветают не только среди военных, но и среди гуманитариев. Чуть ли не целые институты занимаются изучением "уицраоров" и "эгрегоров". А уж ссылок на биополя, квантовые теории, идеи Вернадского, космогонию (в том её виде, как она явлена выше) вообще не счесть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, надо положить конец средневековым формам мракобесия.</text>
      <subject>диамат и мракобесие</subject>
      <comments>
        <comment id="5877110" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5877110#t5877110</url>
          <user name="The chronicler of 452" username="furia_krucha" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42514147/8695562" height="100" width="97" />
          <date>2006-03-17 03:35:03</date>
          <text>&lt;i&gt;Мне кажется, надо положить конец средневековым формам мракобесия.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Как бы они нам не положили, учитывая, что по главному телевизионному каналу, во время ежедневной общенациональной новостной программы бегущей строкой передаются гороскопы.</text>
          <subject>Re: диамат и мракобесие</subject>
          <comments>
            <comment id="5877878" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5877878#t5877878</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2006-03-17 04:32:03</date>
              <text>Да, про это я даже как-то и не вспомнил на фоне всего остального. Раньше, когда гороскопы были в новинку, когда выступали небезызвестные супруги Глоба, это как-то выделялось. Но мало-помалу стало чем-то средним между календарём, кроссвордом и прогнозом погоды. (Так же или почти так же произошло, кстати, с порнопродукцией.) Но вот с "аурами", "эонами" и "пассионарностями" дело обстоит иначе. Здесь хуже всего то, что исчез разделитель. То есть каждый из нас легко отличит гороскоп от не-гороскопа. Или специально сделанный порнофильм от обычного фильма (комедии, боевика и т.п.). А вот со всеми магами, колдунами, гаданиями - тут немного иначе: они вторгаются туда, куда вторгаться не следует. К примеру: я считаю необходимым всячески подчёркивать, что теория Л.Н.Гумилёва о пассионарности из космоса - это явный элемент мракобесия. Это можно и нужно отделить от науки. Однако есть куча современных лысенковцев, которые проводят на высоком уровне "гумилёвские чтения". (Об исторических "теориях" про события V века нашей эры, про всякие "скифии" лучше вовсе не говорить.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не знаю, как обозначить одним словом то негативное, против чего я предлагаю бороться, но однажды в шутку я провозгласил о создании КБМЧС - Комитета по Борьбе с Мистикой, Чертовщиной и Суевериями :)</text>
              <subject>КБМЧС</subject>
              <comments>
                <comment id="5878902" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5878902#t5878902</url>
                  <user name="az118" username="az118" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                  <date>2006-03-17 05:27:01</date>
                  <text>отбросьте "из космоса".&lt;br /&gt;спроецируете на пополяционную эталогию.&lt;br /&gt;Скандинавия I-II вв..&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: КБМЧС</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5877878&amp;style=mine#t5877878</parent>
                </comment>
                <comment id="5893750" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5893750#t5893750</url>
                  <user name="The chronicler of 452" username="furia_krucha" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42514147/8695562" height="100" width="97" />
                  <date>2006-03-19 11:35:25</date>
                  <text>Есть такое слово, придуманное Чеховым в &amp;#8222;Трёх сёстрах&amp;#8220: &amp;#8222;&lt;i&gt;реникса&lt;/i&gt;&amp;#8220; (учитель написал &amp;#8222;&lt;i&gt;чепуха&lt;/i&gt;&amp;#8220 русским курсивом, а ученик прочитал это как латинское &amp;#8222;&lt;i&gt;renyxa&lt;/i&gt;&amp;#8220), обозначающее науковидную ерунду.</text>
                  <subject>Re: КБМЧС</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5896054" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5896054#t5896054</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2006-03-19 04:58:35</date>
                      <text>Да, я припоминаю это слово. Из этой же серии модный ныне &lt;i&gt;лытдыбр&lt;/i&gt; (я очень долго не знал, что это слово означает!). Можно также вспомнить акунинского героя из "Коронации" - дворецкого Фрейби (Freyby), получающегося таким же способом из фамилии автора. Интересно, есть ли ещё примеры?</text>
                      <subject>Re: КБМЧС</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5899126" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5899126#t5899126</url>
                          <user name="oldblues" username="oldblues" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25128023/5815487" height="71" width="100" />
                          <date>2006-03-20 11:40:26</date>
                          <text>ИСТОРИЯ СЛОВ&lt;br /&gt;В. В. ВИНОГРАДОВ&lt;br /&gt;КОЛОЛАЦЫ -&lt;br /&gt;Когда речь идет о распространении индивидуальных словообразований, нельзя не вспомнить и судьбы заумного слова кололацы в русском литературном языке второй половины XIX в. Про это слово не так давно вспомнил А.  М. Горький в своей статье «О языке»: «Словесным хламом обильно снабжали купцов и мещан паразиты: странники по святым местам, блаженные дурачки, юроды типа Якова Корейши ”студента холодных вод“, который говорил таким языком: ”Не цацы, а бенды кололацы“» (Горький, О лит-ре, 1937, с. 145). &lt;br /&gt;Это слово образовано когда-то знаменитым юродивым Иваном Яковлевичем Корейшей, описанным в очерке И. Г.  Прыжова («26 Московских пророков, юродивых, дур и дураков», 1865) и изображенным в романе Ф.  М.  Достоевского «Бесы». На вопрос одной своей почитательницы: «Женится ли X?» И. Я.  Корейша ответил: «Без працы не бенды кололацы» (Прыжов, с. 37). Эта фраза, несомненно, представляет собою изуродованную польскую пословицу: Bez pracy nie bedzie kołaczy. &lt;br /&gt;Слово кололацы было подхвачено русской журналистикой 60-х годов. Оно стало синонимом чуши, бессмыслицы. Его экспрессивная новизна, связанные с ним комические ассоциации придавали ему остроту и внушительность. &lt;br /&gt;М.  Н. Катков спешил вложить в это слово обобщенное типическое значение, иронически направив его против «Современника». В статье «Старые боги и новые боги» он писал: «Кололацы!Кололацы! А разве многое из того, что преподается и печатается — не кололацы? Разве философские статьи, которые помещаются иногда в наших журналах, — не кололацы?.. &lt;br /&gt;Впрочем, изречение преображенского оракула (т. е. И. Я.  Корейши. — В. В.) только на взгляд бессмысленно, а, в сущности, оно не без смысла. Иван Яковлевич и даром прорицания обладал, по-видимому, и даром языков, и на этот раз он пророчествовал по-польски. Оно вышло не совсем удачно, но изречение его есть не что иное, как польская пословица, имеющая такой смысл: без труда не будет калачей... не худо, чтоб этот смысл представлялся почаще нашим доморощенным мыслителям. Без труда ничего не дается... Кто выдает себя за мыслителя, тот не должен принимать на веру, без собственной мысли, ничего ни от г. Аскоченского, ни от г. Бюхнера, ни от Ивана Яковлевича, ни от Фейербаха... только ли на свете прорицалищ, привлекающих к себе толпу раболепных поклонников, что желтый дом в Преображенском» (Русск. вести., 1861, январь, с. 893—894). &lt;br /&gt;Через тридцать лет критик А.  Л. Волынский в статье «Кололацы. Забытое слово» («Северный вестник», кн. 12, 1894, с. 86—88) снова вспомнил о слове кололацы: «...это хорошее, звонкое, выразительное слово. Оно не существует ни в одном словаре, ни в одном языке, не выражает никакого определенного понятия, и в этом именно его отличительное свойство, его исключительный смысл» (см. комментарии М. Альтмана к кн.: Прыжов, с. 434—435).&lt;br /&gt;(Статья из сохранившихся в архиве фрагментов текста на 2-х листках старой бумаги.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. BORCY S Gumilevshinoy: &lt;br /&gt;«Соседка, перестань срамиться, —&lt;br /&gt;Ей Шавка говорит, — тебе ль с Слоном возиться?&lt;br /&gt;Смотри, уж ты хрипишь, а он себе идёт&lt;br /&gt;Вперёд&lt;br /&gt;И лаю твоего совсем не примечает. —&lt;br /&gt;«Эх, эх! — ей Моська отвечает, —&lt;br /&gt;Вот то-то мне и духу придает,&lt;br /&gt;Что я, совсем без драки,&lt;br /&gt;Могу попасть в большие забияки.&lt;br /&gt;Пускай же говорят собаки:&lt;br /&gt;«Ай, Моська! знать, она сильна,&lt;br /&gt;Что лает на Слона!»&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Без працы не бенды кололацы</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5899894" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5899894#t5899894</url>
                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                              <date>2006-03-20 11:53:23</date>
                              <text>Спасибо за интересный отрывок на тему истории слов. Я прочитал с большим удовольствием.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не совсем понятно назначение постскриптума. Стоило ли приводить длинную цитату из хрестоматийного произведения? Я ведь и так понимаю, что покушение на любую из "священных коров" может вызвать такую реакцию. Я имею полное право не ценить идеи Льва Гумилёва. Кому-то может, например, не нравиться Моцарт. Это вполне допустимо. "Очков" себе человек таким образом не зарабатывает (скорее, рискует быть освистанным). Я ведь кроме всего прочего высказал другую мысль. Дело в том, что сам по себе Гумилёв может быть хорош или плох, но вот та вакханалия вокруг его имени, вариации на его темы, всемирные конференции и прочее - это явление однозначно негативное. Если Вы цените самого мыслителя, то Вам не может быть приятно паразитирование на его имени. Он был оригинальным и экстравагантным человеком, высказал много новых и парадоксальных идей. Но далее он "вошёл в тираж", т.е. целая армия пустобрехов стала копировать его стиль, рассуждать в его духе и пр. Это на самом деле слишком легко, и вряд ли такая деятельность может претендовать на научный статус. Да ещё если от себя добавить шарлатанства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совсем простой аналогичный пример - это всем нам известная ситуация вокруг Маркса. Ясно, что его имя было непомерно раздуто, но всё-таки каким-то, пусть не очень значительным, но мыслителем его можно назвать. А вот "марксизм" - это уже нечто из ряда вон выходящее, согласитесь.</text>
                              <subject>бочка мёда, ложка дёгтя</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5899126&amp;style=mine#t5899126</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5896054&amp;style=mine#t5896054</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5893750&amp;style=mine#t5893750</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5877878&amp;style=mine#t5877878</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5877110&amp;style=mine#t5877110</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5875574&amp;style=mine#t5875574</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5875830" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5875830#t5875830</url>
      <user name="az118" username="az118" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-17 03:08:13</date>
      <text>три дня Кондора</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5876598" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5876598#t5876598</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-17 03:30:32</date>
      <text>Ну что Вы, я как раз полностью с Вами согласен в оценке уровня военной мысли в РФ. Меня просто слегка покоробила фраза про полное её отсутствие в сочетании с упоминанием тематических рубрик обычных СМИ. Действительно, какое-нибудь "Независимое военное обозрение" производит угнетающе тупое впечатление, но есть и вполне пристойные издания как те же ЗВО или "Военная мысль", которые звёзд с неба, конечно, не хватают, однако материалы у них в целом вполне добротные, а местами даже интересные. :)</text>
      <subject>Дубль два</subject>
      <comments>
        <comment id="5877366" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5877366#t5877366</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-03-17 03:35:16</date>
          <text>Мне кажется у российских военных должна быть толковая сословная газета, способная выступать как автономное СМИ - т.е. представлять интерес для культурного читателя (как "Дитературная газета" в период расцвета). Это во-первых. А во-вторых, должна быть естественная система справочных и научных изданий, как это есть например у медиков. Пока в наличие какой-то салат из обрывков переводной информации, отдельных вкраплений серьёзных материалов и массы канцелярской и шарлатанской демагогии. Нет СРЕДЫ для серьёзного обсуждения. Хотя потенциальная аудитория огромная, энтузиазма уйма, есть неплохие военно-исторические сайты, клубы. Но в центре - бурятские маршалА с матерком. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете что напоминает? Вот сидит двадцать подростков, "вархаммерствует". Заигрались так, что день с ночью перепутали. Вдруг приходит к ним тётка пожилая и говорит: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Так, дети, в солдатиков играем? Очень хорошо. Есть мнение вести у вас кружок. Значит так: завтра остаётесь после школы, всем купить в магазине общие тетради. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ребята приходят, тётка им полчаса гундосит про службу в армии, потом высыпает на стол полкило корявых советских солдатиков 30-летней давности, и начинает выдавать по пять штук на рыло по списку: Богданов, Воронин, Никодимов... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Военно-патриотическое воспитание". </text>
          <subject>Re: Дубль два</subject>
          <comments>
            <comment id="5877622" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5877622#t5877622</url>
              <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
              <date>2006-03-17 04:08:46</date>
              <text>Интересно, почему именно БУРЯТСКИЕ маршалА и Бурятские   биоэнерьгетики привлекат Ваше внимание в последнее время  («...перестать наряжать в фельдмаршальские мундиры пьяных бурят с "экстрасенсорикой..."», «в центре - бурятские маршалА с матерком»)?&lt;br /&gt;Предположу, что «Буряты» не просто Фигура Речи, что-то здесь скрывается  непростое, тёмное...&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Буряты</subject>
              <comments>
                <comment id="5878134" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5878134#t5878134</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2006-03-17 04:33:34</date>
                  <text>Тут всё гораздо проще - вспомните сравнительно недавнюю запись Д.Е. о Шойгу.</text>
                  <subject>Re: Буряты</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5879670" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5879670#t5879670</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2006-03-17 06:50:31</date>
                      <text>Так Шойгу ж не бурят! :))</text>
                      <subject>Re: Буряты</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5880182" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5880182#t5880182</url>
                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                          <date>2006-03-17 06:58:53</date>
                          <text>Да какая разница!&lt;br /&gt;После чтения ДЕГ трудно оставаться "социальным оптимистом". :)&lt;br /&gt;На чём он основывает свой оптимизм в отношении будущего России?</text>
                          <subject>Re: Буряты</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5880438" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5880438#t5880438</url>
                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                              <date>2006-03-17 07:01:18</date>
                              <text>Бурят у нас в основном украинцы и татары! :))</text>
                              <subject>Шойгу не бурят...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5880182&amp;style=mine#t5880182</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5879670&amp;style=mine#t5879670</parent>
                        </comment>
                        <comment id="5880950" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5880950#t5880950</url>
                          <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
                          <date>2006-03-17 08:00:02</date>
                          <text>Ну, не цыганом же его называть.</text>
                          <subject>Re: Буряты</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5879670&amp;style=mine#t5879670</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5878134&amp;style=mine#t5878134</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5877622&amp;style=mine#t5877622</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5877366&amp;style=mine#t5877366</parent>
            </comment>
            <comment id="5884022" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5884022#t5884022</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-18 06:47:40</date>
              <text>Формально такая газета есть, "Красная звезда" называется ("центральный печатный орган" МО РФ). Правда, от этого не легче. Вопрос, как я понимаю, упирается в те самые кадры, которые решают всё. И как эти кадры отбирать и воспитывать пока не очень-то понятно.</text>
              <subject>Re: Дубль два</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5877366&amp;style=mine#t5877366</parent>
            </comment>
            <comment id="5885046" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5885046#t5885046</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-03-18 08:48:17</date>
              <text>Добротная газета для военных - это хорошо и полезно. Но, сколько ни говори об этом, вряд ли она возникнет. И некому её создать, да и не дадут.&lt;br /&gt;Вроде бы, проще развить сословную газету для интеллигенции, но и такой нет сегодня. И не предвидится, что появится вскоре. А ведь и нужно-то иметь несколько состоятельных людей, способных стать её издателями.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Сословные газеты</subject>
              <comments>
                <comment id="5888630" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5888630#t5888630</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-03-18 05:04:14</date>
                  <text>Простите, а что такое "интеллигенция"? Это собирательное название для образованного класса, включая военных. "Красная Звезда" это газета для солдат, которым офицеры должны читать "Звёздочку" вслух по складам. Посколько это абсурд, то деньги на ветер. Газету для офицеров должны выпускать интеллигенты и некультурную часть российского офицерства воспитывать. Воспитывать как коллег, пускай будущих.</text>
                  <subject>Re: Сословные газеты</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5889142" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5889142#t5889142</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2006-03-18 05:11:59</date>
                      <text>Готов в такой газете работать хоть с завтра.:) Но где найти для неё издателя?&lt;br /&gt;Можно было б осуществить замечательную задумку... А если б ещё вы там задавали тон!..</text>
                      <subject>Re: Сословные газеты</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5889910" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5889910#t5889910</url>
                          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                          <date>2006-03-18 05:32:15</date>
                          <text>&amp;lt;Готов в такой газете работать хоть с завтра.:) Но где найти для неё издателя?&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М.б.,для начала, попробовать использовать форму интернет-газеты. Успех УП свидетельствует о возможности влиять на умы не обладая для этого серьёзными финансами.&lt;br /&gt;А там можно будет  и выпуск бумажной версии наладить. Главное найти редактора("Главный-редактор"(с), т.е. "Кадры решают всё"(с)).На эту должность есть прекрасный кандидат-Сергей Волков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А интернет постепенно( причём довольно быстро) становиться в РФ средством по-настоящему массовой информации-что-то вроде телевизора.  &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Сословные газеты</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5890166" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5890166#t5890166</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2006-03-18 05:35:50</date>
                              <text>Одобряю и поддерживаю! :)&lt;br /&gt;Но и для инет-газеты нужны пусть небольшие, но стабильные ресурсы.&lt;br /&gt;Главное - нужен НАЧАЛЬНИК, кто всё и начнёт.</text>
                              <subject>Re: Сословные газеты</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5890422" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5890422#t5890422</url>
                                  <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-03-18 05:43:10</date>
                                  <text>&amp;lt;Главное - нужен НАЧАЛЬНИК, кто всё и начнёт.&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо попробовать выйти на Волкова-он наверняка может порекомендовать хорошего военного журналиста на должность редактора.&lt;br /&gt;Например, распространение материалов-монографий,справочников, копий документов и.т.п. можно поставить и на коммерческую основу ( продажа CD-ROMов с материалами, распространение соответствующих книг через специализированный Интернет-магазин). </text>
                                  <subject>Re: Сословные газеты</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5890678" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5890678#t5890678</url>
                                      <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-03-18 05:47:57</date>
                                      <text>&amp;lt;Например, распространение материалов-монографий,справочников, копий документов и.т.п. можно поставить и на коммерческую основу ( продажа CD-ROMов с материалами, распространение соответствующих книг через специализированный Интернет-магазин).&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, как здесь:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://mnib.malorus.org/+' rel='nofollow'&gt;http://mnib.malorus.org/+&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интернет-магазин со специализированной литературой и CD-ROMом с материалами.  </text>
                                      <subject>Re: Сословные газеты</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5890934" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5890934#t5890934</url>
                                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                          <date>2006-03-18 06:43:48</date>
                                          <text>А бумажный вариант всё же лучше - в провинции Инет распространён ещё слабо...</text>
                                          <subject>Re: Сословные газеты</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5891702" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5891702#t5891702</url>
                                              <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-03-18 07:15:32</date>
                                              <text>&amp;lt;А бумажный вариант всё же лучше- в провинции Инет распространён ещё слабо...&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никто не спорит,что бумажное издание лучше. НО. Надо с чего-то начинать. сеть же не требует больших первоначальных вложений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К тому же, газета такая, по определению, поначалу большого тиража иметь не будет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интернет может быть и распространён слабо, но ситуация быстро улучшается, да и не обязательно каждому офицеру иметь доступ в сеть, достаточно одного доступа для распространения информации через распечатку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное начать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                                              <subject>Re: Сословные газеты</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="5940598" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5940598#t5940598</url>
                                                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                                  <date>2006-03-28 01:33:42</date>
                                                  <text>&amp;lt;А бумажный вариант всё же лучше- в провинции Инет распространён ещё слабо...&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никто не спорит,что бумажное издание лучше. НО. Надо с чего-то начинать. сеть же не требует больших первоначальных вложений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К тому же, газета такая, по определению, поначалу большого тиража иметь не будет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интернет может быть и распространён слабо, но ситуация быстро улучшается, да и не обязательно каждому офицеру иметь доступ в сеть, достаточно одного доступа для распространения информации через распечатку.&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;====&lt;br /&gt;Бумажный вариант в десятки раз хуже. нужна не массовость, а адресность. Интернет-издание доступно наиболее продвинутым людям, а на них-то и имеет мысл воздействовать. Кроме того, нужно смотреть вперед. &lt;b&gt;"Темпы роста числа пользователей российского Интернета в 2005 году, как и в предыдущем, превысили 20%. В целом общий рост аудитории русскоязычного сегмента Сети составил 25%. Интернетом пользуются уже 20% населения России"&lt;/b&gt; &lt;a href='http://www.russkie.lv/modules.php?name=Sections&amp;op=viewarticle&amp;artid=740' rel='nofollow'&gt;http://www.russkie.lv/modules.php?n&lt;wbr /&gt;ame=Sections&amp;op=viewarticle&amp;artid=740&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;Я уж не говорю, что любой интернет-ресурс доступен не только 20% населения России, но и огромному числу зарубежных пользователей. И не говорю о возможностях интернет-издания = таких, как размещение видеоматериалов, аудио, фотогалерей. И - оперативность. И - интерактивность. И вообще - современные СМИ, благодаря Интернету, это уже не средства массовой информации, а Средства Массовой Коммуникации.И в этом огромное преимущество интернета.</text>
                                                  <subject>Re: Сословные газеты</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="5941110" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5941110#t5941110</url>
                                                      <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                                                      <date>2006-03-28 05:37:13</date>
                                                      <text>Совершенно верно. Согласен на 100 процентов.</text>
                                                      <subject>Re: Сословные газеты</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="5941622" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5941622#t5941622</url>
                                                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                                          <date>2006-03-29 08:25:35</date>
                                                          <text>Но вот отчего-то даже журналисты этого не понимают. Я имею в виду, профессиональных журналистов.&lt;br /&gt;Бумажный же вариант - это большие деньги нужны. Хлопоты. Редакция. Штат. Техника. Типография. Сеть распространения...Ужас!</text>
                                                          <subject>Re: Сословные газеты</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="5941878" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5941878#t5941878</url>
                                                              <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                                                              <date>2006-03-29 08:57:46</date>
                                                              <text>Т.е. бумажный вариант-это уже второй этап издания, после известной раскрутки. Всё-таки бумага и есть бумага.</text>
                                                              <subject>Re: Сословные газеты</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5941622&amp;style=mine#t5941622</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5941110&amp;style=mine#t5941110</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5940598&amp;style=mine#t5940598</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5891702&amp;style=mine#t5891702</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5890934&amp;style=mine#t5890934</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5890678&amp;style=mine#t5890678</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5890422&amp;style=mine#t5890422</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5890166&amp;style=mine#t5890166</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5889910&amp;style=mine#t5889910</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5889142&amp;style=mine#t5889142</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5888630&amp;style=mine#t5888630</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5900662" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5900662#t5900662</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2006-03-21 09:40:09</date>
                      <text>типа "Спецназ" Крылова, &lt;br /&gt;ну или шурыгины-прохановы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сами-то офицеры не могут ничего сделать. Напоминают трусливых школьников. Ну и вокруг стукачей полно.</text>
                      <subject>Пока что есть только отрава вместо Сословных газет</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5902454" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5902454#t5902454</url>
                          <user name="Polar Reindeer" username="dbaev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27562294/1241425" height="100" width="84" />
                          <date>2006-03-21 11:35:50</date>
                          <text>...есть, например , "Техника и Вооружения".</text>
                          <subject>Ну почему же....</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5902710" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5902710#t5902710</url>
                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                              <date>2006-03-21 11:48:51</date>
                              <text>Сословная офицерская газета да еще и культурно-общественная для всех интересующихся (типа "литгазеты" как предложил господин Галковский)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- это же СОВСЕМ НЕ есть технический журнал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это - про Армию , про офицеров, а не про "железяки".&lt;br /&gt;Причем без давления и цензуры уродов-генералов.</text>
                              <subject>Вы правы, но Вы про - другое</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5902966" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5902966#t5902966</url>
                                  <user name="Polar Reindeer" username="dbaev" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27562294/1241425" height="100" width="84" />
                                  <date>2006-03-22 08:08:32</date>
                                  <text>...дореволюционного "Русского инвалида"?</text>
                                  <subject>Нечто вроде...</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5912438" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5912438#t5912438</url>
                                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                      <date>2006-03-25 02:20:10</date>
                                      <text>В СПб есть, например, Дом офицеров.&lt;br /&gt;Ну там есть танцы по субботам. Есть выпивка. Есть какие-то "методические кабинеты". &lt;br /&gt;Есть здание. Люди чтой-то делают. Офицеры тем временем молча приходят поздно домой, чтобы не мешать жене "принимать к чаю гогию", а гогия - хозяин торговой точки, на зарплату жены живет семья.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это - история, кот. я слышал от преподавателя с ббольшим стажем, от профессора, доктора физ.мат. наук, преподавателя Военмеха (СПб).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дом офицеров - это ЧЕЙ ДОМ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Газета - это - чья газета?</text>
                                      <subject>нечто кроме &amp;quot;советских инвалидов на голову&amp;quot;.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5914230" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5914230#t5914230</url>
                                          <user name="Polar Reindeer" username="dbaev" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33794738/1241425" height="100" width="75" />
                                          <date>2006-03-25 08:17:04</date>
                                          <text>...Деградация....</text>
                                          <subject>Ну это- пардон- пиздец какой то.....</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5917302" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5917302#t5917302</url>
                                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                              <date>2006-03-26 01:18:04</date>
                                              <text>Жил на Съездовской линии (Васька в СПб).&lt;br /&gt;Подвал, где кафешка с пивом , водкой и закуской. Маленький, семейный уютный,&lt;br /&gt;рядом - университет (часть клиентуры) и&lt;br /&gt;Академия тыла (в основном - капитаны-до полковника)&lt;br /&gt;заметьте - ВЛАДЕЛЬЦЫ мат-части, а не инженерный состав!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;приходят выпить, причем очень скромно, &lt;br /&gt;только те, кто не осел в предыдущей - совсем уж забегаловке,&lt;br /&gt;где водка по 10 руб. плюс бутерброт с селедкой...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрели бы Вы на их прячущиеся глаза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Будущие академики тыла.&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Еще примеры - Re: Ну это- пардон- пиздец какой то.....</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5914230&amp;style=mine#t5914230</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5912438&amp;style=mine#t5912438</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5902966&amp;style=mine#t5902966</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5902710&amp;style=mine#t5902710</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5902454&amp;style=mine#t5902454</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5900662&amp;style=mine#t5900662</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5888630&amp;style=mine#t5888630</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5885046&amp;style=mine#t5885046</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5877366&amp;style=mine#t5877366</parent>
            </comment>
            <comment id="5885302" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5885302#t5885302</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-03-18 09:07:37</date>
              <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Мне кажется у российских военных должна быть толковая сословная газета, способная выступать как автономное СМИ - т.е. представлять интерес для культурного читателя (как "Литературная газета" в период расцвета).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;КТО бы мог стать издателем подобной газеты? &lt;br /&gt;Бывшие военные, ныне разбогатевшие в каком-то деле, но сохраняющие любовь к российской армии? Должны же быть такие обязательно. Издание газеты как показатель состоятельности российских военных - если смогут создать такую, значит, есть ещё порох в пороховницах, и можно рассчитывать на возрождение русской армии. Но если даже газету не смогут сделать - значит, ничего не смогут.</text>
              <subject>Военная сословная газета</subject>
              <comments>
                <comment id="5900918" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5900918#t5900918</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2006-03-21 09:44:53</date>
                  <text>а не РЕАЛЬНЕЕ ли вначале издать брошюру "Армия есть - армии нет" с данной дискуссией или что-нить в этом роде,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и вторым шагом - двинуть офицерство в интернет (или наоборт - интернет - в офицерство).</text>
                  <subject>Re: Военная сословная газета</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5885302&amp;style=mine#t5885302</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5877366&amp;style=mine#t5877366</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5876598&amp;style=mine#t5876598</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5884278" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5884278#t5884278</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-18 06:49:33</date>
      <text>Ну, всяких фриков из интернета, думаю, Вам и так тут накидают, поэтому я лучше расскажу что-нибудь заведомо малодоступное. Вот есть у меня "Рекомендации по подготовке и применению частей и подразделений Воздушно-десантных войск в локальном вооружённом конфликте" с грифом "для служебного пользования", разработанные офицерами военно-научной группы штаба Воздушно-десантных войск. Аннотация:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;	В настоящем сборнике в кратком виде обобщён опыт подготовки и боевого применения частей и подразделений Воздушно-десантных войск в контртеррористической операции на Северном Кавказе в период с августа 1999 по апрель 2000 года.&lt;br /&gt;	В материалах сборника дан анализ состава привлекаемых сил и средств, организация подготовки, способов видения боевых действий против незаконных вооружённых формирований в условиях горной местности Северо-Кавказского региона и выработаны рекомендации по оптимизации тактики действий и организационно-штатной структуры частей и подразделений.&lt;br /&gt;	Сборник рекомендуется использовать в качестве практического пособия командирам и штабам во время подготовки и в ходе участия частей и подразделений Воздушно-десантных войск во внутреннем вооружённом конфликте (контртеррористической операции).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;	&lt;br /&gt;Сами "Рекомендации..." представляют из себя брошюру в 132 страницы и производят двоякое впечатление. С одной стороны понятно, что это именно рекомендации, призванные скорректировать подготовку солдат и офицеров, кратко обозначить основные проблемы и пробелы (эта часть особенно удачной получилась :) ), на которые следует обратить внимание, указать пути их решения и т.д. С чем IMHO они частично справляются. Частично потому, что некоторые из рекомендации заведомо маловыполнимы, например, предлагается ежемесячно проводить тренировки по осуществлению взаимодействия с подразделениями видов и родов войск, управлению огнем пд и ар. подразделений, ударами авиации. Практические стрельбы рекомендуется проводить не реже одного раза в неделю, занятия по управлению огнём - не реже двух раз в месяц, занятия со снайперами - не реже трёх раз в неделю и т.д. Впрочем, тут претензии скорее не к военным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно самой подготовке войск посвящено в брошюре 12 страниц, из которых 5 страниц непосредственно методических рекомендаций, 6 страниц отведено для описания целесообразного распределения времени на подготовку и одна страница уделена особенностям подготовки войск. Краткость, конечно, сестра таланта, но я не думаю, что это тот случай. Ещё 11 страниц занимает раздел "Особенности работы командира и штаба по организации боевых действий в контртеррористической операции". На обеспечение боевых действий (разведка, инженерное обеспечение, РХБЗ, РЭБ и т.д.) выделено 34 страницы. Местами интересно, местами забавно, например:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;Морально-психологическое обеспечение&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[...]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7. В каждой роте (батарее) иметь походный информационный уголок с соответствующими материалами и организационно-техническим обеспечением, включающим в себя:&lt;br /&gt;- герб РФ&lt;br /&gt;- флаги РФ, ВДВ&lt;br /&gt;- Конституцию РФ&lt;br /&gt;- телевизор&lt;br /&gt;- видеомагнитофон с подборкой видеофильмов&lt;br /&gt;- приёмник "Маяк", магнитофон ВМ&lt;br /&gt;- стенд стенной печати (80х1м20)&lt;br /&gt;- походную библиотечку с комплектом художественной литературы&lt;br /&gt;- подшивку газет&lt;br /&gt;- шашки, шахматы, тетради, конверты, ручки&lt;br /&gt;- музыкальные инструменты&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны это ещё и обобщение опыта восьмимесячных боев элитных Воздушно-десантных войск. А с этим тут вообще туго. Особенностям района и географическим условиям посвящена ровно одна страница, тактике действий боевиков - 8 (то есть меньше, чем в т.н. "конспектах боевиков"), примерам действий войск - 20 страниц. Примеров всего шесть из разряда "действия 7 пдр 331 пдп по захвату и удержанию Герзельского моста" или "действия 2 пдб 119 пдп в качестве обходящего отряда". В качестве примера (единственного) неправильных действий почему-то приводится случай уничтожения боевиками 3-х групп СпН ("спецназа") Лен. ВО общей численностью 33 человека. Встречается и чисто военная заумь вроде целой кучи новых видов артиллерийского огня: "отсекающий огонь", "блокирующий огонь", "прочёсывающий огонь", "огневой окаймление" и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, вот такой вот в РФ сбор и анализ боевого опыта, уж не знаю смеяться или плакать. К сожалению.</text>
      <comments>
        <comment id="5884790" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5884790#t5884790</url>
          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
          <date>2006-03-18 07:47:05</date>
          <comments>
            <comment id="5885558" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5885558#t5885558</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-18 09:22:59</date>
              <text>&lt;b&gt;&lt;i&gt;З группы спецназа 2 бригады ГРУ ЛенВо погибли 21 февраля 2000 г. Основная причина - неправильное их использование и неверный расчёт времени. Мотопехота не успела вовремя, потому что устала, а усталость и надо было учесть при планировании. В целом, действительно, ошибка командования.&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, оно. Мне только не понятно, какое отношение этот печальный случай имеет к ВДВ. :) К тому же описывается там он немного по-другому: в 15.00 группы решили устроить привал, единого командования на месте отдыха не было, охранение было малочисленным и особой бдительности не проявляло. Бойцы после изнурительного марша разделись по пояс, сняли обувь для просушки, начали принимать пищу. Чем и поспользовались наблюдавшие за ними с соседней высоты боевики (до 40 чел.). В 16.00 они открыли по высоте сосредоточенный огонь из 3-4 РПГ-7, 3-4 огнемётов РПО "Шмель" и 12-15 подствольных гранатомётов, после чего броском преодолели расстояние до высоты (300 м), ведя на ходу огонь из автоматов и пулемётов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"От внезапного, мощного огня противника разведчики растерялись и не смогли организовать оборону. Через 10-15 минут боя они все погибли, противник потерь не понёс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким образом, беспечность, халатность, самоуспокоенность в вопросах организации охранения при расположении на месте и отсутствие единого командования [...] привели к гибели 33 человек. В то же время неожиданность нападения, решительность, использование мощного и внезапного огневого воздействия при равном численном соотношении позволили противнику в этом бою одержать победу."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;А что про 6 пдр Псковской дивизии пишут?&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Легко догадаться:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;[...]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В результате 4-х дневных тяжелых боев, десантники понесли большие потери. 3 марта с.г. из района боевых действий эвакуированы тела 84-х погибших военнослужащих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Личный состав подразделений, участвовавших в бою, проявил массовое мужество и героизм, не пропустив на своём направлении почти двадцатикаратно превосходящего по численности противника".&lt;/i&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="5888118" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5888118#t5888118</url>
                  <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                  <date>2006-03-18 04:23:43</date>
                  <text>Насколько понимаю, такие группы спецназа не приспособлены для фронтальных столкновений, их задача диверсии и разведка. В этом же случае, как мне рассказывали, эти группы заняли господствующую высоту в тылу боевиков. А с фронта должны были продвигаться мотострелки. Один раз такая операция удалась, во второй раз боевики обнаружили спецназ, а войска с фронта не успели вовремя. При довольно лёгком вооружении спецназовцы оказались в тяжёлом положении. Поэтому само их участие в такой операции было сомнительно, тем более второй раз подряд. Впрочем, досконально обстоятельства не знаю, сужу со слов причастных лиц.&lt;br /&gt;(Ответить) &lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="5889654" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5889654#t5889654</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2006-03-18 05:28:50</date>
                      <text>Учитывая все обстоятельства, российские части вели себя в Чечне хорошо, а иногда просто образцово. Даже на раннем этапе. Чечня это гражданская война двух чеченских кланов, а чеченцы последние 15 лет главная политическая и военная сила английских коллаборантов. Русские солдаты воевали в ситуации управленческого хаоса, постоянно меняющихся приказов, а иногда и прямого предательства. даже для современной русской армии наведение порядка в Чечне - не проблема. Управились бы за месяц. А потом попросили гордых ичкерийцев с вещами на выход. С вещами разумеется своими, а не чужими. И в места своего проживания, т.е. южнее Грозного. Мне кажется, что Путин вполне бы мог стать министром иностранных дел независимой Ичкерии, почтенного и уважаемого члена британского Содружества Наций.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5888118&amp;style=mine#t5888118</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5885558&amp;style=mine#t5885558</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5884790&amp;style=mine#t5884790</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5884278&amp;style=mine#t5884278</parent>
        </comment>
        <comment id="5894518" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5894518#t5894518</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-19 01:21:11</date>
          <text>Вот по-моему интересный персонаж. Он хоть и не военный, но является автором почти двух десятков трудов по армейской тематике, о которых некоторые высшие военные чины РФ отзываются весьма положительно. Например, к его книге "Стратегическое управление" хвалебное предисловие написал маршал Советского Союза, бывший НГШ ВС СССР В.Г.Куликов. Сам "персонаж" помимо написания книжек разрабатывал в своё время концепции национальной безопасности и военные доктрины СССР и стран-участниц ОВД. Пять лет был первым заместителем министра обороны РФ, член Совета обороны с 1996г, с 1997 - секретарь. Некоторое время являлся государственным военным инспектором. С марта 1998 секретарь Совета безопасности. Ему приписывается важное, а подчас и решающее участие в создании многих важнейших систем оружия, как то: МКБР "Тополь-М", система космической навигации ГЛОНАСС, тяжёлый атомный ракетный крейсер "Петр Великий" и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В настоящее время является депутатом ГД РФ, председателем Комитета Госдумы по делам СНГ и связям с соотечественниками. Возглавляет Институт проблем международной безопасности РАН и Центр проблем национальной безопасности МГУ, член-корреспондент РАН, профессор, доктор исторических наук, Член Научного совета Совета безопасности РФ. Ведет курс "Национальная безопасность России" в магистратуре МГИМО(У) МИД РФ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ниже идёт характерный отрывок из первой, "теоретической" главы его книги "Стратегическое управление", дающий адекватное представление о главе да и книге в целом. Оцените эрудицию и глубину мысли:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Если говорить о моменте принятия решения, то опасно как затягивать решение, так и принимать его незрелым. Решение должно быть отработано и взвешено, а все агрументы "за" и "против" тщательно перепроверены. Легкость, какой-либо автоматизм в принятии стратегических решений, например, просто ради захвата инициативы, неуместны и очень опасны. А те, кто допускает это, оказывают дурную услугу своей стране, своим вооружённым силам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В своё время А.А.Свечин говорил о том, что командующий должен вынашивать совё решение в муках, должен как бы выстрадать его. Именно так принимали своё решение многие выдающиеся командующие и полководцы - Наполеон, Х.Мольтке, А.А.Брусилов, Г.К.Жуков, К.К.Рокоссовский и др. А если командующий видит в последний момент, что принятое решение неверное, то, как справедливо отмечал Свечин, он должен не бояться отменить его, не опасаясь потерять авторитет в глазах подчинённых и руководителей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[дальше идёт курсивная вставка на полстраницы, в которой пересказывается мнение Свечина о Мольтке-младшем и его решении перебросить силы с Западного фронта на Восточный в 1914 году]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опасно откладывать решение до момента возникновения кризиса, иначе, как уже отмечалось выше, оно принимается в условиях стресса. Но ряд решений невозможно принять до кризиса. В подавляющем большинстве случаев решение о применении военной силы принимается именно в кризисной обстановке, в условиях стресса. И чем выше ставки, чем более масштабна потенциальная война, тем сильнее такой стресс.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А.А.Кокошин, "Стратегическое управление: теория, исторический опыт, сравнительный анализ, задачи для России".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, каково?</text>
          <subject>Интересный персонаж</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5884278&amp;style=mine#t5884278</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5886326" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5886326#t5886326</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2006-03-18 12:05:06</date>
      <text>Возможно Вас позабавят ссылки на очень милый УТИНЫЙ САЙТ:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.avangard3.com/propaganda.html'&gt;http://www.avangard3.com/propaganda.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;утиная мифология &lt;a href='http://www.avangard3.com/erlik.html'&gt;http://www.avangard3.com/erlik.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;утиный авангард &lt;a href='http://www.avangard3.com/about.html'&gt;http://www.avangard3.com/about.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;манифест утиного авангарда &lt;a href='http://www.avangard3.com/manifesto_txt.html'&gt;http://www.avangard3.com/manifesto_&lt;wbr /&gt;txt.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;информация на составителей &lt;a href='http://www.avangard3.com/duck_info.html'&gt;http://www.avangard3.com/duck_info.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каким-то образом я вышла на это утиное царство из &lt;a href='http://www.proza.com.ua/'&gt;http://www.proza.com.ua/&lt;/a&gt; по статье супротив политкорректности &lt;a href='http://www.proza.com.ua/culture/politkorrektnyj_faizm_d956.shtml'&gt;http://www.proza.com.ua/culture/politko&lt;wbr /&gt;rrektnyj_faizm_d956.shtml&lt;/a&gt;, но не помню, как именно добралась до утиного источника.</text>
      <subject>Оффтоп про уток, фашизм и политкорректность</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5887862" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5887862#t5887862</url>
      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
      <date>2006-03-18 04:22:49</date>
      <text>Насколько понимаю,  такие группы спецназа не приспособлены для фронтальных столкновений, их задача диверсии и разведка. В этом же случае, как мне рассказывали, эти группы заняли господствующую высоту в тылу боевиков. А с фронта должны были продвигаться мотострелки. Один раз такая операция удалась, во второй раз боевики обнаружили спецназ, а войска с фронта не успели вовремя. При довольно лёгком вооружении спецназовцы оказались в тяжёлом положении. Поэтому само их участие в такой операции было сомнительно, тем более второй раз подряд. Впрочем, досконально обстоятельства не знаю, сужу со слов причастных лиц.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5888374" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5888374#t5888374</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2006-03-18 04:33:13</date>
      <text>&lt;a href='http://www.whoiswho.ru/russian/Curnom/42001/slipchenko.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.whoiswho.ru/russian/Curnom/4&lt;wbr /&gt;2001/slipchenko.htm&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Военный теоретик, равный Клаузевицу</subject>
      <comments>
        <comment id="5889398" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5889398#t5889398</url>
          <user name="az118" username="az118" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-18 05:19:13</date>
          <text>война - вид воздействия.&lt;br /&gt;все развитие шло от контактных видов воздействия к дистанционным.&lt;br /&gt;а это возможно при открытом пространстве.&lt;br /&gt;если пространство замкнуто (исчерпано), воздействие обращается на себя.&lt;br /&gt;на любое действие сразу получаешь противодействие, которое продолжает твое же действие.&lt;br /&gt;в этом случае девальвируется мужское начало.&lt;br /&gt;но и матриархат не наступает.&lt;br /&gt;Царство синтетических Барби.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Военный теоретик, равный Клаузевицу</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5888374&amp;style=mine#t5888374</parent>
        </comment>
        <comment id="5891190" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5891190#t5891190</url>
          <user name="elatus" username="elatus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
          <date>2006-03-18 06:58:20</date>
          <text>Наилучший способ расмотреть современную российскую военную науку, на мой взгляд, это&lt;br /&gt;выловить в каком нибудь электронном каталоге темы всех докторских диссертаций по специальности 20.00.01 Военное дело за последние 5 лет, раньше я это умел, сейчас чего то не найду.&lt;br /&gt;Или работать по персоналиям - Слипченко и т.д. &lt;br /&gt;А то поиски в инете действительно бред один выдают.</text>
          <subject>Re: Военный теоретик, равный Клаузевицу</subject>
          <comments>
            <comment id="5891446" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5891446#t5891446</url>
              <user name="elatus" username="elatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
              <date>2006-03-18 07:07:09</date>
              <text>&lt;a href="http://www.polit.ru/lectures/2004/11/18/slipch_print.html" rel="nofollow"&gt;Лекция Владимира Слипченко&lt;/a&gt; </text>
              <subject>Re: Военный теоретик, равный Клаузевицу</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5891190&amp;style=mine#t5891190</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5888374&amp;style=mine#t5888374</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5894006" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5894006#t5894006</url>
      <user name="axexa" username="axexa" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
      <date>2006-03-19 12:17:06</date>
      <text>дмитрий евгениевич, ваш прогноз: сменят лукашенко или нет?</text>
      <comments>
        <comment id="5894774" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5894774#t5894774</url>
          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-19 02:27:48</date>
          <text>И без ДЕ понятно, что оставят. ;) Зверушка полезная.&lt;br /&gt;На выборах люди проголосуют за "против всех", на выходе приколятся, что голосовали за Батьку. Клоун всем надоел, но других, к счастью, найти не удаётся.</text>
          <comments>
            <comment id="5895030" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5895030#t5895030</url>
              <user name="axexa" username="axexa" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
              <date>2006-03-19 03:04:08</date>
              <text>"слон животное полезное", но не в посудной лавке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;посмотрите, кто у нас тут главный "против":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В более поздние годы Александр Милинкевич стажировался в университете Монпелье (Франция) и Калифорнийском университете (США), Польше по проблемам местного самоуправления, государственного строительства экономических реформ и прав человека, изучал современные методы образования в Великобритании и опыт развития спорта в Канаде.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошел курс обучения высших управленческих кадров в Европейском центре проблем безопасности (Германия). Стажировался в учреждениях Европейского союза по вопросам функционирования и расширения (Бельгия, Нидерланды, Франция)."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/Милинкевич,_Александр_Владимирович' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Милинк&lt;wbr /&gt;евич,_Александр_Владимирович&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;шпиён, но это уже уровень "путин".</text>
              <comments>
                <comment id="5895286" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5895286#t5895286</url>
                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                  <date>2006-03-19 03:48:18</date>
                  <text>&amp;gt; шпиён, но это уже уровень "путин"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отнюдь! Батька и есть "уровень путин". А этому так, для массовки позволили. Вот мол, какие люди учайствуют! ТелегенцЫя!&lt;br /&gt;Да уж и по ящику сообщили, что 80% проЛоГосовало за Батьку! ;) НужОн ищщо Батька Лондону, ох нужОн!</text>
                  <comments>
                    <comment id="5895542" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5895542#t5895542</url>
                      <user name="axexa" username="axexa" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                      <date>2006-03-19 04:12:53</date>
                      <text>&amp;gt; Отнюдь! Батька и есть "уровень путин".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;угу. то-то батька (историк, кстати) на всебеларуском съезде заявил, что "скорина жил в питере" и обозвал одного из кандидатов дебилом (профессора, между прочим). хуже не придумаешь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Да уж и по ящику сообщили, что 80% проЛоГосовало за Батьку! ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ага. и путин пошлет свои волшебные два поцелуя :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; НужОн ищщо Батька Лондону, ох нужОн!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;пардон, а зачем?</text>
                      <comments>
                        <comment id="5895798" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5895798#t5895798</url>
                          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                          <date>2006-03-19 04:42:03</date>
                          <text>&amp;gt; угу. то-то батька &amp;lt;...&amp;gt; "скорина жил в питере" и обозвал одного из кандидатов дебилом&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно что "уровень путина"! Вспомните его "мочить в сортире", а уж кто такой Скорина... ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; НужОн ищщо Батька Лондону, ох нужОн!&lt;br /&gt;&amp;gt; пардон, а зачем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А зачем нужна вторая Украина? ;)</text>
                          <comments>
                            <comment id="5896310" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5896310#t5896310</url>
                              <user name="axexa" username="axexa" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                              <date>2006-03-19 05:44:54</date>
                              <text>"мочить в сортире" было сказано "в точку", народу понравилось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А зачем нужна вторая Украина? ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;как раз вторая украина и нужна. проблема в том, что беларусы крайне аполитичны. может, планируется их "разгулять"?</text>
                              <comments>
                                <comment id="5896822" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5896822#t5896822</url>
                                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-03-19 05:58:25</date>
                                  <text>&amp;gt; "мочить в сортире" было сказано "в точку", народу понравилось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;нравица-ненравица... ;) я об уровне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; как раз вторая украина и нужна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем? С первой не знают, что делать. Уж больно большая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; проблема в том, что беларусы крайне аполитичны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема не в этом. ;) Просто Беларусия сейчас НЕ НУЖНА, а обратно, в Россию, не отдадут.&lt;br /&gt;Страна на консервации. Ну и оффшор удобный... ;)</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="5897078" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5897078#t5897078</url>
                                      <user name="axexa" username="axexa" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                                      <date>2006-03-19 06:03:49</date>
                                      <text>дык об этом и речь. а вдруг уже НУЖНА?</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5896822&amp;style=mine#t5896822</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5896310&amp;style=mine#t5896310</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5895798&amp;style=mine#t5895798</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5895542&amp;style=mine#t5895542</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5895286&amp;style=mine#t5895286</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5895030&amp;style=mine#t5895030</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5894774&amp;style=mine#t5894774</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5894006&amp;style=mine#t5894006</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5896566" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5896566#t5896566</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-19 05:53:58</date>
      <text>надеюсь, что не вполне. Не угодно ли:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.mirnauki.ru/default.asp?alias=articles&amp;itemID=9&amp;itemType=article' rel='nofollow'&gt;http://www.mirnauki.ru/default.asp?alia&lt;wbr /&gt;s=articles&amp;itemID=9&amp;itemType=article&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В МЧС России открыли лабораторию экстрасенсов, в Министерстве обороны РФ есть отдел, "укомплектованный колдунами", а в Центре экстремальной медицины МО РФ занимаются изучением ауры человека и тестируют "заряженную" воду. Были случаи, когда шарлатанам и ясновидцам удавалось проникнуть даже в администрацию Президента РФ - один из таких "советников" в свое время предсказывал, что в 1999 году начнется ядерная война.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДИАГНОЗ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Несколько оффтоп, но...</subject>
      <comments>
        <comment id="5897334" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5897334#t5897334</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-19 06:07:13</date>
          <text>АКАДЕМИКИ ПРОТЕСТУЮТ ПРОТИВ ЗАСИЛИЯ ЛЖЕНАУКИ В РОССИЙСКОЙ АРМИИ &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.inauka.ru/false/article36533' rel='nofollow'&gt;http://www.inauka.ru/false/article3&lt;wbr /&gt;6533&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Оказывается, при культурном центре Вооруженных сил РФ существует Центр научной астрологии!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"...в окрестностях Министерства обороны и Генштаба уже несколько лет подвизается военный астролог, капитан 1 ранга А. Бузинов, широко разрекламированный СМИ. &amp;lt;...&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...Бузинов пристраивается к новой золотой жиле, к сожалению, при явной поддержке ряда высокопоставленных военных. Смысл этой новой "разработки" состоит в том, что большинство (до 90%!) техногенных катастроф на земле происходит не как следствие отказа техники, ошибок персонала, неверных команд и т.д., но в результате мифического "локального геофизического резонанса" (ЛГР)&amp;lt;...&amp;gt; "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"&amp;lt;...&amp;gt; силовые министерства привлекают помимо астрологов колдунов, экстрасенсов, "ученых", которых наука на порог не пускает. И в этом движении назад, в средневековье, Министерство обороны, увы, идет в первых рядах. До сих пор существует в/ч 10003, которая при наличии объективной квалифицированной экспертизы была бы немедленно расформирована."&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Вдогонку...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5896566&amp;style=mine#t5896566</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5898870" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5898870#t5898870</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-03-20 09:32:56</date>
      <text>..."уважаемого государства - члена британского содружества наций"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по аналогии с &lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5889654#t5889654'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/67&lt;wbr /&gt;958.html?thread=5889654#t5889654&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Фрадкова надо повысить до начГенштаба Чечни</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5901174" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5901174#t5901174</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2006-03-21 12:11:23</date>
      <text>«Представитель Республики Тува в Сорвете Федерации Людмила Нарусова намерена добиваться от министра обороны Сергея Иванова извинений за высказывания, касающихся шаманов. &lt;br /&gt;Слова Иванова вызвали волну недовольства и протеста в республике, где очень сильно влияние шаманизма, сказала Нарусова в интервью нашей радиостанции. Она напомнила, 10 марта на заседании оргкомитета „Победа“ Иванов сказал, цитируем: „Иногда складывается парадоксальная ситуация, когда в газетах хорошая статья публикуется рядом с рекламой борделей, шаманов и прочих прохиндеев“ — конец цитаты.»&lt;br /&gt;Источник:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.echo.msk.ru/programs/analysis/42355/' rel='nofollow'&gt;http://www.echo.msk.ru/programs/analysi&lt;wbr /&gt;s/42355/&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Нарусова рулит)))</subject>
      <comments>
        <comment id="5901430" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5901430#t5901430</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2006-03-21 05:32:27</date>
          <text>&amp;lt;Нарусова рулит&amp;gt;&lt;br /&gt;Она еще и лягается. С трудом глазам поверил.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5901174&amp;style=mine#t5901174</parent>
        </comment>
        <comment id="5901686" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5901686#t5901686</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-21 05:53:47</date>
          <text>Изумительно. &lt;br /&gt;Только, в защиту шаманов подобает выступать по-шамански же - с бубнами. Или с тамтамами. Ах нет, с тамтамами нельзя: это измена национальным тувинским интересам. Так что непременно, непременно с бубнами. Ждем-с.</text>
          <subject>Re: Нарусова рулит)))</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5901174&amp;style=mine#t5901174</parent>
        </comment>
        <comment id="5903478" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5903478#t5903478</url>
          <user name="waitas" username="waitas" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
          <date>2006-03-23 07:29:57</date>
          <text>«Министр обороны Сергей Иванов сегодня заявил, что не оскорблял шаманов. Он говорил, что произнес другое слово, „шарлатан“, и от своих слов отказываться не будет. &lt;br /&gt;Недавно в одном из выступлений Иванов критиковал СМИ, которые „нередко, — как он уточнил сегодня — размещают рекламу борделей, целителей, врачевателей и проходимцев“.&lt;br /&gt;Агентства ранее передавали, что министр использовал другие слова, в частности: „шаманы и прохиндеи“.&lt;br /&gt;Сегодня же Иванов назвал слухи о своей возможной отставке „художественным свистом“.»&lt;br /&gt;Источник:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.echo.msk.ru/news/301221.html' rel='nofollow'&gt;http://www.echo.msk.ru/news/301221.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Конец истории</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5901174&amp;style=mine#t5901174</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5901942" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5901942#t5901942</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-21 06:43:15</date>
      <text>Но уж больно здорово.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оказывается, в составе доблестного Министерства Обороны есть (разумеется, тоже доблестный) Начальник экологической безопасности Вооруженных Сил Российской Федерации. ЮНАК Алевтин Иванович. Между прочим, генерал-лейтенант. Непосредственно в его подчинении находится Управление начальника экологической безопасности ВС РФ. И есть в нем&lt;br /&gt;ИННОВАЦИОННЫЕ ТЕХНОЛОГИИ. А как же - экология: там без технологий никак, наипаче же без инновационных. Ну как же: определить одно, определить другое... институты должны работать. Научные центры. Академгородки!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это все, оказывается, прошлый век. Отсталость, дикость. Есть, есть  ОДНА инновационная технология, да такая, что иных технологий уже и не надо. Не нужны они. Одной достаточно.&lt;br /&gt;И чудо это называется - лохоиндикация. Ой, пардон - лИхоиндикация. Еще пардон - лихеноиндикация, вот! Автор - Бадтиев  Юрий Саламович. А суть ее.. как бы это помягче... процитируем:  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Степень загрязнения атмосферного воздуха определяется по показателю жизненности лишайников (G), который определяется визуально с помощью простейшего прибора-палетки. Палетка представляет собой квадратную рамку с ручкой. Внутренний размер рамки 10 ґ 10 см, разделенный  с помощью сетки на 100 равных квадратов, размером 1ґ1 см. Прикладывая палетку к местам, где растут лишайники, визуально, по внешним признакам, определяют группу чувствительности лишайников (mi), измеряют занимаемую ими площадь (Si) в рамке палетки. В зависимости от чувствительности к загрязнению атмосферного воздуха лишайники подразделяются на группы: кустистые, листоватые и накипные." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗАНАВЕС.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Опять оффтоп...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5902198" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5902198#t5902198</url>
      <user name="Polar Reindeer" username="dbaev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33794738/1241425" height="100" width="75" />
      <date>2006-03-21 11:29:13</date>
      <text>Если вспомнить, что "микролептонщиков" и "торсионщиков" изначально тоже финансировало МО РФ ( точнее...в самом начале - в 1989-1991гг - МО СССР...)...</text>
      <subject>О да!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5907062" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5907062#t5907062</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-23 12:09:23</date>
      <text>Образовательная программа в Американской Военной Академии в Вестпоинте:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.dean.usma.edu/sebpublic/curriccat/static/AcademicProgram.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.dean.usma.edu/sebpublic/curr&lt;wbr /&gt;iccat/static/AcademicProgram.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ядро программы составляет 26 курсов по таким наукам как: химия, экономика, английский, иностранные языки &lt;b&gt;*&lt;/b&gt;, история, международные отношения, юриспруденция, руководство (Leadership - общая психология + военное руководство), литература, математика, военная история, философия, физическая география, физика и Political Science. Помимо этого кадеты проходят общеобязательный курс по информационным технологиям и курсы по выбранной инженерной специальности (одной из семи - Civil Engineering, Computer Science, Electrical Engineering, Environmental Engineering, Mechanical Engineering, Nuclear Engineering, Systems Engineering). Плюс военные науки и физвоспитание.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;*&lt;/b&gt; Вот, например, какие курсы "по России" доступны в разделе "иностранные языки":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;RUSSIAN I (STANDARD COURSE)&lt;br /&gt;RUSSIAN II (STANDARD COURSE)&lt;br /&gt;INTERMEDIATE RUSSIAN I&lt;br /&gt;INTERMEDIATE RUSSIAN II&lt;br /&gt;ADVANCED RUSSIAN THROUGH THE MEDIA&lt;br /&gt;MILITARY READINGS IN RUSSIAN&lt;br /&gt;RUSSIAN CIVILIZATION I&lt;br /&gt;RUSSIAN CIVILIZATION II&lt;br /&gt;RUSSIAN LIFE IN FICTION&lt;br /&gt;SURVEY OF RUSSIAN LITERATURE I&lt;br /&gt;SURVEY OF RUSSIAN LITERATURE II&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Большая часть всего вышеперечисленного изучается в первые два года обучения, а оставшиеся два посвящены всяким курсам по выбору. После окончания учебной программы и успешной сдачи экзаменов, кадет получает степень бакалавра наук и только после этого становится офицером.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким вот образом и получается, что американский лейтенант - бакалавр наук, а у российского лейтенанта гражданская специальность из разряда "тракторист-механизатор".</text>
      <subject>Про военное образование (оффтопик)</subject>
      <comments>
        <comment id="5912694" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5912694#t5912694</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2006-03-25 02:25:21</date>
          <text>1. Где Вы видели лейтенанта из России с такой специальностью?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Тупой агитатор-механизатор - это специальность для СОВЕТСКОГО лейтенанта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Американские "бакалавры наук". илит кондитеры-гастрономы - это черви.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Лейтенанта в пост-совке получают в военныцх училищах, инженерных или других, я получил лейтенанта на физтехе, гражданская специальность = инженер-физик.</text>
          <subject>тракторист-механи затор</subject>
          <comments>
            <comment id="5912950" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5912950#t5912950</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-25 03:28:33</date>
              <text>1. У меня друг после РВВДКУ (ака Институт ВДВ) служит лейтенантом, у него специальность из этой оперы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Физтех - это всё-таки не военное училище или академия.</text>
              <subject>Re: тракторист-механи затор</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5912694&amp;style=mine#t5912694</parent>
            </comment>
            <comment id="5913206" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5913206#t5913206</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-25 03:41:48</date>
              <text>1. Точное название не помню, по-моему что-то вроде "инженер по эксплуатации колесных и гусеничных машин".</text>
              <subject>Re: тракторист-механи затор</subject>
              <comments>
                <comment id="5918070" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5918070#t5918070</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2006-03-26 01:29:43</date>
                  <text>Высш воен десан-командн училище,&lt;br /&gt;возможно, дает только специальность "инженер по эксплуатации", надо внимательнее посмотреть преподавательский состав и возможности чему-то обучиться за 5 лет, кроме шагистики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Инженер Шухов, к Вашему сведению - построил Шуховскую башню на Шаболовке, кот. вошла во все учебники по механике.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Советские офицеры - возможно - совсем трактористы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще проще и "ближе к телу". Ваш друг в настоящее время может за время службы - действительно стать классным инженером по эксплуатации машин". Если посвятит этому время и усилия. А что же делать, приходится учиться второй специальности, вот я сейчас дополнительно к маркетингу - преподаю мат.статистику. &lt;br /&gt;Конечно, помню не всё на 100 процентов, сижу в библиотеке, поваторяю.&lt;br /&gt;Дифференциальные уравнения, например, выучил заново.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мой приятель (45 лет) - инженер по металлообработке - тоже загорелся преподавать, да хоть вакуумную металлургию, опыта - вагон.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш друг, скорее всего, также может преподавать, даже, например, в техникуме.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и что? Я математику и в школах даю для увеличения опыта. (2 час в неделю)</text>
                  <subject>советский тракторист - это одно, а русский офицер - друг</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5913206&amp;style=mine#t5913206</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5912694&amp;style=mine#t5912694</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5907062&amp;style=mine#t5907062</parent>
        </comment>
        <comment id="5957238" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5957238#t5957238</url>
          <user name="bobra_zhelatel" username="bobra_zhelatel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32059787/7303857" height="99" width="100" />
          <date>2006-04-03 12:09:52</date>
          <text>Всё таки российский лейтенант считается лицом с высшим военным образованием. Т.е. с точти зрения верхнего образования он равен специалисту/инженеру.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А бакалавр. :-). Это же не магистр. Абревиатуру BS англоязычные ёрники расшифровывают как bull shit.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Про военное образование (оффтопик)</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html?thread=5907062&amp;style=mine#t5907062</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>