<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-12-30 16:40:00</date>
    <text>(В дополнение к предыдущей ветке.)&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Думаю, сильно ошибаются юзеры, приписывающие меня к украинофобам. Я уже писал, что отношусь к украинцам скорее с симпатией уже по той простой причине, что мой дед, Самойло Яковлевич Галковский, родился в селе Галки, Лебединского уезда Харьковской губернии, в семье украинского священника. То есть сама моя фамилия – украинская. Дед был типичным хохлом, упрямым, ироничным, с украинским геканьем. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Его женой была русская – Прасковья Леонтьевна Мануйлова, родом с Поволжья. Поженились и вырастили детей они далеко от Украины – в Туркестане. Среда колонистов была русская и дети, за исключением одного моего дяди, проведшего несколько юных лет у украинских родственников, говорили по-русски без южного акцента. Тем не менее традиции в семье отца были скорее малороссийские. Родителей называли на "вы", да и мне психологически очень трудно людям тыкать. Всех старших родственников я всегда называл на "вы", друзей тоже. Иногда на "ты" приходится называть всякого рода высокопоставленных поклонников и, признаться, мне это всегда неудобно. Думаю, к украинским чертам моего характера относится насмешливость и ироничность бытовой речи. Да и внешность. Русских и украинцев разделить трудно, много переходных типов. Тем не менее в юности я скорее был похож на украинского парубка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/083.jpg" /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот, кстати, и портретик меня, 16-летнего :) &lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К Украине мой отец относился очень хорошо. Он и его родственники были, как и положено хохлам, голосистыми, на вечеринках итальянские арии перемежались украинскими песнями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я лично (к сожалению) на Украине никогда не был, не считая советского Крыма, и в общем по типу характера, отношению к жизни, привычкам и т.д. являюсь типичным "кацапом". Но у "кацапов" и так никакой украинофобии не было, а у меня, повторяю, ещё зашит генетический предохранитель.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посему полагаю, что я сужу об украинцах безо всякого предубеждения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До начала 20 века белоруссы, малороссы и великороссы неуклонно формировались в единую русскую нацию. Это был и объективный этнический процесс, и стратегическая линия петербургского правительства. Самостийная Украина являлось виртуальным проектом кучки провинциальных интеллигентов, о которых на самой Украине никто знать не знал. Это что-то вроде "провансальской литературы" 19 века во Франции. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После демонтажа "русского проекта" интернациональная Москва дала откат. Теперь все силы тоталитарного государства были брошены на создание независимого украинского и белорусского народов. Что тоже имело объективные предпосылки – формирование русской нации к 17-му году было незавершено. И украинцы, а отчасти и белоруссы, за годы советской власти действительно были созданы. Рождение нового народа, как и рождение ребёнка, дело нехитрое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку великороссов в СССР гнобили, они в максимальной степени сохранили черты дореволюционной русской нации. Язык, характер, историческую память. Это как аутсайдер "Ленинград", сохранивший облик Петербурга. Над украинцами советы работали как над Москвой, и от былой Малороссии осталось мало. Начиная с того, что огромное число малороссов с 17 и до конца 20-х поменяло свои природные фамилии на выдуманные украинские. Петровы, Ивановы, Ефремовы стали Нечипуренками и Четвёртоблоченками. С точки зрения прорастания националистических заусенцев украинизация конечно была плюсом. В противном случае современные жители Украины мало отличались бы от жителей центральной России. По-украински бы говорило процента два, и то маловероятно (не на чем было бы говорить).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В современной ситуации русские и украинцы народы разные. Но русским лет 300-400, а украинцам, дай Бог, 50-100. Разделить русских на субэтносы невозможно, национальная идентификация украинцев ещё под вопросом. Можно из них настрогать и два народа, и три. Как из русских настрогали в своё время белоруссов и украинцев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как "старший брат" скажу современным украинцам следущее: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сильной стороной великороссов является северная трезвость и прагматизм. Если русский видит чёрный квадрат, он говорит "чёрный квадрат". Если белый треугольник – говорит "белый треугольник". Всякого рода обманки производят на русского мало впечатления. Собственного говоря – никакого. "Лучший вид анестезии это надёжная фиксация пациента" – вот поговорка русского врача. Хохлы народ романтический, мечательный, с чудинкой и завихрениями. Они часто выдают желаемое за действительное. Но действительность могущественна, спорить с нею трудно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про "рванувший в этом году украинский сегмент интернета, который вскоре достаточно укрепится" ( юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="zo_zo" &gt;&lt;a href="http://zo-zo.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://zo-zo.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;zo_zo&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;) и т.д. всё очень замечательно. Как подростковая фантазия. А что такое ридная мова РЕАЛЬНО? Во-первых, намордник. Даже русские разбирать воляпюк (к тому же воляпюк рыхлый, неустоявшийся – украинцы сами себя постоянно поправляют и исправляют) не будут. Что же говорить о других народах? Мой "Бесконечный тупик" переиздался следующим образом. Американский профессор классической филологии Ева Адлер на склоне лет выучила русский язык, чтобы читать русских классиков. Увлеклась Россией, будучи в Москве увидела случайно мою книгу, заинтересовалась. А если бы БТ был написан на украинском? Никто украинский кроме украинцев же (или сверхспециалистов) учить не будет. Здесь украинцы сами себе забивают в глотку кляп.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но самое страшное не это. Для современных русских украинский - это язык педерастов и хулиганов. 90% текстов на мове в интернете педерастические и хулиганские. Собирательный образ украинца для русских (а следовательно для всего мира, ибо остальным украинцы не интересны вообще) это трус, подонок и анальный садист &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="adolfych" &gt;&lt;a href="http://adolfych.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://adolfych.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;adolfych&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. В лучшем случае – жёлто-голубой трансвестит "Сердючка". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За языком русские видят и суть. Ибо "народ-реалист". Для русских - в своём нутре, а не оболочке, украинец предатель. Предателей в России не любят. Ещё хуже то, что за исключением Галичины (и то НАДО ПОСМОТРЕТЬ), сами украинцы тоже считают себя предателями. Это видно. Они потеряли лицо, боятся наказания. И наказание будет. Именно потому, что они его боятся. Мечты сбываются. В смысле исторической перспективы (лет 50) Украину не ожидает ничего хорошего. Украинцы могут прыгать в шароварах на подкидных досках, кривляться адольфычами, бегать в оранжевых телогрейках московских дворников – придёт цунами и всё смоет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На предательстве, подлости, мазеповщине Родину не построишь. У украинцев есть склонность к польской интриге, но нет польского благородства. Создание нового государства это кровь и война. Война – дело благородное. Могут ли украинцы воевать? Флот (чужой) пропили, армии нет. Нет армии – нет государства. Пока Украине все подыгрывают, пока в Кремле сидят черненки-путиненки, пока Сильные Мира Сего смотрят сквозь пальцы – на хи-хи, ха-ха жить можно. А реально? Никому-то украинцы кроме русских были не нужны. Русские, как родственники, дураков терпели. Теперь украинцы русских обидели. В массе обидели, всерьёз. Что дальше? А ничего. "Ходит птичка весело по тропинке бедствий, не предвидя от сего никаких последствий". Даже "мама" сказать не смогут – КЛЯП. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень хотел бы ошибаться, но, увы, мой жизненный опыт показывает, что ошибаюсь в квалификациях реальности я редко. Национальная особенность.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное украинцы не понимают, что национальная политика в России совсем другая. Украина, - и западная, и восточная - крепко стоит на пути государственного национализма, идёт повсеместная украинизация, новости, культурная жизнь носят ярко выраженный нацинальный оттенок. Это нормально. Национализм – детская болезнь молодых государств. Но в РФ ситуация совсем другая. Это СССР 1:1. Русские в РФ почти парии, "евреи". Как и для евреев, само их именование есть филологическая трудность. "Русский" - нехорошее прилагательное, повсеместно заменяемое на "российский".  Президент России никогда не появится на людях в русском национальном костюме, что для Украины, как и любого другого государства, обычно. Путина мы видели в татарском халате, целующим чеченскую саблю – это сколько угодно. Ставка в РФ делается на нерусские 15-16-17 (а фактически 10) процентов. Русские – ненадёжные. Якобы русское якобы национальное движение возглавляется сотрудниками КГБ,  выходцами из интернациональной советской номенклатуры. Солженицын – одинокий, тяжелобольной старик, превращённый пиаром в политический анахронизм. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этой ситуации бессмысленно говорить о русско-украинских отношениях. Диалог Киева и Москвы это диалог Украины с Украиной. Диалог Астаны с Москвой это диалог Казахстана с Казахстаном и т.д. Советский Союз жив, и Москва столица всех союзных республик. Всех, кроме России. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это не значит, что подобная ситуация продлится вечно. 17% это хорошо, но, увы, мало. Иными словами, на Украине русских ещё не видели. Но они их, рано или поздно, увидят. Эти русские, в отличие от русских 19 века, украинцев любить не будут. Но чужаками их тоже считать не будут. Они их будут считать предателями. Проект ЕС рухнет. Не будет этого. Покрутятся 10 лет, 20, 30. Его никто всерьёз, на уровне подземных штабов, и не хочет осуществлять. Это виртуальное завихрение в период постнуклеарной войны. Пыль уляжется, и мир увидет несколько бронированных скорпионов, борющихся за мировое господство. Даже объединение Франции и Германии маловероятно. Причины его внешние, а не внутренние.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А русские своё возьмут. СВОЁ. Ибо народ, в отличие от украинцев, великий. Ресурс другой. Причём судьба русских может сложиться по разному. Есть несколько развилок. А у украинцев только приключения и ничего кроме приключений. По всем азимутам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стою ли я лично на позициях русских? НЕТ. Русские здесь тоже неправы. Их так же "разводят", натравливают на несчастных украинцев. У русских есть черты, по сравнению с украинцами худшие. В народной толще украинец существо более мягкое, деликатное. Если убрать влияние великорусского города – более культурное. Но с этим невозможно бороться. В 17 русское государство пропустило смертельный удар. Остальное – последствия. Русские тоже сильно изменились в худшую сторону. Ленинград не Петербург.  Украинцы будут иметь дело со злой Маломосковией, от которой пощады не жди. Добрых Дмитриев Евгеньевичей там не будет и в помине. Будет абсурдистское месилово, написанное для восточнославянских дураков очередным Хармсом: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Об Пушкина! &lt;br /&gt;– Об Гоголя! &lt;br /&gt;- Нет, об Пушкина! &lt;br /&gt;- Об Гоголя, я сказал!&lt;br /&gt;- Йоб! Об Пушкина!&lt;br /&gt;- Хуя! Об Гоголя!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И наконец некое добавление. Ко всякого рода Бендерам, дивизиям СС "Галичина", равно как к власовцам, казачьим частям, прибалтийским легионам, еврейским офицерам вермахта и т.д. я отношусь спокойно. Москве надо имитировать прорусскую политику, для этого разыгрывается давно ничего не значащая карта коллаборационизма. Именно потому что это чистый лист, причём с двух сторон. Как можно обвинять в коллаборационизме третью сторону? Норвегия воевала на стороне Англии, Англия может предъявить претензии к (полу)капитулировавшему союзнику. Но когда речь идёт о Прибалтике, вовлечённой в войну против своей воли и неизвестно на чьей стороне, или тем более о Галиции, которая была отвалившимся куском разрушенного государства... Люди попали в водоворот. Лепить героев из них неполучится, но и изображать злодеями хватит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное это давно никому не нужно. Реально о войне, даже самой кровопролитной, помнят лет 15. Дальше речь идти может только об искусственном государственном культе. Кладбище. Все эти эсэс-галицийские акции вокруг кладбищ и проходят.</text>
    <subject>170. ОБ ПУШКИНА! – ОБ ГОГОЛЯ! - ОБ ПУШКИНА! – ОБ ГОГОЛЯ!</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/43614.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/44039.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="2760946" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2760946#t2760946</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2004-12-30 14:04:44</date>
      <text>Не в бровь, а в глаз!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2761458" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2761458#t2761458</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-30 15:33:30</date>
      <text>Радуете, Дмитрий Евгеньевич! С наступающим Вас Новым Годом!&lt;br /&gt;Всех благ! Сбычи мечт! Новых книг! Новых путей-дорог!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2761714" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2761714#t2761714</url>
      <user name="Kabozuro" username="kabo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73668521/2892689" height="100" width="62" />
      <date>2004-12-30 15:55:19</date>
      <text>Додик, хочешь что то об Украине говорить так приедь не сцы, и посмотри. Юродивых типа тебя тут не обижают, просто не обращают внимания. Вроде как ты не нужен и не интересен. С новым гадом! </text>
      <subject>Дима, помойму ты просто додик, а национальность тут не</subject>
      <comments>
        <comment id="2764530" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2764530#t2764530</url>
          <user name="Sерийная Зараза" username="kbesch" />
          <date>2004-12-30 17:50:05</date>
          <text>Хехе :)&lt;br /&gt;не знаю насцчет додика, но дядя в каких-то вопросах или намеренно ошибается, либо просто не в курсах. Последнее, в принципе , исправимо.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Дима, помойму ты просто додик, а национальность тут н</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2761714&amp;style=mine#t2761714</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2761970" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2761970#t2761970</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-12-30 16:07:59</date>
      <text>Поговорите со своими по-свойски. И с Адольфычем Вам пора плотно пообщаться - давно назревшая беседа Двух Интеллигентов. Самое оно. Битва Железных Дискурсов.</text>
      <subject>Цэ дiло</subject>
      <comments>
        <comment id="2762738" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2762738#t2762738</url>
          <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
          <date>2004-12-30 17:14:49</date>
          <text>лукьяненку ему всё равно не превзойти&lt;br /&gt;так что стоит ли пытаться?</text>
          <comments>
            <comment id="2762994" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2762994#t2762994</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-12-30 17:24:58</date>
              <text>Что значит стоит?! Это дело Принципа - оранжевый Адольфыч цинично глумился над Мэтром, изображал в непристойном виде. Необходимо серьезно разобраться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...на вираж Д.Е. зашел мастерски, я оценил. Адольфыч, кажется, тоже оценил и побледнел лицом. Ждем развития бурных событий.</text>
              <comments>
                <comment id="2763250" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2763250#t2763250</url>
                  <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                  <date>2004-12-30 17:28:58</date>
                  <text>А Кит Слона сборет?</text>
                  <comments>
                    <comment id="2763506" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2763506#t2763506</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2004-12-30 17:35:11</date>
                      <text>(предвкушая) ..вот и посмотрим!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шансы Д.Е. я оцениваю несколько предпочтительнее. Хотя на стороне Адольфыча блатной опыт, это в интеллигентских разборках первое дело. Но и Мэтр шестрека не простая, а козырная. Очень интересно!</text>
                      <comments>
                        <comment id="2777330" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2777330#t2777330</url>
                          <user name="ВД" username="valery_d" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987427/1418090" height="94" width="100" />
                          <date>2004-12-31 07:14:42</date>
                          <text>Адольфыч нахрапом, конечно, поперву возьмет. Но это стиль, эффективный в жж полуторогодичной давности. Я лично поставлю на ДЕ.</text>
                          <comments>
                            <comment id="2782706" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2782706#t2782706</url>
                              <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                              <date>2004-12-31 13:53:48</date>
                              <text>a я на Адольфыча 2 к 1му :)&lt;br /&gt;затопчет любого городского, ибо видел Зло.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2777330&amp;style=mine#t2777330</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2763506&amp;style=mine#t2763506</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2763250&amp;style=mine#t2763250</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2762994&amp;style=mine#t2762994</parent>
                </comment>
                <comment id="2764018" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2764018#t2764018</url>
                  <user name="ramzes25" username="ramzes25" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23101326/4685247" height="100" width="65" />
                  <date>2004-12-30 17:39:11</date>
                  <text>(запасаясь попкорном)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я-я, натюрлихт</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2762994&amp;style=mine#t2762994</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2762738&amp;style=mine#t2762738</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2761970&amp;style=mine#t2761970</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2765042" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2765042#t2765042</url>
      <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
      <date>2004-12-30 18:36:50</date>
      <text>Текст блестящий, что можно еще сказать. Дмитрий Евгеньевич, большое Вам спасибо за все и самые наилучшие от всего сердца пожелания здоровья и душевного равновесия в  грядущем Новом году (на радость  всем Вашим поклонникам сегодня и в далеком будущем).</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2765298" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2765298#t2765298</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2004-12-30 19:12:11</date>
      <text>Порадовали, ДЕ!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В своем лучшем аналитико-дешифровочном стиле. Пора браться за БТ-2! </text>
      <subject>В блестящем старом стиле!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2765554" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2765554#t2765554</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-12-30 19:18:32</date>
      <text>Я часто думала, почему я не могу сказать "ты" человеку. Даже близким друзьям. &lt;br /&gt;Когда меня просят перейти на "ты", зачастую несколько раз, мне становится ещё труднее и после нескольких "ты" с покрасневшим лицом, я опять перехожу на "вы" (замечала несколько раз, что "вы" действует на некоторых оскорбительнее, чем "ты"). Просто задыхаюсь, когда "ты" нужно произнести. Теперь, хоть какое-то объяснение этому есть - мама украинка. Хотя в семье "выканья" не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, счастливого Вам 2005 года. Пусть осуществятся Ваши замыслы. Хотя бы некоторые. Всё будет хорошо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2765810" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2765810#t2765810</url>
      <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
      <date>2004-12-30 19:46:36</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич! Пользуясь нашими же общими украинскими традициями вынужден отказаться от сиюминутной резкой и адекватной реакции на этот пост. Ибо есть у украинцев традиция прощать перед Новым Годом и Рождеством Христовым оскорбителям своим так же, как бы отпускали прегрешения своим друзьям и близким (именно в этой редакции, а не библейской). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посему, отвечу Вам после всех святок. Более того, готов пригласить Вас встречать Рождество на Зп.Украине (полная безопасность ы уважение к философам у нас гарантируется народной этикой). Считаю, что Ваша способность философски мыслить на украинскую тему напрямую зависит от это поездки...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока же скажу одно: не гоже поднимать собственный авторитет посредством упоминания имени ЖЖ-юзера adolfych столь непочтительным способом. По крайней мере, его эмпирический жЫзненный опыт многих заставил критически пересмотреть собственные философские воззрения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про подростков: я - ваш ровеСТник... Но ведь трагедия старости не в том, что тело стареет, а в том, что душа остаётся молодой. Разве нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Вызов принят!..</subject>
      <comments>
        <comment id="2766066" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2766066#t2766066</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2004-12-30 20:09:10</date>
          <text>То наверно тоже помечтал бы о самостийной Украине. &lt;br /&gt;Только не стал бы переходить на язык украинский. Никто в мире его изучать не будет, можно просто отстать от мировой культуры. Как диалект можно постепенно развивать, но надо было намного раньше это делать. &lt;br /&gt;В Финляндии аристократы говорят на шведском. А в Швеции все знают английский. АББА пела на английском, ибо иначе не прославишься. Да английский и красивей звучит.&lt;br /&gt;А допустим дочь моя полюбит украинца и захочет выйти за него замуж? Что ж, украинцы - добры хлопцы. Если поедет на Украину, придётся ей учить мову хотя бы на разговорном уровне.&lt;br /&gt;Но внуки?! Неужто им в украинцев переделываться?! Нет уж! Пусть лучше англичанина полюбит. Или немца (хоть и не нравится мне немецкий язык, но Германия нравится, хотя ни раз там не был). &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Если б я был украинцем...</subject>
          <comments>
            <comment id="2767346" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2767346#t2767346</url>
              <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
              <date>2004-12-30 20:31:51</date>
              <text>В общей сложности, более 300 лет в Российской империи, а позже — и в СССР украинский язык около 50 раз запрещали... И если вы хотите, чтобы карьера ваших внуков была ограничено вашими же старосовковыми взглядами - то пожалуйста (хотя как вы собираетесь запретить внукам изучать гос.язык страны, в которой они проживают?). Украинский язык, так или иначе, в Украине сегодня знают все... И если опять не случится "расстреляного возрождения" 30-х годов, то и разговаривать на нём будут свободно...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про Финляндию - это вы хорошо сказали. Сразу вспоминается франкофонство донаполеоновской Рассеи, когда местная аристократия нос закрывала при звучании русской речи... Как же, моветон, мля!</text>
              <subject>Re: Если б я был украинцем...</subject>
              <comments>
                <comment id="2772210" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2772210#t2772210</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-30 22:52:56</date>
                  <text>Вообще-то французский был международным языком европейцев 18-19 века. По-французски говорили и в Швеции, и в Германии, и в Польше. И на Украине, разумеется (шляхта, образованные разночинцы).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно совковости... Не знаю, по-моему с 1953 по 1991 год коммунисты в основном "гекали". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про 50 запрещений как-то комично звучит, согласитесь. Если Вы сравните деятельность российского правительства например с деятельностью правительства германского, то увидите, что в Германии принимались ещё более жёсткие меры по унификации государственного языка. Та же ситуация была в Италии, ранее - во Франции и т.д. Везде за основу брался столичный говор, искусственно "улучшался" при помощи учёных филологов и насильственно внедрялся в провинции. Хорошо это или плохо? Иногда с водой выплёскивали и ребёнка, но в общем подобная унификация была естественным этапом формирования единой государственной нации. Таким образом из пруссаков, баварцев, швабов, саксонцев делали немцев, из тосканцев, ломбардцев, калабрийцев - итальянцев и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соответственно, сторонние силы пытались влезть в процесс и выступать на стороне угнетаемых диалектов. Немцы поддерживали кашубов, англичане ганноверцев, французы каталонцев и так до бесконечности. Почему так поступали соседи и почему внутри они придерживались диаметрально противоположенной политики догадайтесь с трёх раз.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Если б я был украинцем...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2854642" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2854642#t2854642</url>
                      <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
                      <date>2005-01-16 11:08:53</date>
                      <text>Ну что же. Тогда всё понятно. Логика Ваша такова, что нас в Украине ждут несколько десятилетий борьбы за равные права русскоязычного населения (типа второй госсударственный, первый национальный, бозя троицу любить етс.) и те же несколько десятилетий полного игнорирования этой борьбы вплоть до полного отмирания борцов...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Игнор всё же лучше запрета. Тоже согласитесь... :)</text>
                      <subject>Re: Если б я был украинцем...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="55520754" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=55520754#t55520754</url>
                          <user name="Глеб Фролов" username="gleb_frolov" />
                          <date>2012-07-07 01:32:25</date>
                          <text>прошло всего 7 лет, еще 5 и украинство отомрет</text>
                          <comments>
                            <comment id="84445682" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=84445682#t84445682</url>
                              <user name="Максим Солохин" username="palaman" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110915107/16667038" height="100" width="91" />
                              <date>2014-09-11 18:54:29</date>
                              <text>Прошло ещё два и вот уже кризис</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=55520754&amp;style=mine#t55520754</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2854642&amp;style=mine#t2854642</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2772210&amp;style=mine#t2772210</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2767346&amp;style=mine#t2767346</parent>
                </comment>
                <comment id="2775282" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2775282#t2775282</url>
                  <user name="hurtmann" username="hurtmann" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/36461198/5262065" height="50" width="100" />
                  <date>2004-12-31 02:56:07</date>
                  <text>никакого "расстрелянного возрождения" в 30-х не было. Это был откат от чисто совковой, большевистской первой украинизации 20-х, когда сделали столицу Украины в Харькове, стали двигать "нацкадры" и вешать декоративные таблички с украинскими названиями вместо русских. просто отработали назад и вернули статус-кво.</text>
                  <subject>Re: Если б я был украинцем...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2779122" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2779122#t2779122</url>
                      <user name="Mary Xmas" username="maryxmas" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10210242/1394214" height="99" width="100" />
                      <date>2004-12-31 10:01:26</date>
                      <text>RTFM.</text>
                      <subject>Re: Если б я был украинцем...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2775282&amp;style=mine#t2775282</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2781938" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2781938#t2781938</url>
                      <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                      <date>2004-12-31 12:46:37</date>
                      <text>"Вы это серьёзно или по-украински?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Сопротивление выражалось в уклонении от украинизации и саботировании ее. Наиболее популярным в эти годы выражением было: «Извините, вы это серьезно или по-украински?». И это несмотря на то, что за такие высказывания можно было получить ярлык «врага народа» и мотать срок «в местах, не столь отдаленных»". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Источник &lt;a href='http://www.edinenie.kiev.ua/Flash/ukrainiz.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.edinenie.kiev.ua/Flash/ukrai&lt;wbr /&gt;niz.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Если б я был украинцем...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2775282&amp;style=mine#t2775282</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2855154" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2855154#t2855154</url>
                      <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
                      <date>2005-01-16 11:25:30</date>
                      <text>Если вы считаете убийство простых литераторов, художников, театралов (Зеров, Кулиш, Плужник, Осьмачка, Бойчук, Курбас и тысяч и других людей, которые даже в органах укр.гос.управления не состояли) безобидным изменением политического курса, то не удивительно, что идея "Подальше от Москвы и медведей с балалйками!" преобладает нынче в большинстве регионов Украины. Хотя, кстати, в 1991 году этой доктрины придерживались только в Западной Украине...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я также не удивлюсь, если вскоре эта идея с успехом начнёт распространяться и в самой России (горько усмехается)...</text>
                      <subject>Re: Если б я был украинцем...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2775282&amp;style=mine#t2775282</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2767346&amp;style=mine#t2767346</parent>
                </comment>
                <comment id="2889202" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2889202#t2889202</url>
                  <user name="menya_tozhe_net" username="menya_tozhe_net" />
                  <date>2005-01-20 17:19:04</date>
                  <text>Вы, наверное, и так знакомы, но ежели вдруг не...&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.il4u.org.il/library/zhabotinsky/15.html' rel='nofollow'&gt;http://www.il4u.org.il/library/zhabotin&lt;wbr /&gt;sky/15.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Лет пятнадцать назад я первый раз это прочел -- чувство было, как по щекам отхлестали. А написано -- скоро уж сто лет как...</text>
                  <subject>Re: Если б я был украинцем...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2767346&amp;style=mine#t2767346</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2766066&amp;style=mine#t2766066</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2765810&amp;style=mine#t2765810</parent>
        </comment>
        <comment id="2766578" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2766578#t2766578</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-30 20:11:07</date>
          <text>С Новым годом,Зорян!Привет Галиции!</text>
          <subject>Re: Вызов принят!..</subject>
          <comments>
            <comment id="2767858" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2767858#t2767858</url>
              <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
              <date>2004-12-30 20:36:47</date>
              <text>Дякую! Бажаю Вам в Новому Році всього найкращого. І хай не міліють джерела нашої любові!</text>
              <subject>Re: Вызов принят!..</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2766578&amp;style=mine#t2766578</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2765810&amp;style=mine#t2765810</parent>
        </comment>
        <comment id="2766834" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2766834#t2766834</url>
          <user name="albanoid" username="albanoid" />
          <date>2004-12-30 20:21:57</date>
          <text>***Ибо есть у украинцев традиция прощать перед Новым Годом и Рождеством Христовым оскорбителям своим так же***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это вы об этом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/adolfych/477646.html?page=2#comments'&gt;http://www.livejournal.com/users/adolfy&lt;wbr /&gt;ch/477646.html?page=2#comments&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: Вызов принят!..</subject>
          <comments>
            <comment id="2767602" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2767602#t2767602</url>
              <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
              <date>2004-12-30 20:35:23</date>
              <text>И об этом тоже! Адольфыч не всем смерти и болячек желает, а только "избранным" да "богоподобным" - тем кто гордынею своей вообще нивелирует всякий библейский смысл... </text>
              <subject>Re: Вызов принят!..</subject>
              <comments>
                <comment id="2768114" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2768114#t2768114</url>
                  <user name="albanoid" username="albanoid" />
                  <date>2004-12-30 20:52:04</date>
                  <text>***а только "избранным" да "богоподобным"** &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;то бишь врагам и оскорбителям&lt;br /&gt;неужто поборник Украiнских Ценностей адольфыч забыл о доброй традиции? </text>
                  <subject>Re: Вызов принят!..</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2768626" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2768626#t2768626</url>
                      <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
                      <date>2004-12-30 21:13:18</date>
                      <text>Да я вообще не уверен, что Адольфыч так хорошо знаком с традициями, как я. Всё таки у нас разный жизненный опыт и способа его получения. Именно поэтому я и советовал Дмитрию Евгеньевичу воздержаться от подобного само-пиара.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Квод лицет Йови, нон лицет бови, как говорится...</text>
                      <subject>Речь шла о гордыне. Один из десяти смертных, между проч</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2769138" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2769138#t2769138</url>
                          <user name="albanoid" username="albanoid" />
                          <date>2004-12-30 21:38:39</date>
                          <text>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вы не хотите посоветовать **воздержаться от подобного само-пиара** вашему другу  адольфычу?&lt;br /&gt;или хотя бы, для начала, познакомить его с традициями</text>
                          <subject>Re: Речь шла о гордыне. Один из десяти смертных, между пр</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2769650" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2769650#t2769650</url>
                              <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
                              <date>2004-12-30 21:59:21</date>
                              <text>ибо те же традиции требуют от меня соблюдать субординацию и относиться с уважением к дедушке Адольфычу. В Украине уважают старших.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот Дмитрий Евгеньевич, будучи сравнительно юнным, позволяет себе слишком вольные высказывания по отношению к старейшинам. Это служит плохим примером для некоторых горячих голов в российском сегменте интернета.</text>
                              <subject>Увы, не могу</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2771442" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2771442#t2771442</url>
                                  <user name="albanoid" username="albanoid" />
                                  <date>2004-12-30 22:29:18</date>
                                  <text>ты злоупотребляешь старик&lt;br /&gt;переходи на индийские сорта и другу своему посоветуй&lt;br /&gt;старейшина твоя - полемист знатный(**пидар забанен**), видно отполемизировали его не раз и жестоко, раз такой нежный</text>
                                  <subject>Re: Увы, не могу</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2775538" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2775538#t2775538</url>
                                      <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                                      <date>2004-12-31 03:53:08</date>
                                      <text>адольфыч - это голова!&lt;br /&gt;он - честен интеллектуально!&lt;br /&gt;а этого нет у большинства ЖЖистов.&lt;br /&gt;А Вам, ребе, щисливого НГ от РХ :)</text>
                                      <subject>Re: Увы, не могу</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2782450" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2782450#t2782450</url>
                                          <user name="albanoid" username="albanoid" />
                                          <date>2004-12-31 13:46:41</date>
                                          <text>И Вас, с наступающим, доро гой Ходжа&lt;br /&gt;Успехов и Крепкого Здоровьица&lt;br /&gt;Хавва, как говориться, Нагила&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а по поводу адольфыча&lt;br /&gt;я все ж с ДЕГ согласен - трус, подонок и анальный садист&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Увы, не могу</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="2782962" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2782962#t2782962</url>
                                              <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                                              <date>2004-12-31 14:05:33</date>
                                              <text>а где факты?&lt;br /&gt;Вы не отличаете душу больную от души злой, ИМХО.&lt;br /&gt;Я лично Адольфычу верю.&lt;br /&gt;В его рассказах - свет сквозь тьму.</text>
                                              <subject>Re: Увы, не могу</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="2787058" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2787058#t2787058</url>
                                                  <user name="albanoid" username="albanoid" />
                                                  <date>2005-01-01 22:55:27</date>
                                                  <text>факты чего? анального садизма?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/adolfych/43170.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/adolfy&lt;wbr /&gt;ch/43170.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/adolfych/175943.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/adolfy&lt;wbr /&gt;ch/175943.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не знаю, может это как-то по другому называется?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: Увы, не могу</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="2787314" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2787314#t2787314</url>
                                                      <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
                                                      <date>2005-01-01 23:09:32</date>
                                                      <text>это не то, это фехтование в грязи.&lt;br /&gt;Цыанисты всегда гуляют кагалами, а в кагале всегда есть свой золотарь.  Который начинает метать гавно.&lt;br /&gt;Раньше Христианское рыцарство в таких случаях брезгливо отступало.&lt;br /&gt;Но самурай адольфыч освоил методы контратаки - православный гавномёт и теперь у кагала нету шанцев :)&lt;br /&gt;Вы ищите анального садизма не там - надо у Вербицкого и профессиональных жертв, которые снижали колич. евреев убитых в Аушвице с 10 мил до 1.  Постепенно. По миллиону в 5 лет.  &lt;br /&gt;Законы жанра.</text>
                                                      <subject>Re: Увы, не могу</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2787058&amp;style=mine#t2787058</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2782962&amp;style=mine#t2782962</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2782450&amp;style=mine#t2782450</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="2786802" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2786802#t2786802</url>
                                              <user name="happytreefrend" username="happytreefrend" />
                                              <date>2005-01-01 20:34:01</date>
                                              <text>Сначала Галковский, теперь Вы - и все об одном. Не кажется ли Вам странным, что никто дру гой об "анальном садисте" не упоминает? ;)</text>
                                              <subject>Какие тайны, однако, открываются...</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2782450&amp;style=mine#t2782450</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2775538&amp;style=mine#t2775538</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2771442&amp;style=mine#t2771442</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2769650&amp;style=mine#t2769650</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2769138&amp;style=mine#t2769138</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2768626&amp;style=mine#t2768626</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2768114&amp;style=mine#t2768114</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2767602&amp;style=mine#t2767602</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2766834&amp;style=mine#t2766834</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2765810&amp;style=mine#t2765810</parent>
        </comment>
        <comment id="2805490" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2805490#t2805490</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2005-01-06 17:45:24</date>
          <text>Насчет русского языка. &lt;br /&gt;Мне кажется, он настолько МОЩЕН, что перекрывает даже христианский миф.&lt;br /&gt;Никто не задумывается , все повторяют "Ночь перед Рождеством". А как это? Сначала - ночь, потом -Рождество? Утром, что ли? &lt;br /&gt;Видимо, индивидуального сознания не хватает, чтобы противостоять ТАКОЙ МОЩИ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;( 6-января 2005, - Вечер ПЕРЕД Рождеством...)</text>
          <subject>Русский ... перекрывает даже христианский миф?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2765810&amp;style=mine#t2765810</parent>
        </comment>
        <comment id="2810354" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2810354#t2810354</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2005-01-09 01:09:07</date>
          <text>2004-12-30&lt;br /&gt;полная безопасность ы уважение к философам у нас гарантируется народной этикой &lt;br /&gt;2004-12-28&lt;br /&gt;Убий Галковського!&lt;br /&gt;Ця гнида напевно вирішила,- &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/zo_zo/'&gt;http://www.livejournal.com/users/zo_zo/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Народная украинская этика= УБЕЙ ГАЛКОВСКОГО.</subject>
          <comments>
            <comment id="2855410" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2855410#t2855410</url>
              <user name="zo_zo" username="zo_zo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124266567/3545643" height="83" width="100" />
              <date>2005-01-16 11:34:44</date>
              <text>Полностью цитата звучит так: Убий Галковського віртуально. Это в контексте эмоционального приглашения моих друзей к дискуссии. Ведь и Дмитрий Евгеньевич пытается совершить виртуальную казнь моей страны...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В реале же, думаю, участь Ярослава Галана ему не угрожает. Времена не те. Украинский боевой национализм с успехом трансформирован в национализм гражданский.</text>
              <subject>Re: Народная украинская этика= УБЕЙ ГАЛКОВСКОГО.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2810354&amp;style=mine#t2810354</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2765810&amp;style=mine#t2765810</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2766322" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2766322#t2766322</url>
      <user name="ilko_ra" username="ilko_ra" />
      <date>2004-12-30 20:09:20</date>
      <text>прємногоуважаємий, гальковски! побіліть собі хату... втім, було цікаво простежити абсинентні ремінісценції маргінала, що робить квазіімідж великонаціонала. старак! я руський, а не росіянин. це мене ттішить не менше , аніж вас. бажаю тільки щастя вам та вашому півторамільйонному оточенню. живіть щасливо та довго. втім - україна -растафарай. форєвєр. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а у апельсинах є вітаміни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>шанованому гальковському у сірій тілогрійці!</subject>
      <comments>
        <comment id="2772978" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2772978#t2772978</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-30 23:13:20</date>
          <text>Перепутно. Ам вкапываете, чето украинский загубан самостоек от русского, анто с русскими словолите на тотом иноперепутном для них загубане. Анто похотничаете быть невзятым лобоглазом-затыркой? Тото анто схлопно.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: шанованому гальковському у сірій тілогрійці!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2766322&amp;style=mine#t2766322</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2768370" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2768370#t2768370</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2004-12-30 21:00:48</date>
      <text>Воодушевляющие речи! Как раз к Новому Году. Хочу поздравить с наступающими праздниками уважаемого хозяина и весь честной народ московский!</text>
      <comments>
        <comment id="2768882" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2768882#t2768882</url>
          <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
          <date>2004-12-30 21:30:25</date>
          <text>Исполать!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2768370&amp;style=mine#t2768370</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2770674" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2770674#t2770674</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-12-30 22:19:07</date>
      <text>Свершилось! Галковский переоделся Гоголем, приклеил нос, надел маску и как "старший брат" на чистом украинском языке решительно поздравил всех соотечественников с благополучным окончанием украинской истории. Так тому и быть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://main.izvestia.ru/community/article17729" rel="nofollow"&gt;&lt;b&gt;ОДНОЙ "СТРАШНОЙ ТАЙНОЙ" СТАНЕТ МЕНЬШЕ&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"...невольно вспомнил завещание (в письмах к друзьям), где Гоголь говорит, чтобы не предавали тело его земле, пока не появятся в теле все признаки разложения. После снятия маски можно было вполне убедиться, что опасения Гоголя были напрасны; он не оживет, это не летаргия, но вечный непробудный сон /.../ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При уходе от тела Гоголя я наткнулся у крыльца на двоих безногих нищих, которые стояли на костылях на снегу. Подал я им и подумал: эти безногие бедняжки живут, а Гоголя уже нет!"&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;</text>
      <subject>&amp;quot;страшная тайна&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2775794" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2775794#t2775794</url>
      <user name="VV" username="vvbit" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102131990/754527" height="32" width="32" />
      <date>2004-12-31 04:08:00</date>
      <text>опять в основном не о том. язык рус.-укр.-белорусский один и тот же с вариациями написания, говорения, выбора синонимов.&lt;br /&gt;соответственно при любых раскладах будет несколько наших общих "россий" с перетеканием между ними наших же людей, с нашим же общим мышлением. Россий должно быть много - хороших и разных. Уже есть эмигрантские, есть израильская, будут пары украинских и  белорусских. Будет из чего выбирать, где жить и куда нашим людям податься. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"пока в Кремле сидят черненки-путиненки" - вот именно. раньше сидело одно говно на все наши народные вариации. И это плохо. Я, к примеру, с радостью уехал бы от ебнутых брежневых, втройне ебнутых ельбачовых и прочих путиных в благополучную финляндоподобную Украину или Беларусь и переучил бы свой родной русский на новый родной местный, чтобы жить с их меньшим по объему говном. Или наоборот - от них к нам. И великоросские правители поведут себя с большей оглядкой на скромных упертых мл.братьев. Хватит всех под одну дуду. &lt;br /&gt;Столицу будущего большого русского союза лучше будет перенести в мать городов Киев, ввести 3 гос.языка и тд. - можно и без официального союза, неофициальный все равно будет - постепенно перемрут самостийники и старшие братаны - заживем дружно. не злые косые чечены мы друг другу и не унылые немцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такой мой резус тоже обрусевшего украинца, родившегося в Белоруссии, там же плохо учившего белорусский.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2778098" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2778098#t2778098</url>
      <user name="ВУ" username="ediblesnail" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20140130/719787" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-31 07:53:01</date>
      <text>С наступающим новым годом!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это статья мне очень понятна. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2778354" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2778354#t2778354</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-31 08:23:03</date>
      <text>С Новым годом!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2778610" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2778610#t2778610</url>
      <user name="Хаотическая Хуйня" username="27cm" />
      <date>2004-12-31 08:29:41</date>
      <text>&lt;i&gt;Вот, кстати, и портретик меня, 16-летнего :)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чисто задрот, вырожденец.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2779890" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2779890#t2779890</url>
      <user name="Mary Xmas" username="maryxmas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10210242/1394214" height="99" width="100" />
      <date>2004-12-31 10:06:57</date>
      <text>нет более страшных антисемитов, чем евреи. они сами это признают.&lt;br /&gt;так и вы -- поимейте интеллектуальную смелость признать, что наличие в вас украинской крови не делает вас ни более, ни менее объективным к украинцам.&lt;br /&gt;потому что объективность понятие не медицинское. и не генетическое. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2780914" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2780914#t2780914</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-12-31 11:26:52</date>
      <text>насмерть!</text>
      <subject>вот это текст!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2785266" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2785266#t2785266</url>
      <user name="Ходжа Н." username="hojja_nusreddin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19896805/1089433" height="100" width="99" />
      <date>2005-01-01 02:11:58</date>
      <text>"...сей малороссийский народ и зело умен и зело лукав: &lt;br /&gt;он, яко пчела любодельна, дает Российскому государству и лучший мед умственный, и лучший воск для свещи Российскаго просвещения, &lt;br /&gt;&lt;b&gt;но у него есть и жало&lt;/b&gt;. &lt;br /&gt;Доколе россияне будут любить и уважать его, не посягая на свободу и язык, дотоле он будет волом подъяремным и светочью Российскаго Царства; &lt;br /&gt;но коль скоро посягнут на его свободу и язык, то из него вырастут драконовы зубы, и Российское царство останется не в авантаже".&lt;br /&gt;(Из выступления в Сенате; По: Мордовцев, "Идеалисты и Реалисты").&lt;br /&gt;_________________________________&lt;br /&gt;В.В. Шульгин "УКРАИНСТВУЮЩИЕ И МЫ", Белград, 1939&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эпиграф: &lt;br /&gt;"Великую обиду нанес мне сей человек: предал своего брата, как Иуда, и лишил меня честного рода и потомства на земле". &lt;br /&gt;-- Гоголь, "Страшная месть" &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.tuad.nsk.ru/~history/Author/Russ/SH/Shulgin_V/ukr.html' rel='nofollow'&gt;http://www.tuad.nsk.ru/~history/Aut&lt;wbr /&gt;hor/Russ/SH/Shulgin_V/ukr.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>&amp;lt;lj user=&amp;quot;adolfych&amp;quot;&amp;gt;  - жало малороссийского народа!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2786290" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2786290#t2786290</url>
      <user name="eugene" username="killerzed" />
      <date>2005-01-01 18:05:01</date>
      <text>"мой дед, Самойло Яковлевич Галковский...."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бугага.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Жыды-с!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2786546" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2786546#t2786546</url>
      <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
      <date>2005-01-01 19:00:10</date>
      <text>Дорогой Д.Е.!&lt;br /&gt;Читаю вас с удовольствием, хотел бы читать и дальше. А чтобы не лишать меня этой возможности - пожалуйста, НИКОГДА не оскорбляйте Адольфыча. &lt;br /&gt;Я знаю, кто это  в реале - поверьте, личной встречи с ним вы не переживете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>888!</subject>
      <comments>
        <comment id="2791154" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2791154#t2791154</url>
          <user name="Время-не-ждёт" username="ventzlav" />
          <date>2005-01-02 19:56:07</date>
          <text>порвут же.. насмерть порвут галковскаго..&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: 888!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2786546&amp;style=mine#t2786546</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2788082" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2788082#t2788082</url>
      <user name="Cherva" username="4erva" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30760343/1547914" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-02 11:01:06</date>
      <text>Читати Вас - все одно, що дивитися програму "Вікна" з Дмітрієм Нагієвим, коли розумієш, що кайф можна отримати тільки тоді, коли усвідомлюєш факт елементарного знущання над учасниками шоу зі сторони ведучого. Ваші статті (якщо це так можна назвати) нагадують розмови "тихо сам с собою" на горі Афон (в кращому випадку) або на Північному полюсі. Можливо, все таки краще спуститися з гір до людей? якось СВОЇМИ очима подивитися, з людьми поспілкуватися, себе показати? Вас і правда смішно читати (по доброму). Я намагаюся слухати всіх, без вийнятку, людей, які мають свою думку про світові процеси і міг би багато тут написати такого, що суперечить вашій аналітиці. Але це неефективно. Просто скажу Вам, що від інших Ваші письмена відрізняються пихатістю і самовиокремленням, попри Вашу наукову обізнаність. Вас перестануть слухати, бо Ви НЕдобрі. По суті. І іронічність Ваша немає нічого спільного з українською іронічністю. Тут Ви щось поплутали. Хочете переконатися? - приїзджайте ;) &lt;br /&gt;P.S. Щойно розмовляв з подругою, яка зараз гостює в Пітері. Батько хлопця, до якого вона приїхала, сказав, що Україна обігнала Росію років на 10. Зауважте, у нас тут, в Україні, такого ніхто не думає. Це у вас уже так думають. Просто ми не змагаємося ні з ким (а тим більше з Росією), а просто хочемо нарешті збудувати сильну (економічно) державу. Боюся поки Ви будете аналізувати все це з історичної точки зору і робити неймовірні прогнози, ми таки її уже збудуємо ;)  &lt;br /&gt;ЩАСТИ ВАМ У НОВОМУ РОЦІ!!!</text>
      <subject>мабуть це все таки діагноз...</subject>
      <comments>
        <comment id="2792946" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2792946#t2792946</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-03 04:30:39</date>
          <text>Многомногая гарантировка за перенесённо искросердную реакцию на смой пост. Ам даже анто подтребляете неподгнётной словокупности, чето для украинского загубана многомногая проредка. Разнусеется, антикаких чрезвых проблем взатык Украины анто торчит. Яй мочно взаадресовать повестную максиму Бенкендорфа, высловолитную в сосмой подбой па зашейке России: "Просак Украины задивинен, настой – зарубателен, а будняк – будняк преростёт самые смелые пересядки."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перенесённо иронии ам тоже целы. Кацапская ирония анто текёт с украинской анто в какой перегляд. Тото ирония совсем размена. Айно услово, дрянь, анто анто ирония. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;СО СПЕРВОЙ ГОДИНОЙ!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: мабуть це все таки діагноз...</subject>
          <comments>
            <comment id="2795250" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2795250#t2795250</url>
              <user name="happytreefrend" username="happytreefrend" />
              <date>2005-01-04 09:02:22</date>
              <text>Вы, я подозреваю (в лингвистике не силен) пытаетесь на старославянском отвечать? Если да, то какого периода - до основания Москвы или после?</text>
              <subject>не удержался</subject>
              <comments>
                <comment id="2795506" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2795506#t2795506</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-01-04 12:30:01</date>
                  <text>Плохо Вы меня знаете :-) Я просто на ходу выдумал ещё один славянский язык и на нём говорю. Делов-то. Украинский так же в 19-ом веке придумали. Австийский подполковник посидел с папироской недельку, а людям горб налепили НА ПОКОЛЕНИЯ ВПЕРЁД. Восточнославянскому дураку, знающему великий русский язык, ещё чего-то светит. Ещё на что-то надеяться можно - А ВДРУГ? А если ему на слабый комп ещё ОС поставили, к которой ни один драйвер не подходит, и вообще криво написано, из программ только тетрис работает в чёрно-белом режиме, то что тут сказать... Снять шапку, постоять минуту перед убогим. И себе жизнь поломал, и детям, и внукам. Врождённый сифилис.</text>
                  <subject>Re: не удержался</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2795762" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2795762#t2795762</url>
                      <user name="happytreefrend" username="happytreefrend" />
                      <date>2005-01-04 13:49:34</date>
                      <text>не очень хорошо Вас знаю, но мы определенно делаем успехи!&lt;br /&gt;Оставим пока в стороне образы австрийского полковника и восточнославянского дурака, знающего великий русский язык. Давайте начнем с малого: как давно у Вас появилось чувство тревоги за стабильную работу компьютера? </text>
                      <subject>Я действительно не еще</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2796018" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2796018#t2796018</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-01-04 13:56:01</date>
                          <text>Подполковника. Полковника ему дали по результатам украинизации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За комп (свой) я особо не переживаю. Ибо не выкаблучиваюсь. Стоит Windows XP, как у людей. Если что произойдёт нехорошее, люди помогут. Чай не в лесу.</text>
                          <subject>Re: Я действительно не еще</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2796274" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2796274#t2796274</url>
                              <user name="happytreefrend" username="happytreefrend" />
                              <date>2005-01-04 14:18:09</date>
                              <text>Но прежде, чем мы подойдем к (под)полковнику, хотелось бы уточнить:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"ОС ... к которой ни один драйвер не подходит, и вообще криво написано, из программ только тетрис работает в чёрно-белом режиме"&lt;/i&gt; - это собирательный образ, или Вы имели в виду какую-то реально существовавшую ОС (тогда попрошу конкретизировать, какую)?</text>
                              <subject>прекрасно!</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2796018&amp;style=mine#t2796018</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2795762&amp;style=mine#t2795762</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2795506&amp;style=mine#t2795506</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2817010" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2817010#t2817010</url>
                      <user name="kocmohabt" username="kocmohabt" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19015928/2107340" height="90" width="90" />
                      <date>2005-01-12 07:11:13</date>
                      <text>Кстати, о еще одном славянском языке:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;www.slovio.com</text>
                      <subject>Re: не удержался</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2795506&amp;style=mine#t2795506</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2795250&amp;style=mine#t2795250</parent>
                </comment>
                <comment id="2817266" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2817266#t2817266</url>
                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5086758/998729" height="100" width="93" />
                  <date>2005-01-12 07:16:03</date>
                  <text>примерно того же периода, что и этот шедевр - &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/rutopist/23536.html" rel="nofollow"&gt;Петр I об украинцах&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Re: не удержался</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2795250&amp;style=mine#t2795250</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2792946&amp;style=mine#t2792946</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2788082&amp;style=mine#t2788082</parent>
        </comment>
        <comment id="24122866" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=24122866#t24122866</url>
          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
          <date>2009-01-21 22:38:42</date>
          <text>Классный у вас получился комментарий. Как там Украинская экономическая держава? Армия? Слышал пол зарплаты только платят, но это временные трудности конечно, просто денег слишком много, не так посчитали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне вот интересно, сейчас, когда слова ДЕГ стали ещё более очевидны, вы признаете его правоту?</text>
          <subject>Re: мабуть це все таки діагноз...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2788082&amp;style=mine#t2788082</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2788594" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2788594#t2788594</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-02 13:35:25</date>
      <text>С наступившим!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Проект ЕС рухнет. Не будет этого. Покрутятся 10 лет, 20, 30. Его никто всерьёз, на уровне подземных штабов, и не хочет осуществлять. Это виртуальное завихрение в период постнуклеарной войны. Пыль уляжется, и мир увидет несколько бронированных скорпионов, борющихся за мировое господство.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть Вы &lt;del&gt;предсказываете&lt;/del&gt; прогнозируете ядерную войну в ближайшие 30 лет? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вот, кстати, и портретик меня, 16-летнего :)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что здесь специфически украинского? :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="2790386" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2790386#t2790386</url>
          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
          <date>2005-01-02 17:08:14</date>
          <text>shadow_ru&amp;gt; То есть Вы предсказываете прогнозируете ядерную войну в ближайшие 30 лет? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;galkovsky&amp;gt; Это виртуальное завихрение в период постнуклеарной войны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если мы правильно поняли Галковского, - открытого ядерного конфликта не будет. Именно поэтому (за ненадобностью) и разобрали СССР, а сейчас разберут Россию. Да и срок годности атомных боеприпасов и их носителей ограничен. Индия и Пакистан могут и шарахнуть, но это всё локально, даже чище, чем Чернобыль.&lt;br /&gt;Не всё так страшно, - товарить будут не так масштабно, как планировали в прошлом веке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2788594&amp;style=mine#t2788594</parent>
        </comment>
        <comment id="2793202" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2793202#t2793202</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-03 04:37:08</date>
          <text>Трудно сказать. Может быть брови, глаза, общее выражение лица. Думаю, есть сделать тест среди русских и украинцев, - кто здесь изображён: Дмитрий Петров или Дмитрий Петренко, - 70% ответят, что "Петренко".  </text>
          <comments>
            <comment id="2809842" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2809842#t2809842</url>
              <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
              <date>2005-01-08 23:29:17</date>
              <text>Если спросят Петров или Петренко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если спросят - Петров или Петерсссон - скажут - "Ясно, - Петров".</text>
              <subject>что-то южное..</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2793202&amp;style=mine#t2793202</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2788594&amp;style=mine#t2788594</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2791922" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2791922#t2791922</url>
      <user name="bad_joker" username="bad_joker" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100930771/5586957" height="100" width="100" />
      <date>2005-01-03 00:41:52</date>
      <text>Бог ты мой, а я-то думал я повидал идиотов!!!&lt;br /&gt;Вы, уважаемый, превзошли всех! Снимаю перед вами шляпу!&lt;br /&gt;Такой галиматьи сроду не читал!&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2803186" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2803186#t2803186</url>
      <user name="Alona" username="ax_libris" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104889883/5335584" height="99" width="99" />
      <date>2005-01-06 00:32:32</date>
      <text>странно, что человек, полагающий себя образованным, не видит разницы между национальными стереотипами и генерализациями. &lt;br /&gt;&lt;i&gt;у украинцев есть склонность к польской интриге&lt;/i&gt;, русские - шовинистические алкоголики, американцы желают иметь пальцы во всех пирогах. стыдно.&lt;br /&gt;можно было бы посчитать это неумной провокацией на заданную тему, если бы не откровенный выпад против адольфыча. Стоило изводить столько буков, чтобы швырнуться говнецом?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>что движет солнце и светила</subject>
      <comments>
        <comment id="2809330" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2809330#t2809330</url>
          <user name="lider" username="lider" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97177190/2319328" height="100" width="77" />
          <date>2005-01-07 20:22:44</date>
          <text>Рєфлєксируєщий.</text>
          <subject>Так оно ж вентєлятор.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2803186&amp;style=mine#t2803186</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2811122" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2811122#t2811122</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2005-01-09 11:21:58</date>
      <text>"..Разделить русских на субэтносы невозможно" - Вы считате, что это невозможно? Как я понимаю, такая работа по разделению ведется сейчас очень активно. Москва яростно противопоставляется всей остальной России, в Петербурге куются ингерманландцы, ведется обрабока в соответствующем направлении с сибиряками и уральцами.&lt;br /&gt;Так ли уж невозможно?</text>
      <comments>
        <comment id="2811634" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2811634#t2811634</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2005-01-09 17:07:42</date>
          <text>Ну про Маскву и масквичей не буду -  ан-масс самоидентификация замешанная на гниловатом снобизме у них есть и так, без всяких "кузен".&lt;br /&gt;И пользуются за это ответной любовью. :)&lt;br /&gt;Так что если Владимир Владимирович их хоть немного прижмет - ему за это будет аплодировать вся остальная Россия, причем вполне искренне.&lt;br /&gt;Все это не секрет.&lt;br /&gt;А вот насчет питерцев, уральцев и особенно дорогих моему сердцу родных сибяряков - попрошу развернуть. &lt;br /&gt;Только не рассказывайте байки в стиле про "Сибирскую республику под бело-зеленым флагом" которые у нас пользовались популярностью в году около-девяностом. :))&lt;br /&gt;Флаг конечно есть, сие правда.&lt;br /&gt;Висит местами. :)&lt;br /&gt;Но хотелось бы услышать, аргументы посерьезнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
          <comments>
            <comment id="2811890" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2811890#t2811890</url>
              <user name="Kem" username="kemchik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
              <date>2005-01-09 21:03:01</date>
              <text>Я вопрос Д.Е.Г.у задал и хотелось бы услышать от него ответ, а не с Вами дискутировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про сибиряков только скажу, что знаком с дореволюционной историей "областников". А из этого можно слепить что угодно, было бы желание и финансирование.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваше пародирование московского говора выдает в Вас не жителя Новосибирска.</text>
              <comments>
                <comment id="2812658" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2812658#t2812658</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2005-01-10 09:47:08</date>
                  <text>&amp;gt;Я вопрос Д.Е.Г.у задал и хотелось бы услышать от &amp;gt;него ответ, а не с Вами дискутировать&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто Вы сказали вещь очень удивившую меня, и мне конечно же стало интересно - откуда такое берется...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Про сибиряков только скажу, что знаком с &amp;gt;дореволюционной историей "областников". А из &amp;gt;этого можно слепить что угодно, было бы желание и &lt;br /&gt;&amp;gt;финансирование.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как тут уже показывалось(Дм.Евг.) при желании и финансировании можно и вообще новый народ слепить. :)&lt;br /&gt;Но Вы то высказались в том духе, что дескать "работа ведется".&lt;br /&gt;Уже.&lt;br /&gt;Потому и задал вопрос - а какая конкретно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Ваше пародирование московского говора выдает в &amp;gt;Вас не жителя Новосибирска.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы уж пожалуйста не обижайтесь на это мое пародирование, имел в виду москвичей в массе своей, а не кого-то лично из здесь присутствующих.&lt;br /&gt;А новосибирец я что называется коренной, здесь и родился, здесь и учился. &lt;br /&gt;И живу сейчас тоже здесь, в Новосибирске.&lt;br /&gt;В принципе это и доказать можно, но тут по-моему не тот случай, чтобы заниматься подобными глупостями.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2811890&amp;style=mine#t2811890</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2811634&amp;style=mine#t2811634</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2811122&amp;style=mine#t2811122</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2812402" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2812402#t2812402</url>
      <user name="Дядька Димка" username="d_i_a_s" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7430138/1043370" height="96" width="100" />
      <date>2005-01-10 09:32:43</date>
      <text>Дорогой galkovsky!&lt;br /&gt;Я давно уже понял, что спорить с россиянами, считающими свою страну "большой империей добра", а нас, скромных хохлов, "маленькой провинцией зла" на тему нашей революции по меньшей мере бесполезно, а то и преступно.&lt;br /&gt;Посему я решил на них, то есть вас (россиянах) заработать немного денег.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я предлагаю Вам персонально заключить со мной пари по любой из следующих тем:&lt;br /&gt;- будет ли Украина частью/сателлитом/субъектом федерации России через 2-3-5 лет (возможны варианты);&lt;br /&gt;- наступит ли в Украине экономический кризис и/или начнёт ли падать ВВП Украины через 1-3-5 лет (возможны варианты);&lt;br /&gt;- начнутся ли в Украине гонения на русскоязычное население и/или притеснения русского языка через 0,5-1-3 года (возможны варианты);&lt;br /&gt;- начнётся ли в Украине гражданская война/новая революция/погромы политических противников в течении 1-2-5 лет (возможны варианты).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пожалуйста, выберите тематику, в которой у Вас есть твёрдое убеждение, на которое Вы готовы поставить деньги. К сожалению, я не богат, поэтому могу поставить сумму от 20 до 200 долларов.&lt;br /&gt;После выбора Вами тематики мы подробно обговорим предмет спора, критерии его выигрыша/поражения и заключим пари. В подтверждении своей серьёзности я могу предоставить Вам полную информацию о себе и методах поиска меня в случае моего поражения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Вы проигнорируете моё предложение, вынужден буду констатировать, что Ваш исключительно интеллектуальный постинг - просто очередной пиздёжь очередного украинофоба.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Дмитрий Савочкин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ: ответ жду на мыло dias @ ua.fm или в почту в виде комментария к этой записи.</text>
      <comments>
        <comment id="2813170" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2813170#t2813170</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-01-10 10:34:09</date>
          <text>&amp;gt;я решил на них, то есть вас (россиянах) заработать немного денег&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бог в помощь. Только я не россиянин.</text>
          <comments>
            <comment id="2813426" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2813426#t2813426</url>
              <user name="Дядька Димка" username="d_i_a_s" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7430138/1043370" height="96" width="100" />
              <date>2005-01-10 10:39:17</date>
              <text>и по этой причине Вы не станете со мной спорить?</text>
              <comments>
                <comment id="2815218" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2815218#t2815218</url>
                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                  <date>2005-01-11 05:57:18</date>
                  <text>&amp;gt; и по этой причине Вы не станете со мной спорить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спорит, - жульё,&lt;br /&gt;а джентльмены, - заключают пари! ;-)</text>
                  <comments>
                    <comment id="2815474" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2815474#t2815474</url>
                      <user name="Дядька Димка" username="d_i_a_s" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7430138/1043370" height="96" width="100" />
                      <date>2005-01-11 07:06:46</date>
                      <text>значит он может заключить пари, если его душе угодно.&lt;br /&gt;а я буду спорить! ;-)</text>
                      <comments>
                        <comment id="30876146" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=30876146#t30876146</url>
                          <user name="user_pick" username="user_pick" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98023371/18837061" height="100" width="99" />
                          <date>2010-01-12 21:00:40</date>
                          <text>Он такой джентльмен, что не будет с Вами спорить. Ибо мечты мечтами, а бабло-то свое, кровное. Вы что, не знаете, какому количеству водяры для истинного джентльмена эквивалентны 200 баксов?</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2815474&amp;style=mine#t2815474</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2815218&amp;style=mine#t2815218</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2813426&amp;style=mine#t2813426</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2813170&amp;style=mine#t2813170</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2812402&amp;style=mine#t2812402</parent>
        </comment>
        <comment id="85842930" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=85842930#t85842930</url>
          <user name="mihaly4p" username="mihaly4p" />
          <date>2014-11-12 11:10:28</date>
          <text>До сих пор хотите поспорить?)</text>
          <comments>
            <comment id="85937906" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=85937906#t85937906</url>
              <user name="Дядька Димка" username="d_i_a_s" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7430138/1043370" height="96" width="100" />
              <date>2014-11-15 21:04:05</date>
              <text>Пропозиція була написана 10 років тому, та більше не діє. Змінилося геть усе. Ще рік тому складно було уявити, що 84 відсотка росіян будуть бажати війни з Україною. Та ще в серпні цього року важко було очікувати відкритого вторгнення росіян в Україну. Ми попали на злом геологічних епох, історія ділиться на до та після.</text>
              <comments>
                <comment id="86097138" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=86097138#t86097138</url>
                  <user name="mihaly4p" username="mihaly4p" />
                  <date>2014-12-02 09:21:15</date>
                  <text>Я вас не понимаю. Вы же хорошо пишите на русском, Дмитрий. Или вы теперь, следуя веяниям времени, не только русский забыли, но и стали Дмитро?</text>
                  <comments>
                    <comment id="86098418" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=86098418#t86098418</url>
                      <user name="Дядька Димка" username="d_i_a_s" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7430138/1043370" height="96" width="100" />
                      <date>2014-12-02 15:10:52</date>
                      <text>Так, але я і українською добре пишу.</text>
                      <comments>
                        <comment id="86098674" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=86098674#t86098674</url>
                          <user name="mihaly4p" username="mihaly4p" />
                          <date>2014-12-02 15:31:57</date>
                          <text>По политическим причинам на мову перешли? Зачем эти кривляния?</text>
                          <comments>
                            <comment id="86098930" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=86098930#t86098930</url>
                              <user name="Дядька Димка" username="d_i_a_s" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7430138/1043370" height="96" width="100" />
                              <date>2014-12-02 16:26:06</date>
                              <text>Я не дуже добре розумію пасаж про «кривляння». Людині потрібна якась особлива причина, щоб перейти на рідну мову?</text>
                              <comments>
                                <comment id="86099442" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=86099442#t86099442</url>
                                  <user name="mihaly4p" username="mihaly4p" />
                                  <date>2014-12-03 08:26:38</date>
                                  <text>Да ладно вам. Еще год назад вы СВОЙ журнал вели на русском. Так что про ридну мову смешно. Колебаться с "линией партии" и есть кривляния.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="86099698" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=86099698#t86099698</url>
                                      <user name="Дядька Димка" username="d_i_a_s" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7430138/1043370" height="96" width="100" />
                                      <date>2014-12-03 13:43:08</date>
                                      <text>Тобто ви не вірите мені, коли я вам кажу, яка в мене рідна мова?&lt;br /&gt;Це нове слово в ватоцефалії.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="87399154" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=87399154#t87399154</url>
                                          <user name="Edwin Hubble" username="Edwin Hubble" type="I" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124064418/72445184" height="50" width="50" />
                                          <date>2015-01-29 06:48:55</date>
                                          <text>Ну так пари заключать будем, чи шо?</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="87754994" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=87754994#t87754994</url>
                                              <user name="veitzhor" username="veitzhor" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116341030/29791514" height="100" width="100" />
                                              <date>2015-02-09 13:41:16</date>
                                              <text>Судя по количеству добавленных записей за последние полгода пользователь отправился к небесной сотне.&lt;br /&gt;Как иронично, семнадцатилетний парень пишет в жж философа идиотские вещи, как таран на рельсах несется в небытие девять лет. Двадцатишестилетним уходит на войну с предсказуемыми результатами. Философ наблюдает с трубочкой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский все же удивительный человек, жизнь рядом с ним проявляется особенно.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=87399154&amp;style=mine#t87399154</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=86099698&amp;style=mine#t86099698</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=86099442&amp;style=mine#t86099442</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=86098930&amp;style=mine#t86098930</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=86098674&amp;style=mine#t86098674</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=86098418&amp;style=mine#t86098418</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=86097138&amp;style=mine#t86097138</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=85937906&amp;style=mine#t85937906</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=85842930&amp;style=mine#t85842930</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2812402&amp;style=mine#t2812402</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2815986" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2815986#t2815986</url>
      <user name="Бенжамен Глонти" username="gigienishvili" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29890667/5412488" height="90" width="90" />
      <date>2005-01-11 14:17:54</date>
      <text>Приятно читать талантливого человека. даже если с ним категорически не согласен!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2816498" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2816498#t2816498</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-01-11 19:53:56</date>
      <text>Ну вот и Старый Новый Год потихоньку подползает из засады. Гляжу я, Дмитрий Евгеньевич, на Ваш портретик прошлаго веку и вижу - нос-то у Вас от Гоголя, а правый глаз, левое ухо и шевелюра - от Пушкина! От Гоголя! - От Пушкина! - От Гоголя! - От Пушкина!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2836722" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=2836722#t2836722</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-01-13 18:28:29</date>
      <text>Все правильно и по делу. Но... Не кажется ли Вам что поучать народ - занятие в принципе неблагодарное, а в сложившейся ситуации (то есть русскому - украинцев) скорее напоминает попытку старой жены убедить мужа не уходить к молоденькой.  Все те же методы. Сначала плачь "мы же 20 лет вместе прожили, детей вырастили. Я тебе свою молодость отдала". Потом: "кому ты нужен, старый хрен. На себя посмотри. Ты у нее с авоськами как бобик будешь бегать, свечку держать, пока она любовникам подмахивает". Тоже не работает. Тогда последнее: "ну подожди, еще попомнишь меня, еще встретимся, слезами умоешься." Но ведь все равно уйдет он. Что может старуха предложить кроме верности и "сексуального опыта"? Вставать на пути национального возрождения (рождения) все равно что голым перед танком. Не услышат вас хохлы. Наоборот, обидятся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Националист возьмет свое там, где он увидит свое, и отнять это свое назад будет почти невозможно." (&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/ammosov/2412.html#cutid1'&gt;http://www.livejournal.com/users/ammos&lt;wbr /&gt;ov/2412.html#cutid1&lt;/a&gt;) Кстати, интересно было бы узнать ваше мнение по поводу данного человечка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Убеждать нужно примером. Весь русский антиоранжийный дискурс опровергается одним единственным доводом: "а сами-то в жопе, а предлагаете верность и союз. Вы своим национализмом займитесь, вас в своей стране гнобят как чукчей в анекдоте." Что может РФ реально украинскому националисту дать кроме трубы и "я говорю на языке на котором писали Пушкин и Гоголь"? Это на интеллигентском уровне. Для молодежи это "креативный" язык, типа "расфрендить" и "таргетирование". А простому человечку гораздо привлекательней собрать лопаты и грабли и пойти окучивать немецкий огород, чем быть "первым на деревне". Дубовость украинского национализма в том что не ко времени все это. В 19 веке надо было заниматься а не сейчас. </text>
      <subject>Ни Пушкина, ни Гоголя</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="14331378" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=14331378#t14331378</url>
      <user name="andy_scott" username="andy_scott" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94153661/6910216" height="84" width="100" />
      <date>2007-08-30 09:23:41</date>
      <text>Дед твой был правильный мужик, чего ж из тебя такая тварь выросла?</text>
      <comments>
        <comment id="30877426" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=30877426#t30877426</url>
          <user name="user_pick" username="user_pick" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98023371/18837061" height="100" width="99" />
          <date>2010-01-12 21:08:49</date>
          <text>Не понимаете Вы прозелитических прынцыпов. Человек приехал с презренной Малороссии и для великого народа априори недостаточно русский. Что он должен делать в таком случае? Что делает новообращенный урка, чтобы доказать, что он больше не фраер? Зарезать другого фраера. Тогда он повязан, как бы свой и хлебает за хевру. Так и Галковский. Чтобы доказать свою этническую полноценность, ему необходимо брызгать на украинцев говном так часто, пока ему не поверят, что он настоящий рррррруский. И что это не он предатель, а все украинцы предатели. Старо, как мир. И так же неоригинально. Впрочем, об оригинальности речь уже давно не идет. Дожевываются кожиновские зады, донашивается черносотенная одежонка.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=14331378&amp;style=mine#t14331378</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="16872178" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=16872178#t16872178</url>
      <user name="НШ" username="takaiahoroshaia" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123439598/1388244" height="100" width="66" />
      <date>2007-12-06 22:55:34</date>
      <text>смотрю изредка на ваш "портретик, 16-летнего". в последний раз вчера заворожил - я вижу совершенство, иногда оно меня поглощает.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30873074" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=30873074#t30873074</url>
      <user name="user_pick" username="user_pick" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98023371/18837061" height="100" width="99" />
      <date>2010-01-12 20:37:10</date>
      <text>ПравЕльные мысли глоголешь(те). Все хохлы, как один, дураки и предатели. А ты нет. Так уж масть выпала. В быту ироничен и носишь русский национальный костюм (косоворотку, шаровары и валенки. Или нет, лапти). Усе верно. И, как все русские, очень трезв. Правда, тока в тех случаях, когда не пьян. Т.е. изредка. "Ибо народ, в отличие от украинцев, великий." Как почитаешь Вас, добрый Дмитрий Евгенькович, последние сомнения отподают.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="45581042" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/44018.html?thread=45581042#t45581042</url>
      <user name="synchrophase" username="synchrophase" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100811831/26184961" height="100" width="100" />
      <date>2011-05-06 02:01:19</date>
      <text>На меня 16-летнего на этом фото немного похожи, вплоть до прически. Тоже дед украинец. :)</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>