<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-10-20 07:25:00</date>
    <text>Один юзер пристал ко мне со списком археолого-архитектурных вопросов в стиле «отвечать» и «я тя проучу». Он уже довольно давно забрался под стол дискуссии и трясёт ножки - мол, поломаю всё ваше телевидение. Надо сказать, что трясение само по себе умеренное, так что никого особо не напрягает. Ну, нравится человеку «потрясать устои» - пусть потрясает. Может от этого какой продых его домашним, так что даже и польза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я о другом. После довольно большого количества исторических экскурсов, было бы любопытно препарировать совместными усилиями какую-нибудь частную тему.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Я такую тему, максимально простую, юзеру предложил. Он отказался. Ему не интересно узнать когда был построен Колизей, ему интересно доказать, что я этого не знаю, и не знаю, потому что глупец и шарлатан. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, последний вопрос решить очень просто, я даже готов юзеру послать по почте расписку. Мол, сим подтверждаю свою полную некомпетентность в исторических вопросах всех времён и стран. Точка. Глупый шарлатан Дмитрий Галковский. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С Колизеем всё обстоит гораздо сложнее. Думаю, самим Колизеем заниматься рано, стоит он посреди одного из старейших и населённейших регионов мира. Было там многое и всякое. Если разбираться – утонешь. Поэтому надо выбрать хорошо известную, но частную археологическую проблему. Как вариант, я предложил юзеру остров Пасхи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Островок в 100-150 кв. км., население – несколько тысяч человек. На 3000 км. вокруг океан без суши. На острове стоят всемирно известные истуканы. Очень специфические – ничего подобного в других регионах нет. Интересно выяснить, кто их поставил, когда и с какой целью. Варианты ответов - как у Агаты Кристи. Маленький островок – «12 негритят». Можно перебрать все варианты, количество фактов обозримо. Такая археологическая дрозофила. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотелось бы выслушать ваши мнения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вкратце напомню официальную легенду, принятую в современной археологии. Остров был заселён примерно в 450 году нашей эры, статуи созданы в период 1200-1500 гг. Остров открыт испанцами в 1578 году. В период расцвета население доходило до 30 000 человек. В 17-18 вв. на острове велись войны между туземцами, принадлежащими к двум расам – «короткоухим» и «длинноухим». Туземцы обладали загадочной пиктографической письменностью, образцы которой сохранились. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К этому добавлю, что леса на Пасхе были сведены, по оценкам археологов, в 14-15 вв. (до последнего дерева). Климат на острове тёплый, дождливый, но источников воды нет.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И наконец, об артефактах. Вдоль берегов острова, имеющего треугольную форму, расположено около двухсот каменных истуканов. Большинство стоит на массивных постаментах. Ещё около семисот скульптур разной степени готовности валяются на дорогах или лежат в каменоломнях.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Истуканы изготовлены из мягкого вулканического туфа (т.е. пемзы), средний размер 5-7 метров, максимум – 12. Средний вес одной чушки – 5 тонн. Постаменты, на которых стояли «изделия», до 150 м. в длину и до 3 м. в высоту, состоят из блоков весом до 10 тонн. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поизучаем?</text>
    <subject>240. ТРЕНИРУЕМСЯ НА КОШЕЧКАХ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="4969597" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4969597#t4969597</url>
      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
      <date>2005-10-20 04:04:25</date>
      <text>Не выходя из московской квартирки?</text>
      <comments>
        <comment id="4971901" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4971901#t4971901</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-20 06:18:59</date>
          <text>Сначала в квартирке, а потом скинемся и от ЖЖ с инспекцией на Пасху поедем :)</text>
          <comments>
            <comment id="4972413" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4972413#t4972413</url>
              <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
              <date>2005-10-20 06:57:19</date>
              <text>Ну, если не выходя, то надо начать с того, что по официальной истории, остров открыт голландцами в 1722 году, в пасхальное воскресенье. Отсюда и название. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Визиты испанцев - это уже из трёх легенд о заселении. </text>
              <comments>
                <comment id="4973949" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4973949#t4973949</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-20 07:22:16</date>
                  <text>Испанцы с 16 веком отпадают однозначно. При тогдашних средствах навигации они были не в состоянии точно нанести такой маленький объект на карту. У них и в кишащей островами части Тихого океана всё очень гнило выглядит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается голландцев, то, о-хо-хо, тоже надо смотреть. Они говорили, что местные жители употребляли глиняную посуду. Нет глины на острове, и черепков не нашли. Остров у голландцев был покрыт деревьями, а обрабатываемые земельные участки отделены друг от друга (это при первобытном строе). Но не это главное. Оказывается на "голландской Пасхе" жили аборигены такого роста, что голландский матрос мог пройти у них между ног. Без комментариев. Так что и 1722 это, весьма и весьма вероятно, слишком ранняя дата открытия острова.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="4975485" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4975485#t4975485</url>
                      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                      <date>2005-10-20 07:46:31</date>
                      <text>Самая распространенная дата открытия всё же 1722 год.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Было две версии отчета о Роггевеновской экспедиции. Одна со сказками&lt;br /&gt;Jacob Roggeveen. Twee jahrige reyze rondom de wereld met drie scheper (1721) door last v.d.: Nederl Westind, Maatschappen. Dortrecht 1728. 4° (ibid) 1764.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и другая редакция, более правдоподобная, но издана позднее&lt;br /&gt;Jacob Roggeveen. Histoire de l’expedition de trois vaisseaux. La Haye, 1739.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Behrens (Karl, Friedrich). Histoire de l’Expédition de trios vaisseaux, enyoyés par la Compagnie des Indes occidentals des Provinces unies aux Terres Australes, en 1721; 2 volumes, La Haye, 1739 (Expédition Roggeveen). </text>
                      <comments>
                        <comment id="4976765" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4976765#t4976765</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-10-20 08:20:18</date>
                          <text>Так, пора трубочку доставать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отчёта, действительно было два. Первый опубликовал в 1737 году литератор Карла-Фридрих Беренс, будто бы плававший с Роггевеном. Второй - отчёт самого командира экспедиции Роггевена. Опубликован... в 1838 году. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Затягиваясь трубочкой.) Это официальная версия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любопытно, что Роггевен это и есть будущий "Магеллан". Рвался через Америку в Вест-Индию, естественно изуродовал корабли и положил часть команды, ни хрена никаких земель не открыл. Компания его корабли со всем имуществом конфисковала, вчинила иск. Роггевен умер в нищете, вешая лапшу на уши об открытой им маленькой, но всё же всамделишной земле на месте предполагаемого материка. Бедняга перед экспедицией забыл, что Магеллан на месте материка проплывал и ничего не нашёл.</text>
                          <comments>
                            <comment id="4977277" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4977277#t4977277</url>
                              <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                              <date>2005-10-20 08:40:11</date>
                              <text>Официальная версия такая. Роггевена отправила Вест-Индская компания. А арестовала его другая компания - Ост-Индская за нарушение своей монополии. Позже ей пришлось его отпустить, возместить все убытки и заплатить его экипажу.</text>
                              <subject>Роггевен</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4982397" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4982397#t4982397</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-10-20 12:50:10</date>
                                  <text>Официальных версий судьбы Регговена штучек десять. А факты такие: координаты всех открытых земель он указал или неверно или очень приблизительно, несколько открытий сделал "на бис" (вроде Фолькленд). Открыл ли он Пасху или какой другой остров - люди спорят. Считается, что КАЖЕТСЯ ДА. После этого полвека никто на Пасху не высаживался. Открыли "на бис" в конце 60-х годов и сразу "плотно". Полезли и французы, и испанцы и англичане. Гавани на острове не было, а стоянка была. Тогда и французы и англичане подбирали ключики к Южной Америке. А Испания укрепляла замочек. Так что островок, сравнительно близкий к южноамериканскому побережью понравился. </text>
                                  <subject>Re: Роггевен</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4977277&amp;style=mine#t4977277</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4976765&amp;style=mine#t4976765</parent>
                            </comment>
                            <comment id="4990077" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4990077#t4990077</url>
                              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                              <date>2005-10-20 05:39:27</date>
                              <text>так не было же Магеллана? Вы же сами это убедительно доказали?</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4976765&amp;style=mine#t4976765</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4975485&amp;style=mine#t4975485</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4973949&amp;style=mine#t4973949</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4977533" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4977533#t4977533</url>
                      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                      <date>2005-10-20 09:14:12</date>
                      <text>1722 - первая задокументированная дата. &lt;br /&gt;А сказки тогда сочиняли по мотивам экспедиций для развлечения публики, ну и издательских барышей, само собой, - совершенно в порядке вещей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для читающих по-аглицки здесь есть три основных версии заселения острова: &lt;br /&gt;&lt;a href='http://mysteriousplaces.com/Easter_Island/html/contro.html' rel='nofollow'&gt;http://mysteriousplaces.com/Easter_Isla&lt;wbr /&gt;nd/html/contro.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одна из версий, - заселения испанскими мореплавателями, потерпевшими кораблекрушение и перемешавшимися с их полинезийскими наложницами, подтверждается недавними генетическими тестами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похожим образом, кстати, был заселен близлежащий остров Питкаирн. </text>
                      <comments>
                        <comment id="4996733" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4996733#t4996733</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-10-21 03:36:22</date>
                          <text>Питкэрн это оконечность Туамоту, хотя и там есть проблемы. Между Питкэрном и Пасхой - пропасть. Георгафическая ситуация совсем разная. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Пиктэрна есть свои загадки, по сравнению с Пасхой ничтожные. Это, так сказать, "дрозофила дрозофилы". Начало местной археологии положили франко-бельгийцы. После экспедиции на Пасху посетили Питкэрн, хотели найти что-то похожее и, разумеется, нашли. Какую-то чушку без головы. До сих пор об одном экземпляре. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4977533&amp;style=mine#t4977533</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4973949&amp;style=mine#t4973949</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4972413&amp;style=mine#t4972413</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4971901&amp;style=mine#t4971901</parent>
            </comment>
            <comment id="5003133" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5003133#t5003133</url>
              <user name="arunachala" username="arunachala" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
              <date>2005-10-21 09:23:58</date>
              <text>до отезда можно потренироваться подвигать чушки&lt;br /&gt;здесь&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.pbs.org/wgbh/nova/easter/move/" rel="nofollow"&gt;флеш игрушка про Остров Пасхи&lt;/a&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4971901&amp;style=mine#t4971901</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4969597&amp;style=mine#t4969597</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4969853" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4969853#t4969853</url>
      <user name="Graph" username="graph" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2523718/693875" height="100" width="81" />
      <date>2005-10-20 04:43:20</date>
      <text>Думаю, Вам будет небезинтересно узнать, что в хорватском г. Пула (п-ов Истра, близко к границе с северной Италией, когда-то территория Римской Империи) есть свой Колизей - точная копия римского, причем в лучшем состоянии. Как поведала нам гид, жена римского императора была родом из Пулы, и решила посодействовать родному городу... :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://graph.hlebprom.ru/LJ/2005/2005.06.17-Croatia/index8.html' rel='nofollow'&gt;http://graph.hlebprom.ru/LJ/2005/2005.0&lt;wbr /&gt;6.17-Croatia/index8.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://graph.hlebprom.ru/LJ/2005/2005.06.17-Croatia/index9.html' rel='nofollow'&gt;http://graph.hlebprom.ru/LJ/2005/2005.0&lt;wbr /&gt;6.17-Croatia/index9.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>И всё же по поводу Колизея</subject>
      <comments>
        <comment id="4985725" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4985725#t4985725</url>
          <user name="Seva Brodsky" username="seva" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1078022/463895" height="100" width="72" />
          <date>2005-10-20 03:29:09</date>
          <text>Извините, но, во-первых, эти колизеи по всей бывшей римской империи разбросаны, а во-вторых - об этом абсолютно все знают.</text>
          <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
          <comments>
            <comment id="4987517" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4987517#t4987517</url>
              <user name="Graph" username="graph" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2523718/693875" height="100" width="81" />
              <date>2005-10-20 04:17:18</date>
              <text>Ну, мне кажется, Вы несколько переоцениваете исторические и географические познания "всех", особенно тех, кто редко бывает заграницей (или вообще не бывает:).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Допустим, я, конечно, догадывался, что колизеи как архитектурная форма были распространены по всей Римской Империи. Исходя из того значения, которое придаётся Колизею в г. Риме (символ города практически:), я подумал грешным делом, что другие, провинциальные относительно Рима колизеи, существенно уступают ему размерами и/или сохранностью. Поэтому и был несколько удивлён, узнав, что Рим практически не превосходил некоторые другие имперские города по размерам и сохранности колизея...</text>
              <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
              <comments>
                <comment id="4990589" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4990589#t4990589</url>
                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                  <date>2005-10-20 05:43:52</date>
                  <text>Удивительно, как вообще сохранился Римский Колизей - это же был рудник по добыче свинца.&lt;br /&gt;Крупный(относительно средневековья) город - много населения - цветные металлы... Да наши бомжи вообще бы его по камешку разнесли...</text>
                  <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4990845" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4990845#t4990845</url>
                      <user name="Seva Brodsky" username="seva" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1078022/463895" height="100" width="72" />
                      <date>2005-10-20 05:53:26</date>
                      <text>Во-первых, и так довольно-таки сильно разнесли. А во-вторых, разнесли бы окончательно, если бы в XVI, кажется, веке не прекратили данный разнос законодательно.</text>
                      <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4992381" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4992381#t4992381</url>
                          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                          <date>2005-10-20 06:12:15</date>
                          <text>верно мыслите. Именно по этому в менее оживлённых местах колизеи и сохранились значительно лучче. Логика-с.</text>
                          <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4993405" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4993405#t4993405</url>
                              <user name="Seva Brodsky" username="seva" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1078022/463895" height="100" width="72" />
                              <date>2005-10-20 07:16:21</date>
                              <text>Честно говоря, не очень понимаю - кто с кем и о чем спорит:)</text>
                              <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4993661" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4993661#t4993661</url>
                                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                  <date>2005-10-20 07:59:53</date>
                                  <text>По-моему, мы с вами вообще не спорим. Разговариваем... Я вас чем-то обидел? Извините.</text>
                                  <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4994173" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4994173#t4994173</url>
                                      <user name="Seva Brodsky" username="seva" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1078022/463895" height="100" width="72" />
                                      <date>2005-10-20 08:08:48</date>
                                      <text>Да нет, что вы.</text>
                                      <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4993661&amp;style=mine#t4993661</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4993405&amp;style=mine#t4993405</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4992381&amp;style=mine#t4992381</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4990845&amp;style=mine#t4990845</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4999549" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4999549#t4999549</url>
                          <user name="nezvanov" username="nezvanov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85319655/5249927" height="85" width="85" />
                          <date>2005-10-21 06:49:38</date>
                          <text>Колизей реставрировали в 19 и 20 веках - в смысле, придавали развалине товарный вид. В Сети можно найти изображения Колизея 18 века - душераздирающее зрелище ((с) ослик Иа-Иа).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А.</text>
                          <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5002621" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5002621#t5002621</url>
                              <user name="Seva Brodsky" username="seva" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1078022/463895" height="100" width="72" />
                              <date>2005-10-21 08:44:32</date>
                              <text>Не очень понял, зачем придавать развалине товарный вид. На развалину, как вы выразились, туристы ходят не потому, что она выглядит свежевыглаженной.&lt;br /&gt;Разумеется, реставрировали. Чтоб не разваливался дальше.&lt;br /&gt;А вид у Колизея и сейчас не слишком презентабельный. Амфитеатры в Помпеях, например, выглядят куда лучше.</text>
                              <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5003645" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5003645#t5003645</url>
                                  <user name="nezvanov" username="nezvanov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85319655/5249927" height="85" width="85" />
                                  <date>2005-10-21 09:34:52</date>
                                  <text>Вот Колизей в 18 веке:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://civ.icelord.net/download.php/1,683/6.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сравните с современными фото  и почувствуйте разницу. Для полноты картины можно также сравнить виды афинского Парфенона 19 века (развалено все, кроме фронтонов) и 20 века (благообразный параллелепипед собора, обрамленный колоннами, ну, без крыши). В 20-м веке - развалина товарного вида, в 19-м - просто развалина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему в Тунис туристы толпами валят, а развалины Карфагена практически никто не посещает? Потому что нетоварного вида.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Кстати, Вы знаете - кто и когда развалил Парфенон?</text>
                                  <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5003901" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5003901#t5003901</url>
                                      <user name="Seva Brodsky" username="seva" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1078022/463895" height="100" width="72" />
                                      <date>2005-10-21 09:46:17</date>
                                      <text>Правильно ли я понял, что с современным фото я должен сравнивать фото XVIII века? Или, может быть, это все же не фото?&lt;br /&gt;Кроме того, "душераздирающего" зрелища я не вижу даже здесь. Хотя, конечно, некоторая неопрятность присутствует.&lt;br /&gt;А при чем тут Парфенон - который действительно, в отличие от Колизея, очень активно восстанавливали? Да, спасибо, я в курсе, кто, когда и какими пушками его развалил. А вы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Почему в Тунис туристы толпами валят, а развалины Карфагена практически никто не посещает? Потому что нетоварного вида.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что в Тунис туристы едут в массе своей купаться, а не глазеть на развалины, до которых к тому же довольно долго добираться.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Скажите, а вам не приходилось наблюдать в Риме руины дворца Августа? У них очень товарный вид? Там мало туристов?</text>
                                      <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5004157" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5004157#t5004157</url>
                                          <user name="nezvanov" username="nezvanov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85319655/5249927" height="85" width="85" />
                                          <date>2005-10-21 09:57:13</date>
                                          <text>//Да, спасибо, я в курсе, кто, когда и какими пушками его развалил.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и славненько.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А.</text>
                                          <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5004669" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5004669#t5004669</url>
                                              <user name="Seva Brodsky" username="seva" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1078022/463895" height="100" width="72" />
                                              <date>2005-10-21 10:17:48</date>
                                              <text>Содержательно.</text>
                                              <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5004157&amp;style=mine#t5004157</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5003901&amp;style=mine#t5003901</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5003645&amp;style=mine#t5003645</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5002621&amp;style=mine#t5002621</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4999549&amp;style=mine#t4999549</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4990845&amp;style=mine#t4990845</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4990589&amp;style=mine#t4990589</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4987517&amp;style=mine#t4987517</parent>
                </comment>
                <comment id="4991101" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4991101#t4991101</url>
                  <user name="Seva Brodsky" username="seva" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1078022/463895" height="100" width="72" />
                  <date>2005-10-20 05:58:01</date>
                  <text>Извините, но нет такого термина - колизеи:) Это я просто пошутил в предыдущем комменте, извините. Кроме того - с чего вы взяли, что Колизей - символ Рима? Там этих символов - завались просто. Он просто очень большой, Колизей этот, и хорошо смотрится в путеводителях.</text>
                  <subject>Re: И всё же по поводу Колизея</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4987517&amp;style=mine#t4987517</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4985725&amp;style=mine#t4985725</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4969853&amp;style=mine#t4969853</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4970365" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4970365#t4970365</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-10-20 05:20:12</date>
      <text>АиФ об острове:&lt;br /&gt;часть 1&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.aif.ru/online/aif/1302/13_01?print' rel='nofollow'&gt;http://www.aif.ru/online/aif/1302/1&lt;wbr /&gt;3_01?print&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;часть 2&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.aif.ru/online/aif/1303/46_01?print' rel='nofollow'&gt;http://www.aif.ru/online/aif/1303/4&lt;wbr /&gt;6_01?print&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Информация к размышлению</subject>
      <comments>
        <comment id="4970877" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4970877#t4970877</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-20 05:53:44</date>
          <text>Спасибо. Особенно про метро понравилось :)</text>
          <subject>Re: Информация к размышлению</subject>
          <comments>
            <comment id="4992637" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4992637#t4992637</url>
              <user name="unknown planet" username="planetarij" />
              <date>2005-10-20 06:20:08</date>
              <comments>
                <comment id="4996989" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4996989#t4996989</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-21 03:44:37</date>
                  <text>С немцами версия интересная, только почему обязательно фашисты? Немецкие общины в Южной Америке активно развивались до 1945 года.</text>
                  <subject>Re: кстати о Мачу-Пикчу и египетских пирамидах</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4992637&amp;style=mine#t4992637</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4970877&amp;style=mine#t4970877</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4970365&amp;style=mine#t4970365</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4970621" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4970621#t4970621</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2005-10-20 05:40:19</date>
      <text>Было ли на острове вообще постоянное население до прибытия туда европейцев? В 1877 году население острова составляло 111 человек. Кроме того, из того, что мы знаем жителей острова в 19 веке туда привозили-отвозили, что сильно изменяло численность населения. Французы возили полинезийцев с Таити и на Таити, перуанцы в Перу и из Перу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсутствие дерева, необходимого для любых инструментов и построек и отсутствие надежных источников воды делают жизнь на острове очень непростой, если не вообще невозможной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>население островов Пасхи</subject>
      <comments>
        <comment id="4971389" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4971389#t4971389</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-20 06:17:12</date>
          <text>Правильно начали. Первая проблема - как на острове появились люди, если он удалён от суши на тысячи километров. Относительно понятно, как шло заселение коралловых островов в Тихом океане. Их там огромное количество, по теории вероятности "кто-то куда-то попадал", особенно если учесть, что местные племена с морем дружили. Переходы в сотни километров вслепую зафиксированы. Но тут... Случайное заселение само по себе маловероятно, а чтобы ещё на крохотный остров занесло плодную пару... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хейердал плыл на "Кон-Тики" именно на Пасху, бился как в печурке Лазо, чтобы что-то доказать. Не доказал ничего и даказать не мог, диверсант английский. Одно дело бросок через пупок на татами, или свёртывание шеи немецкому недочеловеку, и совсем другое научное знание. Так, клоун. Его с другим кегебистом - Сенкевичем - англичане на папирусную лодку посадили и в район учений американского ВМФ направили. Американцы лодку завернули, англичане подняли вонь на весь мир. Вот и вся кегебистская "наука". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что людишек на Пасху на больших корабликах доставили. Это 99%. 1% что попали люди из Полинезии и 0% что из Южной Америки. Достаточно посмотреть на карту. Попасть вслепую в такую точку из Америки это надо по тыще плотов каждый год пускать. Тогда лет через 500 может и попадёшь дуриком. Если конечно американская тушёнка на борту будет.  </text>
          <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
          <comments>
            <comment id="4974973" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4974973#t4974973</url>
              <user name="Антон" username="gabor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
              <date>2005-10-20 07:39:32</date>
              <text>Лет в пятнадцать прочитал толстенную книжку Хейердала "остров пасхи" он там неплохо с музейной точки зрения всё каталогизировал. Проблем никаких не решил, а вечное задавание вопросов из разряда передачи очевидное невероятное, утомляет. По проблеме я думаю надо как говорят итальянцы выяснить Chi pagare то-есть кто платит. Зачем не побоюсь этого слово в жопе мира создавать легенду о дреней загадочной цивилизации да ещё в 18 столетии? Что бы в 20 веке сотня полусумашедших историков могла существовать на гранты по изучению этой лабуды, а журналисты могли бы заткнуть дырки в программе очередной сенсацией типа эрнест мулдашев, третий глаз и зеркала времени. А может это просто полигон на котором отрабатывался сюжет создания и накачивания малых народов  самоидентификацией? Но непонятно зачем, очень нелогично. Проще это совершать где нибудь в далмации, как и было на самом деле, взяли группу аборигенов. Один язык очень удобно! Поделили на три религиозные группы, построили, научили, посмотрели работает и пошла писать губерния. Потом хозяева уехали, а этот вобщем трудолюбивый и красивый народец до сих пор сам себя режет по живому. </text>
              <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4971389&amp;style=mine#t4971389</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4970621&amp;style=mine#t4970621</parent>
        </comment>
        <comment id="4973181" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4973181#t4973181</url>
          <user name="Носикабузхакер, царь вавилонский." username="do_" />
          <date>2005-10-20 07:02:39</date>
          <text>...а кто ж истуканов изговтовил? неужели муляжи?..</text>
          <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
          <comments>
            <comment id="4974205" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4974205#t4974205</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-10-20 07:27:53</date>
              <text>С истуканами такая проблема. 200 - готово, 700 - полуфабрикат. Это как? Если их вырубали постепенно, то должно быть совсем другое соотношение. Скажем 200 готовы, 10 остались в производстве. =&amp;gt; Процесс производства длился не 300 лет, а лет 10. С места в карьер. Потом всё так же внезапно кончилось. </text>
              <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
              <comments>
                <comment id="4975741" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4975741#t4975741</url>
                  <user name="devol" username="_devol_" />
                  <date>2005-10-20 07:56:55</date>
                  <text>Остается не ясной цель их производства. Если это делали европейцы - то зачем? Ведь даже по меркам 18-го века - это сумасшедшие трудозатраты. Для живущих в каменном веке туземцев - неподъемная. Египетские и мезоамериканские пирамиды, китайские стены еще туды-сюды объяснимы наличием аграрных паханатов. А тут что? </text>
                  <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4974205&amp;style=mine#t4974205</parent>
                </comment>
                <comment id="4979581" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4979581#t4979581</url>
                  <user name="MOR" username="mor_ii" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                  <date>2005-10-20 11:24:59</date>
                  <text>Дмитрий Евгеньевич, с истуканами никаких пробем нет. Достаточно решения политбюро и директивы цека. Дессятки тысяч истуканов-лениных, были изготовлены и установлены (в ссср) за несколько лет. </text>
                  <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4979837" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4979837#t4979837</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-10-20 11:41:36</date>
                      <text>(Вынимая трубку изо рта и удивлённо поднимая брови.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сэр, Вы даже не представляете, насколько близко приблизились к истине. Если сравнивать все посты ветки, вырвались на корпус вперёд.</text>
                      <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4985469" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4985469#t4985469</url>
                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                          <date>2005-10-20 03:28:12</date>
                          <text>Смотрите, не прошло и дня как "команда" дала правильный ответ: англичане отрабатывали модель гулага и ленинских истуканов на отдаленном острове, чтобы не привлекать внимание общественности. Что значит ежедневные тренировки: "дали бразильскому мальчику мячик, он его тук-тук, и пяточкой, и коленкой, и попочкой".</text>
                          <subject>Команда высчей лиги</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4987261" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4987261#t4987261</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-10-20 04:03:32</date>
                              <text>Так, один сошёл с ума.</text>
                              <subject>Re: Команда высчей лиги</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4988029" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4988029#t4988029</url>
                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                  <date>2005-10-20 04:26:30</date>
                                  <text>А что Вам, собственно, в моей концепции не нравится? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, в оригинале кот говорил "телевиденье испорчу". А все из-за бабы. Как всегда.</text>
                                  <subject>Когда лежу на тротуа-а-ре я...</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="24123773" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=24123773#t24123773</url>
                                      <user name="patsany" username="patsany" />
                                      <date>2009-01-22 01:12:12</date>
                                      <text>Смешно вы общаетесь. А что за мультик?</text>
                                      <subject>Re: Когда лежу на тротуа-а-ре я...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="24130941" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=24130941#t24130941</url>
                                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                          <date>2009-01-22 09:13:52</date>
                                          <text>Жил-был Кот, который умел петь и пел вечерами для своей знакомой кошки. Но его знакомая кошка не обращала на него никакого внимания и не выходила гулять, а целыми вечерами сидела и смотрела телевизор. &lt;br /&gt;Тогда кот решил сам спеть по телевизору. Он пришел на телевидение петь, но ему там сказали: &lt;br /&gt;- Мы с хвостами не берем. &lt;br /&gt;Кот сказал: &lt;br /&gt;- Это пара пустяков. &lt;br /&gt;Он зашел за угол, подвязал хвост к поясу и снова пришел на телевидение. Но там ему опять сказали: &lt;br /&gt;- С какой стати у вас лицо полосатое? На экране это будет выглядеть странно - все подумают, что это у них телевизоры испортились. &lt;br /&gt;Кот сказал: &lt;br /&gt;- Это пара пустяков. - Снова зашел за угол, потерся о белую стену и стал белый, как стена. &lt;br /&gt;Но на телевидении ему опять сказали: &lt;br /&gt;- Что это еще за меховые варежки у вас? &lt;br /&gt;Тогда кот разозлился и сказал: &lt;br /&gt;- Меховые варежки? А вот это вы видели? &lt;br /&gt;И высунул свои длинные острые когти. Ему сказали: &lt;br /&gt;- Ну, знаете что, с такими когтями мы вообще на телевидение петь не берем. Всего вам хорошего! &lt;br /&gt;Кот тогда сказал: &lt;br /&gt;- А я вам все ваше телевидение тогда испорчу! &lt;br /&gt;Он залез на телевизионную вышку и стал оттуда кричать: &lt;br /&gt;- Мяу! Мрряу! Фрряу! Пш-пш! Ку-ку! До-ре-ми-фасоль! &lt;br /&gt;И все передачи телевидения стали путаться. Но зрители терпеливо сидели и смотрели. &lt;br /&gt;А кот кричал все громче, из-за этого все еще более перепуталось, и диктора показали вверх ногами. &lt;br /&gt;Но зрители терпеливо сидели и смотрели, только головы перевернули так, чтобы было видно перевернутое изображение. &lt;br /&gt;В том числе это сделала и котова знакомая кошка. &lt;br /&gt;А кот прыгал и бегал по телевизионной вышке, и передачи от этого стали не только перевернутые, но и перекошенные. &lt;br /&gt;И все зрители в ответ перекосились, чтобы удобней было смотреть перекошенное изображение. &lt;br /&gt;И котова знакомая кошка тоже вся, бедная, перекосилась. &lt;br /&gt;Но затем кот задел на вышке лапой какое-то хитросплетение, и телевизоры испортились и погасли. &lt;br /&gt;И все тогда вышли на улицу гулять. &lt;br /&gt;И знакомая котова кошка тоже вышла погулять со своей перекошенной внешностью. &lt;br /&gt;Кот увидел это с высоты, спрыгнул, подошел к своей знакомой и сказал: &lt;br /&gt;- Гуляете? &lt;br /&gt;И они стали гулять вдвоем, и уж тут-то кот спел ей все песни, какие хотел. </text>
                                          <subject>Это Петрушевская, кто же еще</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=24123773&amp;style=mine#t24123773</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4988029&amp;style=mine#t4988029</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4987261&amp;style=mine#t4987261</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4985469&amp;style=mine#t4985469</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4979837&amp;style=mine#t4979837</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4979581&amp;style=mine#t4979581</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4974205&amp;style=mine#t4974205</parent>
                </comment>
                <comment id="4980605" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4980605#t4980605</url>
                  <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
                  <date>2005-10-20 12:02:59</date>
                  <text>Модель:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На острове живет 900 семей.&lt;br /&gt;В день Х принимается решение, что каждая семья должна вырубить и поставить собственного истукана, скажем, предка-покровителя.&lt;br /&gt;Рубят долго, столетиями.&lt;br /&gt;Какие-то передовики производства (или многолюдные семьи) управились за 50 лет, а отстающим и 200 не хватило.&lt;br /&gt;В день ХХ (который мог быть и десятилетиями) процесс прекращается. (Семьи вымирают, вырезаются, поглощаются иным народом.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Имеем то, что имеем.</text>
                  <subject>Если их вырубали постепенно...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4974205&amp;style=mine#t4974205</parent>
                </comment>
                <comment id="4984445" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4984445#t4984445</url>
                  <user name="arunachala" username="arunachala" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                  <date>2005-10-20 02:18:41</date>
                  <text> ой &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;... в 1770 г. статуи еще стояли, Джеймс Кук, побывавший на острове в 1774 год , упоминал лежащие статуи, до него никто ничего подобного не замечал. &lt;strong&gt;В последний раз&lt;/strong&gt; стоящие истуканы видели в 1830 г. Тогда на остров заходила французская эскадра. С тех пор &lt;b&gt;оригинальных, то есть установленных самими жителями острова, статуй никто больше не видел&lt;/b&gt;. Все, что существует на острове сегодня, было восстановлено в XX веке. Последняя реставрация пятнадцати "моаи", расположенных между вулканом Рано-Рораку и полуостровом Поике, произошла относительно недавно - с 1992 по 1995 г. Причем занимались восстановительными работами японцы. </text>
                  <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4988285" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4988285#t4988285</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-10-20 04:36:32</date>
                      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;в 1770 г. статуи еще стояли&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А с чего Вы взяли? В интернете есть книга француза Франсиса Мазьера "Загадочный остров Пасхи", написанная в 1965 году. Книга довольно дотошная, особых закидонов про экстрасенсорику у автора не наблюдается. Опять же живёт человек в центре Европы, все архивы под рукой. Получается вот что:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. В 1722 году остров открывает полумифический Роггевен. Мезьер вздыхает: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Записи Роггевена настолько бедны, что из них нельзя даже узнать, были ли статуи к этому времени уже повалены, а ведь эти сведения могли бы иметь громадное значение".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. В 1769 году остров ПО НАСТОЯЩЕМУ открывает француз де Сюрвиль, точно вычисляет координаты. Мезьер пишет: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"К сожалению, мы не смогли ознакомиться с документами об этом путешествии".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. В 1770 году к острову подплывает испанец Филипп Гонсалес - надо срочно пометить территорию. Гонсалес устанавливает на острове кресты и приводит к присяге местное население. Дотошный автор книги замечает: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Один из офицеров написал отчет об этом событии. К сожалению, мне не удалось познакомиться с этим отчетом".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. В 1771-1772 году остров посещают ещё две испанские экспедиции. Остров, названный испанцами Сан-Карлос, подробно катрографируется. Мезьер уточняет: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"По-видимому, эти экспедиции были организованы очень тщательно, и результаты их, если бы мы могли ими воспользоваться, представили бы большой интерес".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следующим был Кук. Откуда же известно, что до него истуканы стояли?&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4984445&amp;style=mine#t4984445</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4974205&amp;style=mine#t4974205</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4973181&amp;style=mine#t4973181</parent>
            </comment>
            <comment id="4995965" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4995965#t4995965</url>
              <user name="gena_t" username="gena_t" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71073484/5863853" height="100" width="100" />
              <date>2005-10-21 01:58:02</date>
              <text>Тут писали, на острове каторга была. Каторжников и заставили, чтобы жизнь медом не казалась.</text>
              <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
              <comments>
                <comment id="4996221" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4996221#t4996221</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-21 02:33:11</date>
                  <text>Пять баллов. Это русский взгляд на проблему. Русский по своей сути реалист и материалист. Чихать ему на "экстрасенсорику". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удивительный факт. Есть миф экстрасенсорики: "Пасха - обломок Великой Лемурии, ушедшей под воду 60 миллионов лет". Версия востребованная, люди получают за неё денюшку, неплохо устраиваются. Но ведь есть и миф реализма:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ёб твою мать, пидарасы ёбаные. Встааать!!!! Руки по швам!! Ну что, хуесосы, РОДИНУ НЕ ЛЮБИТЕ? Блядь, по 16 часов в сутки за пайку, в каменоломни. ПОХОРОНЮ ВСЕХ. Это говорю вам я, лейтенант чилийской армии Сантьяго Себастьян де Перейра. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Факты? Да уж поболее, чем в лемурианской версии. В Брокгаузе про идолов ничего нет. Зато сказано ясно: "В 1888 году чилийцы овладели островом с целью сделать его местом ссылки".</text>
                  <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4997245" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4997245#t4997245</url>
                      <user name="devol" username="_devol_" />
                      <date>2005-10-21 03:46:36</date>
                      <text>Тоже. Ибо к 80-м годам 19-го века статуи уже БЫЛИ.</text>
                      <subject>Однако миф</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4998013" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4998013#t4998013</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-10-21 04:24:45</date>
                          <text>Пока сомнительно. Международным фактом стала английская экспедиция 1914 - 1915 гг. Это первая археологическая экспедиция. Вторая - франко-бельгийская экспедиция 1934-1935 года, работала по английской лыжне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть правда книжка американского кассира Томсона с военного корабля "Могиканин". Мужик хороший, в 1891 году издал книгу сказок мистера Соломона. Мистер Соломон, "полутаитянин-полуангличанин" услышал секретные рапуанские легенды от чудом сохранившегося повара великого правителя острова Пасхи. В соавторстве с кассиром издал книгу:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Бог с гневными глазами оплодотворил глыбу, чтобы создать черный паслен.&lt;br /&gt;Бог краба, поедающего листья, оплодотворил мох, что стелется по земле, так родился лишайник...&lt;br /&gt;Дева-вестница оплодотворила белую деву, и родилась птица-глупыш".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это вот неплохо:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Бог выгоды, оплодотворил камни, и родились кучи камней...&lt;br /&gt;Бог выгоды оплодотворил полезную часть опасностей, &lt;br /&gt;и родились многочисленные маленькие вещи".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мани-мани-мани-мани...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Нужно вредить плохим певцам перерезая им глотки, чтобы они не устраивали сборищ.&lt;br /&gt;Нужно идти, надев на голову терновый венок, чтобы знать, о чем думает глубокий колодец".&lt;/i&gt;</text>
                          <subject>Re: Однако миф</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4998525" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4998525#t4998525</url>
                              <user name="devol" username="_devol_" />
                              <date>2005-10-21 05:40:13</date>
                              <text>Гм, однако тут уже приводились данные о том, что первые фотографии статуй есть с 1886 года, и первое описание - того же времени. Как быть?</text>
                              <subject>Re: Однако миф</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4998013&amp;style=mine#t4998013</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5001341" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5001341#t5001341</url>
                              <user name="nezvanov" username="nezvanov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85319655/5249927" height="85" width="85" />
                              <date>2005-10-21 07:26:05</date>
                              <text>в самом деле, как выражаются в здешних местах, карнавалистские. По его оценкам, населенине острова в 1850-60-х годах было порядка 20 000 (для сравнения: оценка Дж.Кука(1774 г.) - менее 700 чел., Лаперзуа (1786 г.) - 2000, Bushey (1825 г.) - ок. 1500 чел.). Но в 1863 г. - за год до открытия иезуитом по имени Eugène Eyraud миссии на острове злыя перуанцы вывезли практически все население острова, включая местного королька, в рабство. Некоторые потом сумели вернуться, но привезли с собой оспу (беда, беда!), которая покосила сумевших избежать перуанского рабства. Потом прибыл француз Дютру-Борнье, женился на бывшей жене королька, объявил себя королем, выжил иезуитов с острова (в т.числе с применением военной силы), в 1876 г. был убит (сбросили пьяного с лошади). Карнавал, точнее не скажешь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На момент приюытия американского "Могиканина" делами на острове заправляли два англичанина - Салмон и Брандер. Население острова - 143 (кажется) человека, соотношение взрослых мужчин и женщин 2 : 1.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако из 100 страниц американского отчета только страниц 30 - 35 можно отнести к пересказу Салмноновых сказок. Все остальное - это дотошная опись всего, что есть на острове. Рисунки, фотографии - каждый может убедиться, ссылку я дал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На этом же сайте есть еще три описания примерно того же времени - 2 из них оставлены изгнанными иезуитами (по-французски, к сожалению, не читаю) и еще один - неким Джорджем Куком (1897 г.). О статуях пишут все. У французов есть рисунки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А.</text>
                              <subject>Re: сказки мистера Салмона,</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4998013&amp;style=mine#t4998013</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5018237" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5018237#t5018237</url>
                              <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                              <date>2005-10-23 07:58:21</date>
                              <text>&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Нужно вредить плохим певцам перерезая им глотки, чтобы они не устраивали сборищ.&lt;br /&gt;Нужно идти, надев на голову терновый венок, чтобы знать, о чем думает глубокий колодец".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это, между прочим, очень напоминает тексты, которые сочиняет некто Борис Гребенщиков, буддист и английский поэт-песенник.</text>
                              <subject>Re: Однако миф</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4998013&amp;style=mine#t4998013</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4997245&amp;style=mine#t4997245</parent>
                        </comment>
                        <comment id="5007741" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5007741#t5007741</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-10-21 02:53:11</date>
                          <text>А в 1889 на свет появляется Адольф Гитлер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Статуи могли клонировать, было неск. готовых, 20-30, (которые сейчас по шейку в земле), чилийское руководство постановило изготовить серию копий на продажу в музеи и частные коллекции. Ну и, надо сказать, углУбили.</text>
                          <subject>Re: Однако миф</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4997245&amp;style=mine#t4997245</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4996221&amp;style=mine#t4996221</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5013117" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5013117#t5013117</url>
                      <user name="Навуходоносор, мечтательный душегуб" username="nebuchadnesser" />
                      <date>2005-10-22 12:43:42</date>
                      <text>Не, уважаемый. Чилийский вертухай не канает. Чилийский лейтенант - "это тот момент когда Станиславский должен крикнуть свое "не верю""(с) гы...&lt;br /&gt;1. Каторжники - всегда ценный ресурс. Зачем их заствалять делать какую то хуйню вместо того чтобы выращивать что то или хотя бы домик тов. ст. лейтенанту построить? Где шикарный готический замок тов. ст. лейтенанта сработаный зэками из вулканического туфа? нетути. Приложив такие усилия можно было бы город построить.&lt;br /&gt;2. Чилийцы - набожные католики. Почему их надо было заставлять каких то уродов вытесывать вместо святой девы, крестов, святых и прочего ширпотреба? И как их можно было заставить таким богохульством заниматься. Где блин пятиметровые кресты, девы Марии и просто голые тетки с сиськами, "не забуду мать родную" и т д. Почему то одни уроды и довольно однотипные, явно по каким то религиозным канонам.&lt;br /&gt;3. Я так полагаю что в конце 19 века туда не интеллигентов по 58 свозили а конкретных бандитов-мачо. Какой должен быть размер гарнизона в % от числа каторжников чтобы при помощи примитивных однозарядных винтовок не просто держать их в повиновении а и заставлять вкалывать в каменоломнях по 16 часов в сутки?&lt;br /&gt;4. Можно оценить трудозатраты. Одна статуя при ручном труде - это наверное минимум несколько человеко-лет. Всего статуй 200 готовых и 700 в работе и все за 10 лет. Сколько должо быть каторжников? Какой должен быть гарнизон? Плюс сколько людей должно на них пахать чтобы прокормить? И при этом на острове напряги с водой. Им что, огромными океанскими конвоями воду и еду завозили? И главное ради чего все?&lt;br /&gt;Мне так кажется что каторга - это просто красного словца ради было названо. На самом деле привозили туда наверное всяких доходяг, выпускали на свободу, благо бежать некуда, а они там бомжевали, пытались как то еле-еле прокормиться и кушали в основном друг друга, потму что ничего особо там не вырастишь. А гарнизон занимался исключительно пьянством, охраной самого себя и изредка развлекался стрельбой издалека по мирно пасущимся зэкам. Так что злобые вертухаи заставляющие идолов тесать - это как то чересчур готично. </text>
                      <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5014397" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5014397#t5014397</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-10-22 07:28:22</date>
                          <text>Попыхивая трубочкой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, милейший, русского писателя-реалиста Вы никогда из седла не выбьете. Потому как спорить будете не с писателем, а с реальностью. Это вам не Хейердал, английский спецназовец, плывущий на деньги ЦРУ на чилийскую военно-морскую базу с отклеенным усом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На Пасхе, как и на Соловках никаких природных ископаемых нет. Ни угля, ни леса, ни хлопковых плантаций, ни рудников. (Уточню, что лесок кое-какой на Соловках есть, но на фоне лесных богатств материка это ничто.) Главное, что Пасха и Соловки это острова, т.е. бежать с каторги практически невозможно. Поэтому охрана минимальна, несколько десятков человек. Эти несколько десятков человек имеют власть особую. Потому что: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) местность удалённая, чего там происходит на самом деле известно мало, да и мало интересно. Начальству важно чтобы вообще никакой информации не было. Чтоб БЫЛО ТИХО. Сослали человечка и всё. Могила. Желательно, чтобы там и окочурился.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) Подпитка нищего острова идёт с материка. Один-два раза в год приплывает кораблик с новыми людишками и с продуктами питания: мука, концентраты, одежда. Кто сидит на распределении – царь и бог.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, начальство в такой ситуации страшно дрейфит. Охрана маленькая, чуть дашь слабину - порвут отморозки. Помощи никто оказать не сможет, а контингент страшный. Это место особое, туда посылают людей конченных, которым терять нечего. "Сухой расстрел". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значит, какова задача администрации? Замотать людей работой так, чтобы они на карачках ползали. По 16 часов в сутки. Иначе от безделья пойдут разговоры, начнёт складываться воровская иерархия, лидеры скооперируются, возникнет король зоны, по мере усложнения социальной структуры начнётся борьба с администрацией за права, и всё кончится неизбежным восстанием. Которые в истории Пасхи были. Последнее жестоко подавлено как раз в момент начала английской экспедиции 1914 г.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но плантаций-рудников на Пасхе нет. Есть скотоводство, много людей для него не надо, работа пастуха относительно лёгкая. Значит, работу надо ПРИДУМАТЬ. Её и придумали. Такую же работу придумывали на Соловках. Таскать камни на гору, складывать пирамиду. Потом таскать камни вниз, складывать в пирамиду. По 16 часов в сутки. Бессмысленная работа даже выгоднее осмысленной. Она подавляет человека вдвойне. Мотивация при этом остаётся обычная. Норму выполнишь – пайка. Чилийцы ещё по-божески поступали. Кампучийцы например заставляли людей лепить скульптуры Пол Пота. Хорошо получится – живи. Нет – кормили каторжниками крокодилов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При металлических орудиях вырубить истуканов ИЗ ПЕМЗЫ не проблема. Это годовой урок ДЛЯ ОДНОГО ЧЕЛОВЕКА. Отсюда огромное количество недоделанных скульптур. Их вырубали одновременно, по свистку. Уровень исполнения доступен и ребёнку. За образец взяли грубый матросский амулет, вырезанный из дерева. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно и происхождение многочисленных дорог. Видимо главным занятием было мощение  дорог с добычей камня в каменоломнях, а изготовление чушек являлось наказанием для проштрафившихся. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про «католичество» в Чили второй половине 19 века забудьте. Это было передовое масонское государство с образцовой армией и военно-морским флотом. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Почему нет лагерных построек… А почему нет? Что мы реально знаем о Пасхе? До недавнего времени это была база ВМФ Чили. Это основной профиль острова. Складские помещения, казармы, колючая проволока.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В случае верности сообщений Кука об идолах, версию надо перенести на 70-е годы 18 века. С точки зрения писателя реалиста в этом есть свои плюсы и минусы, но в общем версия работает и в контексте 18 века. Кстати, Кук недоумевал, как это на острове практически нет женщин. Кхе-кхе… Понятно, почему почти все статуи у Кука лежали – их ещё не поставили. Каторга работала только три года. Понятно и почему испанцы послали за три года три экспедиции на ничтожную Пасху. Везли людишек. Остров открыли французы, испанцы его тут же заселили. Всё очень логично. Потом приехал Кук, щёлкнул зубами и уплыл. Но здесь надо смотреть. Английские источники самые ненадёжные. Остров Лжецов.   &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5015933" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5015933#t5015933</url>
                              <user name="Навуходоносор, мечтательный душегуб" username="nebuchadnesser" />
                              <date>2005-10-22 10:19:27</date>
                              <text>Ну раз вы с трубочкой то мы тоже косячок забьем :) Забьем так, пыхнем... Полетели :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не, не убедили. Про Магеллана хорошо было. Убедительно. Магеллана фтопку. А тут вопросики остаются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если версию переносим в конец 18 века, к испанцам, то какие на хрен масоны? За такое масонство до начала 19-го костер можно было схлопотать запросто. Тоже мне придумали идолов тесать вместо девы Марии!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом если испанцы - им чё, каторжников девать было больше некуда кроме как на противоположный конец света? Работы в колониях не хватало? С рабочими руками у них был ой какой напряг. Сложно представить что ради нескольких сотен каторжников, пусть даже конченых отморозков, они бы поплыли хрен знает куда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом, ну неужели Кук не мог отличить каторжников от аборигенов? Он че совсем лох был?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже если возвращаемся в конец 19 века, хрен с ним с Куком. При металлических орудиях говорите. То есть отмороженных урок металлическими стамесками вооружили. Ну-ну... Ладно, при таких объемах работ весь остров должен был быть обломками металлических инструментов усыпан и их никто не нашел. Ну-ну... Потом, что, оттуда совсем никто не возвращался, ни зэки, ни конвой? Конец 19-го века - это не доисторические времена, должны были сохраниться какие-то документы, отчеты, народный фольклор о таком страшном месте. "Пасхинский централ/Ветер северный/Где я пять лет тесал/Уродов каменных". "Лейтенант Перейра, вашу мать, чем там в вашем лагере враги народа занимаются? Где отчет, вашу мать? Сами на нары захотели?" И никто ничего не нашел. Ну, ну... Потом, интересно оценить объемец работок. Идолы - наказание для штрафников - это ближе к реальности. Один идол, говорите, год (с металлическим теслом - ладно). Всего 200 готовых и 700 в работе, скажем, в среднем готовых на 50%. То есть примерно 500 (для круглого счета) человеко-лет. Пусть штрафников 10% от работающих(больше - совсем уж отмороженно выглядит). То есть в сумме объем работ (дороги + идолы) 5000 человеко-лет. До фига! Ну если 500 человек в среднем за 10 лет то можно, но 10 лет одних и тех же идолов - любое начальство заебет, придумают чего другого для разнообразия. Потом, смертность при таких условиях офигенная должна быть. Где братские могилы? В море говорите хоронили? Ну-ну... На Соловках тоже в море хоронили? Потом, Соловки от ближайшего порта за 50 км на пароходе а тут за 2000 миль на паруснике, а надо хавку на такую ораву возить. И опять же возвращаемся к численности гарнизона. в 1920-х уже были пулеметы, колючая проволока и прочие технологические достижения, позволяющие непольшому гарнизону эффективно контролировать большую толпу. В 1890х были однозарядные довольно ненадежные ружья. То есть соотношение вертухаи/зеки должно было быть значительно больше. Про 1790е я вообще молчу. То есть отмороженные зэки + гарнизон и на всех жратву с материка возить. Один-два раза в год парусник приходил, говорите? Ну-ну... И никто ничего об этом не писал, что самое интересное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем , (пых пых) я чё то склоняюсь к модифицированной официальной версии. Но об этом - в отдельном посте.</text>
                              <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5017981" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5017981#t5017981</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-10-23 07:39:40</date>
                                  <text>1. С чего Вы решили, что идолы - ритуальные сооружения? При всём старании незафиксировано никаких намёков на магические символы, проведение ритаульных обрядов и т.д. Это обычные "пограничные столбы", расставленные вдоль побережья. Их вид хорошо согласуется с менталитетом перуанских метисов. Наоборот, вырубать и устанавливать кресты в качестве наказания каторжникам это для католиков что-то вроде применения казни распятием, т.е. кощунство. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и вообще "религиозный фанатизм" испанцев сильно преувеличен. Христианство во второй половине 18 века это прикол. В 1767 году в одну ночь всех иезуитов в Испании арестовали, посадили на кораблики и с Богом направили в Папскую область. Под пинки и глумление. Потом вынудили распустить орден вообще. К концу века иезуиты остались только в России. Екатерина блудных христиан приютила, как потом Павел иоаннитов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Каторжников направили на Пасху, так как остров, важный в стратегическом отношении, надо было срочно заселить. Колонистов в Тмутаракань заманить было трудно, повезли насильно. Заодно очистили побережье от человеческого мусора. Колонизация каторжниками дело обычное. Поэтому и слово "колония" в русском языке в конце концов стало синонимом каторги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Кук не был лохом, но он действовал в обстановке информационной блокады, характерной для того времени. По его дневникам видно, что он понятия не имел о французской и испанской экспедициях. Скорее всего, был только общий слух о вражеской активности в этом районе. На Пасхе он пробыл всего ничего, весьма вероятно, что испанцы испугались и спрятались от греха подальше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, я не исключаю, что франко-испанские экспедиции позднейший миф. Людям надо было застолбить приоритет, островок был спорным до 1888 года. Что касается голландцев, то это явная попытка Англии подорвать французский и испанский авторитет открытия. Пасхой остров назвал Кук, но за несколько лет до этого испанцы дали осрову другие название. Чтобы перебить авторитет, придумали 1722 год и "возобновление" именования.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Что касается недостатка информации, то помилуйте, а сколько книг посвящено истории Пасхи 19 века? 20 века? О 12 веке читать-неперечитать. А о 19? Это момент истины, я к этому и клоню. Куда уж лезть в глубь веков. Давайте изучим что есть, что видно. Мазьер в лирическом тоне, под гавайскую гитару испускает такие трели:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Мы услышали прекрасные любовные истории, как, например, историю девушки из Ханга-Роа, которая, не желая принять благосклонность чилийского офицера, убежала в запретный для островитян мир, перебравшись ночью через колючую проволоку."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как Мазьер описывает эпоху 1888-1915? Очень просто:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;"В сентябре 1888 года чилийский майор, дон Поликарпо Торо, захватывает остров для своей страны, а потом очень легко и быстро сдает землю в аренду английской компании "Вильямсон и Балфур".И с тех пор остров принадлежит не людям, а овцам, интенсивное разведение которых истощило землю и уничтожило скудную растительность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Островитян согнали в деревню Ханга-Роа, обнесли ее колючей проволокой, оставив двое ворот, через которые можно проходить только с разрешения чилийского военного коменданта. В шесть часов вечера ворота закрываются, и никто не имеет права передвигаться по острову ночью без специального разрешения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;47 тысяч овец, около 1000 лошадей, 1000 быков, около 50 чилийских солдат и в 1964 году 1000 рапануйцев, живущих в самой невероятной нищете и при полном отсутствии свободы!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1914 году островные власти издали закон, по которому кража овцы карается пятьюдесятью днями каторжных работ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под руководством жрицы Анаты вспыхивает восстание. В этом же году после беспричинного обстрела острова Таити на остров Пасхи беспрепятственно заходят шесть немецких крейсеров.&lt;br /&gt;1915 год. Необыкновенная женщина - мисс Раутледж - проводит замечательные этнографические исследования, ее работы до сих пор имеют громадное значение".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И всё. О 30 ключевых годах СТАНОВЛЕНИЯ ВЛАСТИ - информации с гулькин нос. О предыдущем периоде - не больше. А последующем - И ТОГО НЕТ. "Так пишется история". "Во время Великой отечественной войны на Соловецких островах была открыта школа юнг". Воспитавшая замечательного советского историка Пикуля.</text>
                                  <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5023357" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5023357#t5023357</url>
                                      <user name="Навуходоносор, мечтательный душегуб" username="nebuchadnesser" />
                                      <date>2005-10-23 11:32:24</date>
                                      <text>1. Ну насчет прикола право не знаю. До 1820-х костры горели. Ничего себе прикольчик.&lt;br /&gt;Потом в 70-х годах прошлого века коммунизм в России тоже был прикол. Однако идол ильича перед каждым исполкомом стоять был должен. Потому что так положено. Порядок такой.&lt;br /&gt;Так и испанцы если бы имели избыток рабочих рук должны были сначала для порядка чисто церковку стесать, святых с полдюжины и прочие вещи первой необходимости. Потом раз остров стретегический фортецию какую для защиты от супостата нужно было сварганить. А потом уже можно и хуйней страдать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати определить были ли статуи вытесаны металлическими инструментами по моему легче легкого. Металлический инструмент оставляет специфические следы. Характер царапин и сколов опять же. Потом на поверхности остаются частицы металла и спектральный анализ запросто может определить даже состав стали, если это была сталь, то есть время с точностью до десятилетия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Значит Кук пробыл на острове всего ничего после утомительного и опасного тыщемильного перехода и перед прыжком в неизвестность. А фигли там делать - на статуи посмотрели и дальше поплыли. Даже по периметру острова не удосужился проплыыть. А испанцы - весь гарнизон и тысячи каторжников - от него все это время прятались на совершенно безлесом острове размером 10 на 16 км. Ну-ну...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Про соловки отались кучи документов, которые через 60 лет выплыли. Про Соловки был богатый народный фольклор. Были воспоминания выживших. Солженицын же как то Арх. ГУЛАГ писал? Не было информации только в официальных советских масс медия, а западные исследователи какую никакую информацию имели.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что там такого было у Чилийцев что они до сих пор все в совершенно секретных архивах держат? СТОП! А МОЖЕТ ОНИ ТАМ АТОМНУЮ БОМБУ ДЕЛАЛИ? А, как вам версия? :)))))))</text>
                                      <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5032061" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5032061#t5032061</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-10-26 04:24:18</date>
                                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Так и испанцы если бы имели избыток рабочих рук должны были сначала для порядка чисто церковку стесать, святых с полдюжины и прочие вещи первой необходимости. Потом раз остров стретегический фортецию какую для защиты от супостата нужно было сварганить.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот-вот. На Пасхе обязательно должна быть церковь и административные здания. Чего бы археологам их не поизучать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;спектральный анализ запросто может определить даже состав стали&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От "спектрального анализа" историки поднимают визг как в женской раздевалке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Значит Кук пробыл на острове всего ничего после утомительного и опасного тыщемильного перехода и перед прыжком в неизвестность. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно так. Посмотрите, сколько официально Кук пробыл на Пасхе. До него было 4 экспедиции, испанцы установили на острове кресты. об этом у Кука ни слова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Что там такого было у Чилийцев что они до сих пор все в совершенно секретных архивах держат?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я к этому и веду. Хотелось бы иметь на столе монографию: "История острова Пасхи 1770-2000 гг". Страничек в 500, с картами и иллюстрациями. А то получается так: о Древнем Египте тома, а история Египта в 19-20 вв. лес тёмный. Два абзаца и то надо проверять.   </text>
                                          <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5023357&amp;style=mine#t5023357</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5017981&amp;style=mine#t5017981</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5015933&amp;style=mine#t5015933</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5014397&amp;style=mine#t5014397</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5016445" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5016445#t5016445</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-10-23 12:26:05</date>
                              <text>Сомнительно, чтобы кто-то нарочно закапывал статуи какие-то прямо, одна с наклоном, другая чуть в сторону.. Внизу есть фото, оно не показывает, &lt;a href="http://anomalia.narod.ru/pic/book33/03.jpg" rel="nofollow"&gt;вот здесь&lt;/a&gt; как раз удачная перспектива. Зачем нужны постаменты (хотя и сойдет за ленточный фундамент к хорошему 10-этажному замку - ну вертухай заломил, 3 метра)? Это нововведение можно объяснить практически, чтобы статуи вот так не увязали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто занимался? Думаю, люди с континента, судя по аналогиям в каменной кладке, р-н Перу. Возможно, какой-то священный остров, "Гиперборея". Место, где живут белые люди-гиганты. Нужен был людям такой остров, отправились на поиски (у всех - и северных и южных - индейцев, насколько я знаю, Север в мифологии сменяется Западом), нашли, построили. Потом ещё много раз приезжали и строили, пока леса не свели к 16 в. Вопрос о локальной цивилизации на затерянном в океане островке рассматриваться врядли может, как часть южно-американской культуры - почему нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Каторжные работы" как версия неубедительна. Как часть правительственной программы по наращиванию культурного потенциала острова, ещё на 3-ечку. А целиком, с нуля, "матросский амулет", кхм.</text>
                              <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5017725" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5017725#t5017725</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-10-23 06:48:24</date>
                                  <text>Основная часть каторжных работ заключалась в мощении дорог, отсюда легко перейти к выкладыванию площадок. Видимо первые статуи падали или проседали в мягкий грунт, тогда стали делать основания. Стоящие статуи были дополнительной "наглядной агитацией" лагерного "орднунга" - вещь на каторге обычная. В одном из сталинских лагерей на скале вырубили гигансткий профиль Христофора Бонифатьевича.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заселение Пасхи из Южной Америки абсолютно невероятно, я на этом уже останавливался. </text>
                                  <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5027453" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5027453#t5027453</url>
                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                      <date>2005-10-24 05:46:55</date>
                                      <text>Как это они просели на несколько метров с нач. 20 в.? Очень бы хотелось поверить, но как-то не верится. "Половецкие бабы" веками стоят не проседают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не думаю, что их так нарочно закопали "под старину".&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5031805" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5031805#t5031805</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-10-26 04:12:54</date>
                                          <text>на острове часты оползни.</text>
                                          <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5027453&amp;style=mine#t5027453</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5017725&amp;style=mine#t5017725</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5016445&amp;style=mine#t5016445</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5019261" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5019261#t5019261</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-10-23 02:35:36</date>
                                  <text>&amp;gt; Кто занимался? Думаю, люди с континента, судя по аналогиям в каменной кладке, р-н Перу. Возможно, какой-то священный остров, "Гиперборея". Место, где живут белые люди-гиганты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Воот! Соловки -- это родина атлантов и гипербореев, это общеизвестно. А почему сейчас на Соловках нету атлантов? А они все на Пасху переехали, часть на летающих тарелках, а часть -- на сквозьземном метро. Там понастроили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот она, реальность. А то талдычат тут про каких-то скучных зеков, зеки -- это фантастика, конспирология, жыдозаговорЪ. Спросите любого бериевца.</text>
                                  <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5019517" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5019517#t5019517</url>
                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                      <date>2005-10-23 03:41:35</date>
                                      <text>Петросянить!?</text>
                                      <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5022333" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5022333#t5022333</url>
                                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-10-23 08:35:55</date>
                                          <text>&lt;a href='http://bc.theosis.ru/istor_solovk.htm' rel='nofollow'&gt;http://bc.theosis.ru/istor_solovk.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"Некогда реяли над Соловками северные гипербореи. Во времена Атлантиды здесь была одна из самых развитых цивилизаций Гипербореев (допотопная цивилизация). Жрецы и маги метили здесь свои таинственные лабиринты" -- надо полагать, экскрементами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам же привели ссылку, что на о-ве Пасха было метро. Вы сами говорите, что на Пасхе жили атланты. Сложите два и два! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ясно, что Берия -- это потомственный жрец-атлант, который под покровом ГУЛАГа привозил новые кровавые жертвы своим гиперборейским богам. Именно арийских пращуров Берии, поразившись мощи пришельцев, запечатлели на камне расово неполноценные туземцы Пасхи с короткими мочками. Заметьте -- материалом был выбран БЕЛЫЙ туф -- то есть их поразила именно необычная белизна кожи могучих пришельцев, что неоспоримо выдаёт расу гипербореев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не всё так просто на Соловках, каторжники - всегда ценный ресурс, просто так их расходовать просто не могли. Враг атлантов, агент лемуров Солженицын клевещет, что на Соловках были тупые однообразные работы. Не может быть: ещё более арийский жрец Сталин мигом навёл бы порядок: "Полковник Берия, вашу мать, чем там в вашем лагере враги народа занимаются? Где отчет, вашу мать? Сами на нары захотели?" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну давайте, Вы же немного знаете монгольский и русский языки, человек высокообразованный и начитанный, помогите же мне разоблачить всемирный заговор лемурийцев, гнусную клевету против Гипербореи! </text>
                                          <subject>Вы первым начали</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5019517&amp;style=mine#t5019517</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5019261&amp;style=mine#t5019261</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5016445&amp;style=mine#t5016445</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5020285" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5020285#t5020285</url>
                                  <user name="az118" username="az118" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-10-23 05:17:26</date>
                                  <text>возможно создатели "навигационных изображений" в пустыне Наска. на берегу океана громадный трезубец направлен как раз в сторону острова.</text>
                                  <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5020541" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5020541#t5020541</url>
                                      <user name="az118" username="az118" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-10-23 05:44:27</date>
                                      <text>кстати, они летали за долго до новоевропейцев.</text>
                                      <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5021309" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5021309#t5021309</url>
                                          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-10-23 06:24:18</date>
                                          <text>но не так успешно, как Дедушка на своей расово-чистой тарелочке, с базы в Антарктиде.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Арийская! &lt;br /&gt;Полярная! &lt;br /&gt;Никем не победимая!"&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5021565" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5021565#t5021565</url>
                                              <user name="az118" username="az118" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-10-23 06:30:18</date>
                                              <text>как знать. Антарктида не так далеко. </text>
                                              <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5021309&amp;style=mine#t5021309</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5020541&amp;style=mine#t5020541</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5020285&amp;style=mine#t5020285</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="5025661" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5025661#t5025661</url>
                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                      <date>2005-10-24 02:10:19</date>
                                      <text>это все хуйня для американских домохозяек &lt;br /&gt;в которую почему-то совсем не верится&lt;br /&gt;(и которых мы вчера видели, &lt;br /&gt;кстати&lt;br /&gt;у одного были серьги из черного камня &lt;br /&gt;круглые полированные пластины такие см 5 в диаметре &lt;br /&gt;которые были как-то очень хитро вмонтированы в мочки ушей&lt;br /&gt;как бы вот реально ходит человек с такой хуйней в ушах)</text>
                                      <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5025917" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5025917#t5025917</url>
                                          <user name="az118" username="az118" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-10-24 02:27:35</date>
                                          <text>наушники или затычки.&lt;br /&gt;черный цвет - цвет поглощения.&lt;br /&gt;не похоже на домохозяйку.</text>
                                          <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5027197" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5027197#t5027197</url>
                                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                              <date>2005-10-24 05:38:25</date>
                                              <text>такая разновидность пирсинга&lt;br /&gt;мочка постепенно растягивается и туда вставляется камешек&lt;br /&gt;сначала 2 см, потом 2,5, 3 и т.д.&lt;br /&gt;не думаю что сразу 5</text>
                                              <subject>Re: население островов Пасхи</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5025917&amp;style=mine#t5025917</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5025661&amp;style=mine#t5025661</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5020285&amp;style=mine#t5020285</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5016445&amp;style=mine#t5016445</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5014397&amp;style=mine#t5014397</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5013117&amp;style=mine#t5013117</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4996221&amp;style=mine#t4996221</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4995965&amp;style=mine#t4995965</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4973181&amp;style=mine#t4973181</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4970621&amp;style=mine#t4970621</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4972669" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4972669#t4972669</url>
      <user name="Alexandr" username="newsanek" />
      <date>2005-10-20 07:00:07</date>
      <text>Хм. Деревья вырубили? Строили или чинили корабли? Притон пиратов или попытки пересечь Тихий океан. Рановато, вроде 14 - 15 век. Уже сдаюсь. (Не ну зачем пирамиды строить в Египте можно предположить, а зачем здесь еще и скульптуры?)</text>
      <comments>
        <comment id="4974461" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4974461#t4974461</url>
          <user name="Бенжамен Глонти" username="gigienishvili" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29890667/5412488" height="90" width="90" />
          <date>2005-10-20 07:30:31</date>
          <text>кстати, а пирамтды зачем?</text>
          <comments>
            <comment id="4975997" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4975997#t4975997</url>
              <user name="Alexandr" username="newsanek" />
              <date>2005-10-20 08:00:35</date>
              <text>Пирамиды, построенные в Египте - официальной колыбели мира (ну или почти колыбели, второй после Вавилона), могут, как и любой другой культовый памятник использоваться и как доказательства определенной версии развития Европейской цивилизации. Нет пирамид, нет Древнего Египта (ну не совсем нет, но почти нет). Как второй вариант (или просто как основной) - "мы будем учится у бедных поселян". Европейцы, (французы например), приехали и увидели, как древний тысячелетний народ создавший величайшие чудеса света томиться под зверским игом злобных (невежественных) оккупантов. Надо помочь великому народу вспомнить свое прошлое и свергнуть врагов покусившихся на их земли. Ну а мы поможем, (можем помочь если попросят), естественно, исключительно из восхищения перед "культурой бедных поселян" и сочувствия постигшим их народ тягот. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4974461&amp;style=mine#t4974461</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4972669&amp;style=mine#t4972669</parent>
        </comment>
        <comment id="4978045" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4978045#t4978045</url>
          <user name="octorus" username="octorus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
          <date>2005-10-20 09:53:56</date>
          <text>М. б. деревья вырубали, чтобы катить на них истуканов?</text>
          <subject> Деревья вырубили...</subject>
          <comments>
            <comment id="4994685" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4994685#t4994685</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-10-20 09:37:37</date>
              <text>Зачем, полсотни крепких двухметровых скандинавских моряков разве 30-тонную статую не поднимут? Легко, одной нижней челюстью. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Существует масса &lt;a href="http://risk.fatal.ru/fot.htm" rel="nofollow"&gt;причерноморских "дольменов"&lt;/a&gt;, некоторые описаны французами и англичанами в 19 в. Свиду похожи на современные, сложенные из бетонных блоков конструкции ("мини-ДОТы" :).</text>
              <subject>Re:  Деревья вырубили...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4978045&amp;style=mine#t4978045</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4972669&amp;style=mine#t4972669</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4972925" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4972925#t4972925</url>
      <user name="Pachvara" username="pachvara" />
      <date>2005-10-20 07:01:48</date>
      <comments>
        <comment id="4989053" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4989053#t4989053</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-10-20 05:11:13</date>
          <text>Не-а, стадион в натуре. Другое дело, что литературный "колизей" строился куда быстрей чем каменный, но это уж как водиться. Пером чиркать - не камни тесать. Историк пишет что однажды на стадионе собралось 50000 человек. Смотрим натуру:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://data.greatbuildings.com/gbc/images/cid_aj1301_b.jpg"&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему мраморные сиденья сохранились только в одном месте, я не спрашиваю. В такой секции могло сидеть человек 140-160, секций согласно плану &lt;img src="http://www.greatbuildings.com/drawings/Colosseum_Plan_2.jpg"&gt; - 32. Получается 4500-5200 болельщиков. Плюс правительственные ложи для членов политбюро и дам - еще 200-400. Получается 6000 на самый что ни на есть аншлаг. Я уж не говорю об описываемых морских боях. Вообше то одной литературы тут мало. Надо походить, пощупать, понюхать, пальцем поковырять. Штука старая, очень старая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот на чем деньги зарабатывали видно тут: &lt;img src="http://data.greatbuildings.com/gbc/images/cid_aj1294_b.jpg"&gt;. Окружные галлереи могли разместить людей не меньше чем сам стадион. Как в современных кинотеатрах в Штатах, торговля "попкорном" приносила больше доходов чем само представление. Ничего не изменилось, даже цвет: &lt;br /&gt;&lt;img src="http://bulknews.typepad.com/photos/sbc_park/san_francisco_sbc_park_008.jpg"&gt;</text>
          <subject>осторожно - картинки</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4972925&amp;style=mine#t4972925</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4974717" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4974717#t4974717</url>
      <user name="nezvanov" username="nezvanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85319655/5249927" height="85" width="85" />
      <date>2005-10-20 07:34:31</date>
      <text>&lt;a href='http://www.krugosvet.ru/articles/03/1000368/1000368a1.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.krugosvet.ru/articles/03/100&lt;wbr /&gt;0368/1000368a1.htm&lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"К 1872 здесь оставалось всего 175 человек, но затем произошло увеличение численности; при этом имели место смешанные браки с европейцами, таитянами и другими народами. Коренные жители были вытеснены в определенные районы острова, где источником средств к существованию служило в основном натуральное фермерское хозяйство; на остальной территории Англо-Чилийская коммерческая компания занималась выращиванием овец и крупного рогатого скота. В 1888 остров был присоединен к Чили. Будучи единственным клочком суши в этой части океана, остров приобрел стратегическое значение на ранних этапах развития воздушного сообщения в южной части Тихого океана."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Археологам удалось объяснить «загадочность» этих каменных сооружений, сравнив их с другими культовыми постройками (marae), встречающимися в восточной Полинезии, в которых вертикально поставленные камни служат опорой изображениям богов и предков, призываемых на религиозные церемонии. На Маркизских и некоторых других островах такие изображения иногда высекались на камнях..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Лингвистический анализ языка коренных жителей и другие свидетельства позволяют предполагать, что обитатели острова полинезийцы пришли сюда с Маркизских о-вов..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Судя по каталогу Британской библиотеки (www.bl.uk), про остров начали публиковать материалы, начиная с 1775 г. Точнее:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Хартия острова Пасхи (примерно (?) 1772 - 1775)&lt;br /&gt;2. План о. Пасхи Дж.Кука (Лондон, 1776)&lt;br /&gt;3. План о. Пасхи Дж.Кука (фр.яз., 1790?)&lt;br /&gt;4. Дж.Кук. Путешествие по Южному полушарию и вокруг света (фр.яз., Париж, 1792)&lt;br /&gt;5. Ж.-Фр. Лаперуз. Путешествие Лаперуза вокруг света (Париж, 1797)&lt;br /&gt;6. Роберт Лоу, министр Пасхи. Мемуары; о памятных собтиях произошедших на этом Британском острове с 1638 по 1684 (Эдинбург, 1818)&lt;br /&gt;7. Rosenberg, C. B. H. von. Reis naar de Zuidoostereilanden gedaan in 1865 op last der regering van Nederlandsch-Indie / door C.B.H. von Rosenberg. (1865)&lt;br /&gt;8. В 1869 - 1876 г. во Франции, Англии и Чили вышло несколько правительственных изданий с описанием острова.&lt;br /&gt;И т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для справки: Кук умер в 1779 г., Лаперуз - в 1788.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А.</text>
      <subject>из общедоступных источников</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4977021" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4977021#t4977021</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2005-10-20 08:26:19</date>
      <text>Экономическое использование острова европейцами началось во второй половине 19 века. Некий французский авантюрист Dutrou-Bornier вместе с английским купцом John Brander создали для этого компанию. Дютру высадиля на острове Пасхи, установил там свою власть, объявил себя королём, стал разводить овец и вообще вести товарное хозяйство. Выращенное раз в несколько месяцев забирал приплывавший Брэндер. Примерно в то же время на острове появились французские миссионеры Eugen Eyrand и еще кто-то. От этих миссионеров и епископа Таити Tepano Jaussen мир узнал о письменности туземцев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У миссионеров и Дютру был конфликт из-за власти над туземцами. Дело дошло даже до военных действий. В результате Дютру победил, миссионеры были вынуждены уехать с острова. Всего Дютру правил островом с 1869 по 1876 год.</text>
      <subject>эксплуатация острова</subject>
      <comments>
        <comment id="4981885" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4981885#t4981885</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-20 12:30:09</date>
          <text>Попыхивая трубочкой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История о. Пасхи распадается на два параллельных мира. В одном мире, опрокинутом в прошлое, люди занимаются космогонией, разрабатывают шифрограммы, вырубают скульптуры, строят метро, самолёты и галактические маяки. В другом мире, - мире настоящего, - каторга, колючая проволока, варварское уничтожение природы, голод, расстрелы. И по всему миру вой сказочников. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам это ничего не напоминает?    </text>
          <subject>Re: эксплуатация острова</subject>
          <comments>
            <comment id="4984957" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4984957#t4984957</url>
              <user name="devol" username="_devol_" />
              <date>2005-10-20 02:28:15</date>
              <text>:) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, истуканы были сооружены...во второй половине 19-го века...Но кем? Советских людей ведь тогда еще не было. </text>
              <subject>Советская Аэлита</subject>
              <comments>
                <comment id="4989309" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4989309#t4989309</url>
                  <user name="az118" username="az118" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                  <date>2005-10-20 05:12:25</date>
                  <text>голивудом после первой мировой.&lt;br /&gt;виликая депрессия помешала завершить великий проект.</text>
                  <subject>Re: Советская Аэлита</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4984957&amp;style=mine#t4984957</parent>
                </comment>
                <comment id="4991357" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4991357#t4991357</url>
                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                  <date>2005-10-20 05:59:07</date>
                  <text>Блин, вы опять не догнали - Тур их(истуканов) нахейердал по заданию Королевы.</text>
                  <subject>Re: Советская Аэлита</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4984957&amp;style=mine#t4984957</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4981885&amp;style=mine#t4981885</parent>
            </comment>
            <comment id="4987005" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4987005#t4987005</url>
              <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
              <date>2005-10-20 04:00:46</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;Вам это ничего не напоминает?&lt;br /&gt;Напоминает. Экспозицию советских плакатов  в Tate Modern в Лондоне.</text>
              <subject>Re: эксплуатация острова</subject>
              <comments>
                <comment id="4988797" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4988797#t4988797</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-20 05:07:58</date>
                  <text>Покачиваясь в креслице:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А Соловки?</text>
                  <subject>Re: эксплуатация острова</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4991869" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4991869#t4991869</url>
                      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                      <date>2005-10-20 06:02:35</date>
                      <text>А что, на Соловках есть Истуканы? Аааа, Вы имеете в виду Беломорканал? Ннну канал-то хоть какой-то смысл имел.... К тому же, Канал - не на Соловках.</text>
                      <subject>Re: эксплуатация острова</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5001597" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5001597#t5001597</url>
                          <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                          <date>2005-10-21 07:54:29</date>
                          <text>На соловках есть неолитические лабиринты. Современный человек может сложить такой лабиринт за один день. Собственно, местные дети это уже проделали, теперь есть лабиринт недалеко от кремля, а раньше надо было на отдельный остров добираться.</text>
                          <subject>Re: эксплуатация острова</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4991869&amp;style=mine#t4991869</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4988797&amp;style=mine#t4988797</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5002877" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5002877#t5002877</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2005-10-21 09:08:32</date>
                      <text>&lt;a href='http://bc.theosis.ru/istor_solovk.htm' rel='nofollow'&gt;http://bc.theosis.ru/istor_solovk.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;I. СОЛОВКИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Некогда реяли над Соловками северные гипербореи. Во времена Атлантиды здесь была одна из самых развитых цивилизаций Гипербореев (допотопная цивилизация). Жрецы и маги метили здесь свои таинственные лабиринты, совершались мистерии в жреческих лабиринтах. А ученые допотопных атлантов наблюдали за подземным огнем, поднимались к небу летательные аппараты - они не были диковинкой. Премудрость древних допотопных цивилизаций запечатлелась в одной из летописей, хранимой в архивах Соловков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.pravaya.ru/side/14/4503?print=1' rel='nofollow'&gt;http://www.pravaya.ru/side/14/4503?prin&lt;wbr /&gt;t=1&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соловки  – это микрокосм всей России. Жизнь этой островной обители отражает жизнь России, по тому, что происходит на Соловках, можно судить о состоянии всей страны. </text>
                      <subject>Соловки-разбойники</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5022589" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5022589#t5022589</url>
                          <user name="Maxim Razin" username="__operator__" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32071834/7181262" height="33" width="100" />
                          <date>2005-10-23 08:51:28</date>
                          <text>...и Лабиринт на месте :)</text>
                          <subject>Соловки=Амбер (-)</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5002877&amp;style=mine#t5002877</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4988797&amp;style=mine#t4988797</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4987005&amp;style=mine#t4987005</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4981885&amp;style=mine#t4981885</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4977021&amp;style=mine#t4977021</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4978301" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4978301#t4978301</url>
      <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
      <date>2005-10-20 09:55:25</date>
      <text>В помощь дискуссии, соответствующая статья из БСЭ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пасхи остров, Рапануи (полинез. Rapa Nui; исп. Pascua, англ. Easter Island), остров вулканического происхождения в восточной части Тихого океана. Принадлежит Чили. Площадь 165,5 км2. Население около 2 тыс. чел. (1972, оценка). Около 40% из них — коренные жители — полинезийцы (рапануйцы), сильно метисированные, остальные преимущественно чилийцы. Рапануйцы говорят на рапануйском языке (см. Полинезийские языки). Верующие — католики. Административный центр — поселок Ханга-Роа. Остров имеет форму треугольника, по углам которого возвышаются вулканы: Рано-Арои (539 м — высшая точка острова), Катики (377 м), Рано-Као (324 м), между ними — холмистая равнина, сложенная вулканическими туфами и базальтами. Берега скалистые, труднодоступные. Климат субтропический. Среднемесячная температуры от 18 до 23°С; осадков около 1300 мм в год. Растительность — преимущественно травы; немногочисленные эвкалипты, бананы. Связан авиалинией с г. Сантьяго (Чили) и островом Таити.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Ко времени открытия П. о. голландским мореплавателем Я. Роггевеном (5 апреля 1722, в день пасхи, отсюда название острова) население, находившееся на стадии разложения первобытнообщинного строя, достигало 3—4 тыс. чел. В 1862 перуанские работорговцы истребили большую часть коренных жителей; была разрушена их самобытная культура. В 1888 П. о. был присоединён к Чили. Коренные жители П. о. занимаются земледелием (бататы, сахарный тростник, бананы) и рыболовством, работают на скотоводческих фермах, изготовляют сувениры для туристов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Остатки уничтоженной культуры пасхальцев изучали: в 1914—15 английские, в 1934—35 франко-бельгийские и в 1955—56 норвежско-американские (руководил Т. Хейердал) экспедиции. П. о. знаменит своими древними каменными изваяниями и дощечками с иероглифическими письменами. Остров был заселён не позднее 4 в. н. э. Т. Хейердал полагает, что более тысячелетия на П. о. жили переселенцы из Перу, к которым в 15 в. присоединились полинезийцы с Маркизских островов, истребившие в 17 в. почти всех потомков первоначальных обитателей. Многие исследователи, подчёркивая глубокое сходство древней культуры П. о. с общеполинезийской, признают наличие в первой отдельных американских элементов, но объясняют их либо плаваниями полинезийцев в Южную Америку, либо прибытием на П. о. или Маркизские острова небольшой группы американских индейцев, растворившихся среди местного населения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Лит.: Пучков П. И., Население Океании, М., 1967; Тумаркин Д. Д., Тур Хейердал и проблема заселения Полинезии, в кн.: Австралия и Океания. (История и современность), М., 1970 (лит.); Хейердал Т., Аку-Аку. Тайна острова Пасхи, [пер. с норв.], М., 1959; Metraux A., Easter Island, Oxf., 1957.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Е. М. Сузюмов, Д. Д. Тумаркин.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4978813" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4978813#t4978813</url>
          <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
          <date>2005-10-20 10:09:19</date>
          <text>По Брокгаузу остров открыл в 1687 году Девис Эдуард — английский флибустьер; &lt;br /&gt;Население острова в 1860 г - около 3000.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По Британике открыт в 1722 году Роггевеном. "Переоткрыт" испанцами в 1770 году. Население в 1770 - около 3000.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="4980093" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4980093#t4980093</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-10-20 11:52:23</date>
              <text>В Брокгаузе, очень подробном и обязательно останавливающимся на "зеенсвюрдихкайтенах" об идолах ни строчки. Это примерно 1900 год. 22-томный словарь Южакова молчит. В 1 издании БСЭ - тоже ноль. Это 1939. Приведённая Вами статья в БСЭ крайне нетипична для аналогичных статей в этом издании. Ср. например статью о острове Вознесения. Это 4-5 строчек. Тут дала себя знать раскрутка Хейердала-Сенкевича.  </text>
              <comments>
                <comment id="4982909" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4982909#t4982909</url>
                  <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
                  <date>2005-10-20 01:00:57</date>
                  <text>Извините, удалил один комментарий (ошибся в датах), пишу по новой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Странности из статьи в Британике (ниболее подробной).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Роггевен пробыл на острове всего один день. Справил пасху и вперед. Не маловато для ремонта и пополнения запасов?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Испанцы "переоткрыли" остров в 1770. Насчитали ок. 3000.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кук, через четыре года в 1774 нашел всего ок. 700. Из них только 30 женщин. По мнению Британики уменьшение населения произошло "по видимому в результате гражданской войны". Воевали, похоже с местными "амазонками".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1786 (через 12 лет!) остров посещает француз Жан Франк Гэлоп (Galaup). Население 2000. Интересно сколько из них детей? Для 30 женщин за 12 лет немного напряжно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С 1792 года остров посещается постоянно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Истуканов, вроде видели все. Но, первые археологические исследования в 1886 году (далее в 1914 и 1934). Интересно посмотреть отчет за 1886. Брокгауз должен был знать. Первые раскопки в 1955.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагаете фигурки 20-го века?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Касательно "вознесения" и "пасхи". Похоже, традиция подтягивать события к праздничным датам имеет давние корни.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4983677" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4983677#t4983677</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-10-20 01:09:33</date>
                      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Касательно истуканов говорится, что видели их все&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это-то и настораживает. Видели все, а не обратил внимание никто. Казалось бы вещь уникальная, со времён Кука должен стоять шурум-бурум. В Брокгаузе какой-нибудь степной городок расписывается, так целый абзац, что в двадцати верстах стоит каменная баба в 2 метра. А тут 200 гигантских идолищ на небольшом островке. Материал для школьных учебников. Интересно, когда была сделана первая зарисовка? первая фотография?</text>
                      <comments>
                        <comment id="4984701" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4984701#t4984701</url>
                          <user name="nezvanov" username="nezvanov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85319655/5249927" height="85" width="85" />
                          <date>2005-10-20 02:22:32</date>
                          <text>William Thomson, казначей американского военного корабля Mohican, посетившего о. Пасхи в 1886 г., опубликовал подробнейший отчет об этом посещении. Описал и измерил все, включая местных тараканов (до 2-х дюймов длиной). И, разумеется, статуи. Отчет снабжен множеством рисунков и фотографий. Все это, включая рисунки и фотографии, размещено на &lt;a href='http://www.rongorongo.org/early.html' rel='nofollow'&gt;http://www.rongorongo.org/early.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впервые отчет опубликован в 1889 г., в Британской библиотеке есть издание 1891 г. (единственная позиция в Каталоге).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В частности, Томпсон пишет, что они пересчитали все статуи (&lt;a href='http://www.rongorongo.org/thomson/497.html' rel='nofollow'&gt;http://www.rongorongo.org/thomson/497.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;). Всего насчитали 555 статуй, из них 40 стояли внутри кратера Рана Рорака, около 40 снаружи на склоне, готовые к транспортировке вниз. Подавляющее большинство же статуй валялось вдоль берега около платформ, предназначенных для установки статуй, обезображенные и разбитые. Томпсон предположил, что статуи были сброшены. В отчете приводится краткое описание каждой из 113 платформ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все очень подробно, дотошно и детально.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Томпсон - 1889 год</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4983677&amp;style=mine#t4983677</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4993149" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4993149#t4993149</url>
                          <user name="Erwald" username="erwald" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                          <date>2005-10-20 06:48:02</date>
                          <text>Кстати незадолго до смерти (года 3-4 назад) Хередал искал Фатерлянд викингов в степях в районе Ростова.</text>
                          <comments>
                            <comment id="4994941" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4994941#t4994941</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-10-20 09:53:30</date>
                              <text>А вот ирландская статуэтка, Ули (Ullr?) называется, познакомьтесь: &lt;img src="http://www.cultinfo.ru/fulltext/1/001/009/001/220033512.jpg"&gt; правда, она из дерева (детская игрушка, скорее всего.. гм-м немного безумная, как и всё у кельтов) и чуть дальше, Новая Зеландия: &lt;img src="http://www.cultinfo.ru/fulltext/1/001/009/001/231941623.jpg"&gt; по-моему "скандинавский мотив" налицо</text>
                              <comments>
                                <comment id="5008253" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5008253#t5008253</url>
                                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-10-21 03:07:01</date>
                                  <text>действительно</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4994941&amp;style=mine#t4994941</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4993149&amp;style=mine#t4993149</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4983677&amp;style=mine#t4983677</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4982909&amp;style=mine#t4982909</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4980093&amp;style=mine#t4980093</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4978813&amp;style=mine#t4978813</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4978301&amp;style=mine#t4978301</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4978557" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4978557#t4978557</url>
      <user name="arunachala" username="arunachala" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
      <date>2005-10-20 10:00:56</date>
      <text>расовая война на острове пасхи лишь мелкий эпизод &lt;br /&gt;победоносного марша белых титанов по земному шарику&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.stormfront.org/whitehistory/hwr6d_files/ei1.jpeg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.stormfront.org/whitehistory/hwr9.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.stormfront.org/whitehist&lt;wbr /&gt;ory/hwr9.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;----------------------------&lt;br /&gt;MARCH OF THE TITANS -&lt;br /&gt;A HISTORY OF THE WHITE RACE&lt;br /&gt;Chapter 6: To The Ends Of The Earth - Lost White Migrations</text>
      <subject>RACE WAR ON EASTER ISLAND</subject>
      <comments>
        <comment id="4980349" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4980349#t4980349</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-20 11:53:57</date>
          <text>Жуликоватый кегебист Хейердал всерьёз утверждал, что на острове Пасха высадились викинги и девние финны. </text>
          <subject>Re: RACE WAR ON EASTER ISLAND</subject>
          <comments>
            <comment id="4982653" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4982653#t4982653</url>
              <user name="arunachala" username="arunachala" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
              <date>2005-10-20 12:51:41</date>
              <text>брехня...&lt;br /&gt; кажный утенок знает что викинги есть выдумка чухонских националистов&lt;br /&gt;то ли дело &lt;strong&gt;древние португальцы&lt;/strong&gt; основатели японской государственнности&lt;br /&gt;эти могли на кораблик своих поленезийских рабов и наложниц посадить &lt;br /&gt;да у проклятого острова кораблекрушение и потерпеть&lt;br /&gt;а потом со скуки перфоманс со статуями устраивать - народишко то надо чемто занять чтоб не расслаблялись ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: RACE WAR ON EASTER ISLAND</subject>
              <comments>
                <comment id="4983165" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4983165#t4983165</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-20 01:02:19</date>
                  <text>Мы люди простые, ничего этого не понимаем. В официальной версии истории сказано, что Японию открыли португальцы. Оснований для этого масса. Про викингов официальная версия говорит, что может быть плавали в Северную Америку. Говорит сторожко, неуверенно. Верится в это с трудом. Португальский корабль это одно, а лодка викингов - совсем-совсем другое. Ну а про то, что викинги плавали в Тихий Океан... гм-гм, Хейердал, на мой взгляд гораздо круче Гумилёва и Фоменко.</text>
                  <subject>Re: RACE WAR ON EASTER ISLAND</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4982653&amp;style=mine#t4982653</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4980349&amp;style=mine#t4980349</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4978557&amp;style=mine#t4978557</parent>
        </comment>
        <comment id="4981117" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4981117#t4981117</url>
          <user name="arunachala" username="arunachala" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
          <date>2005-10-20 12:20:14</date>
          <text>&lt;strong&gt;поправка ссылка про остров пасхи здесь&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.stormfront.org/whitehistory/hwr6d.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.stormfront.org/whitehist&lt;wbr /&gt;ory/hwr6d.htm&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: RACE WAR ON EASTER ISLAND</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4978557&amp;style=mine#t4978557</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4979069" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4979069#t4979069</url>
      <user name="arunachala" username="arunachala" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
      <date>2005-10-20 10:13:20</date>
      <text>шутки шутками, но если к HISTORY OF THE WHITE RACE добавить Морозова-Фоменко (критику офицальной хронологии а не завиральные реконструкции) то вылитый ДЕГ получится &lt;br /&gt;отважные белые гении научили японских недочеловечков кабуки танцевать, а китайцев чай заваривать&lt;br /&gt;самое смешное - чем больше копаешь тему тем больше в это веришь...&lt;br /&gt; </text>
      <subject>Re: RACE WAR ON EASTER ISLAND</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4979325" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4979325#t4979325</url>
      <user name="korean_dog" username="korean_dog" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33108982/7922296" height="75" width="100" />
      <date>2005-10-20 10:30:08</date>
      <text>&lt;i&gt;сим подтверждаю свою полную некомпетентность в исторических вопросах всех времён и стран. Точка. Глупый шарлатан Дмитрий Галковский.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давно бы так.</text>
      <subject>/\/\/\</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4981629" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4981629#t4981629</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-20 12:20:52</date>
      <text>разгадку надо искать в моменте прекращения строительства, думаю, все станет ясно. На мой взгляд, судя по состоянию памятников - это ХХ век, максимум ХIХ. Теперь просто смотрим, кто плотно бывал на острове пасхи в эти времена, ищем первую публикацию, строим предположения, зачем людям было надо в бирюльки играться и почему бросили. Сопоставляем три этих фактора и получаем несколько рабочих версий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вроде все просто, осталось только найти достоверный материал по фактам, а с этим сложнее :(</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4983421" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4983421#t4983421</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2005-10-20 01:02:31</date>
      <text>Идея тренировки строительства коммунизма (или что получится) на отдельно взятом острове настолько свежа, что даже будучи опровергнутой, забыта уже никогда не будет.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4986237" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4986237#t4986237</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-10-20 03:38:17</date>
          <text>А не надо ничего "опровергать", надо только расчистить европейские завалы, а потом придут китайцы и покажут фоменкам такой "футбол", что голова закружится. Они талантливые. А для верности они себе пару итальянских тренеров возьмут. Вот, например, один - Giovanni Maciocca - весь мир (включая китайцев) &lt;a href="http://www.giovanni-maciocia.com/biography/default.html" rel="nofollow"&gt;учит &lt;/a&gt;иглоукалыванию. Его учебники - bona fide стандарт для получения степени во всем мире.</text>
          <subject>Мы рождены чтоб сказку сделать пылью</subject>
          <comments>
            <comment id="4986493" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4986493#t4986493</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-10-20 03:49:54</date>
              <text>А Вы что же думаете, иглоукалывание было в Древнем Китае? Это новация конца 19 века, вызванная подражанием европейским "уколам". Сами посудите, какое к чёрту иглоукалывание, если у китайцев (как и у европейцев до середины 19 века) не было никакого представления об антисептике. Любой укол вызывал бы нагноение и заражение крови. Для иглоукалывания надо было а) стерилизовать кожу спиртом или йодом, б) прокаливать или кипятить иглы.  </text>
              <subject>Re: Мы рождены чтоб сказку сделать пылью</subject>
              <comments>
                <comment id="4987773" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4987773#t4987773</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-10-20 04:19:04</date>
                  <text>Никакого Древнего Китая не было, согласен. Но иглоукалывание таки придумали в Китае. Никакой антисептики тут не нужно, название "джень дзю" означает "укол и прижигание", плюс иголки были серебрянные, плюс ими никогда не колют в райoне сосудов. Изобрели то они, изобрели, но как люди наблюдательные, но дикие, часто тыкали куда попало, да и к тому же ни патологии, ни внутренней медицины они не знали. А в 19 веке пришли европейцы и разобрались. С тех пор было "открыто" еще в 5 раз больше точек. Сегодня китайцы играют в основном на традиции (то есть человек по привычке скорее пойдет к китайцу - чувствуете, финансовую попоплеку?), а реальным развитием занимаются европейцы, да вот еще очень способные вьетнамцы. Я спросил однажды у своего приятеля, дипломированного доктора китайской медицины: "а нельзя ли без всего этого геммороя, без четырех стихий, без всякого "положения красной богини в океане энергии Чи"? Нельзя, говорит. Мда, похоже что без параллельного ебания головы действительно денег не платят.</text>
                  <subject>Re: Мы рождены чтоб сказку сделать пылью</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4988541" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4988541#t4988541</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-10-20 05:06:30</date>
                      <text>Иглоукалывание и прижигание - разные технологии. Иглы были часто железные. Акупунктура применялась в Европе 17 века, потом была заброшена из-за осложнений. Никаких "точек" у человека нет. Просто обкалываемый участок воспаляется и там увеличиваются обменные процессы. Типа гипермассаж. Обкалывая участки вокруг артерий, останавливали кровотечение. Китайцы могли заимствовать технологию у старых европейцев, но подозреваю, что всё-таки это вторая половина 19 века, на фоне успехов "уколов" и антисептики.   </text>
                      <subject>Re: Мы рождены чтоб сказку сделать пылью</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4990333" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4990333#t4990333</url>
                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                          <date>2005-10-20 05:41:22</date>
                          <text>&amp;gt; Акупунктура применялась в Европе 17 века&lt;br /&gt;Кем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Просто обкалываемый участок воспаляется и там увеличиваются обменные процессы&lt;br /&gt;За дальностью расстояния не могу вам продемонстрировать как укол в точке ступни или уха снимает боль в пояснице или локте. То что вы описываете, достигается прижиганием моксой или банками. С иголками сложнее. Тут, я думаю, комбинация воздействия на нервы с замыканием электрического контура. Короче, это не история, здесь все верифицируемо, никакого имажинизма.</text>
                          <subject>Re: Мы рождены чтоб сказку сделать пылью</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4997501" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4997501#t4997501</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-10-21 03:52:18</date>
                              <text>&amp;gt;&amp;gt; Акупунктура применялась в Европе 17 века&lt;br /&gt;&amp;gt;Кем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не могу сказать точно, так как не специалист. Факт этот достаточно общеизвестен. В Брокгаузе в статье "Акупунктура" говорится.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Мы рождены чтоб сказку сделать пылью</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4990333&amp;style=mine#t4990333</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5029501" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5029501#t5029501</url>
                              <user name="going_out" username="going_out" />
                              <date>2005-10-25 05:20:43</date>
                              <text>Укол в мочку уха повышает дальнозоркость. Отсюда - серьга у пиратов и просто моряков.</text>
                              <subject>Re: Мы рождены чтоб сказку сделать пылью</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4990333&amp;style=mine#t4990333</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4988541&amp;style=mine#t4988541</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4999293" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4999293#t4999293</url>
                          <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
                          <date>2005-10-21 06:41:11</date>
                          <text>Я конечно же не адепт иглоукалывания, но как-то раз с ним столкнулся.&lt;br /&gt;В те ещё времена, когда ледокаин и новокаин у зубных врачей уже кончился,&lt;br /&gt;а новых "заморозок" не завезли. Зуб болел или нерв какой-то, с зубами связанный,&lt;br /&gt;уже не помню, но посоветовали мне в поликлинике на сеанс иглоукалывания заглянуть.&lt;br /&gt;Прямо в больнице, оно там тогда только появилось, по-моему.&lt;br /&gt;Я воспринял совет скептически, но всё-таки деваться некуда, решился таки подвергнуть&lt;br /&gt;себя этой по восточному изощрённой пытке. Авось да и полегчает... Вобщем всадили&lt;br /&gt;мне пару иголок в ухо и, к моему немалому удивлению, хотя ощущения были не из &lt;br /&gt;приятных, но боль постепенно улетучилась и ВСЁ ПРОШЛО вообще, без рецедивов.&lt;br /&gt;До сих пор удивлён. Хотя иглоукалывателей всё же не посещаю. &lt;br /&gt;Но что-то там наверное есть. :) </text>
                          <subject>Re: Мы рождены чтоб сказку сделать пылью</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4988541&amp;style=mine#t4988541</parent>
                        </comment>
                        <comment id="34681213" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=34681213#t34681213</url>
                          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                          <date>2010-06-04 05:30:29</date>
                          <text>Подтверждаю.&lt;br /&gt;У меня была китайская книга по иглоукалыванию, 1949 (где-то так) года издания.&lt;br /&gt;Там говорилось, что иглы бывают золотые, серебряные, стальные, деревянные.</text>
                          <subject>Re: Мы рождены чтоб сказку сделать пылью</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4988541&amp;style=mine#t4988541</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4987773&amp;style=mine#t4987773</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4986493&amp;style=mine#t4986493</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4986237&amp;style=mine#t4986237</parent>
            </comment>
            <comment id="4989565" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4989565#t4989565</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2005-10-20 05:21:54</date>
              <text>&amp;lt;А не надо ничего "опровергать"&amp;gt;&lt;br /&gt;Набегут доброхоты, и опровергнут. Факт недоказуем, "дела" нету. Прошито, пронумеровано, дебет-кредит, ничего этого нет. &lt;br /&gt;Но косвенные свидетельства ... как сказал следователь из Собачьего сердца, "данные, извините меня, очень нехорошие". Эспериментировали люди, и неоднократно. И сейчас экспериментируют, совершенно открыто, только "не видно".&lt;br /&gt;Для меня эта "пасха" больше с Сенкевичем связана - вишь, есть же люди, плавают по свободе, да еще с иностранцами, без первого отдела и шестерки в группе.&lt;br /&gt;А болваны из туфа ... Манифест коммунистической партии когда появился? В 1848? Было время обкатать в безопасных условиях. "Практика - критерий истины".&lt;br /&gt;Я на такой экзотичной версии не настаиваю, но как-то там белыми нитками шито. Пятидесятитонные плиты при родоплеменном строе двигать - это "не мешки ворочать".</text>
              <subject>призрак бродит по Европе ....</subject>
              <comments>
                <comment id="4991613" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4991613#t4991613</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-10-20 05:59:33</date>
                  <text>Для меня все дело не в "было-не было" (в русском языке есть гениальное слово "быль-небылица", то ли было, то ли нЕ было), а в жанре. Если романтизм это "отдай шубу", то жанр, который уважаемый ДЕ развивает, это "а шубка-то - чистый полиэстер". Психологически, наверно, не сложно объяснить почему "здесь и сейчас" так популярен в России подобный жанр. Но с точки зрения писателя? Неужели не скучно всю жизнь париться с этой английской баньке с пауками? Не лучше разве очинить перо, понюхать попутный восточный ветер, скрипнув добротной испанской кожей, ступить на палубу. Крикнуть: "Unshlump the borfin! Gick the snoores!" Плывет. Куда ж нам плыть?</text>
                  <subject>Re: призрак бродит по Европе ....</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4993917" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4993917#t4993917</url>
                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                      <date>2005-10-20 08:08:41</date>
                      <text>&amp;lt;Не лучше разве очинить перо, понюхать попутный восточный ветер&amp;gt;&lt;br /&gt;Да Вы прям как Михаил Афанасьевич ...&lt;br /&gt;Да и не развивает Д. А. никаких жанров. Скажу по-подхалимски словами другого персонажа: "ему это как-то и не к лицу ... (фокусы показывать)". Свечки по углам помойки ставит, авось кто вынырнет, может и выберется.</text>
                      <subject>Re: призрак бродит по Европе ....</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4995197" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4995197#t4995197</url>
                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                          <date>2005-10-20 11:28:05</date>
                          <text>&amp;gt; фокусы показывать&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Imagination without knowledge leads no farther than the back yard of primitive art… (Nabokov, Strong Opinions). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Развитие жанра - не фокусы показывать. Этого удостаивается один на несколько поколений. Жанр, о котором я говорил, не совсем чисто литературный. Это некий симбиоз литературы, истории и компьютерных игр. В чем недостаток компьютерных игр? В том же самом, в чем был недостаток романтизма, научной и ненаучной фантастики, - в неглубине резкости и бедности деталей. Как кто-то сказал об Э.Т.А Гоффмане, что это всего лишь плохо рассказанный сон, а сны, как известно, бесполезно пересказывать другому. А фантастика? Все эти "имперские термоядерные дроны" и "флот Варракса" у любого человека, выросшего на классической литературе, вызывают зевоту очень быстро. Кто после 40 читает бесконечных лукьяненок, просто себя дурит. Мог бы с таким же успехом заваривать мухоморы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Г. как-то воскликнул: "Зачем седовласому писателю создавать мурзилок?" Действительно, глупо  предположить. Потом подумал, а зачем седовласому философу играть в тинейджерские игры? Это уж совсем невозможно представить. А наоборот? А что если скрестить эти игры с реальной литературой и историей. Будет "игра стеклянных бус", какая Гессе и не снилась! Единственно что излишняя поливариантность игре не подходит, игра должна проходить в детерминированном мире. И, по идее, должны быть правила, признанные всеми игроками. Но этого не происходит: ДЕ сам налету придумывает правила и волен их менять как угодно. Т.е. он  - над игрой. The Gamemaster. А если вы не хотите быть утенком, то все доступные роли для вас: либо неигрок (то есть человек пассивно читающий), либо шавка подзаборная. ИМХО, пассивно читать лучше настоящую прозу (вот, например, недавно открыл для себя замечательного писателя J.M. Koetzee) или стихи, а гавкать на виртуальное дерево значит совсем себя не уважать. Или периодические "что-то вы давно, ДЕ, нас не баловали интересным". Энто ж надо, блин! Не понимают, что для большинства читающих сей журнал все эти крылогоровы не менее виртуальны чем какие-нибудь трансгалактические рейтары. Только ДЕ не надо их выдумывать как Ростовых или Балконских. Вот они готовенькие, жизнь сама напекла. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Zy: А правила у игры есть. Первое: не хами хозяину журнала. Остальные - догадайтесь сами.</text>
                          <subject>Своя Игра</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5004925" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5004925#t5004925</url>
                              <user name="arunachala" username="arunachala" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                              <date>2005-10-21 10:47:35</date>
                              <text> -&lt;em&gt;Или периодические "что-то вы давно, ДЕ, нас не баловали интересным". Энто ж надо, блин! Не понимают, что для большинства читающих сей журнал все эти крылогоровы не менее виртуальны чем какие-нибудь трансгалактические рейтары.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;- однако согласитесь что читать критоколониаду галковского гораздо занятнее будет чем продираться сковзь его же комунальные разборки "крылов гебист - сам гебист"&lt;br /&gt;так отчего же заинтересованным читателям не повернуть ход блога в нужном направлении&lt;br /&gt;бедкисенжеру это удалось, мэтр правда затаил на него обидку и публично закидал какашками &lt;br /&gt;да и про колизей с пирамидами мы так ничего нового не услышали &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но зато разворачивется захватывадающая эпопея EASTER ISLAND = SOLOVKY &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а не просили бы пирожков так опять бы читали какуюнибуд нудоту про то что ДЕГ &lt;br /&gt;морально выше Милетарикрылогоровых и что Павловские с Белковскими своего счастия не видят и кеш не тому человеку дают&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вам лично что интереснее читать?&lt;br /&gt; </text>
                              <subject>Re: Своя Игра</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5006205" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5006205#t5006205</url>
                                  <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-10-21 12:52:39</date>
                                  <text>&amp;gt; бедкисенжеру это удалось&lt;br /&gt;Бад Киссингеру это удалось только потому, что его сердце переполнено любовью.</text>
                                  <subject>Re: Своя Игра</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5004925&amp;style=mine#t5004925</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5008765" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5008765#t5008765</url>
                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                  <date>2005-10-21 03:44:33</date>
                                  <text>Мне сам автор интересен. Из "направлений", самое неинтересное - английское. Хочется сказать, всё, утопили их, там где была Британия теперь селедку ловят. Может поэтому ДЕ выделил ето в отдельное издание. Думаю, upravda больше года не протянет. Нет критической массы заинтересованных игроков. А кухоные разборки, кроме простой функции матерящихся за окном дворников, возвращаюших вас к реальной действительности, еще тем полезны что привлекают представителей местной тусовки и держат автора и его "противников" в боевой форме. Не всем в Москве интересен остров Пасхи.</text>
                                  <subject>Re: Своя Игра</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5004925&amp;style=mine#t5004925</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4995197&amp;style=mine#t4995197</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5007485" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5007485#t5007485</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2005-10-21 02:18:13</date>
                              <text>Разрешите неигроку (по преимуществу, - у нас же тоже разные градации) выразить восхищение Вашей репликой. (А, кстати, про "кутзее мое" я Вам где-то год назад соловьем разливалась...)</text>
                              <subject>Re: Своя Игра</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4995197&amp;style=mine#t4995197</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4993917&amp;style=mine#t4993917</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4991613&amp;style=mine#t4991613</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4989565&amp;style=mine#t4989565</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4986237&amp;style=mine#t4986237</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4983421&amp;style=mine#t4983421</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4983933" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4983933#t4983933</url>
      <user name="nikitadanilov" username="nikitadanilov" />
      <date>2005-10-20 01:57:04</date>
      <text>&lt;center&gt;&lt;img src="http://linuxhacker.ru/~nikita/misc/ducks/cimg0004-small.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Снято в Бутово. &lt;a href="http://linuxhacker.ru/~nikita/misc/ducks/" rel="nofollow"&gt;Оттуда же&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>[off topic] кстати, о птичках</subject>
      <comments>
        <comment id="4992125" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4992125#t4992125</url>
          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
          <date>2005-10-20 06:08:14</date>
          <text>Вот он - рассадник птичьего грипа! Где напалм?</text>
          <subject>Re: [off topic] кстати, о птичках</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4983933&amp;style=mine#t4983933</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4984189" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4984189#t4984189</url>
      <user name="project2005" username="project2005" />
      <date>2005-10-20 02:04:56</date>
      <text>При желании можно поискать и обнаружить недалеко от острова Пасхи на дне океана стальную баржу с открытыми кингстонами, плотно начиненную телами камнетесов(у капо - соответствующие нашивки или наколки), осветительными приборами (работали и ночью - сроки поджимали) + изношенный инструмент. В Белом море, например, такие вещи сохранились хорошо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4986749" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4986749#t4986749</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-10-20 03:56:14</date>
      <text>See what you can do with Black &amp; Decker:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Just twenty years ago, 1984, in Livorno, during celebrations for the 100th anniversary of Modigliani’s birth, the curators of the exhibition got authorization to dig a canal in which it was rumoured  that Modigliani had thrown away a few sculptures, before leaving for Paris. The digging started and all sorts of things were fished out - bycicles, tyres, rubbish - and it soon became a joke with the locals, as many were a bit skeptical of the attempts to find the lost Modigliani’s. Inevitably, someone had to get the idea that the search might need a little hand… And, indeed, within a few days, three sculpted heads in perfect Modigliani style were found in the canal, and the critics proclaimed these were indeed the sculptures that Modigliani had thrown away in anger before leaving the city. Several experts swore by their authenticity. A few weeks later, three Italian students came out and revealed they had made the fake Modigliani’s themselves, with a Black &amp; Decker (the company promptly seized the occasion for ads featuring pictures of a fake Modigliani head and the slogan “see what you can do with a Black &amp; Decker”).  Just last week, the city of Livorno remembered the 20th anniversary of the hoax with an exhibition of the three fakes, one of which was stolen and then returned a few days later, in another hoax on the hoax… "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Э-э, к чему это я. Вот хочу предложить альтернативную англо-гэбистской, "туристскую" версию: "пасхальныеь статуи, как, впрочэм и всякие динозавры и Стоунхендж, продукт развивающейся индустрии туризма. "Боевые легенды государства" это конечно очень красиво, но щей из них не сваришь в эпоху чистогана, а вот создать постоянный источник туристской валюты государству, не очень-то этой валютой избалованному - самый цимес. Подумайте, это ведь круче нефти - один раз вырезал из мягкого туфа, а потом 200 лет сидишь, продаешь билеты на вход в провал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Альтернативная версия</subject>
      <comments>
        <comment id="5003389" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5003389#t5003389</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-21 09:34:34</date>
          <text>Болгары двернецарский дворец в Тырново реставрируют. Не успели "найти" в готовом виде -- сейчас будут "по мотивам" "воссоздавать". Туристическая специализация Болгарии сейчас даже по Евроньюс рекламируется. </text>
          <subject>Re: Альтернативная версия</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4986749&amp;style=mine#t4986749</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4989821" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4989821#t4989821</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-20 05:36:50</date>
      <text>bad_kissinger: вы большой любитель оскорблять людей напрямую и косвенно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;galkovsky: "Косвенные оскорбления" такой же абсурд как "косвенные побои" - сюда можно включить всё что угодно ("нехорошо посмотрел"). Я обычно стараюсь не замечать даже явные подколки. В целом пропорция "обмена любезностями" в моём ЖЖ 100:1 в пользу оппонентов. Это как минимум.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;далее galkovsky: "юзер пристал", "«отвечать» и «я тя проучу»", "давно забрался под стол дискуссии и трясёт ножки", "продых его домашним".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А на встрече с читателями, ведь как робко держался, голос дрожал, на глупейшие вопросы предельно вежливо отвечал - еще бы, дело же в реале просходило.</text>
      <subject>цитатник ильича</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4994429" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4994429#t4994429</url>
      <user name="otrizala" username="otrizala" />
      <date>2005-10-20 08:52:01</date>
      <text>1. инопланетяне с ручным антигравитационом &lt;br /&gt;2. ежели человеки то какими блэканддекерами в современном эквиваленте они пользовались ? вот скажем крепостные крестьяне в году эдак 1841, особливо если их посечь предварительно, такой артефакт каменный сдюжили бы ? </text>
      <subject>два варианта</subject>
      <comments>
        <comment id="4995453" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4995453#t4995453</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-10-20 11:50:55</date>
          <text>&amp;gt; какими блэканддекерами в современном эквиваленте они пользовались&lt;br /&gt;Снять бы десяток-другой эстампажей с камня в разных местах. Посмотреть на предмет регулярности patterns обработки камня. Крестьянин, сколько его не секи, не может работать как электрофреза. Так ведь не дадут, экскурсоводы хреновы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно само расположение статуй вдоль берега. Тут может быть два объяснения. Первое, статуи должны были охранять остров от набегов с моря. Набегов кого? Второе, статуи транспортировались к берегу для погрузки на суда и отправки в различные места. Зачем? Вот тут самое вкусное. Англичане (или испанцы, или голландцы, или альфацентаврийцы) готовились создать тихоокеанскую островную криптоимперию по типу будущего СССР. Нужна была своя, привлекательная для полинезийцев, религия. Не тра-ля-ля, а жесткий монотеизм, но с ушастым богом, чтоб выглядело как "наше все".</text>
          <subject>Re: два варианта</subject>
          <comments>
            <comment id="5021821" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5021821#t5021821</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2005-10-23 06:46:01</date>
              <text>Тут Вы опять шутите, как это часто бывает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какие набеги? Стоит "статУя", совсем без известно чего. Рука поднЯта, в руке граната. Их что, обойти стороной нельзя? Даже в виде шутки такой вариант выглядит странновато.</text>
              <subject>Re: два варианта</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4995453&amp;style=mine#t4995453</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4994429&amp;style=mine#t4994429</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4995709" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4995709#t4995709</url>
      <user name="живые картины" username="izuverov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
      <date>2005-10-21 12:47:08</date>
      <text>Судя по всему, обсуждаемый остров для хозяйственно-промышленного прогресса не пригоден, стратегически непрофилен, ото всех одинок и, между тем, исправно посещаем мореплавателями-космополитами. Кто-то, англичане, или еще какие оборотни, решили, что нет лучше места для образцово-показательной витрины орднунга: назначили туземцам задачи, а потом повалили некоторые, а некоторые и не ставили: вот, дескать, могли ж, а не захотели – тут НАША Воля! Причем, возможно, за дефицитом туземцев мобилизовывали и «гостей». А потом с почетом хоронили под исполненными мордами: плывет человек долго, трудно, а в конце путешествия получает урок бескорыстного трудолюбия от Большого Брата. Тем, кто избежал такой участи, тоже полезно знать: «и на окраинах дальних планет останутся наши (подлинных панков) следы»! Версия, угу, шизо-конспирологическая, но правде, как и лжи, стоит быть вполне безумной, что б в нее крепше верили.  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4996477" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4996477#t4996477</url>
      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
      <date>2005-10-21 03:14:54</date>
      <text>О слабой аргументации можно говорить долго, но факт что эти статуи настоящие произведения искусства, спорить не вызывает желания. Монголоидный сфинкс в парике под Джорджа Вашингтона или ассирийские барельефы с бородачами-атлетами - в европейском зеркале скорее примут резонанс антипатии (в детстве морщился, хотя, по-настоящему и греков не понимал, немецкий язык конечно был "фу", "дизайн кастрюли"), а здесь почерк, статуи Пасхи, как и любой удачный эксперимент фантазии белого человека, притягивают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Статуи серьёзны (это не умиротворенность пищеварения "гаутамы" или красочные зубастые фигурки южно-американских существ, именно европейская, даже античная серьезность; если у азиатов лица - добродушно-лукавые маски, у европейцев самое благодушное выражение имеет оттенок серьезности, и дело не в характере, просто разные головы). В принципе, любая, задуманная всерьёз человеком статуя будет символическим действием преображения (мутации), т.е. получение тонких абстрактных аналогий в состоянии "возвышенного" или интеллектуального сосредоточения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Статуя это мыслительная фиксация, через идею выражения мимики и позы нетрудно угадать кем были создатели того канона или направления. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Некоторая степень реалистической манеры, и к тому же неплохо узнаваемой. Почему я ассирийцев до сих пор не понял, греческие мифы и вазы интерпретирую с трудом - антропология "острова Пасхи" подается на этом фоне однозначно (в школе казалось, что статуи изображают Адольфа Гитлера, я так всем и говорил, "смотрите, это Гитлер построил").&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из деталей, что заметно больше всего: все виденные мной статуи повторяют анатомически долихокефальную посадку головы. Случайно? Европейское лицо это, допустим, "хорошо, можно придумать", но посадка.. т.е. лепили с оригинала (рисунка профильной линии как минимум). Сами головы похожи на вырубленные из дерева (особ. подбородок и подглазничные сферы), порода мягкая, т.ч. одни технологии могли быть с легкостью перенесены на другие материалы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается дополнительных аксессуаров, лбы некоторых статуй довольно (непропорционально) низкие, это могло подразумевать "дефолтное" дополнение в виде надголовной части, символизирующей медный(?) шлем, или модные(?) "европейские" волосы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Считать это "очередной Исландией" никаких принципиальных оснований - слишком затратная, грандиозная подделка. Как поступить с тысячями использованных в процессе работы кремниевых рубил, равномерно слоями оставленных вокруг множества "горизонтальных" (где, как установлено, содержались просто более твердые тела в структуре породы, не поддающиеся обработке кремнем) экземпляров. Тоже фальшивые? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если каким-то силам-претендерам требовались артефакты европейской цивилизации и именно в Океании, то вот они&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://anomalia.narod.ru/pic/book33/03.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сама постановка фигур рассчитывает на просмотр фасада, именно поэтому странно, что эффект лица, как по замыслу, убегает назад и вверх при любом наклоне. И это в целом характерно для атланто-нордических европейских изображений. Придумать ни на чем, на пустыре такое невероятно, вроде как доплыть "дуриком" из Чили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что "серийное производство", так пирамид тоже отстроили немало, известна 35-метровая статуя, которую не смогли поднять, т.е. люди ошибались в расчётах (если они были), переоценивали свои силы даже после сотен готовых и установленных "шаблонов". </text>
      <comments>
        <comment id="4999037" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4999037#t4999037</url>
          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
          <date>2005-10-21 06:11:49</date>
          <text>&lt;i&gt;Что касается дополнительных аксессуаров, лбы некоторых статуй довольно (непропорционально) низкие, это могло подразумевать "дефолтное" дополнение в виде надголовной части, символизирующей медный(?) шлем, или модные(?) "европейские" волосы.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На статуи были нахлобучены огромные колпаки "пукао" - которые тоже валяются в изобилии. А вот вставляемые яркие глаза не были найдены и являются недавней "реконструкцией".    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="5026685" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5026685#t5026685</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-10-24 03:33:33</date>
              <text>Скоро перейдут к "инсталляциям", и место "огромных колпаков" некоторых статуй займут, предположим, унитазы.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4999037&amp;style=mine#t4999037</parent>
            </comment>
            <comment id="5027709" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5027709#t5027709</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-10-24 05:54:42</date>
              <text>или погребальные урны&lt;br /&gt;с пеплом американских миллионеров&lt;br /&gt;сколотивших свои капиталы на продаже съедобных трусиков&lt;br /&gt;(и пр. невинных безделиц)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4999037&amp;style=mine#t4999037</parent>
            </comment>
            <comment id="5032317" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5032317#t5032317</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-10-26 04:26:52</date>
              <text>&amp;gt;огромные колпаки &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шапки-ушанки :)</text>
              <comments>
                <comment id="5039229" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5039229#t5039229</url>
                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                  <date>2005-10-27 02:03:15</date>
                  <text>Ушей-то я не заметил ... Решение господина &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/kemchik/117211.html#cutid1" rel="nofollow"&gt;kemchik&lt;/a&gt;-а более убедительно.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Шапка-невидимка</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5032317&amp;style=mine#t5032317</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4999037&amp;style=mine#t4999037</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4996477&amp;style=mine#t4996477</parent>
        </comment>
        <comment id="5007997" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5007997#t5007997</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2005-10-21 03:04:15</date>
          <text>&amp;gt; статуи изображают Адольфа Гитлера&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  скорее Гесса</text>
          <comments>
            <comment id="5026429" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5026429#t5026429</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-10-24 03:19:37</date>
              <text>Гесс не такой носатый.. А вообще, да, похож.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5007997&amp;style=mine#t5007997</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4996477&amp;style=mine#t4996477</parent>
        </comment>
        <comment id="5009021" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5009021#t5009021</url>
          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
          <date>2005-10-21 05:11:39</date>
          <text>да, Гитлер, фантазии белого человека - богатая тема.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мне больше Полярный Рейх повкусу.</text>
          <comments>
            <comment id="5026173" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5026173#t5026173</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-10-24 03:18:59</date>
              <text>Мне не очень. Дискредитация в общем и целом остроумной теории мудаками [тычет пальцем в фотографию Мигеля Серрано - "вот они, вот они русские"]. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5009021&amp;style=mine#t5009021</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4996477&amp;style=mine#t4996477</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4997757" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4997757#t4997757</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2005-10-21 04:09:24</date>
      <text>Зачем я написал о Дютру? Он превратил остров в свою плантацию. При этом было разведено стадо в несколько десятков лошадей, несколько сотен коров и несколько тысяч овец. Если отказаться от идеи, что истуканов тащили на руках, то тягловая сила необходимая для их перевозки появилась на острове только в это время. Дютру с миссионерами появился на острове где-то в 1864. С другой стороны в 1868 году HMS Topaz отвез два небольших истукана для королевы Виктории, а в 1886 году Томпсон перечислил  и подробно описал несколько десятков истуканов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако это совсем не согласется с тем, что истуканы описаны Куком еще в 1775, есть даже рисунки.</text>
      <subject>тягловая сила</subject>
      <comments>
        <comment id="5033341" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5033341#t5033341</url>
          <user name="visantius" username="visantus" />
          <date>2005-10-26 05:59:03</date>
          <text>Возможно истуканов вообще не таскали, а если и таскали на руках, то недалеко. Не знаю из какой пемзы сделаны истуканы, но у меня дома в ванне пемза (для пяток) плавает. Практически все истуканы стоят на берегу и могли быть доставленны к месту своего стояния вплавь. Карьер где ваяли монументы тоже недалеко от берега. </text>
          <subject>Re: тягловая сила</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4997757&amp;style=mine#t4997757</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4998269" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4998269#t4998269</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2005-10-21 04:27:35</date>
      <text>А вот нашлись и соловки. Оказывается, Остров Пасхи использовался чилийцами в качестве тюрьмы.</text>
      <subject>Соловки</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4998781" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4998781#t4998781</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2005-10-21 05:58:31</date>
      <text>&lt;i&gt;Поизучаем?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Было бы новым явлением на базе сети - вроде Гугла. "Распределённый институт исторических ислледований". Тема делится на много кусков - изучаются первоисточники, организуются виртуальные семинары - за месяц можно много чего прояснить. Например - кто-нибудь, знающий по-голландски или французски, прочитает Роггевена-Беренса и скажет - упоминали ли там об идолах.  Пусть в 1737-м. Были ли идолы в отчётах Кука и французов, изданных в 1780-х.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если идолы уже были упомянуты в 1780-х, то либо:&lt;br /&gt;а) стандартная модель верна&lt;br /&gt;б) идолов выдумали в 18-м веке, выдумку повторяли, чтобы доказать, что были на Пасхе (а на самом деле развлекались на Таити), а затем пришлось спешно наделать идолов, чтобы скрыть обман.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Касательно интерпретаций, никто из учёных Хейердаловы теории всерёз не воспринимает. Может, на ступеньку повыше откровенной бульварщины Денникена.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;В недавно вышедшей книге Дж. Даймонда "Коллапс" есть ссылки на недавние исследования, а также его интерпретация. Приведены следующие результаты (примем за факты)- &lt;br /&gt;- самое ранее появление человека примерно 900 н.э. - по радиоуглероду (методом ускорительной масс-спектрометрии) углей и останков дельфинов, обнаруженных на месте стоянок людей. &lt;br /&gt;- Остров когда-то (до 1600-х) был густо поросшим крупнейшей разновидностью пальмы - по пыльце/орехам в осадочных породах. &lt;br /&gt;- диета обитателей постепенно менялась - с белковой (дельфины, рыба, птицы) на углеводную. Море вокруг - глубокое, с берега не половишь, поэтому по мере исчезновения деревьев (и лодок) суживались возможности. Первые исследователи упоминали, что у туземцев были только маленькие и дрянные каноэ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опыт показал, что полинезийская лодка с Мангревы достигла Пасхи за 17 дней. Попасть в 15-километровый остров нелегко, но полинезийцы ориентировались в том числе по птицам (летают на 200-300км от своей колонии). На Пасхе до людей была крупнейшая колония птиц.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интерпретация Даймонда: коллапс на Пасхе был вызван разрушением среды обитания. Ухудшение условий вызвало особо активное строительство идолов для поддержки, что ускорило разрушение. Он приводит другие примеры (Анасази, Майа), когда коллапс наступал резко, в точке наивысшего развития и максимальной плотности населения.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5001853" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5001853#t5001853</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-21 08:07:18</date>
          <text>1. "Дело Роггевена" гнильё. Лучше не трогать. Это непродуктивная трата времени. Залезите в дебри, потеряете время и энергию. Для историка важно отсекать заведомо малодостоверную информацию. Разумеется при условии, что есть информация более достоверная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Ранняя информация о Пасхе это де Сюрвиль (1769), три испанские эскспедиции 1770,1771,1772, Джеймс Кук - 1774. И наконец Лаперуз - 1786. Всё, дальше идёт 19 век.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обычно ссылаются на Кука. Надо дословно привести цитаты из отчёта его экспедиции и поднять материалы пяти остальных источников. От этой печки можно танцевать дальше.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается экономического коллапса и т.д. всё ложь и глупость. Подобного рода "монументальная деятельность" характерна для аквадеспотий, насчитывающих сотни тысяч и миллионы подданных. Никаких следов ирригации и характерных для деспотий сооружений на Пасхе нет и было бы странно их найти на крошечном вулканическом острове. Потолок численности жителей Пасхи - 2000-3000 человек. Это когда люди живут друг на друге и "осин кусати хососа". Я уже не говорю об отсутствии городов (при развитой сети дорог "городского типа").&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="5014141" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5014141#t5014141</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2005-10-22 07:21:29</date>
              <text>&lt;i&gt;От этой печки можно танцевать дальше.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Хорошо было бы.  &lt;br /&gt;Проблема за малым - кто возьмётся добраться до оригиналов. Легко найти пересказ, или пересказ пересказа. Отчёты Кука были немедленно опубликованы и переведены, их прекрасно знал граф Ла Перуз. Не имея оригинала 1780-х, начнём с сокращенного варианта из сети. В основном - описание морских условий - глубин, дна, ветра и т.п., а также повадок аборигенов. Статуи довольно подробно описаны, причём замечается, что для аборигенов статуи явно не играют сакральной роли. Есть упоминание, что Роггевен видел статуи, с оговоркой  "если верить авторам отчёта". Так что Кук с очень большой вероятностью упоминает. Для опровержения потребуется предъявить публикацию 1780-х. Далее - Ла Перуз. Тот стоял на Пасхе ещё меньше Кука. Если Кука убили на Гавайях, то Ла Перуз со своими двумя кораблями сгинул в 1788-м на Самоа. Однако, дневники он регулярно пересылал. В 1791 были выделены средства на публикацию, и в в 1797 они были опубликованы под редакцией барона де Миля дю Мюро. Оригинал дневников - в национальном архиве. По описанию какого-то француза, в публикации дю Мюро по сравнению с оригиналом вычищены упоминания проклятого царизма и царских сатрапов, а также заменены формы passe compose на passe simple. Утверждают, что в публикации Дю Мюро идолы есть (оригинала или подробного пересказа я в сети не нашёл). Характерно, что эти исследователи описывают идолов без волнения, а более интересуются практическими вещами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока что - упоминание об идолах  старше 1780-го (переводы Кука).  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Что касается экономического коллапса и т.д. всё ложь и глупость. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что именно? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Экономический коллапс - вещь нередкая. Фактически, такое почти произошло на Новой Зеландии, где за несколько сот лет человек продвинулся с севера на юг, по дороге съедая имеющиеся ресурсы - в данном случае в основном страусоподобную птицу моа. Обнаружены кладбища съеденных моа, причём ели только особые части, остальное выкидывали. По раскопкам, первые поселения были открытые, оружия не было - мирный был народец.  Когда приехали европейцы, обнаружили деревни аборигенов в виде крепостей,  и беспрестанные стычки за ресурсы. Но ресурсы ещё не совсем кончились, и население не вымерло. На более удалённых островах - таки вымирало (Хендерсон, Питкерн - до Баунти). Были места (Анасази, Майа), где разрушение среды усугубилось изменением климата.&lt;br /&gt;На Пасхе современные исследования культурного слоя демонстрируют деградацию и падение численности населения, до Кука. Правильно оценить численность нелегко, но легко установить, что до такого-то времени ели рыбу (на Пасхе ели больше дельфинов из-за глубокого моря), а после - почти нет. Исследования пыльцы из мест с регулярными отложениями говорят, что леса сошли до 1600-х (опубликовано в Nature). С лесами обычто уходит вода. Изменился островок. По исследованиям пещерных стоянок этого времени - каннибализм был повсеместен.  Потом население упало до пары тысяч, которые остров в этом состоянии мог прокормить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме распределения воды могут быть другие рычаги воздействия. Но и вода могла быть дефицитом - Бог знает, как они её делили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="5014653" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5014653#t5014653</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-22 07:45:24</date>
                  <text>Процесс коллапса на карликовом острове не дал бы выброса гигантских истуканов. Истуканы это стадия аквадеспотии с городами и централизованной ирригацией. Для первобытных хищников максимальная плотность населения на Пасхе один-три человека на км. т.е. 200 человек. Реально было бы так: неконтролируемый рост до 2000-3000 особей, экологическая катастрофа вследствие изведения лесов, и возвращение в первобытное состояние. На всё про всё лет 200 и безо всяких истуканов. При чём здесь истуканы? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Считается, что ростки пальм на Пасхе поела крыса. Пардон, откуда сие трюмное животное? Это типичное "эколожество" - обслуживание несчастными биологами завиральных идей историков-офицеров. "Радиоуглеродный анализ" - обслуживание тех же идей несчастными химиками и физиками.</text>
                  <comments>
                    <comment id="5015421" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5015421#t5015421</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2005-10-22 02:58:21</date>
                      <text>И правильно делают. Давно ждал и наконец дождался...</text>
                      <subject>Ау, физики! Наших бьют!!! Со страшной силой!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5016957" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5016957#t5016957</url>
                          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                          <date>2005-10-23 03:05:34</date>
                          <text>Чем Вас так физики-химики доняли? &lt;br /&gt;У физиков бытовало пренебрежение к химикам (из физфаковского гимна -  "только в физике соль, остальное всё - ноль, а философ и химик - дубина", причем философ мутировал в филолога и обратно, а химик был инвариантен. А у Вас, если Вы - математик, какие счёты?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Ау, физики! Наших бьют!!! Со страшной силой!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5017469" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5017469#t5017469</url>
                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                              <date>2005-10-23 05:54:12</date>
                              <text>у меня - прикладная математика на физтехе. В дипломе - инженер минус физик. Т.е. высшее физическое со всеми лабами вплоть до атомной физики, сами понимаете. Так что никто меня и не "доймет"</text>
                              <subject>вы чего, милейший?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5019773" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5019773#t5019773</url>
                                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                  <date>2005-10-23 04:33:11</date>
                                  <text>&lt;i&gt;И правильно делают. Давно ждал и наконец дождался...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В чём тогда смысл Вашей ремарки?&lt;br /&gt;"Огонь на себя" вызываете, или просто сарказм? &lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: вы чего, милейший?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5023613" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5023613#t5023613</url>
                                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                      <date>2005-10-24 05:16:27</date>
                                      <text>как физики сапоги жуликов лижут...</text>
                                      <subject>а Вы подумайте, милейший</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5023869" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5023869#t5023869</url>
                                          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                          <date>2005-10-24 06:00:48</date>
                                          <text>&lt;i&gt;а Вы подумайте, милейший&lt;br /&gt;как физики сапоги жуликов лижут...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, значит физики действительно виноваты. Что ж, огульно отрицать не буду, может и бывает. Подумал, а на ум ничего подходящего не приходит. Милейший человек плохого не видит. Прошу Вас - разъясните.&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: а Вы подумайте, милейший</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5024125" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5024125#t5024125</url>
                                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                              <date>2005-10-24 06:09:17</date>
                                              <text>После Беслана, например, во многих питерских школах поставили ЗАЩИТУ от бандитов -&lt;br /&gt;1) турникет,&lt;br /&gt;2) урода в форме с тупой рожей,&lt;br /&gt;3) кнопку на вахте (якобы связь с милицией, которая всё равно сидит-бухает)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и что? Тысячи "физиков-учителей" экспериментально проверили эффективность? А без эксперимента нет физики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В "лучшем случае" - поучаствовали "в установке" гениального изобретения - раздавили пузырь с охранником.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самый милый случай - дополнение "антуража" - видеокамерой при входе.&lt;br /&gt;Аргумент тоже физической силы - "бандиты приедут, увидят видеокамеру, испугаются (!) и поедут в другую школу."</text>
                                              <subject>Примеров - вагон</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="5028477" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5028477#t5028477</url>
                                                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                                  <date>2005-10-25 03:12:56</date>
                                                  <text>Уфф, я боялся чего пострашней, скажем сокрытия от народа вечного двигателя второго рода в угоду нефтяным корпорациям. А так, ну не возвысили учителя голос, не стали ставить экспериментов по проносу взрывчатки... У химиков, небось, грехов побольше, за 101-м километром.     &lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: Примеров - вагон</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5024125&amp;style=mine#t5024125</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5023869&amp;style=mine#t5023869</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5023613&amp;style=mine#t5023613</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5019773&amp;style=mine#t5019773</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5017469&amp;style=mine#t5017469</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5016957&amp;style=mine#t5016957</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5015421&amp;style=mine#t5015421</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5014653&amp;style=mine#t5014653</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5017213" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5017213#t5017213</url>
                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                      <date>2005-10-23 04:54:52</date>
                      <text>&lt;i&gt;Считается, что ростки пальм на Пасхе поела крыса. Пардон, откуда сие трюмное животное? Это типичное "эколожество" - обслуживание несчастными биологами завиральных идей историков-офицеров. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В чём тут казус? Есть несколько подвидов крыс. "Чёрная" или "корабельная крыса", также как и более массивная "норвежская крыса" распространились по Полинезии  с европейскими кораблями. А раньше там жила (и живёт во множестве до сих пор) "Полинезийская крыса" , поменьше, которая также распространилась с человеком (то бишь полинезийцами). Эта крыса сродни крысам юго-восточной Азии. &lt;a href="http://wildlifedamage.unl.edu/handbook/handbook/allPDF/ro_b121.pdf" rel="nofollow"&gt;&lt;br /&gt;Тут&lt;/a&gt; приведено описание этой крысы. На необитаемых островах крыс, действительно, не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Для первобытных хищников максимальная плотность населения на Пасхе один-три человека на км. т.е. 200 человек.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы говорите об охотниках-собирателях, а полинезийцы имели сельское хозяйство - таро, сахарный тростник, овощи, кур. Так на других островах. Море давало очень много - в основном белковую часть. Плотность населения папуасов в горных долинах Новой Зеландии сравнима с плотностью в Голландии. Но папуасы приспособились сохранять статус-кво, а на Пасхе не получилось. На Пасхе весьма развито огородничество, причём главное, что бросается в глаза  приехавшим - не истуканы, а длинные низкие курятники, сложенные из камня.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Документированный европейский геноцид на Пасхе случился в середине 19-го века, но и после трёх эпидемий оспы, вывоза тысячи человек на шахты английской компании, пиратства китобоев, к появлению Дютру на острове оставалось более тысячи человек. Поэтому оценки (базирующиеся на раскопках) в 15 тыс. человек в период расцвета не выглядят абсурдно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Радиоуглеродный анализ" - обслуживание тех же идей несчастными химиками и физиками.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Бывает иногда. Но даже в тоталитарном обществе - не слишком долго держится (Лысенко). Тут были замешаны интересы и граждане 4-х стран - Англии, Франции, Испании, и позже США: не так легко всех запугать/подкупить. Возьмите Туринскую плащаницу - за датирование 1-м веком могли заплатить ОЧЕНЬ много.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Истуканы это стадия аквадеспотии с городами и централизованной ирригацией. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Истуканам все удивляются. Чтобы понять, как подступиться, надо решить -  появилось ли население с истуканами до 1780-го? Если нет - простор для ревизии. Если да - придётся примириться, что не только аквадеспотии могут наделать истуканов. В зоологии есть понятие конвергенции, когда к одному фенотипу приходят разными путями - акулы и дельфины, стервятники старого света (от ястребов) и нового (от аистов).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="5020029" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5020029#t5020029</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-10-23 04:53:54</date>
                          <text>1. &lt;i&gt;"Полинезийская крыса" , поменьше, которая также распространилась с человеком (то бишь полинезийцами&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крыса не вошь лобковая. Чтобы её перевезти нужен большой корабль. В принципе крыса может переплыть расстояние между близлежащими коралловыми островами. Пасха это другой случай.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. &lt;i&gt;Вы говорите об охотниках-собирателях, а полинезийцы имели сельское хозяйство&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я про это и говорю. Кормиться подножным кормом и ловить рыбу - 200 человек. Вести сельское хозяйство - 2000. Ведение сельского хозяйства - это уничтожение лесов и подрыв экологии острова. Что и произошло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Новой Зеландии жили не папуасы, а маори.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для целенаправленного вырубания монументов, к тому же однотипных, нужен аппарат. Аппарат это классовое общество и города. Жизнь первобытных племён совсем другая.  </text>
                          <comments>
                            <comment id="5020797" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5020797#t5020797</url>
                              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                              <date>2005-10-23 06:06:13</date>
                              <text>&lt;i&gt;Крыса не вошь лобковая. Чтобы её перевезти нужен большой корабль. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До Гавайев вплавь не доберёшься. Крыса там была (я привёл ссылку). Значит, добралась с полинезийцами, в их лодках. Их лодки, кстати были не маленькими - Кук приводил длину некоторых Гавайских лодок в 108 футов (30м). Водоизмещение было поменьше, чем у каравелл, но для крыс, видимо, хватало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К слову про поедание крысами пальмовых орехов на Пасхе - это приводят как возможный фактор, ускоривший потерю леса. Также пишут о похолодании 1400-х-1500-х, которое могло сильнее отразиться на Пасхе (относительно южном и холодном), чем на других островах. Собственно, фактом считается изчезновение леса до 1600-х, в результате комбинации обстоятельств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В Новой Зеландии жили не папуасы, а маори.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за поправку. Я, конечно, имел в виду Новую Гвинею. На Новой Зеландии такой плотности не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Я про это и говорю. Кормиться подножным кормом и ловить рыбу - 200 человек. Вести сельское хозяйство - 2000. Ведение сельского хозяйства - это уничтожение лесов и подрыв экологии острова. Что и произошло.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Население оценивалось в тысячу - две в конце 18-го века (Кук и другие) а также в некоторые моменты 19-го века. Это уже без лесов. Значит, с лесами могло быть больше. Сколько - спорят (кто говорит 30 тыс, кто - 10 тыс).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Для целенаправленного вырубания монументов, к тому же однотипных, нужен аппарат. Аппарат это классовое общество и города. Жизнь первобытных племён совсем другая. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть. Но это - теория, а теория может быть опровергнута фактами.&lt;br /&gt;Пасха - маргинальый феномен: &lt;br /&gt;- Самое удалённое человеческое поселение.&lt;br /&gt;- Туда как-то добрались, а потом полностью потеряли связь с остальным&lt;br /&gt;  полинезийским миром. Между другими островами шёл обмен, а с Пасхой -&lt;br /&gt;  нет никаких свидетельств. По дороге потеряли часть технологии (свиней). &lt;br /&gt;- Истуканы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, есть корреляция в изолированности и истуканах. Люди на Мангареве - ближайшем и родственном архипелаге - в основном занимались набегами (торговыми и пиратскими) на соседние острова. Однотипность кажется обычным делом - всякая одежда, божки и украшения однотипны для данного народа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это - тоже общие рассуждения. Остаётся главный вопрос - факт ли наличие болванов до начала 19-го века (возможного европейского влияния). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="5032573" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5032573#t5032573</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-10-26 04:39:04</date>
                                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;До Гавайев вплавь не доберёшься. Крыса там была&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гаваи огромный архипелаг с очень большими островами. Хотя... НАДО СМОТРЕТЬ. Уж очень далеко Гаваи от материка лежат.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про крыс в каноэ забудьте. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Я, конечно, имел в виду Новую Гвинею. На Новой Зеландии такой плотности не было.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сказки это. Высокая плотность населения обеспечивается только поливным земледелием. В межгорных котловинах ясно плотность была выше, но всё это преувеличено колонизаторами первого призыва. Для привлечения госдотаций надо максимально завысить людские и природные богатства новой территории. Плюс состязание между колонизаторами. так население в Африке 1900 года нагнали в два раза по сравнению с реально существующим.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;30 000 ч. на 100 км. это ГОРОД. Однозначно. Иначе просто не может быть. Такая плотность населения без городов невозможна. Нигде не зафиксировано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;Пасха - маргинальый феномен&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;См. следующую ветку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;Остаётся главный вопрос - факт ли наличие болванов до начала 19-го века&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно так. &lt;br /&gt; </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="5039997" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5039997#t5039997</url>
                                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                      <date>2005-10-27 02:57:48</date>
                                      <text>&lt;i&gt;Уж очень далеко Гаваи от материка лежат.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы сомневаетесь, что Гаваи были заселены до Кука? А Новая Зеландия? - она тоже очень далеко. Считается, что и Н.З. и Гаваи имели регулярные контакты с остальным полинезийским миром. Для полинезийца 1000 миль - не крюк.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Про крыс в каноэ забудьте.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему? Известно, что везли свиней, кур и т.д. (иначе откуда они взялись?). "Двойное каноэ" с Туамоту - катамаран из 2-х здоровенных лодок до 20м длиной, поверх - настил (палуба). Отчего крыс не провести? Может и специально везли - как еду.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Сказки это. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Горных папуасов обнаружили в конце 1920-х, когда стали летать. Про плотность населения -  от антропологов с прочими орнитологами (я читал у Дж.Даймонда, который там провёл много времени, как орнитолог).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;30 000 ч. на 100 км. это ГОРОД. Однозначно. Иначе просто не может быть. Такая плотность населения без городов невозможна. Нигде не зафиксировано.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Площадь - 160кв.км, оценка населения в пике - 15000, т.е. 94 чел. на кв.км. Нынешняя плотность населения в Бангладеш (на всю площадь) - 1000 чел. на кв.км., на острове Ява 800 чел. на кв.км. Там - не всё сплошной город.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Именно так. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Самое простое было бы попросить какого-нибудь парижского знакомого посмотреть в библиотеке дневники Ла Перуза, изданные дю Мюро в 1797. Нет там про идолов - можно дальше копать, есть - значит лучше поискать другой феномен. Я мог бы попробовать выписать микрофишу из библиотеки конгресса (пока такого не делал), но, к сожалению, завтра лечу в Москву, где пробуду 3 недели.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="5045629" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5045629#t5045629</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-10-27 10:50:02</date>
                                          <text>История заселения Океании это отдельный большой вопрос – на три ветки по 200 постов. Считается, что процесс заселения закончился в аккурат до появления там европейцев (очень раннего – в 16 веке). То есть морские суда, только и способные перевозить колонистов на большие расстояния, в процессе никак не участвовали. У меня другая точка зрения на этот вопрос. Характерно, что удалённые острова в Атлантике и Индийском океане до появления европейцев все были необитаемы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Повторяю, я ничего здесь говорить не буду, но обратите внимание хотя бы на то, что Лаперуз по официальной версии раздал жителям Пасхи семена, растения, кур и коз. Дело тут даже не в том, откуда появились на Пасхе куры, а в ходе мысли Лаперуза. Это деятельность не исследователя, а колонизатора. Почему бы ему не привезти вместе с курами и козами самих колонистов? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про население Вы ошибаетесь и очень сильно. Чтобы поддерживать 30 000 на 100-150 км. надо весь остров распахать под рисовые поля. Или выращивать чай-кофе и иметь большой порт для торговли. Всё остальное – без вариантов. Даже в случае рисовых полей нужен город с администрацией – для сложного регулирования системы полива. Напомню, что Пасха к тому же остров гористый и БЕЗВОДНЫЙ. Знаете, сколько в конце 19 века жило на всём Туамоту? 5000 человек. На площади в 1000 км. Это после целенаправленных усилий французов по колонизации островов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При работе с источниками всегда опирайтесь на первое издание и смотрите, когда это первое издание было «обнаружено». Историю про «голландский 1722 год» я вкратце изложил. &lt;br /&gt;</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5039997&amp;style=mine#t5039997</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5032573&amp;style=mine#t5032573</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="5072509" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5072509#t5072509</url>
                                      <user name="Escargoth" username="escargoth" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50508588/810722" height="51" width="94" />
                                      <date>2005-10-29 03:41:46</date>
                                      <text>&amp;gt;Остаётся главный вопрос - факт ли наличие болванов до начала 19-го века&lt;br /&gt;&amp;gt;Именно так. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[Paris : L'Imprimerie de la Republique, 1797] &lt;br /&gt;&lt;img src="http://nla.gov.au/nla.pic-an10001597-v.jpg" /&gt; </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="41469053" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=41469053#t41469053</url>
                                          <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
                                          <date>2011-01-08 08:46:41</date>
                                          <text>Ха ха ха и молчание Галковского Дмитрия Евгеньевича. Он всегда молчит когда его ставят в тупик, а потом в новой ветке продолжает как ни в чем не бывало.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5072509&amp;style=mine#t5072509</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5032573&amp;style=mine#t5032573</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5020797&amp;style=mine#t5020797</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5020029&amp;style=mine#t5020029</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5023101" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5023101#t5023101</url>
                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                              <date>2005-10-23 10:24:57</date>
                              <text>&amp;gt;Для целенаправленного вырубания монументов, к тому же однотипных, нужен аппарат. Аппарат это классовое общество и города. Жизнь первобытных племён совсем другая. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы обычно отметаете все, что в ваши системы не укладывается, и все же:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.metmuseum.org/toah/ho/11/ocm/hob_1979.206.1611.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.metmuseum.org/toah/ho/11/o&lt;wbr /&gt;cm/hob_1979.206.1611.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где же тут аквадеспотия, города? Первобытные племена тоже не лишены эстетических чувств и религиозных позывов.</text>
                              <comments>
                                <comment id="5024381" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5024381#t5024381</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-10-24 06:49:00</date>
                                  <text>Папуа-Новая Гвинея молодое динамично развивающееся государство. По мере его развития будут открываться всё более совершенные произведения искусства и памятники архитектуры. Держу пари, что в ближайшие 20 лет в глубине острова откроют первый город. По крайней мере - мегалит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом сам по себе человек существо достаточно талантливое. Для равития высших аналитических способностей нужно время и большинство народов к этому неспособны, но танцы, музычка, стишки, картинки, куколки, прыжки с шестом и тому подобное рукоделье идёт на ура. Руки есть, мозг какой-никакой имеется - сплетёт вам негр тапочки из целлофанового пакета хоть куда. 5 долларов отдадите. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="5025149" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5025149#t5025149</url>
                                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-10-24 11:55:47</date>
                                      <text>вот-вот, именно то, что я и имел в виду.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5024381&amp;style=mine#t5024381</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="5027965" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5027965#t5027965</url>
                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                      <date>2005-10-24 06:13:15</date>
                                      <text>&amp;gt;По крайней мере - мегалит&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://tallwomen.org/tallest/pictures/defen_yao2.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так выглядит Де-Фен Йао в национальном костюме. На чем её растили, что она бедная так выросла, даже не предполагаю. Это наверное возможно, если колоть в детском возрасте гормонами и делать какие-то гипофизарные стимуляции.. (hasid лучше бы это объяснил) Но факт, самая высокая женщина в мире (2,35 м) - китаянка.</text>
                                      <subject>&amp;quot;Да, были люди в наше время..&amp;quot;</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5024381&amp;style=mine#t5024381</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5023101&amp;style=mine#t5023101</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5020029&amp;style=mine#t5020029</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5017213&amp;style=mine#t5017213</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5014653&amp;style=mine#t5014653</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5014141&amp;style=mine#t5014141</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5001853&amp;style=mine#t5001853</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=4998781&amp;style=mine#t4998781</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5000829" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5000829#t5000829</url>
      <user name="devol" username="_devol_" />
      <date>2005-10-21 07:17:27</date>
      <text>Если я не ошибаюсь, в советской "Науке и жизни" в 80-х годах описывался опыт по высечению статуи острова Пасхи. Только я не помню, каковы трудозатраты там были. Помимо этого, надо прикинуть трудозатраты на изготовление постаментов. Тоже не мало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть какие-то данные об этом? Ведь если экономически остров может прокормить лишь несколько тысяч человек (ИМХО, максимум-максимумов, учитывая нехватку пресной воды), то сколько столетий надо высекать всю эту хреновину? А еще транспортировать? Гм...</text>
      <subject>Кстати, эксперимент</subject>
      <comments>
        <comment id="5005181" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5005181#t5005181</url>
          <user name="project2005" username="project2005" />
          <date>2005-10-21 11:59:58</date>
          <text>если это вулканическая пемза, то высекать статуи можно даже обычным плотницким топором. &lt;br /&gt;в Турции возле Памукалле вокруг горячих источников вроде такие скалы. парочка дурачков из нашей группы увековечили на них свои имена за 5 минут - всего-навсего подобранными там же более твердыми камнями. </text>
          <subject>Re: Кстати, эксперимент</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5000829&amp;style=mine#t5000829</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5001085" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5001085#t5001085</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-21 07:23:42</date>
      <text>Лица истуканов явно индейские, но с "испанскими" (средиземноморскими) мотивами. Как вариант: инициировали постройку их испанцы/перуанцы, с целью доказать принадлежность Пасхи к американской/индейской цивилизации. А потому и остров (и вся Полинезия) должны принадлежать испанской короне. В противовес Англии.&lt;br /&gt;Теоретически возможно было так: высадка в начале 19 века нескольких десятков испанцев на острове; под их руководством полинезийцы (индейцы?) клепают истуканов. Именно средиземноморцы такое и могли придумать, так как вышеуказанный труд антирационален (легче пирамиду майя на Пасхе было возвести для утверждения задуманного). Католический мистицизм. Или магический рационализм. Одним словом, Маркес/Борхес.</text>
      <subject>Маркес/Борхес</subject>
      <comments>
        <comment id="5015677" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5015677#t5015677</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2005-10-22 03:02:58</date>
          <text>Нам Дмитрий Евгеньевич уже всё подсказал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Аквадеспотия ресурсов имеет мильон.&lt;br /&gt;2. Подсуетился придворный шарлатан церетели для деспота своего - типа прославить...</text>
          <subject>Ладно,  Маркес/Борхес, добавляю Церетели и Лужкова</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5001085&amp;style=mine#t5001085</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5004413" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5004413#t5004413</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-10-21 10:09:00</date>
      <text>А если алгоритмически-&lt;br /&gt;- дата открытия,&lt;br /&gt;- кто пиарил,&lt;br /&gt;- кому выгодно?&lt;br /&gt;- где, как и для чего врал?&lt;br /&gt;- какие еще есть факты? (как правило - нет),&lt;br /&gt;- какие - противоречат?&lt;br /&gt;(аналогично подходу с Магелланом)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хасид, привет, но у меня без Борхесов, у меня - "Кому выгодно?"</text>
      <subject>Adding Hasid, но по-другому</subject>
      <comments>
        <comment id="5005437" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5005437#t5005437</url>
          <user name="hasid" username="hasid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
          <date>2005-10-21 12:20:11</date>
          <text>Привет!:-)&lt;br /&gt;Если рационально мыслить - никому не выгодно. Стратегическим местоположением Пасха не обладает. Золота-серебра-пряностей-рабов (основные валюты того времени) нет. Трудоемкий процесс - тем более для такой дыры, куда паровую машину не привезти.&lt;br /&gt;Остается иррациональный подход. Тут в чем-то Д.Е. прав. Надо было кому-то что-то доказать (показать). Или втереть очки.&lt;br /&gt;Еще предположение - секта. Тамплиеры, альбигойцы, масоны, Небесный Град Иерусалим, список можно продолжать.&lt;br /&gt;Лично мне видится именно иррациональное объяснение.</text>
          <subject>Re: Adding Hasid, но по-другому</subject>
          <comments>
            <comment id="5005949" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5005949#t5005949</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2005-10-21 12:49:16</date>
              <text>Мы в общем - одинаково говорим - установить субъект, которому эта "пасха" была выгодна,&lt;br /&gt;кто пиарил, врал, зачем и почему?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Английский МХАТ и рев-макулатуру Дмитрий Евгеньевич расписал по полочкам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А здесь?&lt;br /&gt;Пустой никому не нужный остров, черти где, и Вы (сорри) и я его бы забыли и плюнули.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто-то не плюнул. Начал идолов шлепать. 2000 лет со дня основания Казани.</text>
              <subject>и Вы (сорри) и я его бы забыли и плюнули</subject>
              <comments>
                <comment id="5006461" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5006461#t5006461</url>
                  <user name="hasid" username="hasid" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                  <date>2005-10-21 01:23:36</date>
                  <text>только иррациональное объяснение. Кто-то попытался Город Солнца построить, да бросил затею.&lt;br /&gt;Другой вопрос возникает - почему бросил?&lt;br /&gt;Ведь и выгод никаких и никто из этих истуканов не получил. Вот где вопрпос</text>
                  <subject>Re: и Вы (сорри) и я его бы забыли и плюнули</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5006717" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5006717#t5006717</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2005-10-21 01:36:42</date>
                      <text>Чего не знаю, того не знаю.&lt;br /&gt;В следующем году 1000-летие Казани забудут, а счас - получили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может и получили? Вот там бы и надо искать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"построил и бросил" - а это откуда? Может так и надо?</text>
                      <subject>Ведь и выгод никаких и никто из этих истуканов не получ</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5006461&amp;style=mine#t5006461</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5006973" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5006973#t5006973</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2005-10-21 01:40:52</date>
                      <text>И риэлтерствуете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы же понимаете, участок земли рядом с "НЕОБЫКНОВЕННЫМ ПАМЯТНИКОМ" стоит дороже.&lt;br /&gt;Это - географически.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут может и просто, знаете - любитель Вангнера - король Людвиг - замки строил?&lt;br /&gt;Выгод - никаких, "риэлторы -  в прогаре" :) сорри.</text>
                      <subject>Вы же, Хасид - экономист?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5007229" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5007229#t5007229</url>
                          <user name="hasid" username="hasid" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                          <date>2005-10-21 02:00:12</date>
                          <text>нет, я риэлторов описываю, а на рынке этом присутствую еще как аналитик.&lt;br /&gt;Нет, не получили выгод. ОСязаемых - точно. А неосязаемые выгоды мы все равно не вскроем.&lt;br /&gt;Спугнули людей, которые хотели выгоду получить.&lt;br /&gt;Может позже вспугнувший еще приступит к "освоению площадки"?</text>
                          <subject>Re: Вы же, Хасид - экономист?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5006973&amp;style=mine#t5006973</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5006461&amp;style=mine#t5006461</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5008509" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5008509#t5008509</url>
                      <user name="andy_dutch" username="andy_dutch" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18458887/4137133" height="100" width="73" />
                      <date>2005-10-21 03:40:19</date>
                      <text>sikeiros a "gutieresom" - tovarishej srochno perebrosili na novoe mesto ...</text>
                      <subject>Re: и Вы (сорри) и я его бы забыли и плюнули</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5006461&amp;style=mine#t5006461</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5012861" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5012861#t5012861</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-10-21 11:59:25</date>
                      <text>По евразийски должно было выглядеть так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.litera.ru/slova/gorchev/pushkin.gif"&gt;</text>
                      <subject>Re: и Вы (сорри) и я его бы забыли и плюнули</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5013885" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5013885#t5013885</url>
                          <user name="arunachala" username="arunachala" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                          <date>2005-10-22 05:53:26</date>
                          <text>да похожи чемто&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.koza.nigilist.ru/miting/P1010005.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>да похожи чемто</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5019005" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5019005#t5019005</url>
                              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                              <date>2005-10-23 01:23:20</date>
                              <text>а кто это слева? На Берию похож.</text>
                              <subject>Re: да похожи чемто</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5028733" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5028733#t5028733</url>
                                  <user name="arunachala" username="arunachala" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                                  <date>2005-10-25 06:04:20</date>
                                  <text>&lt;br /&gt;крайний слева - русский патриот милитарев&lt;br /&gt;крайний справа - русский патриот крылов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДЕГ каждый второй свой пост посвещает этой компашке&lt;br /&gt;лучше один раз увидеть чем итд ...&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="5028989" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5028989#t5028989</url>
                                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                                      <date>2005-10-25 10:30:58</date>
                                      <text>&amp;lt;крайний слева - русский патриот милитарев&amp;gt;&lt;br /&gt;А Божачка лiтасцiвы ... как у нас говорят.&lt;br /&gt;ПОРОДИСТЫЕ  в России партиоты.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5028733&amp;style=mine#t5028733</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="5029245" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5029245#t5029245</url>
                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                      <date>2005-10-25 05:12:36</date>
                                      <text>как в этой компании оказался бедный asterius..</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5028733&amp;style=mine#t5028733</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="5030013" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5030013#t5030013</url>
                                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                      <date>2005-10-26 03:45:15</date>
                                      <text>Так этот господин слева обещал Дмитрия Евгеньевича в клочки разорвать при следующей встрече? Лихой, сразу видно.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5028733&amp;style=mine#t5028733</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5019005&amp;style=mine#t5019005</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5013885&amp;style=mine#t5013885</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5012861&amp;style=mine#t5012861</parent>
                        </comment>
                        <comment id="5014909" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5014909#t5014909</url>
                          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                          <date>2005-10-22 12:35:09</date>
                          <text>Александр Сергеич?</text>
                          <subject>Re: и Вы (сорри) и я его бы забыли и плюнули</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5016701" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5016701#t5016701</url>
                              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                              <date>2005-10-23 02:34:37</date>
                              <text>Он, конечно. А исполнение похоже на стиль иллюстраций из монографии Фоменко по топологии конца 70-х. Всё сходится.</text>
                              <subject>Re: и Вы (сорри) и я его бы забыли и плюнули</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5014909&amp;style=mine#t5014909</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5012861&amp;style=mine#t5012861</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5006461&amp;style=mine#t5006461</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5005949&amp;style=mine#t5005949</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5005437&amp;style=mine#t5005437</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5004413&amp;style=mine#t5004413</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5018493" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5018493#t5018493</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-10-23 09:22:44</date>
      <text>Про Красина важней и нужней. :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5022845" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5022845#t5022845</url>
      <user name="1°" username="_woody__" />
      <date>2005-10-23 10:22:15</date>
      <text>Дмитрий Евгениевич, а вы когда-нибудь влюблялись?</text>
      <comments>
        <comment id="5024637" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5024637#t5024637</url>
          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
          <date>2005-10-24 08:59:31</date>
          <text>Тяжёлый случай нарциссизма - какая там иная любовь....</text>
          <comments>
            <comment id="5028221" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5028221#t5028221</url>
              <user name="1°" username="_woody__" />
              <date>2005-10-24 09:12:22</date>
              <text>Не соглашусь. Лично мне нарциссизм не помешал влюбится. Я с удовольствием читаю, как Дмитрий Евгеньевич "раскрывает темы". А любовь, знаете, такая тема, что грех ее не раскрыть.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5024637&amp;style=mine#t5024637</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5022845&amp;style=mine#t5022845</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5024893" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5024893#t5024893</url>
      <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
      <date>2005-10-24 11:28:43</date>
      <text>Господа, да почитайте же книгу Хейерала "Аку-аку"! Там все ПОДРОБНО расписано  - как строили, зачем строили, почему прекратили... Фотографии есть...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!</text>
      <subject>Аку-аку</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5026941" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5026941#t5026941</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-10-24 05:12:02</date>
      <text>&lt;a href='http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/asia-pacific/1651807.stm' rel='nofollow'&gt;http://news.bbc.co.uk/1/hi/world/asia-p&lt;wbr /&gt;acific/1651807.stm&lt;/a&gt;</text>
      <subject>177 дней без американской тушенки</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5029757" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5029757#t5029757</url>
      <user name="otrizala" username="otrizala" />
      <date>2005-10-25 08:08:44</date>
      <text>&lt;img src="http://petrograd.biz/plakat/whites/04.jpg"&gt;</text>
      <subject>Мои русские друзья :-)</subject>
      <comments>
        <comment id="5030269" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5030269#t5030269</url>
          <user name="acrolect" username="acrolect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
          <date>2005-10-26 04:50:47</date>
          <text>А на знамени-то - Длань Сарумана, только "вовсе не белая, а точно испятнанная засохшей кровью". </text>
          <subject>Длань Сарумана</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5029757&amp;style=mine#t5029757</parent>
        </comment>
        <comment id="5030525" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5030525#t5030525</url>
          <user name="pyc_reader" username="pyc_reader" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121347783/4737111" height="100" width="87" />
          <date>2005-10-26 05:31:52</date>
          <text>1. у чудовища отсутствуют пейсы;&lt;br /&gt;2. "доставляли" англичане ровно столько, чтобы &lt;br /&gt;   восторжествовало чудовище. </text>
          <subject>Очень ЛЖИВАЯ картинка, ибо ...</subject>
          <comments>
            <comment id="5031037" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5031037#t5031037</url>
              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
              <date>2005-10-26 06:50:06</date>
              <text>Пусть они как можно дольше истребляют друг друга...</text>
              <subject>Re: Очень ЛЖИВАЯ картинка, ибо ...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5030525&amp;style=mine#t5030525</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5029757&amp;style=mine#t5029757</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5031293" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5031293#t5031293</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2005-10-26 08:36:18</date>
      <text>&lt;img src="http://www.ljplus.ru/img/k/e/kemchik/Ostrov-Pashi---2.JPG" width="270" height="180"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.ljplus.ru/img/k/e/kemchik/Ostrov-Pashi---1.JPG" width="450" height="261"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, тут все ясно...&lt;br /&gt;Длинноухие - явно те, которые с пейсами, а короткоухие - без.</text>
      <subject>Тайна острова Пасхи раскрыта!</subject>
      <comments>
        <comment id="5043325" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5043325#t5043325</url>
          <user name="imfromjasenevo" username="imfromjasenevo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32053056/7666424" height="88" width="92" />
          <date>2005-10-27 10:00:29</date>
          <text>10 балов</text>
          <subject>Re: Тайна острова Пасхи раскрыта!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5031293&amp;style=mine#t5031293</parent>
        </comment>
        <comment id="5677949" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5677949#t5677949</url>
          <user name="?" username="alexpi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116301329/5349650" height="100" width="73" />
          <date>2006-01-20 06:32:27</date>
          <text>сильно</text>
          <subject>Re: Тайна острова Пасхи раскрыта!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5031293&amp;style=mine#t5031293</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5069181" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=5069181#t5069181</url>
      <user name="project2005" username="project2005" />
      <date>2005-10-29 10:55:38</date>
      <text>When you go behind the ahu, you can see how the moai were toppled to deliberately break their heads off, and how the restorers used concrete (and steel bars underneath) to rebuild them.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://img.photobucket.com/albums/v165/cottonmanifesto/Easter%20Island%20and%20Santiago/rapanui08090557.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/urbpan/2005/08/'&gt;http://www.livejournal.com/users/ur&lt;wbr /&gt;bpan/2005/08/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/urbpan/100267.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/ur&lt;wbr /&gt;bpan/100267.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>статуи и сейчас продолжают делать</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32436861" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html?thread=32436861#t32436861</url>
      <user name="drh85" username="drh85" />
      <date>2010-03-25 12:15:21</date>
      <text>Если каменные истуканы – фальсификат, то скорее всего позднейшего периода, рассчитанные на общество с развитой телекоммуникацией.&lt;br /&gt;	 Выбираем самую абсурдную версию - размещение на острове пасхи ракетных шахт. &lt;br /&gt;	То, что на острове нет питьевой воды – железный аргумент против теории цивилизации. &lt;br /&gt;	По моему представлению фигуры должны плавать, т.к. пемза легче воды. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>теоретизируем</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>