<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2010-05-06 05:27:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/982.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Интересно, как люди отдыхают. В этом сказывается характер. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я например собираю пазлы. Большие. В тёмную. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот картина Паннини. Я её собрал из 5000 фрагментов. Когда собрал – повесил на стену. Она не склеенная и колышется как холст. Вскоре один фрагмент пропал. Я его искал 4 месяца. И нашёл. Оказалось, картину смотрела подруга, водила по ней рукой, и сверху из-за колебаний поверхности фрагмент упал на свитер. Когда она в прихожей надевала пальто, он соскользнул на ковёр. Узор ковра совпадал по цвету и фрагмент был незаметен. Он лежал у входа в ванную, и я его то ли ногой, то ли дверью отодвинул к стене. При этом он перевернулся изнанкой и стал хорошо виден. Но я это место обыскал раньше, поэтому он лежал там долго. Но не вечно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В посте №627 я не случайно обмолвился про то, что оперативная работа английской разведки по России и Дальнему Востоку в период предположительно 1900-1950 года  было объединена в едином управлении.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; На эту мысль меня натолкнула не эмпирическая информация, – она лишь  подтвердила гипотезу, - а мемуары Кима Филби. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Книга эта пустая и лживая, но как говорят немцы «и мелкий скот дает навоз». Рассказывая в юмористических тонах о 9 секции СИС, которая работала против России, Филби проговорился:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Руководителем секции назначили  сотрудника МИ-5 по фамилии Карри, который уже приближался к пенсионному возрасту. Он был глух и не  знал  специфики  работы   СИС.  Кроме  того,  обстановка  исключительной секретности мешала ему получать  документы, имеющие отношение к его  работе... Девятая  секция Карри состояла  из четырех сотрудников  - он  сам,  две девушки и один полоумный. Одна из девушек была очень милой особой из женской вспомогательной службы  ВМС, и я  оставил ее.  Другая была довольно странная особа, пришедшая к нам из цензуры, и я почувствовал облегчение, когда вскоре после моего вступления  в должность  она  получила  ожог роговицы,  наблюдая солнечное  затмение, и  вынуждена  была  покинуть нас.  Полоумный был  некто Стептоу из Шанхая, который в период  между войнами отвечал  по линии СИС  за весь Дальний  Восток.  Как это  могло случиться, для  меня и сейчас остается загадкой. Трудно поверить, что он мог  удержаться на любой работе хотя бы неделю...» &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это образец типичного английского юмора, к тому же в роли шутника здесь выступает профессиональный дезинформатор и хронический алкоголик. Тем не менее, фамилии и должности он должен называть правильные – книга предназначалась для публикации на Западе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, в ничтожном и пародийном советском отделе СиС работал ещё более ничтожный Стептоу, по попущению английского Бога возглавлявший всю оперативную работу Интеллидженс Сервис на Дальнем Востоке. В критически важный для Англии период. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее сопоставив данные по английским разведчикам, работающим в России, я обнаружил, что две трети из них были связаны с Китаем, Японией и Индокитаем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как работают контрразведчики? Как правило, объекты их внимания не совершают уголовных преступлений, а застать шпиона за микрофильмированием или отстукиванием Морзянки редкая удача. Как вычленить объект разработки из десятков, сотен, а то и тысяч людей? Его берут в перекрестье анкет. Есть пункты-маркёры. Каждый из них в отдельности не фатален. Но уже можно присмотреться. СИГНАЛ. Если их набирается несколько, за человеком можно понаблюдать, собрать оперативную информацию. Потом побеседовать. Сопоставить показания. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для английских шпионов, действующих на территории РИ и СССР, весьма характерны китайские и японские эпизоды. Это важный элемент диагностики. Конечно не единственный и не определяющий. Но характерный. Вроде «морячков».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интернет это желе. Если тронешь в одном месте, колыхания пойдут по всей толще, и отзовётся это в десятках и сотнях мест. В этом его сила. Не надо книг и пропагандистских кампаний, не надо даже статьи. Достаточно щелчка. Если конечно удар нанесён в правильном месте и в правильное время.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, мне с двух-трёх щелчков удалось подорвать старообрядческую пропаганду. А в неё вкладывались (и вкладываются) большие деньги. Я не писал монографий и не потратил на это ни копейки. Но люди сейчас не могут без смеха слушать старообрядческие заходы и заплачки про «истинно-русских людей древлего благочестия». А-а, английские сектанты. Ню-ню. И у людей руки опускаются врать. ДЕ-МА-СКИ-РОВ-КА. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;Чего это Галковский в Китай шарахнулся. Почему? Кому это надо? А ИЗ КИТАЯ ВИДНЕЕ. И головоломный пазл, безумный калейдоскоп превращается в осмысленную картинку. Даже заранее предсказуемую. И бороться с этой осмысленностью в русском взгляде становится всё труднее. Неуютно как-то. Дураком никому выглядеть не хочется. А чувствуют, что выглядят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Был такой русский революционер «Константин» «Алексеевич» «Мячин». Биография начинается как обычно: «сам из деревни, а живу в городе», «папи - нет, папа - дядя, дядя - кака». Информации о родных и близких кот наплакал, и то «со слов объекта».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Якобы трудящий, окончил ЦПШ, работал на уральском заводе. В 1905 году, в возрасте 19-ти лет молодой рабочий паренёк внезапно начал кидаться бомбами. И очень удачно. Кроме убийств полицейских и казаков Мячин мочканул руководителя местных «черносотенцов». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Черносотенцы это провокационная организация, созданная революционерами (точнее теми, кто за ними стоял), но на местах народ всё равно тянулся, и тут была опасность «сама пойдёт». Чтобы не пошла, людей убивали. Остались интересные воспоминания уральских бандитов. Примерно такие:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну чо, вышибли мы мозги из ихнего «председателя». Кинули бомбу в дом – там все полегли. Он сам, жена, дети. Потом заместителю ломом полчерепа снесли. Людишки обоссались, сами нам все значки и удостоверения сдали. И ключи от штаб-квартиры. Мы приходим, а там, ё-моё, лежат лопатники с деньгами горой. Они, воры, туда краденое у трудящих складывали. Ну мы конфисковали конечно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть кроме значков и удостоверений у людей ещё собрали кошельки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Понятно что ни один вор никогда не стал бы «давать ключ от квартиры» и при наезде оказал бы сопротивление. Но никаких стычек между красносотенцами и черносотенцами на Урале не зафиксировано. Видно другое – планомерное избиение и убийство несчастных «уголовников». То есть трезвых, культурных рабочих, попытавшихся сорганизоваться в народное движение в период политической свободы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между прочим, красные банды старообрядцев на Урале действительно делились на «сотни» (это официальное название). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть убивали русских рабочих, на них же вешали клеймо воров и убийц, да ещё и руководство этого движения было специально заражено провокаторами. ВОТ ТАК СДЕЛАЛИ. Не пикнешь. И орут до сих пор про «черносотенцев» и «погромы». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это к слову. Маленький мальчик Мячин в 1907 году взорвал полицейский участок, затем ограбил почтовый поезд (здравствуй, Голливуд) и кассу самарских артельщиков (кажется, это самое крупное ограбление уральцев – 200 000 р.). В 1908 напал на казначейство в Уфе и принял участие в первом Миасском ограблении. Второе Миасское ограбление тоже его рук дело. Он там сыграл ключевую роль. Из 17 членов банды через заслоны ушло только четыре, а из этих четырех полтора пуда золота и 50 000 р. осели именно у Мячина. Его почти схватили в Самаре, но он открыл стрельбу из пистолета и сумел уйти дворами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между прочим, по законам того времени за грабёж, повлекший убийство людей, находившихся при исполнении, бандитам светила смертная казнь в любой стране. В России не казнили ни одного, а блестящим адвокатом процесса был Керенский. Керенский специализировался на  защите террористов (да и сам был террористом). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Мячин» скрывается на Западе и превращается в «Василия» «Васильевича» «Яковлева». Первым делом он едет к Горькому на Капри и передаёт кассу на «лесную школу». Алексей Максимович тут же организует компанию помощи попавшим в беду подельникам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это одно из его основных занятий. Ещё в 1902 году "пролетарский писатель" ломал ваньку по поводу ужасов царизма, то есть ареста нескольких демонстрантов за драку с полицейскими:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"В Нижнем ужасные творятся вещи! Страшные дела! Пойманы и посажены в тюрьму отвратительные преступники, политические агитаторы, рррреволюционеры, числом двое, сыновья гравера Свердлова - наконец-то! Теперь - порядок восторжествует и - Россия спасена!.. Преступники изловлены 6 мая, во время демонстрации, на улице... Старшему из них уже 15 лет, а младшему 13. Третий брат их - 6 годов - еще в тюрьму не посажен. Четвертый сейчас сидит у меня и хохочет, нераскаянная душа! Этот самый старый - 18 лет".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Цыганских детей арестовывают!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако вернёмся к «Мячину»-«Яковлеву». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После курса в «лесной школе» его снова забрасывают в Россию, но ловить там уже нечего и он устраивается на завод в Бельгии. Электриком. Якобы учит языки и в 1917 году, сразу после революции возвращается в Россию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Едет на Урал, где возглавляет парторганизацию в маленьком городке Симе. Потом в качестве делегата попадает на 2 съезд советов. В аккурат к октябрьскому перевороту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/983.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шпион&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;«Случайно» оказавшись в Петрограде, «Яковлев» так же «случайно» становится членом военного центра путчистов (ВРК), затем «случайно» захватывает телеграф и центральную телефонную станцию, а сразу после образования ЧК так же «случайно» «бельгийский электрик» становится заместителем Дзержинского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще не понятно? Пойдем дальше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В марте 1918 «Яковлев» назначается особо уполномоченным ВЦИК РСФСР по содержанию Николая II и императорской семьи под арестом и перемещением их из Тобольска в Екатеринбург. Он едет в Тобольск с бандой боевиков, состоящей из бывших подельников, выпущенных из тюрем после февраля 1917 года, и обеспечивает транспортировку Романовых на Урал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас советские имеют наглость ставить это «Яковлеву» в заслугу. Мол отважный человек чуть ли не монархист, спас царя от расправы, хотел даже доставить царя в Комуч, да помешала случайность. А уж «полковник Кобылинский», у которого он забрал царское семейство и вовсе доказанный монархист. Герой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А было вот что. Кобылинский это активный участник февральского переворота, военный масон, по поддельной справке переведённый с фронта в Петербург накануне путча. С 1 марта 1917 года он назначается комендантом Александровского дворца и начальником отряда, держащего Николая и его семью в плену. Он же затем во главе этого отряда по приказу Керенского отвозит царскую семью в Тобольск. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После октябрьского переворота наступает короткий период сепарации властей. Гражданская война начинается летом 1918, а до этого обстановка довольно пёстрая. В Москве и Петербурге заседает коалиция большевиков и эсеров, на местах идёт усиление сепаратизма. В этих условиях Кобылинский и его отряд становятся автономной единицей. В его власти передать Николая красным или белым. Из Москвы приезжает «Мячин», называет ему ПАРОЛЬ и он беспрекословно передает Николая большевикам. А сам остаётся в Тобольске, потом мобилизуется Колчаком и, после его разгрома, сей «монархист» переходит на службу в Красную Армию. Большевики его не трогают до конца 20-х, и подметают только в рамках общего уничтожения старых офицерских кадров. Его даже не допрашивают по поводу тобольских событий.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Почему же Кобылинский, личное доверенное лицо Керенского, боевой офицер во главе большого отряда без боя отдаёт Николая на явную расправу якобинцам-большевикам? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что «Мячин» никакой не «Мячин». Его биография поддельная. Родился он раньше на несколько лет, а возраст себе уменьшил, чтобы быть несовершеннолетним в случае ареста на Урале. Есть предположения, что его фамилия «Москвин» и родился он в семье купца. Другие считают, что фамилия «Зоринь» и он из семьи латвийского инженера. По ряду косвенных признаков полагаю, что это был финский швед, родившейся в смешанной семье. Он окончил офицерскую электротехническую школу в Свеаборге и под фамилией «Яковлев»  принял участие в восстании на свеаборгской военно-морской базе, после этого скрылся и появился на Урале под другим именем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это мягкий вариант, щадящий. Весьма вероятно, что морячок с самого начала был заброшен в Свеаборг из-за границы.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никаким «бельгийским электриком» он не работал, а если и работал, то непродолжительное время. Он жил в Англии и Канаде, а оттуда был переброшен в Китай, где вероятно выполнял террористически-диверсионную деятельность в рамках «китайской революции». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После февральского переворота он через Швецию попадает в Россию, где поступает в распоряжение одного из руководителей русского военного масонства  Мстиславского-Масловского. По его протекции он устраивается в библиотеку Генерального штаба, в  Отдел хранения военно-технической литературы на иностранных языках (самый цимес для профессионального шпиона). Вскоре «Мячин» входит в инспекцию Петросовета по проверке содержания под арестом Николая II и становится заместителем Масловского на должности командира спецотряда, официально арестовавшего царя в Царском Селе. «Мячин» контактирует с уфимским революционером Штейнбергом, вскоре ставшим наркомом юстиции, потом провокатором-евразийцем в Германии, а затем организатором еврейской колонизации Австралии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После перевода Николая в Екатеринбург «Мячин» в мае-октябре руководит поволжско-уральскими фронтами и армиями (на самом деле это небольшие формирования). Этот эпизод гражданской войны описывается неправильно. Там не было особых военных действий, скорее анархия. А по сути речь шла о планомерной сепарации между германо-английским буфером большевиков, и открыто проанглийским Востоком России. где господствовали эсеры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В контексте этого нет ничего удивительного, что бывший заместитель Дзержинского в октябре 1918 года перешёл на сторону Комуча («Комитета членов учредительного собрания»). Правда при этом «Мячин» стал «Крыловым». «Крылов» стал писать воззвания против узурпаторов-большевиков. Ирония (хотя какая ирония – речь идёт о работе) заключается в том, что именно «Крылов» организовал в январе 1918 года разгон Учредительного собрания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В это время первая мировая война заканчивается и англичане в целях дальнейшей инсценировки гражданской войны передают власть в Сибири приехавшему из Сингапура Колчаку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Крылова» арестовывают вместе с многими другими деятелями Уфимской Директории. Естественно его скоро выпускают (кстати после фиктивного расстрела), а «расследующий» убийство царской семьи Соколов объявляет «Яковлева» немецким шпионом, который хотел выдать Николая немцам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следы запутаны мастерски, а «Крылов», превратившись снова в «Мячина» выныривает в Харбине, где организует среди русских рабочих коммунистические ячейки. Параллельно «Мячин» окормляет и местных китайцев, являясь, таким образом, одним из отцов-основателей КПК. При этом наш герой  бегло говорит по-китайски. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну вы, надеюсь, уже  поняли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/984.JPG"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гуаньчжоу, 1924 год&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Теперь «Москвин-Зоринь-Мячин-Яковлев-Крылов» становится агентом Коминтерна в Китае «Стояновичем» и работает в аппарате «англобольшевика» и советника Сунь Ятсена Грузенберга-Бородина.   Куратором Бородина некоторое время являлся официальный агент МИ-6 «детский писатель» Артур Ренсом, в 1913-1919 работавший в России, а в 20-х ходах приезжавший в Китай к своей подруге Сун Цинлинь (вдове Сунь Ятсена).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати в Китае англичане широко использовали индусов. У них даже китайские части в значительно степени состояли из сипаев. В Китае активно работал Рой Манабендра, до этого он вместе с Бородиным участвовал в создании коммунистической партии Мексики, а в 1920 году в Ташкенте основал коммунистическую партию Индии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Голова не кружится? Это Англия. Оперативный театр весь земной шар. Тоже штришок. Если прыжки Италия-Швеция, Бенгалия-Греция, то У КОГО ещё такой масштаб может быть?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1927 году после прихода к власти Чан Кайши, советские комиссары должны были спешно покинуть Китай. Через советское посольство вместе с Грузенбергом и Луизой Стронг «Стоянович» возвращается в СССР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут его якобы разоблачают, сажают в лагерь. Но вскоре как-то оказывается так, что за хорошее поведение его самого назначают начальником лагеря. Вот какие чудеса. Наконец наступает 1938 год, его арестовывают снова и расстреливают. В день фиктивного дня рождения ;)  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Но дело не в Мячине. Хотя и в нём тоже. Я вообще... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последние 10 лет вокруг русских усиленно бегают с Власовым. Что ни скажешь – тебя измажут дерьмом. Поддержишь борьбу со Сталиным, налепят фашиста и предателя Родины. Назовёшь Власова предателем, огласят сталинистом и бериевцем, восхваляющим Катынь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я вышибу шахматную доску сапогом в потолок. Да так что уписаетесь ползать по полу фигуры собирать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что-то узко Власова-то подают. Мол советский генерал, успешно воевал против Гитлера, был фаворитом Сталина. Потом попал в плен к немцам, струсил (вариант – прозрел, вариант - струсил и прозрел одновременно) и возглавил патриотическую часть военнопленных и русской эмиграции....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А надо ширьше темку подавать. Чем Власов занимался до 1941 года. А оказывается он был... военным дипломатом в Китае.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и всё. Причём там и запасной окопчик вырыт для русских дурачков. Патриотические кегебисты разглагольствуют о суперглобальной операции гиперинтеллектуала Берии, через Китай внедрявшего Власова в Германию. На случай будущей войны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А было всё попроще. Власов это харизматический лидер. Высокий рост, голос Левитана. В начале 1942 исход восточной кампании Гитлера был неясен. Чаша весов колебалась и, пожалуй, не в сторону Сталина. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В качестве простого агента Власов был неинтересен, а вред от его предательства был очевиден. Но предположим, СССР разгромлен и Власов становится главой национальной партии и марионеточной «Русской Республики». Вот здесь его роль двойного агента была бы огромной. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я даже не буду ничего доказывать. Доказательство это ошибка. Просто это снимает тему. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тоже дяденьки демаскИрованы. Вешайте лапшу на уши, вешайте. Пупок развяжется.</text>
    <subject>632. ЧУДОВИЩНЫЙ ПАЗЛ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/166171.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/166734.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="33830561" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33830561#t33830561</url>
      <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
      <date>2010-05-06 01:35:20</date>
      <text>&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"...4 месяца... на ковёр"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;уж который год тоскует ковёр по пылесосу&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но не суждено им устретиться in this life</text>
      <subject>хирургическая чистота</subject>
      <comments>
        <comment id="33875873" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33875873#t33875873</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2010-05-06 08:14:54</date>
          <text>хм... странно, в дневнике вроде в м.р. излагаете, а мысли в голове женские</text>
          <subject>Re: хирургическая чистота</subject>
          <comments>
            <comment id="33876129" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33876129#t33876129</url>
              <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
              <date>2010-05-06 08:21:22</date>
              <text>&lt;br /&gt;ну да&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;советский мужчина должен жить по колено в говне, с перхотью и колтуном</text>
              <subject>не мужское это дело, руки мыть</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33875873&amp;style=mine#t33875873</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33830561&amp;style=mine#t33830561</parent>
        </comment>
        <comment id="33878945" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33878945#t33878945</url>
          <user name="blazzer" username="blazzer" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38332132/2294344" height="68" width="80" />
          <date>2010-05-07 02:02:04</date>
          <text>об этом и многом другом рассказывается в сообществе carpet_rise ...</text>
          <subject>Re: хирургическая чистота</subject>
          <comments>
            <comment id="33879201" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33879201#t33879201</url>
              <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
              <date>2010-05-07 02:23:46</date>
              <text>&lt;br /&gt;а есть ли matching сообщество drapes?</text>
              <subject>carpet</subject>
              <comments>
                <comment id="33882273" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33882273#t33882273</url>
                  <user name="blazzer" username="blazzer" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38332132/2294344" height="68" width="80" />
                  <date>2010-05-07 07:29:01</date>
                  <text>не слышал&lt;br /&gt;но думаю вряд ли, это ж совсем не культовый предмет обихода</text>
                  <subject>Re: carpet</subject>
                  <comments>
                    <comment id="33899169" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33899169#t33899169</url>
                      <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
                      <date>2010-05-07 10:58:53</date>
                      <text>&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.google.com/#hl=en&amp;amp;source=hp&amp;amp;q=does+the+carpet+match+the+drapes&amp;amp;aq=0&amp;amp;aqi=g8&amp;amp;aql=&amp;amp;oq=does+the+carpet&amp;amp;gs_rfai=&amp;amp;fp=908f344da1ea5ce4" rel="nofollow"&gt;does the carpet match the drapes&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>не культовый предмет</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33882273&amp;style=mine#t33882273</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33879201&amp;style=mine#t33879201</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33878945&amp;style=mine#t33878945</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33830561&amp;style=mine#t33830561</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33830817" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33830817#t33830817</url>
      <user name="igor_prince" username="igor_prince" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80735389/16880836" height="100" width="60" />
      <date>2010-05-06 02:36:07</date>
      <text>На что рассчитывало русское правительство и сам Николай 2, проводя такую мягкую политику по отношению к врагам внутри страны? Пытаясь обходить острые углы "мирового общественного мнения", потеряли страну?</text>
      <subject>Резонный вопрос</subject>
      <comments>
        <comment id="33846177" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33846177#t33846177</url>
          <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
          <date>2010-05-06 10:51:55</date>
          <text>Вы знаете, кмк ответ один. Небыло опыта. Причем ни у кого небыло. И все его получали примерно в одно время. Просто устойчивость была разная. Опыт о котором я говорю это - опыт тотальной войны, опыт управления государством с участием масс. (Только Франция имела бледное подобие такого опыта и она легко пережила то что уверен похоронило бы все остальные гос-ва в начале ПМВ) Плюс у России небыло своевременно (в сер 19в) получен опыт житья в либерально-демократическом государстве. Так что Н2 просто не мог представить себе что такое репрессивная машина гос. подавления. Какая идеология для этого нужна, политика и экономика. Соотвественно и многие решения после ПМВ надо рассматривать через призму обобщенного опыта. </text>
          <subject>Re: Резонный вопрос</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33830817&amp;style=mine#t33830817</parent>
        </comment>
        <comment id="33849505" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33849505#t33849505</url>
          <user name="some_tales" username="some_tales" />
          <date>2010-05-06 11:31:02</date>
          <text>Да, историческая мораль у Дмитрия Евгеньевича сталинская получается: слушайся&lt;br /&gt;начальника, ищи внутреннего врага, за свои права - не борись.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Резонный вопрос</subject>
          <comments>
            <comment id="33853345" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33853345#t33853345</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2010-05-06 12:18:47</date>
              <text>Во время Войны -- да. Так делали все умные страны. </text>
              <subject>Re: Резонный вопрос</subject>
              <comments>
                <comment id="33870241" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33870241#t33870241</url>
                  <user name="some_tales" username="some_tales" />
                  <date>2010-05-06 05:32:15</date>
                  <text>Путинская элита перекрыла все возможности сместить себя. Чтобы сделать это, нужны чрезвычайные обстоятельства, иначе цензура, полиция, фиктивные выборы.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Резонный вопрос</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33853345&amp;style=mine#t33853345</parent>
                </comment>
                <comment id="33897377" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33897377#t33897377</url>
                  <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                  <date>2010-05-07 09:02:35</date>
                  <text>хороший рецепт. начальство устроит быдлу перманентные войны.</text>
                  <subject>Re: Резонный вопрос</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33853345&amp;style=mine#t33853345</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33849505&amp;style=mine#t33849505</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33830817&amp;style=mine#t33830817</parent>
        </comment>
        <comment id="33853601" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33853601#t33853601</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-06 12:18:59</date>
          <text>Вопрос можно переформулировать. Почему образованные классы России без зазрения совести нагло рубили сук на котором сидели, и сотрудничали с ЯВНЫМИ врагами даже во время войн. То есть в момент национальной консолидации, когда все замолкают. Когда корабль тонет, ни один идиот не будет махать билетом и требовать дополнительной порции какавы. Русские требовали и какаву получили. Целое ведро - в лагерном бараке. </text>
          <subject>Re: Резонный вопрос</subject>
          <comments>
            <comment id="33861793" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33861793#t33861793</url>
              <user name="igor_prince" username="igor_prince" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80735389/16880836" height="100" width="60" />
              <date>2010-05-06 03:16:59</date>
              <text>Да, Дмитрий Егеньевич, именно так.&lt;br /&gt;И ведь за спиной русской элиты 150 лет роста. Ладно массы не доросли до европейского общества, но элита-то должна была быть монолитом!&lt;br /&gt;Теперь отвечайте на свой-же вопрос))). Почему???</text>
              <subject>Re: Резонный вопрос</subject>
              <comments>
                <comment id="33864353" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33864353#t33864353</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-05-06 03:39:38</date>
                  <text>Русская нация только формировалась. Война и могла стать ступенью перехода от разношерстных народностей, этнических и социальных групп к великой нации. Но поставили подножку.</text>
                  <subject>Re: Резонный вопрос</subject>
                  <comments>
                    <comment id="33879713" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33879713#t33879713</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2010-05-07 05:06:27</date>
                      <text>Минуточку. Нет ли здесь логического противоречия? Выходит что русская ителлигенция предала русское государство потому, что интелллигенция.... не была русской? Как же это возможно? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Австро-Венгрии, например, понятно: венгры были за Венгрию, боролись с "австрийским гнётом". Но Венгрия-то действительо существовала. (Или нет?) Но в России-то не было своей Венгрии ни разу.</text>
                      <subject>Re: Резонный вопрос</subject>
                      <comments>
                        <comment id="33880225" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33880225#t33880225</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2010-05-07 06:09:42</date>
                          <text>Русская интеллигенция тогда не доросла до своего национализма. Национализм идёт сверху вниз. Сначала дворянство - это начало 19 века, Пушкин и далее. Затем средний слой, бюргеры. Это бы получилось после 1 мировой войны. Затем народ - это после 2 мировой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблемы русской интеллигенции - проблемы сословные. И дурно понятые. Ведь дело не в третьем сословии, не из-за этого произошла французская революция. Дело в том, что третье сословие было недифференцированным. Такого сословия не было, так называли "всех, кто не", то есть это что-то вроде "третьего мира". А верхушка третьего сословия стала себя ощущать "третьим первым сословием" и захотела "жить вместо". Но жить вместо это не национальная позиция, а социальная. Французы стали нацией в эпоху Наполеона, и заплатили за это слишком дорого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Венгрии" же в России были. Например, Польша.</text>
                          <subject>Re: Резонный вопрос</subject>
                          <comments>
                            <comment id="33892769" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33892769#t33892769</url>
                              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                              <date>2010-05-07 06:21:16</date>
                              <text>Спасибо. Всё же очень непривычный взгляд. "Ушёл думать." Не доросли до национализма... гм. Даже французы... При том, что были гегемонами... А англичане - доросли? Когда? Каков аналог национализма в полисной жизни? И в каком смысле понимать национализм - в смысле "игры за свою большую команду" а не "курчавоносые люди, остальные - грязь"? А американцы - доросли? Если да, то как, всё же не Европа, как их национализм ассимилирует всех европейцев? (Это я и себя, конечно, спрашиваю.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт "Венгрий" да, согласен. Но всё же интеллигенция в России была менее разделена национально, чем в Австро-Венгрии - или нет?</text>
                              <subject>Re: Резонный вопрос</subject>
                              <comments>
                                <comment id="33897633" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33897633#t33897633</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2010-05-07 09:11:07</date>
                                  <text>Отчасти даже больше, так как подавляющее большинство А-В - католики, а в России между поляками и православными была пропасть.</text>
                                  <subject>Re: Резонный вопрос</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33892769&amp;style=mine#t33892769</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33880225&amp;style=mine#t33880225</parent>
                            </comment>
                            <comment id="34026657" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=34026657#t34026657</url>
                              <user name="tisechneg" username="tisechneg" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95841439/15253160" height="100" width="100" />
                              <date>2010-05-11 01:42:41</date>
                              <text>а кстати франция в 1812 проиграла россии.&lt;br /&gt;может это их и сплотило?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;шведы памятник петру первому поставили, за то что угомонил их имперские амбиции. шведы после поражения сплотились, и начали собой заниматься, а не воеванием с соседями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а в россии получается за счёт численности всегда удавалось выигрывать в войнах, но не получалось сплотить народ. &lt;br /&gt;да и психологически победа больше разъединяет чем поражение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;похоже?</text>
                              <subject>головокружение от успехов?</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33880225&amp;style=mine#t33880225</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33879713&amp;style=mine#t33879713</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33864353&amp;style=mine#t33864353</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33861793&amp;style=mine#t33861793</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33853601&amp;style=mine#t33853601</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33830817&amp;style=mine#t33830817</parent>
        </comment>
        <comment id="33859233" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33859233#t33859233</url>
          <user name="diezeitung" username="diezeitung" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99677391/15107572" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-06 02:30:05</date>
          <text>Вот ответ&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/165322.html?thread=33530826#t33530826'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/16&lt;wbr /&gt;5322.html?thread=33530826#t33530826&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: Резонный вопрос</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33830817&amp;style=mine#t33830817</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33831073" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33831073#t33831073</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
      <date>2010-05-06 03:30:59</date>
      <text>&lt;q&gt;&lt;i&gt;Для английских шпионов, действующих на территории РИ и СССР, весьма характерны китайские и японские эпизоды. Это важный элемент диагностики. Конечно не единственный и не определяющий. Но характерный. Вроде «морячков».&lt;/i&gt;&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А! Жена Пригова!</text>
      <comments>
        <comment id="33864097" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33864097#t33864097</url>
          <user name="b_graf" username="b_graf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
          <date>2010-05-06 03:37:34</date>
          <text>любых английских спецслужб начала века до ПМВ (хоть бы и против Германии), особенно организаторов. Потому что в то время был опыт операций только на Востоке, а в Европе не было (и Келл, и вроде Регнарт служили на ДВ; да собственно и Каммингс тоже в молодости - он и родился в Индии).</text>
          <subject>это характерно для представителей</subject>
          <comments>
            <comment id="33898657" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33898657#t33898657</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2010-05-07 10:49:02</date>
              <text>Да, действительно. После 1917 стали действовать азиатскими методами, потому людей с азиатским опытом использовали.</text>
              <subject>Re: это характерно для представителей</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33864097&amp;style=mine#t33864097</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33831073&amp;style=mine#t33831073</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33831329" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33831329#t33831329</url>
      <user name="kirovtanin" username="kirovtanin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54751288/11528897" height="100" width="84" />
      <date>2010-05-06 03:36:59</date>
      <text>"А я вышибу шахматную доску сапогом в потолок. Да так что уписаетесь ползать по полу фигуры собирать".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но все же попробую - как быть со Второй ударной армией, после разгрома которой Власов попал в плен? Это тоже приснилось нам  или было специально организовано для "легенды" супершпиона Власова?</text>
      <comments>
        <comment id="33840289" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33840289#t33840289</url>
          <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-06 09:02:16</date>
          <text>Почему специально организовано? Просто могли быть расставлены несколько правильных людей на правильных местах. Кто-то да выстрелил бы.</text>
          <comments>
            <comment id="33841825" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33841825#t33841825</url>
              <user name="kirovtanin" username="kirovtanin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54751288/11528897" height="100" width="84" />
              <date>2010-05-06 09:19:34</date>
              <text>30 тысяч "манчжурских кандидатов"? :-)&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="33842081" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33842081#t33842081</url>
                  <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
                  <date>2010-05-06 09:21:14</date>
                  <text>Почему аж 30 тысяч? На командных должностях.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33841825&amp;style=mine#t33841825</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33840289&amp;style=mine#t33840289</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33831329&amp;style=mine#t33831329</parent>
        </comment>
        <comment id="33844385" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33844385#t33844385</url>
          <user name="evil_marvin" username="evil_marvin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55489879/11776828" height="96" width="96" />
          <date>2010-05-06 10:31:16</date>
          <text>Про то где взяли Власова есть забавное в википедии:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;11 июля 1942 года в деревне староверов Туховежи Власов был выдан местными жителями (по другой версии — сдался в плен сам) патрулю 28-го пехотного полка 18-й армии вермахта</text>
          <comments>
            <comment id="33845409" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33845409#t33845409</url>
              <user name="kirovtanin" username="kirovtanin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54751288/11528897" height="100" width="84" />
              <date>2010-05-06 10:35:50</date>
              <text>"в деревне староверов"&lt;br /&gt; :-)&lt;br /&gt;Все сходится! "Ты победил, галилианин!" </text>
              <comments>
                <comment id="33850785" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33850785#t33850785</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2010-05-06 11:52:24</date>
                  <text>Вы реально слабоумный, что так считаете?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33845409&amp;style=mine#t33845409</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33844385&amp;style=mine#t33844385</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33831329&amp;style=mine#t33831329</parent>
        </comment>
        <comment id="33855137" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33855137#t33855137</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-06 12:36:40</date>
          <text>Власов не имел отношения к разгрому 2 армии. Любанская операция началась 7 января 1942 года. 26 марта армия была окружена. Разумеется советское командование всерьез намеревалось деблокировать Ленинград. Когда не получилось, ситуацию использовали для заброски Власова. Он был назначен командующим 20 апреля, когда ситуация была безнадёжной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати подобные обстоятельства пленения давали Власову реальный шанс реабилитироваться после окончания войны. Многие пленные генералы отделались довольно дешево.</text>
          <comments>
            <comment id="33914785" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33914785#t33914785</url>
              <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
              <date>2010-05-09 01:09:19</date>
              <text>собственно выяснить бы Вамъ кто такой Клыковъ , который 2УА загналъ туда, собственно &lt;br /&gt;и кто есть К.А.Мерецковъ, комфронта , кто отдалъ соотвЬтствующiй приказъ </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33855137&amp;style=mine#t33855137</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33831329&amp;style=mine#t33831329</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33831585" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33831585#t33831585</url>
      <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
      <date>2010-05-06 03:39:20</date>
      <text>Помимо армии Власова, еще одну русскую армию вермахта возглавлял Артур Хольмстон или Борис Алексеевич Смысловский. &lt;br /&gt;Привел у себя воспоминания о том, как он спас свою армию в Лихтенштейне.&lt;br /&gt;Есть даже малоизвестный ильм "Ветер с Востока".&lt;br /&gt;&lt;a href='http://kukushon-ok.livejournal.com/22938.html'&gt;http://kukushon-ok.livejournal.com/2293&lt;wbr /&gt;8.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще интересно, что работавший в Петрограде в 1917 году Моэм в 20е-30е годы, судя по его запискам, работал в Океании.</text>
      <comments>
        <comment id="33836961" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33836961#t33836961</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-06 07:42:08</date>
          <text>Спасибо, очень интересно! Фильм качаю.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33831585&amp;style=mine#t33831585</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33831841" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33831841#t33831841</url>
      <user name="Иван А. Ильин" username="illyn" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86516121/836340" height="99" width="99" />
      <date>2010-05-06 04:09:22</date>
      <text>В легендировании миллиона "Власовых", как случаев "анти-большевистского прозрения Честного офицера" — есть ещё 1 прокол. Сопоставляя судьбы и лидеров и офицеров с обоих воюющих сторон великой "отечественной" войны — легко обнаружить, что в случае лидера:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Гитлер") постоянно случались ситуации, когда тот или иной честный немецкий офицер решался на настоящий офицерский поступок по отношению к диктатору. Приняв решение — офицер — НЕ убегал, через границу (поведение не офицерское же), а делал бомбу и пытался Гитлера аккуратненько взорвать, пристрелить и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а в случае лидера&lt;br /&gt;"Сталин") Ситуация диаметрально противоположена. Антибольшевизм и желание замочить Кобу всегда просыпается только после прощания с СССРом, уже на той территории, где неплохое, в принципе-то, желание сделать "дело чести" и улучшить грузина — никакой дополнительной опасности "Сталину" уже не несёт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Контраст до того явный, что "Сталиным" приходится аж искусственно сочинять залипухи о заговорах против своего "вождя".</text>
      <comments>
        <comment id="33835169" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33835169#t33835169</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-05-06 07:04:14</date>
          <text>Это говорит в первую очередь о некоторой социальной разнице "гитлеризма" и "сталинизма".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33831841&amp;style=mine#t33831841</parent>
        </comment>
        <comment id="33839521" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33839521#t33839521</url>
          <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
          <date>2010-05-06 08:41:34</date>
          <text>Немцы покушались не скондачка, у них были оппозиции т.н. "гражданская", "военная" - т.е. те люди которые после смерти диктатора моглибы перехватить влсасть. В СССР опозиции в элите небыло. Единственная угроза Сталину - личностономотивированный офицер одиночка, с одним мотивом - месть. Для противодействия такому достаточно иметь нормальную службу охраны и недопускать до Сталина всяких "чужих" непрооверянных. А "своих" внимательно проверять. Такчто тут разные ситуации.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33831841&amp;style=mine#t33831841</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33832097" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33832097#t33832097</url>
      <user name="Совы нежные" username="zuss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44320162/635380" height="97" width="100" />
      <date>2010-05-06 04:57:27</date>
      <text>А почему Соколов "расследовал" в кавычках?</text>
      <comments>
        <comment id="33851553" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33851553#t33851553</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-06 12:01:36</date>
          <text>В свое время я отвечу и на этот вопрос.</text>
          <comments>
            <comment id="33851809" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33851809#t33851809</url>
              <user name="Совы нежные" username="zuss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44320162/635380" height="97" width="100" />
              <date>2010-05-06 12:04:30</date>
              <text>Ждем.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33851553&amp;style=mine#t33851553</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33832097&amp;style=mine#t33832097</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33832609" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33832609#t33832609</url>
      <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
      <date>2010-05-06 05:30:38</date>
      <text>Мячиков похож на татарина, а не на джеймсбонда из глостершира.</text>
      <comments>
        <comment id="33844897" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33844897#t33844897</url>
          <user name="Alexander" username="grishnov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65700349/10050810" height="100" width="95" />
          <date>2010-05-06 10:34:18</date>
          <text>как живой. Империум, Ленин, Ру. Отрезать половину биографии. &lt;br /&gt;Такие дела.</text>
          <subject>Миша Вербицкий</subject>
          <comments>
            <comment id="33880481" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33880481#t33880481</url>
              <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
              <date>2010-05-07 06:09:47</date>
              <text>Только вербицкий явно не способен что-либо ограбить. А демагогия, да, оттуда. Мельчает народ.</text>
              <subject>Re: Миша Вербицкий</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33844897&amp;style=mine#t33844897</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33832609&amp;style=mine#t33832609</parent>
        </comment>
        <comment id="33848225" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33848225#t33848225</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-06 11:17:29</date>
          <text>А агент в России и должен быть похож на татарина :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Наружность Яковлева была такова, – описывал следователю полковник Кобылинский, – на вид лет 32-33, жгучий брюнет, волосы на голове большие, косым рядом, имеет привычку встряхивать головой и рукой поправлять волосы спереди назад. Усы черные, подстриженные по-английски, борода бритая, нос прямой, тонкий, лицо белое, но со смугловатым оттенком, длинное, чистое, глаза черные, жгучие, южного типа. Хорошо сложен, лицо довольно красивое. Видимо, русский, производит впечатление энергичного мужчины, интеллигентного человека, и, во всяком случае, если не вполне интеллигентного, то бывалого и долго жившего за границей. Говорит не только по-французски, но и по-английски, по-немецки. Видно было, что он прекрасно умеет говорить с толпой, играть на ее слабых струнках, и говорил он хорошо, красно».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со стрелками охраны он поладил мгновенно, уплатив сполна задолженное жалованье. Затем ошеломил их сообщением, что забирает семью с собой. Стрелки забоялись – то ли что он подосланный убийца, то ли что организатор побега. Яковлев сломил их сопротивление, заговорив с военными, как с военными: ничего не объяснил, а сказал, что существуют военные приказы, которые выполняют. Он и сам объяснить ничего им не может – сам получил приказ – и обязан его выполнить, ни у кого не спрашивая объяснений. Как положено. На возражение об их, стрелков, ответственности отреагировал, предложив выделить ему делегатов от них для сопровождения в Екатеринбург, но с условием: те будут нести в дороге караульную службу. У него людей не хватает. Это предложение и решило последние сомнения.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Типичный деревенский паренек с Урала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="33849761" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33849761#t33849761</url>
              <user name="ubby" username="ubby" />
              <date>2010-05-06 11:31:16</date>
              <text>Уж точно не финский швед. Англо-китайский метис из Гонконга.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33848225&amp;style=mine#t33848225</parent>
            </comment>
            <comment id="33888673" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33888673#t33888673</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2010-05-07 03:06:03</date>
              <text>&lt;q&gt;Типичный деревенский паренек с Урала.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ага....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Разрубил березку на поленья&lt;br /&gt;он одним движением руки.&lt;br /&gt;- Кто ты? - мужики спросили. - Ленин я. - сказал он.&lt;br /&gt;И опизденели мужики" ((с)перто)</text>
              <comments>
                <comment id="33893793" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33893793#t33893793</url>
                  <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
                  <date>2010-05-07 06:54:50</date>
                  <text>Вот что побуждает людей взять стихи и добавить несколько слов в третью строчку "для пояснения"? Неужели не видно, что и размер и рифма полностью рушатся? Главное ведь все складно было до "исправления" :) Мне одному это слух режет? </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33888673&amp;style=mine#t33888673</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33848225&amp;style=mine#t33848225</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33832609&amp;style=mine#t33832609</parent>
        </comment>
        <comment id="33854113" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33854113#t33854113</url>
          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
          <date>2010-05-06 12:25:43</date>
          <text>Скорей, на &lt;a href="http://t1.gstatic.com/images?q=tbn:tJ2lx1XyKGRtzM:http://pics.livejournal.com/konkurstihiru/pic/00009hsg/s320x240" rel="nofollow"&gt;kirillankudinov&lt;/a&gt;'а.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33832609&amp;style=mine#t33832609</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33833121" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33833121#t33833121</url>
      <user name="Абдрашитова Ирина" username="irinaabd_2" />
      <date>2010-05-06 05:46:14</date>
      <text>Апресян Р.Г. (один из авторов учебника "Этика")лекцию тоже как-то с пазла начал. Говорил, что мол любой пазл начинают строить с краев, а потом идут к середине, т.е. к сути.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33833377" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33833377#t33833377</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-06 05:50:59</date>
      <text>Спасибо. Красиво работают, черти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При словах "Власов" и "Китай" почему-то вспоминается отец знаменитого тяжелоатлета Юрия Власова.  Сын под псевдонимом П.П.Владимиров написал про отца книгу "Особый район Китая"(издана в 1973), которую лично обсуждал с Андроповым (!). (Кстати, двно хочу полистать.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Считается, что советский дипломат и разведчик П.П.Власов ученик слесаря, потом слесарь. В 26 лет идет в РККА, в 33 года оканчивает отделение китайского языка и сразу же направлен в Китай (в том же 1938 году, что и будущий глава РОА). В 1942 г. связной Коминтерна при ЦК китайской компартии (!). К 1951 дослужился до советского консула в Шанхае. Есть мнение, что по возвращении в 1952 его свои же и обслужили.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33834145" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33834145#t33834145</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-06 06:33:17</date>
      <text>"Особый район Китая", онашелся в инете. Сразу же нашлось хорошее (об одном из деятелей в Яньнани):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ма Хай-дэ в Особый район привели интернациональные убеждения. Он в качестве медицинского работника бескорыстно оказывает помощь китайским коммунистам. Ма Хай-дэ гражданин Новой Зеландии. Его родина — Ближний Восток, по национальности еврей, имя — Махмуд, окитаизированное в Ма Хай-дэ. Я поинтересовался, где он получил образование. &lt;br /&gt;«У него настоящее образование, фундаментальное, — ответил Кан Шэн. — Он выучился в Соединенных Штатах Америки»."</text>
      <comments>
        <comment id="33834657" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33834657#t33834657</url>
          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
          <date>2010-05-06 06:42:39</date>
          <text>Это довольно известная личность, даже в Википедии есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Ma_Haide_(George_Hatem' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Ma_Hai&lt;wbr /&gt;de_(George_Hatem&lt;/a&gt;)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33834145&amp;style=mine#t33834145</parent>
        </comment>
        <comment id="33834913" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33834913#t33834913</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-06 07:02:58</date>
          <text>Продолжаю чтение. Всё-таки русский дурачок писал: "С болью в сердце наблюдаешь за поведением руководства КПК. Обстановка для СССР критическая, а руководству КПК это безразлично. " Причём это дневник. Даже с поправкой на непременную перлюстрацию как-то слишком.</text>
          <comments>
            <comment id="33837729" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33837729#t33837729</url>
              <user name="a_smnv" username="a_smnv" />
              <date>2010-05-06 08:09:10</date>
              <text>есть мнение, что это никакой не дневник, а компиляция из действительно  дневниковых записей, архивных документов, ну и "посоветовавшись с андроповым".</text>
              <comments>
                <comment id="33842337" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33842337#t33842337</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2010-05-06 09:21:46</date>
                  <text>Ну, в основе всё-таки дневник. Участие "андропова" поти комично, ибо автор - Юрий Власов - отличается необыкновенной наивностью и простодушием. Потому его и не убрали, когда стал рыпаться. Не опасен.</text>
                  <comments>
                    <comment id="33848993" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33848993#t33848993</url>
                      <user name="a_smnv" username="a_smnv" />
                      <date>2010-05-06 11:22:21</date>
                      <text>Хм, не соглашусь. Даже если подробно не смотреть, а просто прочитать биографию Ю.П.Власова в википедии... "судьба наивного и простодушного в СССР"))&lt;br /&gt;а фамилия у него хорошая. представьте, если бы в 1996 году засчитали не Ельцину (вот еще один простодушный!), и был бы - "президент РФ Власов". так сказать, в комплект к государственному флагу. </text>
                      <comments>
                        <comment id="33864865" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33864865#t33864865</url>
                          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                          <date>2010-05-06 03:54:36</date>
                          <text>Простите, а с чем именно вы не соглашаетесь? С наивностью и простодушием Ю.П.Власова? </text>
                          <comments>
                            <comment id="33878689" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33878689#t33878689</url>
                              <user name="a_smnv" username="a_smnv" />
                              <date>2010-05-07 01:24:16</date>
                              <text>конечно. никакой он не наивный. способных спортсменов много, не всякий такую карьеру в СССР сделает, а в 90-х пойдет изображать "националиста". &lt;br /&gt;лично с Ю.П.Власовым я не знаком, но из того, что о нём известно, не верится как-то в простодушие. его не "не тронули", а "спрятали в коробочку". думаю, уже не достанут - возраст.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33864865&amp;style=mine#t33864865</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33848993&amp;style=mine#t33848993</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33842337&amp;style=mine#t33842337</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33837729&amp;style=mine#t33837729</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33834913&amp;style=mine#t33834913</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33834145&amp;style=mine#t33834145</parent>
        </comment>
        <comment id="33836449" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33836449#t33836449</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-06 07:15:53</date>
          <text>А вот и настоящий диспетчер от Аль-Кайды, то есть, пардон, Коминтерна: "ЦК КПК поддерживает связь с Коминтерном (ИККИ) по своим радиостанциям, управляемым Бо Гу. Эту связь китайские товарищи обеспечивают специальными кодами. &lt;br /&gt;Бо Гу — один из немногих, кто здесь держится независимо. Если с чем не согласен, то скажет или насмешливо усмехнется. "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отлично, но раз так, что же там пастор Шлаг ака Петр Парфёнович тогда делает?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33834145&amp;style=mine#t33834145</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33834401" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33834401#t33834401</url>
      <user name="Alexander" username="grishnov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65700349/10050810" height="100" width="95" />
      <date>2010-05-06 06:37:42</date>
      <text>фантастический жизненный путь. Фильмы снимать надо - "судьба человека", "Жызнь" и прочее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему бы разведчику под конец карьеры не сойти с ума? Спиваются же некоторые. Бывает, всё возможно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33835937" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33835937#t33835937</url>
      <user name="вежливый шаман" username="shamaner" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60187746/8812739" height="95" width="95" />
      <date>2010-05-06 07:09:52</date>
      <text>дык его в 1938-м и расстреляли с формулировкой шпиён, никакой интриги, интересней почему его реабилитировали в 1956-м. или вот почему Власова повесили, а не расстреляли, как было принято.</text>
      <comments>
        <comment id="33839265" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33839265#t33839265</url>
          <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
          <date>2010-05-06 08:36:47</date>
          <text>повешенье это позорная казнь, типа для предателей, да и плюс это Процедура, Традиция. Расстрел есть убийство массовое и скорое, в случае Власова торопиться то некуда. Немцев тоже кстати вешали.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33835937&amp;style=mine#t33835937</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33836705" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33836705#t33836705</url>
      <user name="player2009" username="player2009" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
      <date>2010-05-06 07:36:39</date>
      <text>Что послы у нас со специализацией по арабским странам, то и новых "Мячиных" нужно искать среди тех кто проездом из Ирана в Киргизию через Швейцарию с заездом в Мумбаи?</text>
      <subject>Судя по тому</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33837473" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33837473#t33837473</url>
      <user name="toolbar" username="toolbar" />
      <date>2010-05-06 08:07:12</date>
      <text>У Вас же есть издательство, издали бы книгу "История СССР", жалко будет, если такие гипотезы возникновения и функционирования СССР останутся только на просторах ЖЖ в несистематизированном виде.</text>
      <comments>
        <comment id="33885857" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33885857#t33885857</url>
          <user name="alex_garad" username="alex_garad" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65139583/8379353" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-07 11:19:44</date>
          <text>!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33837473&amp;style=mine#t33837473</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33838241" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33838241#t33838241</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2010-05-06 08:19:19</date>
      <text>Вообще, с точки зрения криптоколониальной, это логично в отношении Власова, именно как центральной фигуры русских антибольшевицких сил, на которую делалась страховочная ставка. Но значит ли это, что ничего подобного «от себя» быть не могло? Не все же перешедшие к немцам старшие офицеры были внедрёнными в РККА агентами «на случай»? Мог же кто-то совершить сознательный выбор такого типа? А то получается, что мы наблюдаем только шпионские операции и полное отсутствие человеческих поступков.</text>
      <comments>
        <comment id="33839009" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33839009#t33839009</url>
          <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
          <date>2010-05-06 08:29:12</date>
          <text>Я сам об этом думаю, но ДЕГ любит добавлять лишних сущностей вроде вербовки и тд. Случаи сдачи в плен наших генералов не редкость. Все поведение Власова в плену и его работа с немцами тоже не несут следов какойто неясности, так зачем усложнять?</text>
          <comments>
            <comment id="33846945" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33846945#t33846945</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2010-05-06 10:57:25</date>
              <text>Вы иожете сравнить поведение Власова с поведением остальных сталинских генералов, попавших в плен. </text>
              <comments>
                <comment id="33852321" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33852321#t33852321</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-05-06 12:12:51</date>
                  <text>Да, оно явно нетипично на их фоне, точнее - уникально.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33846945&amp;style=mine#t33846945</parent>
                </comment>
                <comment id="33865121" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33865121#t33865121</url>
                  <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
                  <date>2010-05-06 03:56:32</date>
                  <text>Пожалуй вы правы, никто больше из командующих армиями сотруднчать с немцами не стал. Рангом меньше, да были. Ваша т.з. относительно заброса через плен интересна, но у меня вот какое возражение. Власов мог реально поверить в отсутвие шансов у СССР, его поражение неизбежно, а там чем черт не шутит и возглавить правительство новой России. Предожить шпагу противнику - довольно распространенный случай у авантюристов. Это вобщем традиционнная оценка Власова.&lt;br /&gt;Про военное советничество в Китае, и вообще советничество. Во всем этом принимало учстие большое число офицеров, ктото мог быть агентом, но акции СССР котировались бы низко еслибы он посылал не военных а разведчиков. Нужны профи, а воевал Власов до 2УА неплохо. </text>
                  <subject>Посмотрел</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33846945&amp;style=mine#t33846945</parent>
                </comment>
                <comment id="33874081" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33874081#t33874081</url>
                  <user name="Шкептик" username="shkeptik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49744254/9250735" height="100" width="95" />
                  <date>2010-05-06 07:27:11</date>
                  <text>Если предположить, что всегда и везде каждый тринадцатый - иуда, то шесть-семь человек обязательно наберется. Безо всяких предварительных вербовок, а само-собой, в рабочем порядке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полный систематизированный список с биографиями пленных генералов:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.vif2ne.ru/nvk/forum/files/Dersu/(081128015903)_Sov_general_v_fash_plenu-(41-45)_vers2.pdf' rel='nofollow'&gt;http://www.vif2ne.ru/nvk/forum/files/De&lt;wbr /&gt;rsu/(081128015903)_Sov_general_v_fash_pl&lt;wbr /&gt;enu-(41-45)_vers2.pdf&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;(Ответить) (Уровень выше)</text>
                  <subject>В плену было свыше 80 советских генералов</subject>
                  <comments>
                    <comment id="33914529" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33914529#t33914529</url>
                      <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                      <date>2010-05-09 12:54:34</date>
                      <text>&amp;gt; "всегда и везде каждый тринадцатый - иуда"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Богато сказано.  Можно украду?</text>
                      <subject>Re: В плену было свыше 80 советских генералов</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33874081&amp;style=mine#t33874081</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33846945&amp;style=mine#t33846945</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33839009&amp;style=mine#t33839009</parent>
            </comment>
            <comment id="33851041" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33851041#t33851041</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2010-05-06 11:59:12</date>
              <text>Интересно, почему бы Джугашвили не уговорить Паулюса набрать армию из пленных немцев, чтобы бороться с гитлеризмом? Мемуары нем.генералов полны стонов, как они презирали Гитлера, даже был реальный заговор (чего ж власовы в Москве не сорганизовались?) Взял бы и предложил: мил человек, ты тока погоны надень, лично дам Гитлера живого, тебе первому, вах. Опять же как он самим Черчиллем помыкал -- неужто не мог с простым Паулюсом справиться?</text>
              <subject>Власов-Паулюс</subject>
              <comments>
                <comment id="33854369" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33854369#t33854369</url>
                  <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
                  <date>2010-05-06 12:28:25</date>
                  <text>Паулюс сам не хотел такой судьбы, как глава Немецкой Освободительной Армии. А вот один из его генералов был непрочь, Зейдлиц и примкнувшие к нему. НО. Их товарищи подвергли обструкции группу Зейдлица. Кароче как в том анекдоте про евреев и колхоз - колхоз создан, высылайте колхозников. &lt;br /&gt;Во первых "колхозников" в товарном количестве небыло, а те что были воевали по ведомству пропаганды. А во вторых реальной пользы ни принесло, так что и союзники использовали немцев также для пропаганды радостей плена.</text>
                  <subject>Re: Власов-Паулюс</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33851041&amp;style=mine#t33851041</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33839009&amp;style=mine#t33839009</parent>
            </comment>
            <comment id="33858721" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33858721#t33858721</url>
              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
              <date>2010-05-06 02:01:58</date>
              <text>Какие доказательства? Гог есть гон. </text>
              <subject>ДЕГ - хюдошник и паэт</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33839009&amp;style=mine#t33839009</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33838241&amp;style=mine#t33838241</parent>
        </comment>
        <comment id="33839777" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33839777#t33839777</url>
          <user name="vsevolod_v" username="vsevolod_v" />
          <date>2010-05-06 08:42:59</date>
          <text>Насчет &amp;lt;полное отсутствие человеческих поступков&amp;gt;.&lt;br /&gt;- см. ниже книгу про Власова. В таких "наших" условиях, как воевали, могло быть и то и то. Власов, если был военным дипломатом, видимо, знал, как надо действовать, а другой мог и не знать, но в окружении делал свой выбор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://militera.lib.ru/bio/konyaev_nm/02.html' rel='nofollow'&gt;http://militera.lib.ru/bio/konyaev_nm/0&lt;wbr /&gt;2.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слов нормальных нет, как воевали. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33838241&amp;style=mine#t33838241</parent>
        </comment>
        <comment id="33846433" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33846433#t33846433</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-06 10:52:59</date>
          <text>Никаких человеческих поступков в Кампучии после Пол Пота быть не может. Их и не было.</text>
          <comments>
            <comment id="33847201" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33847201#t33847201</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-05-06 10:58:52</date>
              <text>Люди массово сдавались, переходили за линию фронта вплоть до окончания войны, уже после окончания, в Германии, с боями пробирались в западные зоны и т.д. Какая-то мотивация у этих людей была. Назовём её  "пост-человеческой", пусть будет так.</text>
              <comments>
                <comment id="33855649" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33855649#t33855649</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2010-05-06 12:47:00</date>
                  <text>Сасаться бегством одно. Организовывать армию, да ещё в союзе с противником -сильно, сильно другое.</text>
                  <comments>
                    <comment id="33856417" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33856417#t33856417</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2010-05-06 01:08:03</date>
                      <text>Другое, конечно. Из советских, по-моему, только он один, не считая его окружения.</text>
                      <comments>
                        <comment id="33865889" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33865889#t33865889</url>
                          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                          <date>2010-05-06 04:04:21</date>
                          <text>Ну вот видите. Чтобы замордованный советский военный из крестьян стал ОТ СЕБЯ активно сотрудничать с противником, с которым только что сражался насмерть ? Не бывает. Только по зову партии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пикантность в том, что соответствующее поручение не могло быть дано от имени собственно СССР. Потому что предусматривало полную ликвидацию этого самого СССР.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33856417&amp;style=mine#t33856417</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33855649&amp;style=mine#t33855649</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33847201&amp;style=mine#t33847201</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33846433&amp;style=mine#t33846433</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33838241&amp;style=mine#t33838241</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33838497" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33838497#t33838497</url>
      <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
      <date>2010-05-06 08:23:16</date>
      <text>Теперь если можно доказательств послушать? Слишком уж много переходов из одного в другого. А ведь есть и живые свидетели, могут и узнать "растрелянного" и тд. На основании чего вы делаете вывод что все 5-6-7 чел одно лицо? С такой глубиной маскировки и переходов я и в фантастике то не сталкивался. Жизнь прощще.</text>
      <subject>Ок, гипотезу выслушали.</subject>
      <comments>
        <comment id="33840545" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33840545#t33840545</url>
          <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-06 09:03:26</date>
          <text>Вы бы для прикола набрали фамилии "5-6-7 чел" в гугле, да проверили сами. А то доказательства. Такое ощущение, вас кто-то назначил судьей. )))</text>
          <subject>Re: Ок, гипотезу выслушали.</subject>
          <comments>
            <comment id="33841313" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33841313#t33841313</url>
              <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
              <date>2010-05-06 09:16:43</date>
              <text>Послушайте, ДЕГ описывает нам некие события, на основании ему известных умозаключений. Я интересуюсь у него на основании чего сделан вывод о единстве главного героя, только портретное сходство? Соответсвенно и отношение у читателей формируется от "да такое возможно" до " а еще помню был на охоте случай.."&lt;br /&gt;А судьей меня никто не назначал, я простой читатель его ЖЖ :-))) это голос моего внутреннего скептика.</text>
              <subject>Re: Ок, гипотезу выслушали.</subject>
              <comments>
                <comment id="33843361" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33843361#t33843361</url>
                  <user name="rus" username="syelo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                  <date>2010-05-06 10:00:13</date>
                  <text>Многие пытались опровергнуть факты, сообщаемые ДЕГом, но никому ещё не удавалось. Просто поверьте: начнете искать, копать - через некоторое время убедитесь, что все факты верные. </text>
                  <subject>Re: Ок, гипотезу выслушали.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="33844641" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33844641#t33844641</url>
                      <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
                      <date>2010-05-06 10:31:32</date>
                      <text>В данном случае ДЕГ нам выдвигает не факт (например архивный документ об изменении агентом конспиративного имени или еще что то в этом роде). Нам предлагается аналитическая концепция, не содержащая ни прямых фактов ни ссылок на источники, плюс с очень большими степенями допущений, поэтому я и спрашиваю. Мне интересно, я спрашиваю. Например вот этот пассаж "Потому что «Мячин» никакой не «Мячин». Его биография поддельная. Родился он раньше на несколько лет, а возраст себе уменьшил, чтобы быть несовершеннолетним в случае ареста на Урале. Есть предположения, что его фамилия «Москвин» и родился он в семье купца. Другие считают, что фамилия «Зоринь» и он из семьи латвийского инженера. По ряду косвенных признаков полагаю, что это был финский швед, родившейся в смешанной семье. Он окончил офицерскую электротехническую школу в Свеаборге и под фамилией «Яковлев» принял участие в восстании на свеаборгской военно-морской базе, после этого скрылся и появился на Урале под другим именем."&lt;br /&gt;Ну и по поводу опровергнутых фактов, к сожалению мне не вспомнить сейчас о чем шла речь, мозг отметил " а вот здесь он ошибся" и тд, просто мысль мимоходом, причем был учтен фактор "я бью по площадям" вопрос был не чепуховский. Но тк я не ставил себе целью багпоиск ДЕГа то и не запоминал.</text>
                      <subject>Re: Ок, гипотезу выслушали.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="33845153" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33845153#t33845153</url>
                          <user name="rus" username="syelo" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                          <date>2010-05-06 10:34:57</date>
                          <text>Ну, значит Вам надо копать. Гугл в руки, и удачи!</text>
                          <subject>Re: Ок, гипотезу выслушали.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33844641&amp;style=mine#t33844641</parent>
                        </comment>
                        <comment id="33852065" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33852065#t33852065</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2010-05-06 12:10:58</date>
                          <text>&amp;gt; В данном случае ДЕГ нам выдвигает не факт (например архивный документ об изменении агентом конспиративного имени &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пример можете показать? Хоть один?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такой чухнёй с бумажками заморачиваются немногие -- судьи, сов.историки, мухины. "Жизнь проще". Ким Филби написал книгу -- там инфа. Вам "интересно"? Ну идите требуйте справки у Кима Филби. Начните например с его личного дела у кадровиков МИ-6, был ли он вообще агентом. Может у Филби тоже "...аналитическая концепция, не содержащая ни прямых фактов ни ссылок на источники". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Мне интересно, я спрашиваю. Например вот этот пассаж &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если действительно интересно: есть косвенные признаки + знание типовых modus operandi. Как 18-летний мог захватить поезд? А ведь в то время люди созревали позднее (банально не тот белок ели). Эрго, приписка. Эрго, заброшен (такая приписка -- типовая оперция заброшенного). И т.д.</text>
                          <subject>Re: Ок, гипотезу выслушали.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="33854881" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33854881#t33854881</url>
                              <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
                              <date>2010-05-06 12:34:52</date>
                              <text>Это какой не тот белок ели??? *широко открытые глаза*</text>
                              <subject>Как это люди созревали позднее????</subject>
                              <comments>
                                <comment id="33885089" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33885089#t33885089</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2010-05-07 11:05:30</date>
                                  <text>Белок не из прожаренного бифштекса с яичницей, а из картошки с капустой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жри, тролль, не подавись.</text>
                                  <subject>&amp;quot;Спасибо&amp;quot; за &amp;quot;ответ&amp;quot;.</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33854881&amp;style=mine#t33854881</parent>
                                </comment>
                                <comment id="33887649" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33887649#t33887649</url>
                                  <user name="flammar" username="flammar" />
                                  <date>2010-05-07 02:34:31</date>
                                  <text>Вегетарианский (ибо мясо впервые в армии пробовали). От которого атеросклероз начинается, ибо самопальный холестерин несрваненно менее качественный, чем говяжий и свиной.</text>
                                  <subject>Re: Как это люди созревали позднее????</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="33892257" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33892257#t33892257</url>
                                      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
                                      <date>2010-05-07 06:00:17</date>
                                      <text>О как!</text>
                                      <subject>Re: Как это люди созревали позднее????</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33887649&amp;style=mine#t33887649</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33854881&amp;style=mine#t33854881</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33852065&amp;style=mine#t33852065</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33844641&amp;style=mine#t33844641</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33843361&amp;style=mine#t33843361</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33841313&amp;style=mine#t33841313</parent>
                </comment>
                <comment id="33880737" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33880737#t33880737</url>
                  <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                  <date>2010-05-07 06:26:15</date>
                  <text>Внутренний скептик -  это очень хорошо. Так дайте ему работу. Если не верите приведенным фактам, проверьте сами эти факты. А коли окажется, что это всё разные люди, сообщите здесь. ДЕГ Вам будет благодарен, если найдете ошибку в его выкладках. Но для этого надо самому приложить хотя бы минимальные усилия.&lt;br /&gt;Иначе это просто диспуты в стиле кагебокко.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Ок, гипотезу выслушали.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33841313&amp;style=mine#t33841313</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33840545&amp;style=mine#t33840545</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33838497&amp;style=mine#t33838497</parent>
        </comment>
        <comment id="33846689" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33846689#t33846689</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-06 10:54:34</date>
          <text>А что вас конкретно не устраивает?</text>
          <subject>Re: Ок, гипотезу выслушали.</subject>
          <comments>
            <comment id="33853089" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33853089#t33853089</url>
              <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
              <date>2010-05-06 12:17:03</date>
              <text>Честно скажу "легкость необычайная" Вы начиная с родословной "Мячина" (давайте его называть так) сразу вводите "неизвестные" толи родился а толи и заброшен готовым, дальше вся биография сплошной серфинг был МЯчин стал Яковлев (пока ничего необычного все в рамках реалий тех лет) Сомнителен переход Мячин-Крылов, тк идет речь революционерах, худо бедно знавших друг-друга из одной тусовки, межтусовочный дрейф обычное дело), дальше - смущает "выпускают после фиктивного расстрела". Расстрел идеологическими оппонентами в ГВ это не та вешь которой можно с легкостью манкировать. Китайский период снова "Мячина" более-менее понятен, дальше ну у меня в какойто момент удивления не вызвало. Соответсвеено вопросы на основании чего вы обединяете четырех разных людей, внешнее сходство условно. Сталин тоже похож на Прежевальского. Во вторых - очевидцы, особенно пикантен момент узнавания в нем бывшего "Крылова". Всетаки он небыл соверршенно незаметным винтиком революции, а был фигурой массовой известной. Инфа бы осталась.&lt;br /&gt;Короче я вижу чела который мчится на сёрфе по стране и миру, кажется вот его накрыло волной, а вот он скользит дальше. Слишком много чудес.</text>
              <subject>Re: Ок, гипотезу выслушали.</subject>
              <comments>
                <comment id="33856161" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33856161#t33856161</url>
                  <user name="Антон Онопко" username="ono_it" />
                  <date>2010-05-06 01:07:11</date>
                  <text>Лев Аннинский — Владимир Соловьев "Охота на венценосца"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.istrodina.com/rodina_articul.php3?id=1455&amp;n=80' rel='nofollow'&gt;http://www.istrodina.com/rodina_art&lt;wbr /&gt;icul.php3?id=1455&amp;n=80&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.istrodina.com/rodina_articul.php3?id=1471&amp;n=81' rel='nofollow'&gt;http://www.istrodina.com/rodina_art&lt;wbr /&gt;icul.php3?id=1471&amp;n=81&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрите вторую ссылку, сравните рассказ.</text>
                  <subject>Google в помошь !</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33853089&amp;style=mine#t33853089</parent>
                </comment>
                <comment id="33859745" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33859745#t33859745</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-05-06 02:41:07</date>
                  <text>Гм... Вы хотите сказать, что Мячин, Яковлев, Стоянович разные люди? Но как раз ЭТА точка зрения отличается от общепринятой. </text>
                  <subject>Re: Ок, гипотезу выслушали.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="33863329" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33863329#t33863329</url>
                      <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
                      <date>2010-05-06 03:32:09</date>
                      <text>ДЕ, немножко обьясню. Я не являюсь сколько нибудь компетентным человеком в истории революционной эпохи, поэтому я если чесно впервые услышал о всех этих людях от Вас. Дальше идут мои умозаключения о прочитанном тексте - правда/неправда. Правдивое жизнеописание "Карла Марии Иоганна фон Мюнхаузена" произвело на меня немалое впечатление, особенно факт расстрела.  Собсно это и поколебало доверие к тексту, плюс два ваших очень вольных дополнения о начале жизненного пути и конце нашего героя (заброшен-в старости в англии). &lt;br /&gt;Не зная подробностей, но только из своих представлений о эпохе я бы поставил бы на то что как минимум "Крылов" тут лишний, если об этом есть упоминания в офиц биогр. г-на "Мюнхаузена", значит есть факт присвоения чужих заслуг.&lt;br /&gt;Так что на ламерский взгляд в гипотезе есть дыра, значит нужно уточнить у автора, что это. Ну или просто определить текст как "автор владеет словом/случай на рыбалке".&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Ок, гипотезу выслушали.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="33866657" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33866657#t33866657</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2010-05-06 04:12:15</date>
                          <text>Понятно. А я думал, вы серьёзно.</text>
                          <subject>Re: Ок, гипотезу выслушали.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33863329&amp;style=mine#t33863329</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33859745&amp;style=mine#t33859745</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33853089&amp;style=mine#t33853089</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33846689&amp;style=mine#t33846689</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33838497&amp;style=mine#t33838497</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33840033" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33840033#t33840033</url>
      <user name="Павел" username="reeders" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-06 08:43:25</date>
      <text>(приняв патентованное средство от морской болезни чешет в затылке) &lt;br /&gt;это какие же трудозатраты чтобы такое собрать?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33840801" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33840801#t33840801</url>
      <user name="plan_pu" username="plan_pu" />
      <date>2010-05-06 09:05:53</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, скажите пожалуйста как Вы относитесь к таким, с позволения сказать ... историкам как Тишендорф, Шлиман, Фиркович и прочие баер-шлейцеры?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем, с какой целью батюшки наши, их величества Цари Белые, полновесной русской копеечкой расплачивались с этими пройдохами за их откровенную про-библейскую халтурку?&lt;br /&gt;Нежто им, сиятельствам нашим, своих икон мироточивых и мощей нетленных было мало для прославления никоновского православного благолепия?</text>
      <subject>Пинать пазал, сапожищем, так пинать</subject>
      <comments>
        <comment id="34067617" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=34067617#t34067617</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2010-05-13 11:51:19</date>
          <text>Дык прочие баер-шлейцеры сиятельствам нашим и изготовили все эти иконы мироточивые и мощи нетленные...</text>
          <subject>Re: Пинать пазал, сапожищем, так пинать</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33840801&amp;style=mine#t33840801</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33841057" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33841057#t33841057</url>
      <user name="b_graf" username="b_graf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
      <date>2010-05-06 09:06:45</date>
      <text>идентификации Мячина с кем-то другим помимо Яковлева вроде теперь отвергнуто (изначально источником был Касвинов, цитировавший кого-то из вторых рук эмигрантского автора). Подозреваю, что цитированный этим способом им "бывший сотрудник Интеллидженс сервис Уильям  де Куэ (он же  в разные времена Стрэнфорд  или  Робертсон)" на самом деле был беллетристом Уильямом ЛеКью, автором многочисленных шпионских романов кануна ПМВ (после ПМВ издал «Вещи, которые я знаю о королях, знаменитостях и мошенниках» :-) - см., например о нем и его методах сочинительства &lt;a href='http://svetozarchernov.livejournal.com/1795.html'&gt;http://svetozarchernov.livejournal.c&lt;wbr /&gt;om/1795.html&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;ЛеКью похож на Пастухова какого-нибудь нашего - "Разбойник Чуркин", да. "Буря в стоячих водах", короче говоря :-).&lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;А спецслужб до Первой мировой войны по сути никаких не было нигде...</text>
      <subject>Насчет</subject>
      <comments>
        <comment id="33841569" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33841569#t33841569</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-06 09:18:07</date>
          <text>Шпионы-то хоть были до ПМВ?</text>
          <subject>Re: Насчет</subject>
          <comments>
            <comment id="33842849" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33842849#t33842849</url>
              <user name="b_graf" username="b_graf" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
              <date>2010-05-06 09:39:43</date>
              <text>и даже разведчики :-) &lt;br /&gt;И контрразведчики ! (у наших юбилей был в 2003 г., даже два сразу).</text>
              <subject>а как же - шпионы</subject>
              <comments>
                <comment id="33845665" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33845665#t33845665</url>
                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                  <date>2010-05-06 10:36:30</date>
                  <text>Видимо и те и другие появлялись от сырости.</text>
                  <subject>Re: а как же - шпионы</subject>
                  <comments>
                    <comment id="33858977" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33858977#t33858977</url>
                      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                      <date>2010-05-06 02:22:34</date>
                      <text>В общем, да. Шпионаж это древнейшая профессия наряду с проституцией. В начале XX века просто произошло "институциональное" оформление этой практики (да и то как посмотреть).</text>
                      <subject>Re: а как же - шпионы</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33845665&amp;style=mine#t33845665</parent>
                    </comment>
                    <comment id="33860257" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33860257#t33860257</url>
                      <user name="b_graf" username="b_graf" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
                      <date>2010-05-06 02:55:31</date>
                      <text>обычно вырастали из топографического депо и др. ученых заведений военного ведомства... У нас, кстати, раньше - в связи с войной 1812 г., а у эээ потенциального противника - непосредственно в ходе Крымской войны (как "депо карт", в смысле - их приходилось покупать в Бельгии у коммерчески ориентированных посредников, т.е. уже тут заниматься по сути спецоперациями). Ну, и наоборот - если нет Генштаба (и вообще гос.аппарат не развит), то никакие спецслужбы не нужны (не в коня корм). Бизнес-корпорации также способствуют развитию разведки (по той же причине - организованная обработка информации; опять же сухость и формализЬм :-)).</text>
                      <subject>Наоборот - от сухости и формализЬма :-):</subject>
                      <comments>
                        <comment id="33860513" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33860513#t33860513</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2010-05-06 03:04:47</date>
                          <text>Вы не учитываете частные разведслужбы, например "Secret du roi" Людовика XV. Генезиз современных государств и заключался в огосударствлении функций, которые ранее принадлежали частным фирмам, корпорациям, конгрегациям и отдельным семьям. Вспомните о разведке иезуитов. Или Венеции (не государства, а полиса).</text>
                          <subject>Re: Наоборот - от сухости и формализЬма :-):</subject>
                          <comments>
                            <comment id="33868193" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33868193#t33868193</url>
                              <user name="b_graf" username="b_graf" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
                              <date>2010-05-06 04:31:33</date>
                              <text>Ну, это когда было. В Англии получастная разведслужба (семейное дело криптографов) упразднена в 1844 г. вместе с перлюстрацией. Тогда наступала эпоха телеграфа (не говоря уже о массовой печати с разделом объявления) и прежние масштабы спецслужб стали невозможны, т.к. секретность стала доступна всем. Публиковались многочисленные книги коммерческого кода и т.д. Насколько могу понять, применение шифра и секретности военными высмеяно Гашеком - там, кажется, капитан, поручик и кадет не умели толком пользоваться шифром (причем подразумевается, что многие частные лица имели в этом деле опыт гораздо лучший, а бюрократам-военным эти познания просто без толку :-)). Это при старом порядке сфера частной жизни была ограничена - а в XIX в. она, наоборот, достигла максимума престижа и распространения. Если в распоряжении каждого лица - полный арсенал средств обеспечения приватности, то как это может превзойти спецслужба, хоть бы и частная ? На этой почве, собственно, и развился тогда детективный жанр - что есть мол особые сыщики, превосходящие способностями обычных людей, и вот за счет этого-то они и могут что-то расследовать... Также и средства связи крайне облегчились (тут же не только телеграф, но и почтовые марки и внутригородская почта) - тогда как в прежние времена львиную составляющую спецоперации составляла передача данных, затрудненная как организацией, так и сроками. Это как сейчас появился мобильник и интернет: нажал на кнопочку и сообщение отправлено; а тогда: кинул письма анонимно в ящик - и поехало само за казенный счет, никаких посыльных и т.д. Спецслужбы ИМХО возможны только как средство против учреждений и корпораций - раз есть такие организации, где информация скапливается и обрабатывается в больших объемах, то нужны такие же бюрократические организации, чтобы можно было обработать легально исходящую или негласно добываемую в "конкурирующих фирмах" эту массовую информацию... Первыми крупными организациями были армии и штабы - соответственно у противников появилась потребность в создании специальных подразделений, следяющих за вражеской инфраструктурой, в том числе бюрократической. Во время ПМВ спецоперации в указанных новых условиях налажены "в пожарном порядке" (до того были лишь некоторые элементы), с тех пор до конца XX в. спецслужбы развивались в довольно стабильных условиях приватности и мобильности (ну, легковые машины добавились). Только сейчас, видимо, происходят какие-то изменения в методах работы спецслужб (цифровой способ передачи данных увеличивает поток информации, но делает его легче контролируемым в безлюдном режиме по сравнению с трудоемким наблюдением за лицами или почтовыми связями)...</text>
                              <subject>Re: Наоборот - от сухости и формализЬма :-):</subject>
                              <comments>
                                <comment id="33869985" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33869985#t33869985</url>
                                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-05-06 05:13:14</date>
                                  <text>По-моему спецслужбы это просто "министерство шпионажа". То есть дело не столько в методах добычи информации (хотя, конечно, они тоже менялись), сколько в организации самой работы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут уместна аналогия как раз с армией и &lt;del&gt;военным министерством&lt;/del&gt; министерством обороны. Если где-то когда не было МО - это не значит, что там не было армии. И даже если там действительно не было армии - это не значит, что там не могли воевать (кондотьеры и их современная реинкарнация - ЧВК).</text>
                                  <subject>Re: Наоборот - от сухости и формализЬма :-):</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="33883809" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33883809#t33883809</url>
                                      <user name="b_graf" username="b_graf" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
                                      <date>2010-05-07 09:05:39</date>
                                      <text>но есть и критерий организационного развития, т.к. такой организацией проводится и обработка информации - при том, что основным источником являются легальные способы сбора ее. (Если в современный период - то включая технические средства, SIGINT). И с армией - тоже самое: армии - в Новое время, до того под критерий попадают далеко не все вооруженные формирования. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во второй половине XIX в. было много всякого рода частных детективов и агентств, но по сути это организации типа ЧОПов, т.е. легальный бизнес и в отдельных ограниченных формах. Если брать пример России начала XX в., то в 1906 г. разрешена частная полиция (с общеполицейской формой и оружием, в сельской местности), к 1914 г. она составляла около 5 тыс. чел, расходы - около 2 млн. руб. (для сравнения: также вновь созданная уездная полицейская стража составляла около 50 тыс. чел., гос. расходы - порядка 10 млн. руб.); насчет частного сыска не попадалось (специально не интересовался). Но в это же время были и другие частные же предприятия в области сбора информации - бюро газетных вырезок (их можно сравнить с легальным способом сбора информации спецслужбами). Т.е. каждый за небольшую плату мог заказать подборку публикаций газет по какому-то вопросу, лицу и т.д. (АФАИК особенно характерно для Парижа, т.к. во Франции пресса концентрирована в столице). В целом же это все - только отдельные разрозненные элементы спецслужбы, что не удивительно, раз даже в госсекторе организация не дотягивала (по взглядам того времени разведка и контрразведка только в случае войны подлежали такой же мобилизации, как все прочее).</text>
                                      <subject>В общем, да</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="33907105" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33907105#t33907105</url>
                                          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                                          <date>2010-05-08 12:52:48</date>
                                          <text>Я полностью согласен, что в плане централизованного и систематического сбора и анализа информации начало XX века важный, а то и важнейший рубеж. Однако, возращаясь к исходному посту, "Москвин-Зоринь-Мячин-Яковлев-Крылов" это не столько разведчик, добывающий важные сведения, сколько агент влияния. А ведь это другая ветка развития шпионского-разведывательного ремесла. Назовём её, ну "дипломатической" что ли: послы, поверенные в делах при дворе, те самые агенты влияния и т.д.</text>
                                          <subject>Re: В общем, да</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33883809&amp;style=mine#t33883809</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33869985&amp;style=mine#t33869985</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33868193&amp;style=mine#t33868193</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33860513&amp;style=mine#t33860513</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33860257&amp;style=mine#t33860257</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33845665&amp;style=mine#t33845665</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33842849&amp;style=mine#t33842849</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33841569&amp;style=mine#t33841569</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33841057&amp;style=mine#t33841057</parent>
        </comment>
        <comment id="33847713" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33847713#t33847713</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-06 11:01:37</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;А спецслужб до Первой мировой войны по сути никаких не было нигде...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Закрыли тему :)&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Насчет</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33841057&amp;style=mine#t33841057</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33842593" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33842593#t33842593</url>
      <user name="komandante Chepaev" username="rouric" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124198309/12581222" height="60" width="100" />
      <date>2010-05-06 09:24:17</date>
      <text>Спасибо, получил огромное удовольствие.</text>
      <subject>Браво!</subject>
      <comments>
        <comment id="34061473" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=34061473#t34061473</url>
          <user name="Bo_S" username="j_gashek" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95518163/24082445" height="100" width="69" />
          <date>2010-05-13 04:15:17</date>
          <text>ПРИСОЕДИНЯЮСЬ!</text>
          <subject>Re: Браво!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33842593&amp;style=mine#t33842593</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33843105" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33843105#t33843105</url>
      <user name="aurfin76" username="aurfin76" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80193341/6089968" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-06 09:56:13</date>
      <text>То есть Крылов - это Мячин. А Холмогорий значится - Горький. Цыганские дети..</text>
      <subject>Крылов</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33843617" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33843617#t33843617</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-06 10:03:21</date>
      <text>Забавно, но покрасневший генерал Качанов, которого подмели, как и Власова, тоже обитал до начала войны в Китае. И сменил он там на должности главного советника штаба ... Власова. Прямо мор какой-то, "китайская лихорадка".</text>
      <comments>
        <comment id="33849249" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33849249#t33849249</url>
          <user name="a_smnv" username="a_smnv" />
          <date>2010-05-06 11:28:57</date>
          <text>В апреле-сентябре 1941 года высший офицерский состав РККА был поражен двумя эпидемиями - "испанкой" и "китайской лихорадкой"</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33843617&amp;style=mine#t33843617</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33847457" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33847457#t33847457</url>
      <user name="Юрий Александрович" username="yuri_p" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102881854/11984119" height="100" width="88" />
      <date>2010-05-06 11:01:05</date>
      <text>Генерал Филатов, автор книги "Власовщина" &lt;a href='http://lib.rus.ec/b/164444' rel='nofollow'&gt;http://lib.rus.ec/b/164444&lt;/a&gt; тоже считает, что Власов был заброшен к немцам, чтобы возглавить правительство России в случае падения Москвы.&lt;br /&gt;Только Вы, Дмитрий Евгеньевич, относите замысел этой операции на счет англичан, а Филатов - на счет Сталина. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Версии вроде бы одинаковые по степени своей доказуемости/недоказуемости. Но события-то развернулись по-иному - Москва устояла. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И что же с Власовым? Возможно, у Вас есть вариант выполнения Власовым какого-то задания в пользу Англии. Хотелось бы услышать, какого именно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот Филатов описывает новое задание Власову от Сталина в изменившейся обстановке. &lt;br /&gt;Меня, между прочим, всегда удивляло, почему союзники так медленно продвигались на своем втором фронте. Вроде бы немцы не сильно там костьми ложились, а наоборот, были заинтересованы уступить на Западе и усилить сопротивление на Востоке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По Филатову, Западный фронт Германии держали власовцы(!!!). Причем дрались жесточайшим образом и в Италии, и во Франции. В этом и секрет, почему к Власову массово записывались и военнопленные, и "восточные рабочие". &lt;br /&gt;Даже в 45-ом, за пять минут до поражения Германии, части РОА, марширующие на Одер (то есть вроде бы против Красной Армии) активно пополнялись, прямо на ходу, пленными и рабочими из наших. На Одере власовцы сумели открыть коридор для прорыва РККА, а сами форсированным броском на Прагу предотвратили ее занятие американцами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так описывает генерал Филатов. Он весьма информированный человек: был редактором ВИЖ как раз в годы наибольшей смуты и неразберихи, когда и вправду чуть-чуть и на очень короткое время кое-что приоткрылось. Не для всех, разумеется, но он заглянул одним глазком, успел.</text>
      <comments>
        <comment id="33867169" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33867169#t33867169</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-06 04:13:29</date>
          <text>СССР не мог дать Власову соответствующее задание. Потому что задание предусматривало уничтожение СССР.</text>
          <comments>
            <comment id="33873569" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33873569#t33873569</url>
              <user name="Юрий Александрович" username="yuri_p" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102881854/11984119" height="100" width="88" />
              <date>2010-05-06 07:22:51</date>
              <text>&lt;i&gt;&amp;gt;СССР не мог дать Власову соответствующее задание. Потому что задание предусматривало уничтожение СССР.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не всё ведь от Сталина зависело. А ну как взяли бы немцы Москву?! Вариант с созданием антисоветского русского правительства под эгидой Германии не исключен. &lt;br /&gt;Это сейчас мы шибко умные, а в 1941 году многие национальные элиты считали, что Гитлер им разрешит государственность. Хотя бы такую, как чехам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Руководитель обязан предусматривать любые варианты развития событий, самые тяжелые в том числе.&lt;br /&gt;Логически рассуждая, отсюда следует, что Сталин должен был подсунуть немцам авторитетную кандидатуру вождя, на всякий случай. Если это было сделано, то другой кандидатуры, кроме Власова, просто не видно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, опять же логически рассуждая, не могу понять, зачем бы британцам затевать аналогичную операцию (для них намного более сложную). Махровый антисоветчик во главе "нового русского правительства" для них, пожалуй, даже и предпочтительнее.</text>
              <comments>
                <comment id="33879457" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33879457#t33879457</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2010-05-07 04:59:36</date>
                  <text>&amp;gt;Махровый антисоветчик во главе "нового русского правительства" для них, пожалуй, даже и предпочтительнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так Власов и был тем самым антисоветчиком. Но - под контролем. Вариант "Б".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Советчик, антисоветчик - это, конечно, важно, но и те и другие могут работать  на совершенно разные государства.</text>
                  <comments>
                    <comment id="33883297" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33883297#t33883297</url>
                      <user name="Юрий Александрович" username="yuri_p" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102881854/11984119" height="100" width="88" />
                      <date>2010-05-07 08:54:29</date>
                      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Так Власов и был тем самым антисоветчиком. Но - под контролем.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По Филатову, Власов был особо доверенным человеком Сталина, причем создавать Власову авторитет начали задолго до войны, в том числе и во время работы в Китае.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выходит, Сталин капитально готовил войну с немцами, раз он заранее принял меры к нейтрализации возможной политической комбинации с созданием "русского правительства". Ведь оно могло быть создано и на базе, например, Киева (думаю, прямой угрозы Москве Сталин все же не прогнозировал).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не потому ли Сталин приказывал держать Киев вопреки военной целесообразности? Ведь "казачок", в которого столько вложили, еще не был заслан.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33879457&amp;style=mine#t33879457</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33873569&amp;style=mine#t33873569</parent>
                </comment>
                <comment id="33886881" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33886881#t33886881</url>
                  <user name="flammar" username="flammar" />
                  <date>2010-05-07 01:51:51</date>
                  <text>&lt;q&gt;Вариант с созданием антисоветского русского правительства под эгидой Германии не исключен. &lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За этим и Троцкого умеркадерили и Санкт-Ленинсградт так упорно обороняли...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33873569&amp;style=mine#t33873569</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33867169&amp;style=mine#t33867169</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33847457&amp;style=mine#t33847457</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33847969" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33847969#t33847969</url>
      <user name="ubby" username="ubby" />
      <date>2010-05-06 11:09:22</date>
      <text>Ну и зачем же британцы повесили своего агента Власова?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="33848481" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33848481#t33848481</url>
          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
          <date>2010-05-06 11:18:29</date>
          <text>Повесили двойника, а самого отправили вертолетом на орбитальную базу.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33847969&amp;style=mine#t33847969</parent>
        </comment>
        <comment id="33852577" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33852577#t33852577</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-06 12:13:54</date>
          <text>Логика очевидна. Зачем же не вешать?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33847969&amp;style=mine#t33847969</parent>
        </comment>
        <comment id="33857697" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33857697#t33857697</url>
          <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-06 01:53:29</date>
          <text>Он слишком много знал. Чтобы не проболтался, потом как-нибудь в мемуарах или где ещё.</text>
          <subject>Он слишком много знал</subject>
          <comments>
            <comment id="33912481" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33912481#t33912481</url>
              <user name="makc_punk" username="makc_punk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41920735/7148843" height="95" width="100" />
              <date>2010-05-08 09:11:52</date>
              <text>При тотальной цензуре это смешно, никто его конечно-же не вешал, как уже было сказано выше повесили двойника. Если вообще кого-то вешали, сделали пару имитационных фоток и всё.</text>
              <subject>Re: Он слишком много знал</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33857697&amp;style=mine#t33857697</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33847969&amp;style=mine#t33847969</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33848737" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33848737#t33848737</url>
      <user name="111" username="courchevelenko" />
      <date>2010-05-06 11:18:30</date>
      <comments>
        <comment id="33867425" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33867425#t33867425</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-06 04:14:53</date>
          <text>Кстати да. В продолжениях и Латинская Америка, и даже США :)</text>
          <subject>Re: Штирлиц вспомнился</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33848737&amp;style=mine#t33848737</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33850273" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33850273#t33850273</url>
      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-06 11:36:04</date>
      <text>&lt;object width="425" height="344"&gt;&lt;param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/eAiuVWhyIb8&amp;amp;hl=ru_RU&amp;amp;fs=1&amp;amp;"&gt;&lt;/param&gt;&lt;embed src="http://www.youtube.com/v/eAiuVWhyIb8&amp;amp;hl=ru_RU&amp;amp;fs=1&amp;amp;" type="application/x-shockwave-flash" width="425" height="344" allowScriptAccess="never" &gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Но предположим, СССР разгромлен и Власов становится главой национальной партии и марионеточной «Русской Республики». Вот здесь его роль двойного агента была бы огромной. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но ведь русский власов в любом случае лучше, чем берия/джугашвили/каганович и прочая прочая</text>
      <comments>
        <comment id="33852833" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33852833#t33852833</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-05-06 12:15:40</date>
          <text>Особенно если под плотным и ЯВНЫМ немецким кураторством. Но немцы тут сами дали маху.</text>
          <comments>
            <comment id="33854625" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33854625#t33854625</url>
              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
              <date>2010-05-06 12:30:56</date>
              <text>да при любом раскладе, на самом деле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;власов должен был хотя бы поверхностно соответствовать занимаемому месту, а это уже очень много. Джугашвилины же не имели вообще никаких сдерживающих рамок, типа мы вам вообще ничего не должны, как в общем и нынешние оккупанты.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33852833&amp;style=mine#t33852833</parent>
            </comment>
            <comment id="33857953" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33857953#t33857953</url>
              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
              <date>2010-05-06 01:58:29</date>
              <text>А при чём здесь немцы? Поражение СССР ещё не означало автоматической победы Райха во второй мировой.</text>
              <comments>
                <comment id="33858209" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33858209#t33858209</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-05-06 02:00:11</date>
                  <text>Ну на какое-то время это было бы так. Но это не означает, что было бы хуже.</text>
                  <comments>
                    <comment id="33862305" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33862305#t33862305</url>
                      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                      <date>2010-05-06 03:22:51</date>
                      <text>Не знаю, не знаю... По мне, так разница между двумя английскими агентами незначительна, пусть один "грузин", а другой - "русский".   </text>
                      <comments>
                        <comment id="33862561" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33862561#t33862561</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2010-05-06 03:26:57</date>
                          <text>Разница та, что один как бы "суверен", а другой явный вассал.</text>
                          <comments>
                            <comment id="33864609" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33864609#t33864609</url>
                              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                              <date>2010-05-06 03:39:46</date>
                              <text>мы просто в разных направлениях думаем. Пробуйте набросать общую картину. Предположим, Власов в Кремле. Что происходит на остальной территории России?</text>
                              <subject>А понятно,</subject>
                              <comments>
                                <comment id="33865633" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33865633#t33865633</url>
                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                  <date>2010-05-06 04:04:19</date>
                                  <text>Советской идеократии бы не было. Мелкая частная экономика. Полицейское управление.</text>
                                  <subject>Re: А понятно,</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="33870753" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33870753#t33870753</url>
                                      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                                      <date>2010-05-06 05:47:15</date>
                                      <text>Каковы границы "Русской республики"? Что происходит за её пределами? Как намерены использовать её немцы? Что противопоставят этому англо-американцы? </text>
                                      <subject>Последняя попытка</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="33880993" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33880993#t33880993</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2010-05-07 06:34:27</date>
                                          <text>Вероятно границы были бы очень плохими, примерно как сейчас. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После захвата Москвы и Ленинграда немцы предложили бы мир (зондаж уже шёл.) Если бы Сталин согласился, заключили второй брестский мир. СССР демобилизовал бы армию, выплатил контрибуцию и стал снабжать Рейх сырьём. Был бы распущен Коминтерн (его и так распустили по настоянию американцев). Антанта не стала бы распространять военные действия против немцев на территорию СССР, довольствуясь советским нейтралитетом и стараясь получить стратегическое сырьё. На торговлю с Антантой немцы смотрели бы сквозь пальцы. Здесь у СССР был бы некоторый манёвр. Он смог бы выплатить контрибуцию, так как на нейтральные государства обрушивался золотой дождь. Сохранилось бы 20 миллионов человеческих жизней. Увеличилась бы доля русских в составе населения. Остался бы контроль над Средней Азией (тогда малочисленной). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второй вариант (как вы понимаете, выбирали бы англичане), это продолжение борьбы. Остатки сталинских войск отошли бы на Урал, был бы подписан новый договор с Англией и соглашение США о вводе войск на территорию остатков СССР. Средняя Азия была бы оккупирована англичанами и открылся бы англо-германский кавказский фронт. При этом Турция выступила бы на стороне Англии, началась бы битва за ближневосточную нефть и Суэц. США не стали бы использовать дальневосточные порты СССР против японцев, так как Сталин не воевал с Японией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом случае немцы посадили бы в Москве или Ленинграде марионеточное правительство. И кандидатура Власова была бы очень соблазнительной. Немцы понимали, что за четверть века террора и демографических потрясений произошло перерождение народа, верхний слой уничтожен. В этой ситуации все пришлые элементы будут отторгаться как инородные тела. Эмигранты превратились в иностранцев. А вот Власов советский человек, его примут за своего. Плюс явная харизматичность. </text>
                                          <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="33882529" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33882529#t33882529</url>
                                              <user name="С. К." username="enzel" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                              <date>2010-05-07 07:49:32</date>
                                              <text>"за четверть века террора и демографических потрясений произошло перерождение народа, верхний слой уничтожен"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема современных людей в РФ в том, что не продумано до конца, что означает этот диагноз с точки зрения их сегодняшней жизни.</text>
                                              <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="33893025" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33893025#t33893025</url>
                                                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                                                  <date>2010-05-07 06:30:49</date>
                                                  <text>Что означает диагноз? Да Дмитрий Евгеньевич же намекнул - Кампучия после ПолПота. В чём-то даже хуже, потому что полпотовщина была ассимилирована в советской культуре. Это очень интересный пример культурной деградации всё-таки белого народа. Конечно, при мощнейшей внешней обработке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему-то вспомнилась Северная Корея. Очень интересно почитать путевые записки побывавших там туристов. Думаю, что эту страну сохраняют отчасти из эстетических соображений, отчасти - из воспитательных.</text>
                                                  <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="33895329" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33895329#t33895329</url>
                                                      <user name="Vadim" username="vnst" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                                                      <date>2010-05-07 07:54:02</date>
                                                      <text>У меня сложилось впечатление, что Северную Корею сохраняют потому, что ни уничтожить, ни объединить ее нельзя без катастрофических гуманитарных последствий для северных корейцев. При открытии границ, народ там просто погибнет. Люди абсолютно неконкурентоспособны. Пусти Агафью Лыкову в город, она долго не выдержит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В ЖЖ есть интересный автор, специалист по обеим Кореям, Андрей Ланьков, он пишет под tttkkk&lt;br /&gt;&lt;a href='http://tttkkk.livejournal.com/80958.html'&gt;http://tttkkk.livejournal.com/80958.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;</text>
                                                      <subject>Северная Корея</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="33902497" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33902497#t33902497</url>
                                                          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                                                          <date>2010-05-08 05:08:04</date>
                                                          <text>Ну почему же, есть же Южная Корея. Возьмут на буксир. Очень  напряжно, но технически вполне реально.</text>
                                                          <subject>Re: Северная Корея</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="33903265" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33903265#t33903265</url>
                                                              <user name="Vadim" username="vnst" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                                                              <date>2010-05-08 05:32:00</date>
                                                              <text>Германский вариант?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется это трудно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, к моменту воссоединения немцев, восточных немцев было 16 миллионов, а западных немцев -- 64 миллиона. При объединении получаем 20% восточных в качестве балласта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сегодня северных корейцев 22 миллиона, а южных -- 48 миллионов. При объединении получаем &amp;gt; 30 процентов северных. 30 процентов переварить труднее чем 20.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К тому же восточные немцы, несмотря на коммунистическое промывание мозгов, оставались белыми европейцами. А северные корейцы -- это что-то не от мира сего. Как и южные, в общем-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто согласиться взять на баланс северных корейцев, когда сами южные корейцыпитаются от американской поддержки?</text>
                                                              <subject>Goodby Lenin?</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33902497&amp;style=mine#t33902497</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33895329&amp;style=mine#t33895329</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33893025&amp;style=mine#t33893025</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33882529&amp;style=mine#t33882529</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33880993&amp;style=mine#t33880993</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="33884833" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33884833#t33884833</url>
                                              <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
                                              <date>2010-05-07 10:48:00</date>
                                              <text>Беларусь с Украиной попали бы непосредственно в рейх или буферные марионеточные правительства, как в 1918?</text>
                                              <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="33892001" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33892001#t33892001</url>
                                                  <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                                                  <date>2010-05-07 05:58:22</date>
                                                  <text>марионеточной "Рутении" немцы отвели гораздо меньшие территории, нежели УССР </text>
                                                  <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33884833&amp;style=mine#t33884833</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="33895841" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33895841#t33895841</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2010-05-07 08:09:39</date>
                                                  <text>Думаю, ограничились бы Прибалтикой, а Белоруссию присоединили к Польше, которой дали бы статус независимого государства.</text>
                                                  <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="33897121" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33897121#t33897121</url>
                                                      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                                                      <date>2010-05-07 09:00:00</date>
                                                      <text>Нет, всё-таки проверьте, не выпал ли из Вашего пазла ещё один кусочек. Независмая Польша при господстве Райха. Да, ни за какие коврижки. </text>
                                                      <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="33899425" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33899425#t33899425</url>
                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                          <date>2010-05-08 12:35:33</date>
                                                          <text>Почему? У поляков были хорошие отношения с Австрией, а Австрия стала частью Германии. Из-за геополитической ситуации Германия была обречена на "австиизацию". Не случайно Гитлер был австрийцем, а опорной базой фашизма являлась полуавстрийская Бавария.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы знаете, что часть Западной Украины в 1941 году отошла к Польскому генерал-губернаторству? Немцы могли ещё планировать поглощение полунемецкой Чехии, но Польша была слишком большим куском и поляков было слишком много. А рассказки про планы физического уничтожения польского населения - бред. Польшу бы только отодвинули на восток, как в 1945 отодвинули на запад.  </text>
                                                          <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="33900705" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33900705#t33900705</url>
                                                              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                                                              <date>2010-05-08 01:28:50</date>
                                                              <text>И всё же немцы хорошо помнили печальный опыт создания Королевства Польского.&lt;br /&gt;Впрочем, если как и планировалось ещё тогда оттеснить Польшу на Восток, да ещё подбросить им украинцев, чтобы у поляков в своём доме забот хватало, что ж как вариант, может быть.</text>
                                                              <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="33901729" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33901729#t33901729</url>
                                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                  <date>2010-05-08 01:51:36</date>
                                                                  <text>А что с Королевством? Там всё было неплохо. Даже в 18 году Англия предлагала А-В ПРИРАЩЕНИЯ, в случае перехода на сторону Антанты. От дуализма к тетрархии. То есть Австро-Венгрия аннексирует русско-германскую Польшу и Сербию с Черногорией, при этом Босния отходит Сербскому королевству в рамках Тетрархии, а Польше отходит Галиция. Буковина передается Румынии, а Южный Тироль Италии и сербская Македония - Болгарии. В принципе даже Румынию предлагали аннексировать. С Бессарабией. То есть Габсбурги округлили бы свои границы. Причём сильно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не надо забывать, что Третий Рейх это и Германия, и Австрия.</text>
                                                                  <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="33941665" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33941665#t33941665</url>
                                                                      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                                                                      <date>2010-05-09 06:40:56</date>
                                                                      <text>Королевство создавалось, главным образом, ради усиления немецких сил на Восточном фронте. Но армия Сикорского оказалось дутой. &lt;br /&gt;Но всё это уже частности. Могу лишь ещё раз Вас поблагодарить за то, что позволили увидеть эту перспективу в Ваших "очках" :).&lt;br /&gt;Но в своих я вижу нечто иное. Союз американцев с Фюрером исключён, как начинали с принципа "сначала Германия" (конференция "Аркадия"), так и вели свою политику до конца. Недаром позднее это было названо "Крестовым походом против Европы". Впрочем это уже разница в мировоззрении как таковом, каковое не решается спором.</text>
                                                                      <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33901729&amp;style=mine#t33901729</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33900705&amp;style=mine#t33900705</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33899425&amp;style=mine#t33899425</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33897121&amp;style=mine#t33897121</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33895841&amp;style=mine#t33895841</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="33903521" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33903521#t33903521</url>
                                                      <user name="С. К." username="enzel" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                                      <date>2010-05-08 06:47:13</date>
                                                      <text>А почему так и не дали Польше ничего, кроме генерал-губернаторства?</text>
                                                      <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="33905313" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33905313#t33905313</url>
                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                          <date>2010-05-08 09:28:09</date>
                                                          <text>Потому что польская элита эмигрировала и опираясь на богатые эмигрантские традиции, продолжила борьбу.</text>
                                                          <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="33906593" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33906593#t33906593</url>
                                                              <user name="С. К." username="enzel" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                                              <date>2010-05-08 12:43:34</date>
                                                              <text>Т.е. ситуация в этом отношении была для немцев хуже, чем в 1916 г.? Совсем не было на кого опереться?</text>
                                                              <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="33908385" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33908385#t33908385</url>
                                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                  <date>2010-05-08 05:02:40</date>
                                                                  <text>Думаю постепенно стали бы опираться на полукровок, которых было много даже в военной аристократии, а также на католичество и бытовой антисемитизм. Без Англии и Франции Польша не представляла бы для немцев никакой угрозы. </text>
                                                                  <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33906593&amp;style=mine#t33906593</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33905313&amp;style=mine#t33905313</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33903521&amp;style=mine#t33903521</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33895841&amp;style=mine#t33895841</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33884833&amp;style=mine#t33884833</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33880993&amp;style=mine#t33880993</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="33886369" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33886369#t33886369</url>
                                              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                                              <date>2010-05-07 01:21:55</date>
                                              <text>именно к этому я и вела.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второй вариант мне представляется более реалистичным. &lt;br /&gt;Правда, с чем не совсем согласна, во-первых с отсутствием американцев на Дальнем Востоке, во-вторых, с выбором Власова. Высший эшелон Германии ему не доверял.   </text>
                                              <subject>Спасибо,</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="33893281" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33893281#t33893281</url>
                                                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                                                  <date>2010-05-07 06:34:00</date>
                                                  <text>И напрасно не доверял, позиция Германии была бы сильнее в обоих вариантах. Кстати, это было многим понятно, покушавшиеся на Гитлера предполагали более активное использование Власова (судя по книге Штрик-Штрикфельда).</text>
                                                  <subject>Re: Спасибо,</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="33896353" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33896353#t33896353</url>
                                                      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                                                      <date>2010-05-07 08:39:16</date>
                                                      <text>Во-первых, у немецев был печальный опыт с поляками ещё в первую мировую, во-вторых: "Власовское движение не чувствует себя настолько связанным с Германией, чтобы итти с ней на "пан или пропал". Оно имеет сильные англо-фильские симпатии и играет на идее возможной перемены курса" (цит. по "Обзору деятельности отдела работ д-ра Тауберта "Антибольшевизм"...").</text>
                                                      <subject>Re: Спасибо,</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33893281&amp;style=mine#t33893281</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="33898145" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33898145#t33898145</url>
                                                      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                                                      <date>2010-05-07 10:08:43</date>
                                                      <text>Тогда это явно в русле идеи ДЕГа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Покушавшиеся на Гитлера предпологали активное участие Власова. Тот же Канарис прямо работал на англичан. Подкидывали "нужный русский вариантик" оппозиции Гитлера. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Им это было интересно, двигали проект. ))</text>
                                                      <subject>Re: Спасибо,</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33893281&amp;style=mine#t33893281</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33886369&amp;style=mine#t33886369</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="33895585" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33895585#t33895585</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2010-05-07 08:07:44</date>
                                                  <text>А больше некого было. Украинские ставленники фашистов тоже не вызывали доверия, но власть стали передавать именно им. Абсолютно покорных вассалов не бывает, платой за вассальные отношения является некоторая независимость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американцы не имели возможности высадить достаточные силы в районе Владивостока, а любое участие американских войск в войне на территории СССР аннулировало договор между СССР и Японией. В результате это бы дало предлог квантунской армии оккупировать Дальний Восток, а затем, уже напару с Гитлером, и Сибирь. На Урале Сталин ещё мог держать фронт, но далее всё бы рассыпалось из-за полного отсутствия ресурсов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Волее того, в этой ситуации американцы бы постарались свести войну с Германией до минимума, сконцентрировавшись на Японии. Начался бы зондаж на предмет присоединения Канады в обмен на устновление в Англии прогитлеровского режима.   </text>
                                                  <subject>Re: Спасибо,</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="33896865" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33896865#t33896865</url>
                                                      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                                                      <date>2010-05-07 08:55:07</date>
                                                      <text>А почему бы американцам в такой ситуации не пойти на перемирие с Японией?</text>
                                                      <subject>Re: Спасибо,</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="33899681" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33899681#t33899681</url>
                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                          <date>2010-05-08 12:37:45</date>
                                                          <text>И отдать японцам Китай?</text>
                                                          <subject>Re: Спасибо,</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="33900193" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33900193#t33900193</url>
                                                              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                                                              <date>2010-05-08 01:15:44</date>
                                                              <text>Зачем сразу отдать? Могли поделить, причём на выгодных для себя условия, всё-же после Мидуэя японцы наверняка аппетиты бы поумерили. </text>
                                                              <subject>Re: Спасибо,</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="33901217" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33901217#t33901217</url>
                                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                  <date>2010-05-08 01:31:05</date>
                                                                  <text>При той ситуации это было невозможно. К тому же японцы не такие дураки, чтобы выходить из победоносной коалиции и этим выходом в конечном счёте ставить под вопрос свои собственные достижения. Японцы на равных сражались с США до 1945 года даже при явном проигрыше Германии.</text>
                                                                  <subject>Re: Спасибо,</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33900193&amp;style=mine#t33900193</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33899681&amp;style=mine#t33899681</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33896865&amp;style=mine#t33896865</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33895585&amp;style=mine#t33895585</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="33897889" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33897889#t33897889</url>
                                                      <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
                                                      <date>2010-05-07 09:53:36</date>
                                                      <text>Японцы вряд ли бы переварили Сибирь в случае оккупации, вероятно, восстановилось бы что-то типа ДВР, но прояпонское, как в двадцатых говорили, "черный буфер". Хотя Манчжоу-Го бы вернуло территории, захваченные русскими в 1858 году.</text>
                                                      <subject>Re: Спасибо,</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="33899937" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33899937#t33899937</url>
                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                          <date>2010-05-08 12:40:26</date>
                                                          <text>А чего там переваривать? Узкую полоску вдоль железной дороги? В одной японской Корее жило больше чем во всей Сибири.</text>
                                                          <subject>Re: Спасибо,</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="33900449" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33900449#t33900449</url>
                                                              <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
                                                              <date>2010-05-08 01:16:29</date>
                                                              <text>Ну, большевики пять лет переваривали в 1917-1922, именно поэтому, что людей мало, а расстояния большие, притом у большевиков не было языкового/расового барьера. В 1920 японцы согласились на ДВР, лишь бы не высовываться из Владивостока. Якуты и прочие монголоидные народы Сибири смехотворно малочисленны и не имеют никаких навыков цивилизации, чтобы эффективно помогать японцам. Кроме того, холодно и кроме угля, в сороковых неизвестно никаких ископаемых. Или вы думаете, осилили бы Японию до Урала? Какова судьба азиатской части СССР в случае победы Оси, на ваш взгляд?</text>
                                                              <subject>Re: Спасибо,</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="33901473" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33901473#t33901473</url>
                                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                  <date>2010-05-08 01:39:24</date>
                                                                  <text>Её бы отдали Власову, но японцы без войны получили бы некоторые аннексии на Дальнем Востоке. Не такие значительные. Северный Сахалин, Монголию (даже без Тувы), Владивосток. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 40-х уже был Кузбасс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Большевики не переваривали, а там была Гражданская война. Буферная ДВР это не следствие слабости РСФСР, а результат столкновения великих держав на Дальнем Востоке. Которые не очень понимали, что делать с доставшимся хозяйством. То есть понимали, но все в свою сторону. </text>
                                                                  <subject>Re: Спасибо,</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33900449&amp;style=mine#t33900449</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33899937&amp;style=mine#t33899937</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33897889&amp;style=mine#t33897889</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33895585&amp;style=mine#t33895585</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33886369&amp;style=mine#t33886369</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33880993&amp;style=mine#t33880993</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="33904801" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33904801#t33904801</url>
                                              <user name="flammar" username="flammar" />
                                              <date>2010-05-08 09:03:50</date>
                                              <text>И как эти границы согласуются со строительством с 1941 резиденции Гитлера "Беренхалле" под пресловутой Катынью? Причем  строителей - советских и польских военнопленных и даже немцев - расстреляли как невольных секретоносителей осенью 1941 года (немцы, скорее всего, были уже приговоренные к смерти). Или в варианте 1 граница проходила бы восточнее Смоленска, который включили бы в состав Белоруссии?</text>
                                              <subject>Re: Последняя попытка</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33880993&amp;style=mine#t33880993</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33870753&amp;style=mine#t33870753</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33865633&amp;style=mine#t33865633</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33864609&amp;style=mine#t33864609</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33862561&amp;style=mine#t33862561</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33862305&amp;style=mine#t33862305</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33858209&amp;style=mine#t33858209</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33857953&amp;style=mine#t33857953</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33852833&amp;style=mine#t33852833</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33850273&amp;style=mine#t33850273</parent>
        </comment>
        <comment id="33860769" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33860769#t33860769</url>
          <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-06 03:07:35</date>
          <text>Впервые вижу такую свастику в шестерёнке. Это что значит?</text>
          <comments>
            <comment id="33861281" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33861281#t33861281</url>
              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
              <date>2010-05-06 03:14:30</date>
              <text>«Германский трудовой фронт» (нем. Deutsche Arbeitsfront), DAF — в нацистской Германии объединённый профсоюз работников и работодателей.</text>
              <subject>Эмблема DAF</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33860769&amp;style=mine#t33860769</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33850273&amp;style=mine#t33850273</parent>
        </comment>
        <comment id="33878177" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33878177#t33878177</url>
          <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
          <date>2010-05-06 10:32:41</date>
          <text>И там, и сям был бы тоталитаризм. Красный или коричневый - разница не велика. Умным людям затыкали бы рот, и заставляли вставать и хлопать, когда злые жирные кретины машут кулкакми с трибуны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя, есть разница... При коричнывых, еврейскими смертями замарались бы. Сколько бы их тогда в Европе полегло? Страшно предствить. Жалко людей. Не по-божески это.</text>
          <comments>
            <comment id="33888161" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33888161#t33888161</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2010-05-07 02:58:00</date>
              <text>Не исключено, что Гитлеру не пришлось бы ставить вопрос об "окончательном решении еврейского вопроса в Европе".</text>
              <comments>
                <comment id="33896609" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33896609#t33896609</url>
                  <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                  <date>2010-05-07 08:41:06</date>
                  <text>А какого года это видео? Помоему оно снято намного позже "окончательного решения".</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33888161&amp;style=mine#t33888161</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33878177&amp;style=mine#t33878177</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33850273&amp;style=mine#t33850273</parent>
        </comment>
        <comment id="33890209" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33890209#t33890209</url>
          <user name="effendy_bars" username="effendy_bars" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72928025/15222071" height="100" width="76" />
          <date>2010-05-07 04:15:01</date>
          <text>сильно. достаточно всего лишь посмотреть этот ролик, чтобы сделать вывод - шавки.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33850273&amp;style=mine#t33850273</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33850529" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33850529#t33850529</url>
      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
      <date>2010-05-06 11:49:39</date>
      <text>"Я например собираю пазлы". Да уж... Получается на ура)&lt;br /&gt;"Оппозиционеры, так называемые "Красные рубашки", большей частью выходцы из трущоб и бедных сельских районов Таиланда, полагают, что нынешнее правительство пришло к власти незаконным путем и добиваются проведения демократических выборов. Симпатии большинства их них находятся на стороне свергнутого в результате военного переворота 2006г. Таксина Чинавата," РБК.&lt;br /&gt;"Таксин Чиннават.&lt;br /&gt;В годы его правления обострились межрелигиозные столкновения между буддистами и мусульманами на юге страны.&lt;br /&gt;19 сентября 2006 года в Таиланде произошёл военный перевот, и Чиннават эмигрировал в Великобританию. В 2008 вернулся на родину." ВИКИ.</text>
      <subject>пазлы в темную</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33853857" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33853857#t33853857</url>
      <user name="kolnishenko" username="kolnishenko" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123387758/16266785" height="98" width="100" />
      <date>2010-05-06 12:23:45</date>
      <text>Гм.. Похоже на то..&lt;br /&gt;Власова с этой 2-ой ударной ведь просто подставили. К моменту его появления ситуация там аховая - понятно ведь чем дело кончится. С другой стороны Власов - не суперсуворов, чтобы выиграть безнадежное сражение, на худой конец могли послать Жукова. Или Рокоссовского. А тут.. ШПИЁН.</text>
      <subject>Власов</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33856929" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33856929#t33856929</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2010-05-06 01:32:37</date>
      <text>Во время второй мировой, с русскими коллаборационистами и на оккупированной рейхом территории СССР по понятным причинам работало много балтийских немцев. Но ведь балтийские немцы до этого в рейхе почти не жили, многие оказались там только в 1940. И вообще, балтийские государства в межвоенный входили в английскую сферу. Это, наверное, должно было приводить к интересным ситуациям. "Культурные немцы не из рейха" - это ведь как раз подходящая среда, откуда можно было набирать людей для различных заговоров против Гитлера. Как вам такие соображения? </text>
      <comments>
        <comment id="33858465" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33858465#t33858465</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-05-06 02:00:56</date>
          <text>Один из них - некто А.Розенберг, выпускник МВТУ.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33856929&amp;style=mine#t33856929</parent>
        </comment>
        <comment id="33885601" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33885601#t33885601</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-07 11:09:29</date>
          <text>Балт.немцев-помещиков сильно выдавили в 1917 прибалты-крестьяне.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33856929&amp;style=mine#t33856929</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33857441" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33857441#t33857441</url>
      <user name="d_drk" username="d_drk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124542655/10686674" height="100" width="98" />
      <date>2010-05-06 01:33:41</date>
      <text>Вряд ли агент SIS будет лично взрывать полицейские участки и грабить банки. Так что путевку в жизнь удачливому бомбисту Мачину оформляли в лучшем случае на Капри, где на человечка посмотрели вблизи - не раньше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рассказ Кима Филби про «трех калек» в отделе МИ-5 кажется похожим на правду. Подлинной элите секретных служб нечего делать в шарашках типа МИ-5: госаппарат по своей природе плохо предназначен для осуществления рискованных межгосударственных диверсий, которые всегда лучше проводить под маской частной инициативы отдельных лиц или бизнес-структур, чтобы максимально обезопасить государство от неблагоприятных последствий провала. Госаппарат – это просто очень большая канцелярия, которая как канцелярия и функционирует и по-другому функционировать она не может. Циркуляр, пусть и с грифом «секретно», поступает к исполнителю, который поручение регистрирует, оформляет отчет – мол, так и так, обращение рассмотрено, по результатам рассмотрения выпущено распоряжение, зарегистрировано за № _ от__, отправлено для исполнения в инстанции такие-то. Чиновник – это клерк, задача которого переложить ответственность на других, прикрывшись оправдательными бумажками, инициатива в этой среде наказуема. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Элита «секретных служб» соединена между собой неформальными, зачастую родственными связями, в ее руках важнейшие финансовые потоки и крупные СМИ, да и само государство в конечном итоге не более чем удобный инструмент, призванный обслуживать ее интересы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У той же Англии вплоть до Первой мировой войны не было никакой организационно  оформленной SIS, вернее служба-то, конечно, была, а специализированной бюрократической структуры для нее не было. Но государственный аппарат рос, для некоторых поручений потребовался официальный канал. MI-6 и MI-5 – это номера почтовых ящиков, через которые осуществлялась переписка с чиновниками на заре 20 века.  Со временем «ящики» укрупнили и стали называть SIS MI-6 и SIS MI-5, первая «подчинена» Адмиралтейству и Военному министерству, вторая – Министерству внутренних дел. Что логично - нужна оперативная связь с военными и с полицейской службой, поручения рассылаются через аппарат профильного министра, у которого "разведчики" якобы в подчинении. Свежеиспеченную SIS MI-5 во время войны возглавлял Вернон Келл - в чине армейского капитана. И это не "юмор" у англичан такой, просто ТУДА и нужен был толковый капитан с ограниченным кругозором.</text>
      <comments>
        <comment id="33860001" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33860001#t33860001</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-06 02:54:20</date>
          <text>Во-первых деятельность шпиона грязная, а элита грязными вещами не занимается. В смысле САМА не занимается. Поэтому все эти "шпионы - элита нации" - бред кремлёвских татамщиков. Поставили бы во главе камердинера - в СМИ орали бы про элиту из гардеробщиков. "Клиента обслужить надоть. А ежели господин хороший ещё устамши? Тут мозг нужон".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, история возникновения СИС такой же английский прикол, как возникновение масонства из четырёх харчевен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "Мячина" то вы невнимательно читали текст. Это морской офицер, подготовивший восстание на вражеской военно-морской базе. ПОСЛЕ этого он перебрасывается на Урал. Под легендой "рабочего паренька".</text>
          <comments>
            <comment id="33862817" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33862817#t33862817</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-05-06 03:28:35</date>
              <text>А с какого момента он стал агентом? Учась в свеаборгской школе?</text>
              <comments>
                <comment id="33866401" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33866401#t33866401</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-05-06 04:06:32</date>
                  <text>Не знаю. Вокруг темы убийства Николая много смешных протуберанцев. Для англичан и вообще высшей аристократии Европы это Проблема, поэтому дрожат ручонки. Хотят как лучше, а получается как всегда. Утечка про Мячина получилась через некоего "Виктора" "Александрова". Он работал в американской военной разведке, но не думаю, чтобы идея была американская. Скорее это английский континентальный агент, переброшенный в Америку и использовавшийся американцами постольку поскольку. (Типичная ситуация для США.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самое смешное, что эта информация была включена в ещё более смешную (ибо нелепую) книгу "Марка" "Касвинова", первоначально напечатанную в 1972-1974 гг. в журнале "Звезда". Люди терли глаза, щипали себя за руку. Откуда такой "хрен с горы" "работавший в цюрихских архивах". На пустом месте в карьер начавший кому-то чего-то доказывать. Получилось так - вы идете по улице, к вам подходит конь в пальто и начинает оправдываться: "А кто такой Сидоров? Да не убивал я его. Сидоров - идиот". Пикуль и Гелий Рябов начались позднее, да и издали "Касвинова" через несколько лет, дождавшись смерти. Это идеологический диверсант типа "Эрнста" "Генри", но поменьше калибром. В 1945-1947 году работал в Вене, выпускал советскую "Остеррайхише цайтунг".</text>
                  <comments>
                    <comment id="33868961" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33868961#t33868961</url>
                      <user name="b_graf" username="b_graf" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
                      <date>2010-05-06 04:50:57</date>
                      <text>&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33841057#t33841057'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/16&lt;wbr /&gt;6561.html?thread=33841057#t33841057&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;т.е. скорее всего Касвинов, пухнув от своей важности в каком-нибудь спецхране над "Викторовым-александровым" (или как его), неправильно записал в свою прошнурованную тетрадку фамилию беллетриста Ле Кью как "Де Куэ". (Она сложно пишется - Le Queux, т.е. фамилия-то самая обычная французская, но с большим Q). Либо уже неправильно было у этого Александрова (хотя менее вероятно, т.к. книжка, на которую Касвинов ссылается, на англ.яз.; опечатка если только)... Феномен самого Касвинова скорее всего прост - он знал несколько иностранных языков (минимум немецкий и английский - а вот французский мог и не знать, кстати), в то время в СССР это было редко среди солидных литераторов...</text>
                      <subject>эээ</subject>
                      <comments>
                        <comment id="33876641" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33876641#t33876641</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2010-05-06 08:32:57</date>
                          <text>"Феномен Касвинова" непрост. Такие решения принимались на уровне ЦК. Странно что книгу написал левый человек и непонятно зачем там столько фактов. Это было нехарактерно. "Это не советский человек писал".</text>
                          <subject>Re: эээ</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33868961&amp;style=mine#t33868961</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33866401&amp;style=mine#t33866401</parent>
                    </comment>
                    <comment id="33915297" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33915297#t33915297</url>
                      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                      <date>2010-05-09 02:00:25</date>
                      <text>добавлю штришокъ&lt;br /&gt;"Викторъ Александровъ" изъ числа людей Отто Штрассера...</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33866401&amp;style=mine#t33866401</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33862817&amp;style=mine#t33862817</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33860001&amp;style=mine#t33860001</parent>
            </comment>
            <comment id="33881505" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33881505#t33881505</url>
              <user name="d_drk" username="d_drk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124542655/10686674" height="100" width="98" />
              <date>2010-05-07 06:46:26</date>
              <text>А я и не спорю, что шпион – профессия подлая. И вполне разделяю ваш обличительный пафос в отношении свердловых, Горького и иже с ними.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но как быть с хозяевами этих людей – теми, кто сочинял музыку к кровавому балагану 20 столетия и дирижировал оркестром? Что они представляют из себя в психологическом плане?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, я ошибаюсь, но из некоторых ваших постов о Штабе, где день и ночь сидят ЛЮДИ, которые с математической неизбежностью решают геополитические задачи и планируют диверсии, у меня невольно  складывается ощущение, что вы чуть ли не преклоняетесь перед их сверхчеловеческим интеллектом, хладнокровной неумолимостью, etc. И это именно та деталь, из-за которой возникает серьезная рассогласованность во всей картинке в целом - по крайней мере в моей голове по вашим чертежам пазл собираться отказывается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю, что хозяева Горького по своей психологической природе и душевному складу суть точно такие же подлецы и извращенцы, как и все те, кого вы столь метко и красочно разоблачаете. Ведь пьеса «На дне», в которой горькие исполняли роль массовки, рассказывает и о своих авторах. У аристократов и бюрократов ДРУГОЙ почерк. Задумать и провернуть такую схему могли лишь законченные дельцы и подонки. Это почерк ротшильдов, варбургов, канов, лоебов и т.п. Это их стиль. Поэтому я и думаю, что анализ секретных операций 20 века лучше начинать с выяснения простого вопроса – «а где здесь деньги»? И те, кто больше всего заработал на двух мировых войнах в Европе, и есть те, кто эти войны, равно как и революции, сочинил.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33860001&amp;style=mine#t33860001</parent>
            </comment>
            <comment id="33884065" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33884065#t33884065</url>
              <user name="b_graf" username="b_graf" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
              <date>2010-05-07 09:09:55</date>
              <text>про СИС :-)</text>
              <subject>ждем-с</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33860001&amp;style=mine#t33860001</parent>
            </comment>
            <comment id="33888417" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33888417#t33888417</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2010-05-07 02:59:16</date>
              <text>Кстати, работа шпиона-разведчика была сильно романтизирована в СССР.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33860001&amp;style=mine#t33860001</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33857441&amp;style=mine#t33857441</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33859489" depth="1" full="false" suspended="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33859489#t33859489</url>
      <user name="ljrate" username="ljrate" />
      <date>2010-05-06 02:31:15</date>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33861537" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33861537#t33861537</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2010-05-06 03:14:56</date>
      <text>был всё-таки третьим комендантом Александровского дворца. Первым был ротмист П.П.Коцебу, а вторым - полковник П.А.Коровиченко, приятель Керенского. Кобылинский заступил на этот пост уже летом. О нём существует легенда как о тайном монархисте, якобы только ждавшем "ипульса извне", но никаких доказательств нет.</text>
      <subject>Полковник Е.С.Кобылинский</subject>
      <comments>
        <comment id="33863841" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33863841#t33863841</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-06 03:35:27</date>
          <text>Нет. Коцебу был до 1 марта, потом Кобылинский. Потом Коровиченко, а потом снова Кобылинский.</text>
          <subject>Re: Полковник Е.С.Кобылинский</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33861537&amp;style=mine#t33861537</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33862049" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33862049#t33862049</url>
      <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-06 03:19:35</date>
      <text>Шоу "Обо всём кроме важного" продолжается?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Интеллектуалы" заняты обсуждением бичей, временно проживавших на территории РСФСР сто лет назад. Каракалпак отчитывается на ковре в том, что проект "управляемый национализм" под полным контролем. Народ безмолствует. Все кто не народ, просто дрочат, от невозможности "в этой стране" приложить свои мозги к какому-то полезному делу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тухло это всё и печально. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почти с уважением и горячим приветом из внешнего мира, полный жизненных сил, Ваш old_gremlin.</text>
      <subject>Как там в бункере?</subject>
      <comments>
        <comment id="33866913" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33866913#t33866913</url>
          <user name="sorgon_74" username="sorgon_74" />
          <date>2010-05-06 04:12:47</date>
          <text>У вас есть конкретные предложения?</text>
          <subject>Re: Как там в бункере?</subject>
          <comments>
            <comment id="33869473" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33869473#t33869473</url>
              <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
              <date>2010-05-06 05:01:19</date>
              <text>Разумеется. Сейчас надо обсуждать то, что происходит сейчас. О том, что происходило сто-двести лет назад, в общих чертах всё изветсно, в том числе и благодаря Дмитрию Евгеньевичу. И эссе о "бичах на службе MI6" не добавят ничего существенного к сложившейся картине.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Живите сегодня. Думайте о том, что нас окружает, а не о том, что нас окружало.</text>
              <subject>Re: Как там в бункере?</subject>
              <comments>
                <comment id="33874593" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33874593#t33874593</url>
                  <user name="sorgon_74" username="sorgon_74" />
                  <date>2010-05-06 07:36:06</date>
                  <text>Гн Галковский сделал себе имя как как криптоисторик реконструктор-мистификатор. Каких таких откровений об сегодняшнем дне вы ждете? что ротшильды купили сосковца и черномырдина в 1994? или что джохар дудаев живет пенсионером в девоншире в деревеньке гримпин что рядом с усадьбой сэра баскервиля?&lt;br /&gt;ВСЁ что происходит сегодня можно посмотреть в новостях. Или вам рассказать как польского летчика уговорили стать камикадзе?</text>
                  <subject>Re: Как там в бункере?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="33877409" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33877409#t33877409</url>
                      <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                      <date>2010-05-06 09:59:37</date>
                      <text>Опять вы мимо. Невнимательно читали, то что я писал. Девяностые закончились в девяностых. Тоже всё перемыто, включая ставленничество Пуденга на Царство. Нулевыё тоже уже на фнишной прямой, и по задумке высших феодалов закончиться это всё должно планом 2020. То есть ничего не трогаем, какимся под гору, как и катились. Нажимать кнопки, дёргкать рычаги - опасно. Так они думают. А вот что об этом думают люди, которые называют друг-друг интеллектуалами? Интеллектуалы памперсы надели и помалкивают. Ибо сказал ГРОМКО - значит уже за какой-то рычаг дернул, а это программой "консервативного незримой моденнизации" не предусмотрено.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А о том, что какую-то ВАЖНУЮ информацию можно получить слушая/смотря/читая органы ГазпромМедия, ну спасибо, повеселили. :) Разве что отдавать эту макулатуру в какой-то аналитический отдел, где дюжина человек будет между строк вылавливать крупицы проговорок и ошибок цензоров/редакторов, или ловить "пропагандонов" на явных противоречиях и нестыковках, которых в последнее время в их продукции становится всё больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, поговорить о польском лётчике, как раз было бы очень интересно. Ибо лжи о нём с центрального ТВ лилось немеряно. И что там "риально" произошло вряд ли кто-то знает. Сосна или антена? Почему туман и туман ли? Или может дым? Или может туман искусственного происхождения? Технологии позволяют. Какое оборудование завозили на аэродном, для того, чтобы сели Путин и Туск? И почему это оборудование потом увезли? Увезли ли всё оборудование? Для "криптоисторика" такая тема - это клад. Стрёмный клад. :)</text>
                      <subject>Re: Как там в бункере?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="33877921" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33877921#t33877921</url>
                          <user name="sorgon_74" username="sorgon_74" />
                          <date>2010-05-06 10:12:35</date>
                          <text>Я смотрю вам эти игры нравятся.&lt;br /&gt;Ну вот это для начала почитайте&lt;br /&gt;&lt;a href='http://fan.lib.ru/e/eskov/text_0180.shtml' rel='nofollow'&gt;http://fan.lib.ru/e/eskov/text_0180.sht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;</text>
                          <subject>Re: Как там в бункере?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33877409&amp;style=mine#t33877409</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33874593&amp;style=mine#t33874593</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33869473&amp;style=mine#t33869473</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33866913&amp;style=mine#t33866913</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33862049&amp;style=mine#t33862049</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33863585" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33863585#t33863585</url>
      <user name="subrahmanja" username="subrahmanja" />
      <date>2010-05-06 03:34:24</date>
      <text>Была серия статей историков, в т.ч. и Роя Медведева, о том, что в деле Власова, в его общепринятой версии, концы с концами не сходятся. &lt;br /&gt;Историки выдвинули версию. что, де, Власов перешел к немцу  по заданию советского командования. А потом, после победы,  в верхах, мол, переиграли, и его ликвидировали, как отыгранную и бесполезную фигуру. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Указывали и такие факты: власовцам давали по тем временам очень маленькие сроки. Такие же сроки давали "на всякий случай" разведчикам-нелегалам по прибытию на базу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что как раз криптоисторический вариант наиболее логичен, с учетом нынешних знаний. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати и о Гессе. Ведь, как пишут английские оккультисты, английские спецслужбы вымнили Гесса через его астролога. (А английские и германские оккультисты были связаны меж собой несмотря на войну и проч. Англичане использовали эти связи в своей игре.) Гесс хотел получить гарантии о ненападении Англии на Германию,  и в этом случае, Германия бы не нападала на СССР -- Гителр очень боялся окзаться между молотом и наковальней. Но интрига заключалась в том (так пишут), что Англии нужна была война Германии с СССР, потому-то и выминили Гесса, и он, дурачок, сыграл роль не миротворца, а совсем даже напротив. </text>
      <subject>Странности в деле Власова</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33867681" depth="1" full="false" suspended="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33867681#t33867681</url>
      <user name="magictop30" username="magictop30" />
      <date>2010-05-06 04:20:09</date>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33867937" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33867937#t33867937</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2010-05-06 04:26:35</date>
      <text>"Однажды, числа 10 апреля, прибыл в корниловский дом (второй из двух домов, занятых царской семьей и их сопровождающими в Тобольске) новый комиссар, назначения которого никто не знал; недоумевали, отчего он приехал... Приехавшего звали Яковлев, говорили, что он матрос. Он ходил в матросской блузе, тулупе и папахе. Лицо у него было довольно интеллигентное и скорее симпатичное. На второй день его пребывания мой отец сообщил нам важную новость: Яковлев приехал сюда, чтобы повезти, по приказанию Ленина, Их Величества на суд в Москву, и вопрос в том, отпустит ли их отряд (особого назначения) беспрепятственно. Несмотря на страшное слово "суд", все приняли это известие скорее с радостью, так как были убеждены, что это вовсе не суд, а просто отъезд за границу. Наверное, сам Яковлев говорил об этом, так как Кобылинский ходил бодрый и весёлый и сам сказал мне, уже после их отъезда: - Какой там суд, никакого суда не будет, а их прямо из Москвы повезут на Петроград, Финляндию, Швецию и Норвегию." (Т.Е.Мельник (Боткина). Воспоминания о царской семье. Белград, 1921.) </text>
      <subject>Яковлев и Кобылинский</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33868449" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33868449#t33868449</url>
      <user name="Дмитрий Волков" username="cornelius_sulla" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97347041/24783426" height="98" width="98" />
      <date>2010-05-06 04:40:43</date>
      <text>Очень познавательно, спасибо)&lt;br /&gt;И пазл красивый, только небольшой совет: когда фотографируете картину, вспышку на камере лучше отключить, чтобы не было блика.</text>
      <comments>
        <comment id="33868705" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33868705#t33868705</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-06 04:42:45</date>
          <text>Я специально сделал с бликом - так фактура виднее.</text>
          <comments>
            <comment id="33869217" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33869217#t33869217</url>
              <user name="flatey" username="flatey" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92941581/21070813" height="100" width="100" />
              <date>2010-05-06 05:00:48</date>
              <text>А про свитер, пальто и ковёр каким образом стало известно?</text>
              <subject>ехидно щурясь</subject>
              <comments>
                <comment id="33870497" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33870497#t33870497</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-05-06 05:32:28</date>
                  <text>Перекрестные допросы, побои, обыски... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле ясно как было. Одну штучку взяла на память о любимом Дмитрие Евгеньевиче, а Дмитрий Евгеньевич озверел. Ну и подложила обратно. После четырёх-то месяцев побоев и нотаций. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мрачный мизантроп.</text>
                  <subject>Re: ехидно щурясь</subject>
                  <comments>
                    <comment id="33904289" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33904289#t33904289</url>
                      <user name="flatey" username="flatey" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92941581/21070813" height="100" width="100" />
                      <date>2010-05-08 07:25:40</date>
                      <text>Какое, оддднако, чудесное хобби для мужчины - пазлы собирать. Дддавно увлекаетесь?</text>
                      <subject>прислушиваясь к глухим стонам в подвале соседа</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33870497&amp;style=mine#t33870497</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33869217&amp;style=mine#t33869217</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33868705&amp;style=mine#t33868705</parent>
            </comment>
            <comment id="33871265" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33871265#t33871265</url>
              <user name="Key-real" username="key_real" />
              <date>2010-05-06 05:57:50</date>
              <text>&amp;gt; ... так фактура виднее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да ну - за бликом, наверное, прячется Главный Секрет пазла!</text>
              <comments>
                <comment id="33873057" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33873057#t33873057</url>
                  <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
                  <date>2010-05-06 06:58:26</date>
                  <text>ДЕ  подругу на пазл променял))) дорогого стоит картина-то. мизантроп одно слово. В свитере дешевом ходит. Подвал набит почками русских девушек, а комната пазалми. Монстр. Русофоб. Как земля носит. Где Холмогоров, я вас спрашиваю?!!&lt;br /&gt;а в єто врямя, пока все читали Галковского, куда-то шли по телевизору аншлаг и дом2&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>ехидно щурясь</subject>
                  <comments>
                    <comment id="33893537" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33893537#t33893537</url>
                      <user name="Key-real" username="key_real" />
                      <date>2010-05-07 06:44:36</date>
                      <text>Забудьте Вы о Галковском, а то так и до обострения недалеко.</text>
                      <subject>Re: ехидно щурясь</subject>
                      <comments>
                        <comment id="33924513" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33924513#t33924513</url>
                          <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
                          <date>2010-05-09 08:33:43</date>
                          <text>До обострения чего?</text>
                          <subject>Re: ехидно щурясь</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33893537&amp;style=mine#t33893537</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33873057&amp;style=mine#t33873057</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33871265&amp;style=mine#t33871265</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33868705&amp;style=mine#t33868705</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33868449&amp;style=mine#t33868449</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33869729" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33869729#t33869729</url>
      <user name="Политический мониторинг" username="ex_polit_mo" />
      <date>2010-05-06 05:04:45</date>
      <text>Ваш пост попал на страницы информационно-аналитического проекта&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.politonline.ru" rel="nofollow"&gt;Politonline.Ru&lt;/a&gt;. Можете убедиться:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.politonline.ru/?area=groupList" rel="nofollow"&gt;http://www.politonline.ru/?area=groupLis&lt;wbr /&gt;t&lt;/a&gt;</text>
      <subject>2010-05-06 21:00.02</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33872289" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33872289#t33872289</url>
      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
      <date>2010-05-06 06:30:59</date>
      <comments>
        <comment id="33874337" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33874337#t33874337</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-06 07:27:21</date>
          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;закончил с дыркой в затылке&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаете? У меня в этом некоторые сомнения. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33872289&amp;style=mine#t33872289</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33872801" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33872801#t33872801</url>
      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
      <date>2010-05-06 06:44:57</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, помню у вас было про признание "незаконным и преступным" расстрела Николая2 и семьи. Соглашусь что "посмертное реабилитирование" это издевательство. Но... Но фишка имхо еще в том, что ПРИЗНАН факт ПРЕСТУПЛЕНИЯ против царя, и следовательно - против страны. (?)</text>
      <subject>убийство Николая</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33873313" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33873313#t33873313</url>
      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
      <date>2010-05-06 07:13:33</date>
      <text>картина классная, если можно так сказать про Паннини</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33875105" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33875105#t33875105</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2010-05-06 07:40:18</date>
      <text>"Вообще из этого путешествия я вынес вполне определённое впечатление об удивительной, феноменальной ограниченности Николая Романова." "Известия", 16.05.1918)</text>
      <subject>Из интервью &amp;quot;В.В.Яковлева&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="33875617" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33875617#t33875617</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-06 08:06:00</date>
          <text>Не удивительно:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Хотя, по-видимому,   сотрясения  мозга  и   не  последовало,   в  черепной  кости,&lt;br /&gt;поврежденной ударом,  как  считали лейб-медики,  могло  начаться разрастание&lt;br /&gt;костного вещества.  Процесс,  видимо,  не  остановился,  и  много лет спустя&lt;br /&gt;Николай стал  испытывать в  левой  половине головы давление,  которое вполне&lt;br /&gt;могло отражаться на функциях мозга. Этот болевой эффект продолжался годами и&lt;br /&gt;повлек  за  собой,   вероятно,   вполне  определенные  изменения  интеллекта&lt;br /&gt;самодержца.  Природная  ограниченность  и  упрямство  еще  усугубились  этим&lt;br /&gt;травматическим нарушением..."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Роман-трилогия "Вместе с Россией". Автор "Егор" "Иванов", он же "Синицын" "Игорь" "Елисеевич"&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Из интервью &amp;quot;В.В.Яковлева&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="33891233" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33891233#t33891233</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-05-07 04:56:00</date>
              <text>"Совсем другое представляет собой Александра Фёдоровна. Она очень хитра и горда. На мужа своего имеет сильное влияние." (Там же)</text>
              <subject>Re: Из интервью &amp;quot;В.В.Яковлева&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33875617&amp;style=mine#t33875617</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33875105&amp;style=mine#t33875105</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33876897" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33876897#t33876897</url>
      <user name="Partizan" username="partizan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73465336/294319" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-06 08:43:16</date>
      <text>Советский военачальник, Маршал Советского Союза.&lt;br /&gt;С января 1928 года — военный советник в Китае.&lt;br /&gt;С декабря 1940 года находился в должности военного атташе при Полномочном представительстве СССР в Китае.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D1%83%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D0%B2,_%D0%92%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%B9_%D0%98%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D&lt;wbr /&gt;1%83%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D0%B2,_%D0%92%D0%B&lt;wbr /&gt;0%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%B9_%D0%98%D&lt;wbr /&gt;0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Чуйков В. И.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33877153" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33877153#t33877153</url>
      <user name="lektorski" username="lektorski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98512828/16190906" height="71" width="100" />
      <date>2010-05-06 09:10:43</date>
      <text>Читаю, и соль на раны...&lt;br /&gt;Близкий родственник: из московских портных (русский 1000%). В 20-е годы юнцом увлечен идеями, 10-ти тысячник, пошел зерно добывать. В 100 км от Москвы получил топором по башке (слава Богу). Вернулся. Т.к. портной - поставили на изучение языков. К 32 г. -арабский, фарси, китайский. С 34 - на востоке - по полной программе, ездил вокруг камня Каабы. Во время ВОВ пом. нач. 4 РУ ГШ РФ. Хуячили Вольфа. &lt;br /&gt;При Хруще всех прибрали.&lt;br /&gt;Б-дь,ни евреев, ни немцев, ни англикосов (о масонах и СИС только мечтать)... Ща бы свалили под Вашу систему, к бюргерам, вид на жительство, страховочка, но не работает, сволочь. Так, что и Мячин (он же Шмульский, он же Блядский), вдруг такой же русак из сиволапых (и деваться ему некуда)? И вы его несчастного  туда же? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33877665" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33877665#t33877665</url>
      <user name="flufnet" username="flufnet" />
      <date>2010-05-06 10:10:36</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а расскажите пожалуйста про мистика Гурджиева, любимца философа Пятигорского.</text>
      <subject>Просьба</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33879969" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33879969#t33879969</url>
      <user name="СОЦІАЛЬНА ТВАРИНА" username="trohy_snihu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66256310/13422280" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-07 05:37:16</date>
      <text>&lt;br /&gt;а работаете вьі в ВоВ играя?</text>
      <subject>интересно как люди отдьіхают</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33881249" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33881249#t33881249</url>
      <user name="bohemicus" username="bohemicus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116429093/18793936" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-07 06:41:51</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;А надо ширьше темку подавать. Чем Власов занимался до 1941 года. А оказывается он был... военным дипломатом в Китае.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сначала я подумал, что сейчас многие заявят: да ведь это общее место в любой биографии Власова. Но потом вспомнил, что сужу по его чешскоязычным биографиям, в русскоязычных же это может быть и не так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При чтении Ваших постов о Китае меня заинтересовало: какова была роль в китайских событиях Отто Штрассера? Насколько я знаю, он был советником Чан Кай Ши в то же время, что и Власов. Они встречались и, по некоторым слухам, даже дружили. Впрочем, последнее может быть и позднейшей легендой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но не очень понятно, в каком качестве Штрассер подвизался в окружении Чан Кай Ши, кого он там представлял?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, определённые выводы можно сделать из того, что часть жизни он провёл в Канаде, переживя своего менее счастливого брата на сорок лет, но интересно, известны ли какие-то подробности. </text>
      <comments>
        <comment id="33886625" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33886625#t33886625</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2010-05-07 01:21:58</date>
          <text>&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2,_%D0%90%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B9_%D0%90%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87#.D0.9F.D1.80.D0.B5.D0.B4.D0.B2.D0.BE.D0.B5.D0.BD.D0.BD.D1.8B.D0.B5_.D0.B3.D0.BE.D0.B4.D1.8B" rel="nofollow"&gt; С августа 1937 года командир 133-го стрелкового полка 72-й стрелковой дивизии, а с апреля 1938 года помощник командира этой дивизии. Осенью 1938 года направлен в Китай для работы в составе группы военных советников. С мая по ноябрь 1939 года исполнял обязанности главного военного советника. Награждён орденом Золотого Дракона.&lt;br /&gt;В январе 1940 года генерал-майор Власов назначен командиром 99-й стрелковой дивизии, которая в октябре того же года была признана лучшей дивизией в округе[1]. За это А. Власов был награждён орденом Красного Знамени.&lt;/a&gt;</text>
          <subject>lipu sona Wikipesija lon toki Losi доставляет:</subject>
          <comments>
            <comment id="33888929" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33888929#t33888929</url>
              <user name="bohemicus" username="bohemicus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116429093/18793936" height="100" width="100" />
              <date>2010-05-07 03:07:28</date>
              <text>Я видел одну фотографию Власова в Китае. На нём был странно сидящий (точнее, висящий) мундир, делавший его чем-то похожим на вьетконговского партизана.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, что в статье о Штрассере википедия  предпочитает вовсе не упоминать китайский период:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Отто Штрассер начинает объединять вокруг себя национал-социалистов Германии, настроенных против Гитлера и его политики. После прихода Гитлера к власти бежит в Австрию, а затем в Чехословакию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В эмиграции Штрассер сотрудничал с союзниками, жил в Канаде. В 1955 Штрассер вернулся в Германию и поселился в Мюнхене, где и умер 27 августа 1974 года" &lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%82%D1%82%D0%BE_%D0%A8%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D&lt;wbr /&gt;1%82%D1%82%D0%BE_%D0%A8%D1%82%D1%80%D0%B&lt;wbr /&gt;0%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: lipu sona Wikipesija lon toki Losi доставляет:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33886625&amp;style=mine#t33886625</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33881249&amp;style=mine#t33881249</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33881761" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33881761#t33881761</url>
      <user name="Кто дурак? Я дурак!" username="idontwantnobody" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56128761/9240984" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-07 06:58:26</date>
      <text>если вы хотите повесить пазл на стену, склейте его заднюю часть скотчем&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;наверху можно сделать картонные ушки, с помощью которых можно будет булавками прикрепить его к обоям</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33882785" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33882785#t33882785</url>
      <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125043237/12437363" height="100" width="90" />
      <date>2010-05-07 08:25:33</date>
      <text>Спасибо Дмитрий Евгеньевич.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33884321" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33884321#t33884321</url>
      <user name="kraived" username="kraived" />
      <date>2010-05-07 09:19:47</date>
      <text>Познавательно и нОво.</text>
      <subject>Познавательно</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33885345" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33885345#t33885345</url>
      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
      <date>2010-05-07 11:05:54</date>
      <text>Также президент потребовал рассекретить все секретные военные архивы времен войны. "Прошло уже достаточно времени - 65 лет, и народ должен знать всю правду о войне, как и о событиях другого периода", - считает Д.Медведев.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33886113" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33886113#t33886113</url>
      <user name="Павел" username="reeders" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-07 12:37:48</date>
      <text>может срок вышел. освободили от должности  в связи с переходом на другую работу.&lt;br /&gt;всех агентов вывезли а свидетелей зачистили. и концов теперь не найти.</text>
      <subject>38й год. расстреливают ли?</subject>
      <comments>
        <comment id="33894305" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33894305#t33894305</url>
          <user name="dystt" username="dystt" />
          <date>2010-05-07 07:37:52</date>
          <text>Думаю там другое делопроизводство было. &lt;br /&gt;И архивы другие.</text>
          <subject>Re: 38й год. расстреливают ли?</subject>
          <comments>
            <comment id="33944737" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33944737#t33944737</url>
              <user name="Павел" username="reeders" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
              <date>2010-05-09 09:34:07</date>
              <text>ага ЕИВ морской архив</text>
              <subject>Re: 38й год. расстреливают ли?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33894305&amp;style=mine#t33894305</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33886113&amp;style=mine#t33886113</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33887905" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33887905#t33887905</url>
      <user name="kybaman" username="kybaman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124800103/23969524" height="100" width="95" />
      <date>2010-05-07 02:57:09</date>
      <text>Китай закончился, когда будет про Латинскую Америку? </text>
      <comments>
        <comment id="33894817" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33894817#t33894817</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-07 07:45:34</date>
          <text>Китай еще и не начинался.</text>
          <comments>
            <comment id="33907361" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33907361#t33907361</url>
              <user name="kybaman" username="kybaman" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124800103/23969524" height="100" width="95" />
              <date>2010-05-08 01:10:02</date>
              <text>Неужели война России с Китаем будет?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33894817&amp;style=mine#t33894817</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33887905&amp;style=mine#t33887905</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33889441" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33889441#t33889441</url>
      <user name="semonsemenich" username="semonsemenich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106347072/13093959" height="100" width="73" />
      <date>2010-05-07 04:03:05</date>
      <text>«Случайно» оказавшись в Петрограде, «Яковлев» так же «случайно» становится членом военного центра путчистов (ВРК), затем «случайно» захватывает телеграф и центральную телефонную станцию, а сразу после образования ЧК так же «случайно» «бельгийский электрик» становится заместителем Дзержинского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще не понятно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;===============================&lt;br /&gt;А кто замом Дзержинского должен был стать, чтобы не вызывать вопросов и подозрений?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33889953" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33889953#t33889953</url>
      <user name="effendy_bars" username="effendy_bars" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72928025/15222071" height="100" width="76" />
      <date>2010-05-07 04:06:50</date>
      <text>с чего это черносотенцы провокационная организация? да и не было такой. Был "Союз русского народа". К которому, как никому столько еврейской лжи поналипло..</text>
      <comments>
        <comment id="33890465" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33890465#t33890465</url>
          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
          <date>2010-05-07 04:16:49</date>
          <text>&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/135582.html'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/13&lt;wbr /&gt;5582.html&lt;/a&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="33890977" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33890977#t33890977</url>
              <user name="effendy_bars" username="effendy_bars" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72928025/15222071" height="100" width="76" />
              <date>2010-05-07 04:43:25</date>
              <text>вы серьезно?) делать выводы о движении на основании вольного изложения поведения двух персон?да и вывод -причина ненависти есть использование потенциала широких народных масс- не убедителен. В чем же тогда провокаторство Союза?  Те, кто основывал СРН прекрасно видели корень бед страны, но не учли врага тайного - масонства. </text>
              <comments>
                <comment id="33905569" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33905569#t33905569</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2010-05-08 09:31:08</date>
                  <text>&amp;gt; В чем же тогда провокаторство Союза? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Провокаторство не СРН, а его нерусской верхушки.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33890977&amp;style=mine#t33890977</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33890465&amp;style=mine#t33890465</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33889953&amp;style=mine#t33889953</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33891489" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33891489#t33891489</url>
      <user name="savlasov" username="savlasov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99961565/23394157" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-07 05:34:23</date>
      <text>насчет Власова оригинально, но вполне правдоподобно&lt;br /&gt;ибо Власова поставили на 2ую ударную армию&lt;br /&gt;когда та была уже блокирована немцами&lt;br /&gt;и сдался Власов немцам вполне добровольно</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33891745" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33891745#t33891745</url>
      <user name="borhud96" username="borhud96" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93655850/21812446" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-07 05:45:25</date>
      <text>"Я например собираю пазлы. Большие. В тёмную."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бедный, бедный Митя...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33900961" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33900961#t33900961</url>
      <user name="superfigurative" username="superfigurative" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92359429/21749505" height="88" width="100" />
      <date>2010-05-08 01:29:00</date>
      <text>Вспомнилось: Действие происходит в Нью Йорке, в начале августа 2008, когда все вокруг молчали затусовываясь в ложь, и мне пришлось высказаться определённо.&lt;br /&gt;Когда я привёз картину Свою на Сотбис (мне специално звонили из) потом, встретивший И отказавший сразу с особым цинизмом в приёме был еврейской национальности из Ливерпуля, возглавлявший Файн Арт отдел. В "Русский" я даже не совался...  </text>
      <subject>Невидимый Пазл</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33901985" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33901985#t33901985</url>
      <user name="Маус" username="supermaus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97554875/635462" height="100" width="65" />
      <date>2010-05-08 01:55:47</date>
      <text>А сколько же времени Вы этот чудовищно-прекрасный пазл собирали??</text>
      <subject>очень понравился</subject>
      <comments>
        <comment id="33905057" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33905057#t33905057</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-05-08 09:25:02</date>
          <text>Несколько месяцев.</text>
          <subject>Re: очень понравился</subject>
          <comments>
            <comment id="33906337" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33906337#t33906337</url>
              <user name="Маус" username="supermaus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2532798/635462" height="100" width="100" />
              <date>2010-05-08 11:38:55</date>
              <text>НЕРЕАЛЬНО! Я считаю, например )))))</text>
              <subject>Re: очень понравился</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33905057&amp;style=mine#t33905057</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33901985&amp;style=mine#t33901985</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33902241" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33902241#t33902241</url>
      <user name="narfiknarfik" username="narfiknarfik" />
      <date>2010-05-08 03:10:39</date>
      <text>Крылова не трогайте.&lt;br /&gt;Константин Анатольевич уважаемай человек, русский националист, зороастриец, много сделавший для русского движения. Не смейте к нему прикасаться.</text>
      <comments>
        <comment id="33903009" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33903009#t33903009</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2010-05-08 05:10:59</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; зороастриец&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда? Зоро-австриец? :-)</text>
          <comments>
            <comment id="33903777" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33903777#t33903777</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-05-08 06:57:27</date>
              <text>Зорро-австриец :)</text>
              <comments>
                <comment id="33904033" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33904033#t33904033</url>
                  <user name="db1967" username="db1967" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114930195/14352436" height="100" width="66" />
                  <date>2010-05-08 07:02:29</date>
                  <text>А про Австрию и Габсбургов от ДЕГ прочесть бы было чудно! А Зорро оставьте зорро-австрийцу.</text>
                  <subject>не надо про Зорро!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33903777&amp;style=mine#t33903777</parent>
                </comment>
                <comment id="33908897" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33908897#t33908897</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2010-05-08 05:42:32</date>
                  <text>Вы лучше обратите внимание на вторую половину каламбура. :-) </text>
                  <comments>
                    <comment id="33909921" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33909921#t33909921</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2010-05-08 06:40:44</date>
                      <text>Обратил и оценил :).</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33908897&amp;style=mine#t33908897</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33903777&amp;style=mine#t33903777</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33903009&amp;style=mine#t33903009</parent>
            </comment>
            <comment id="33910433" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33910433#t33910433</url>
              <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
              <date>2010-05-08 06:57:42</date>
              <text>браво!</text>
              <subject>)))</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33903009&amp;style=mine#t33903009</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33902241&amp;style=mine#t33902241</parent>
        </comment>
        <comment id="33906081" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33906081#t33906081</url>
          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
          <date>2010-05-08 10:59:23</date>
          <text>кстати, подумалось вот. У зороастрийцев есть вроде культ огня. Интересно, это никак не связано с культом вечного огня в ссср? :)</text>
          <comments>
            <comment id="33906849" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33906849#t33906849</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-05-08 12:49:22</date>
              <text>К Крылову!:)</text>
              <comments>
                <comment id="33907617" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33907617#t33907617</url>
                  <user name="byyj" username="byyj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
                  <date>2010-05-08 01:30:55</date>
                  <text>уж послали так послали</text>
                  <comments>
                    <comment id="33914017" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33914017#t33914017</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2010-05-08 11:30:43</date>
                      <text>Да ладно. Крылов -  нормальный дядька, не отморозок накой-нибудь. Должен же кто-то эту нишу занять - и закупорить для других. :-)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33907617&amp;style=mine#t33907617</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33906849&amp;style=mine#t33906849</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33906081&amp;style=mine#t33906081</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33902241&amp;style=mine#t33902241</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33909409" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33909409#t33909409</url>
      <user name="scipion_52" username="scipion_52" />
      <date>2010-05-08 06:35:36</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33909665" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33909665#t33909665</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2010-05-08 06:35:56</date>
      <text>Образ Власова у непревзятого и незнакомого с темой человека вызвает естественную симпатию. Православный, из деревенских, естественно ненавидел Сталина, перешел к немцам чтобы бороться за лучшее будущее для России, и был Гитлером обманут. В результате победы СССР естественно стал подонком и предателем (в противном случае обернулся бы национальным героем, как Ленин, скажем, но - не свезло).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако первый же взгляд на фотографию Власова меня разочаловал. На фотографии не простодушное честное русское лицо как у белых генералов (скажем, Краснова), а жестокий колючий взгляд маленьких глаз в дурацких очках, а-ля рейхсфюрер Гиммлер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я бы не хотел, что бы Власов, человек с таким лицом, при любых условиях сменил бы Сталина. Он бы продолжил репрессии полным ходом, но уже - против коммунистов и НКВД, расстреляли бы и сгноили в лагерях еще миллионов 20, коммунистов и иже с ними. Для России это бы уже получился геноцид в квадрате.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, Галковский пожалуй, прав: человеку создавали биографию для возможной карьеры. И хорошо что ничего из этого не вышло.</text>
      <comments>
        <comment id="33910177" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33910177#t33910177</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-05-08 06:46:25</date>
          <text>Власов - уже советский. Так что с лицом тут скорее всего вышла бы какая-нибудь проблема. Но даже если с дицом всё было бы прилично, вылезло бы что-нибудь ещё, какая-нибудь патология или перверсия.</text>
          <comments>
            <comment id="33913761" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33913761#t33913761</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2010-05-08 11:04:26</date>
              <text>Немцы-гитлеровцы - тоже недоделки. Форма у фашистов красивая, особенно эсэсовская, видно что всю фирму бывший художник возглавляет, нет проблем. Юдашкин отдыхает. :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но сказать по-правде, разве фашистские офицеры, особенно эсэсовцы - настоящие офицеры? Отношение к нашим пленным, отношение к мирному населению, опять же военные преступления. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шпана в модных мундирах. </text>
              <comments>
                <comment id="33920417" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33920417#t33920417</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-05-09 06:47:30</date>
                  <text>Ну с SS надо сравнивать НКВД, а с армейскими - аремейских.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33913761&amp;style=mine#t33913761</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33910177&amp;style=mine#t33910177</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33909665&amp;style=mine#t33909665</parent>
        </comment>
        <comment id="33928865" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33928865#t33928865</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83821025/12015315" height="89" width="100" />
          <date>2010-05-09 10:56:31</date>
          <text>было хуже : это РЕСПУБЛИКАНЕЦЪ &lt;br /&gt;монархистовъ онъ м.б.продолжалъ бы преслЬдовать &lt;br /&gt;только изъ приличiя (вотъ, пострадалъ человЬкъ со своими людьми) я про это особенно не говорю  публично &lt;br /&gt;Каминскiй могъ быть более нормальной альтернативой -- этотъ по крайней мЬрЬ гарантированно разбирался въ экономикЬ и былъ свободенъ отъ присяги СССР ... да и окруженческимъ психозомъ страдать  не могъ </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33909665&amp;style=mine#t33909665</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="33910689" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33910689#t33910689</url>
      <user name="iwill_be_back" username="iwill_be_back" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103319578/26975697" height="100" width="100" />
      <date>2010-05-08 08:17:44</date>
      <text>ну оригенал</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33910945" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=33910945#t33910945</url>
      <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
      <date>2010-05-08 08:54:56</date>
      <text>Кстати, где-нибудь у Галковского прокомментирован уже ультиматум Керзона? Вроде бы открытое противостояние СССР и Англии, причем довольно загадочное: сначала большевики вроде бы ультиматум отвергли, потом приняли, причем там входило отдельным пунктом прекратить преследования религии, которые большевики, очевидно, никогда не прекращали.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34844065" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=34844065#t34844065</url>
      <user name="best_lego" username="best_lego" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90403593/20876857" height="100" width="73" />
      <date>2010-06-11 01:02:11</date>
      <text>Очень красивый &lt;a href="http://mister-puzzle.ru/" rel="nofollow"&gt;puzzle&lt;/a&gt;. Я вот не могу решиться купить даже на 5000</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34854049" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=34854049#t34854049</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2010-06-19 06:59:17</date>
      <text>&lt;br /&gt;pioner_lj? - &lt;a href='http://veniamin.livejournal.com/profile'&gt;http://veniamin.livejournal.com/pro&lt;wbr /&gt;file&lt;/a&gt;</text>
      <subject>ob&amp;#39;s?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="37235105" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/166561.html?thread=37235105#t37235105</url>
      <user name="gazizov7" username="gazizov7" />
      <date>2010-09-10 11:56:34</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгениевич! Наконец-то о Власове то, что я и думал!</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>