<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-04-06 21:35:00</date>
    <text>Публикую ответ Алле Латыниной. Текст был послан в "Новый мир" и, естественно, отвергнут. Я в этом не сомневался, но мне был нужен ФАКТ. Латынина публично назвала меня сволочью, и её опубликовали. Я написал ответ, где в адрес Латыниной не сказал НИ СЛОВА, и меня отказались печатать. "Так и живём".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Текст:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 4 номере "Нового мира" Алла Латынина напечатала статью по поводу моей "Пропаганды".  Зачин такой:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Сборник статей Дмитрия Галковского “Пропаганда” тихо вышел в Псковском издательстве и остался незамеченным как московскими книготорговыми фирмами (тщетно искать его в продаже), так и широкой прессой. Дмитрий Галковский, скорее всего, опять увидит тут заговор..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И т.д. и т.п. Останавливаться на подобной аргументации бессмысленно. Если "Пропаганда" осталась незамеченной, о чём тогда свидетельствует статья маститой критикессы, оперативно опубликованная в ведущем литературном журнале? Рецензии на "Пропаганду" были в "Коммерсанте", "Независимой газете", "Литературной газете" и других изданиях. Тираж, насколько я могу судить,  успешно продаётся, о чём свидетельствует предложение псковских издателей о публикации "Пропаганды-2" (выходит в этом году). Саму книгу можно легко найти хотя бы в лавке при Литинституте - месте для московских литераторов известном. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из таких самозаваливающихся "трансваалей" состоит вся статья. Опровергать их пункт за пунктом просто нечестно. Очевидно Латынина пишет В ДРУГОМ ЖАНРЕ, &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;а именно в жанре "морального негодования" или, если взять шире, - проповеди. Смысл гневного обличения заключается в декларации нехитрых тезисов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Никто Галковского не травил, книгу его ("Бесконечный тупик") не запрещал. Наоборот, молодому человеку были созданы идеальные условия для самореализации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Галковский сам себя высек на пустом месте. Причина - в дурном характере, зависти к более талантливым соотечественникам, ксенофобии, отсутствии логики и далее со всеми остановками, вплоть до несостоявшихся пророчеств и морального банкротства. &lt;br /&gt;Что ж, на первый взгляд проповедь есть жанр очень лёгкий и выгодный. Достаточно встать на трибуну и азбучными риторическими приёмами крушить противника: "Доколе Катилина будет испытывать наше терпение"; "доколе ничтожный паяц Галковский будет использовать гнутый талантик фельетониста для пошлой саморекламы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вокруг последнего тезиса и вращается мысль талантливой критикессы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле жанр проповеди весьма труден, даже коварен. Дело в том, что моральные проповеди НИКОМУ НЕ ИНТЕРЕСНЫ. Почему? Да хотя бы потому, что основываются они на прописных истинах, а выслушивать "не укради - не прелюбы сотвори" у взрослого человека нет времени. Он свою порцию в детстве отслушал и ладно. Как-нибудь сам разберётся, без незванных советников.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И тем не менее жанр проповеди весьма востребован и проповедники часто достигают вершин популярности. В чём же дело? В личном примере. Проповедь от своего имени, с использованием личного опыта чрезвычайно эффективна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Копается сосед в "Жигулях", курит цыгарку. Что если подойти, да сказать:&lt;br /&gt;- Капля никотина убивает лошадь, как бы чего не вышло. &lt;br /&gt;Боюсь, подобная лекция для лектора окончится плачевно. Под горячую руку могут и монтировкой огреть. А если к курящему подходит грустный старичок:&lt;br /&gt;- Видишь, петрушка какая, сын у меня вчера умер. От рака лёгких. Твоего возраста, тоже всё курил-курил. Ты бы, сынок, бросил курить-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом случае человек к проповеди может прислушаться, даже действительно бросить курить. Ибо он понимает, что человек говорит СЕРЬЁЗНО, речь здесь идёт не о риторике, а о ЖИЗНИ И СМЕРТИ. Не чужой жизни и смерти, а своей, своего сына.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Латынина спокойно объясняет мой отказ от Антибукеровской премии наличием каких-то "детских комплексов", проявлением мизантропии и просто "неприятной неспособностью видеть себя со стороны". Она так и пишет: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Неприятна неспособность Галковского видеть себя со стороны, что рождает несметное количество противоречий в текстах и в литературном поведении".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне же почему-то кажется что я как раз очень хорошо вижу себя со стороны и следовательно легко могу представить разговор с советским литератором на любую тему. В том числе и на тему отказа от премии:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не, ты, это, не дури. Тебе БАШЛИ предлагают. Слышь, дуремар. Ты не врубился. &lt;br /&gt;- Почему же, я вас очень хорошо понял. НЕ НАДО.&lt;br /&gt;- Не, мужик, погодь. Ты в год сколько зарабатываешь?&lt;br /&gt;- 1000 долларов.&lt;br /&gt;- А в семье?..&lt;br /&gt;- Семьи нету.&lt;br /&gt;- А хата как?&lt;br /&gt;- И жилья нет.&lt;br /&gt;- Ну вот. А тут 12 500 БАКСОВ. Ты тумкай, тумкай. Шевели червелами. &lt;br /&gt;- НЕ НАДО МНЕ НИЧЕГО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пошла вторая серия:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А-а-а, ПОНЯЛ. Как я сразу не просёк. ПИАР. Вот что значит образование ((с) гепеушник в конце "Утомлённого солнца"). Тонко, тонко. От 12 отказался, 24 получил. Сейчас пойдёт: скандальные интервью, телевидение, контракты с издательствами. ЖМУ РУКУ.&lt;br /&gt;- Да нет, мил человек. Отказался я от участия в телепередачах, включая "Скандалы недели" и "Времечко", отказался от интервью двум десяткам изданий. Не надо мне ничего этого.&lt;br /&gt;- ТАК В ЧЁМ ЖЕ ДЕЛО? КОМУ ТЫ И ЧТО ДОКАЗАТЬ ХОЧЕШЬ???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А доказать я вот что хочу. Хотите моральную проповедь - будет вам моральная проповедь. Я хочу доказать, что я хороший человек. Доказать это болтовнёй нельзя. Только делами, только жизнью. В этом смысл проповеди - В ДЕЛАХ. Вы сказали, что я жадный и подлый человек. А Дмитрий Галковский не жадный. И не подлый. Как доказать? Очень просто - СВОЕЙ ЖИЗНЬЮ. Вот взял я и на вершине "раскрутки", когда по данным "Литературной Газеты" по индексу цитирования делил лавры с Солженицыным, ушёл из литературы на семь лет, оборвал литературные знакомства и связи. То есть обрек себя на одиночество до конца жизни, ибо после сорока оборванные связи не восстановит никто. Или, сидя на сухарях, отказался от 12 тысяч долларов. Это ФАКТ. &lt;br /&gt;И спорить с этим фактом, при всей его грубости-плоскости-глупости-амбивалентно&lt;wbr /&gt;сти очень трудно. Так трудно, что похоже все махнули рукой. Кроме Вас, г-жа Латынина-старшая. И Вам не советую. Ничего не получится. Вам кажется, что успех моих выступлений в "Независимой газете" заключался в ловкой артикуляции. А дело было в другом - Я ГОВОРИЛ ПРАВДУ. И все это чувствовали. И сейчас я говорю правду - и ничего с этим Вы не поделаете. Я хороший человек. По крайней мере, достаточно хороший, чтобы иметь право на моральную проповедь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам кажется, что Вы спорите со мной, - по-вашему выражению "злобным, закомплексованным, вечно готовым ужалить, подозрительным и мелким человеком", - и спорите моим же оружием - художественным словом. Сейчас прощелыга Галковский будет посрамлён. А спорите Вы не с моими словами, а с моей ЖИЗНЬЮ. И противопоставить ей можете тоже только ЖИЗНЬ. "ЛИЧНЫЙ ПРИМЕР".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И в общем, встав на коварную почву моральной проповеди, Вы о себе и своей жизни рассказали очень многое. Почти всё. Даже просто - всё.</text>
    <subject>87. ХИМИЯ И ЖИЗНЬ.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/22355.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/22846.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="872154" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=872154#t872154</url>
      <user name="СОВОКупность НЕлжи" username="sovok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12024401/851035" height="100" width="83" />
      <date>2004-04-06 10:47:57</date>
      <text>Меньше чем за 1000 долларов?&lt;br /&gt;Или я опять "не врубился"?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Вы в Москве живёте? Квартиру снимаете?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="872666" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=872666#t872666</url>
      <user name="rms1" username="rms1" />
      <date>2004-04-06 11:05:52</date>
      <text>Эту самую Латынину я часто в ТВ вижу, так что она именно что "личный пример" противопоставляет.&lt;br /&gt;- Стоит мужик "копейку" шаманит. Из мерина выходит соседка и бросает - Вить, ну что ты в этом дерьме всё возишся, купи нормальную машину - (говоря Вашим языком). &lt;br /&gt;Хотя, наверное, не стоит так уж подчёркивать, что я-де хороший человек, в копейке копаюсь, а мог бы, видал я ваши мерины.  Это не повод для гордости per se, на мой взгляд во всяком случае</text>
      <comments>
        <comment id="877018" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=877018#t877018</url>
          <user name="Roman Romanov" username="rromanov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106427722/956289" height="100" width="88" />
          <date>2004-04-06 19:24:46</date>
          <text>Это дочка.</text>
          <comments>
            <comment id="881882" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=881882#t881882</url>
              <user name="rms1" username="rms1" />
              <date>2004-04-07 06:31:46</date>
              <text>Рыжая такая? Да ей лет сто. Какова же тогда глава трудовой династии?</text>
              <comments>
                <comment id="884442" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=884442#t884442</url>
                  <user name="Roman Romanov" username="rromanov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106427722/956289" height="100" width="88" />
                  <date>2004-04-07 12:18:48</date>
                  <text>Ну, так уж прямо и сто. Наберите в любом поисковике "Юлия Латынина", посмотрите. Молодой советский писатель. </text>
                  <comments>
                    <comment id="885978" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=885978#t885978</url>
                      <user name="rms1" username="rms1" />
                      <date>2004-04-07 13:10:19</date>
                      <text>Ну тогда я тинэйджер. Короче понятно - старая кляча, а туда же- Галковского за косички дёргает.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=884442&amp;style=mine#t884442</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=881882&amp;style=mine#t881882</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=877018&amp;style=mine#t877018</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=872666&amp;style=mine#t872666</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="873690" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=873690#t873690</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2004-04-06 12:15:23</date>
      <text>Я впервые услышал о Вас где-то в конце 1990 года. То ли в Литгазете, то ли еще где-то было напечатано интервью с Кожиновым, где он восторженно отзывался о прочтенной им рукописи "Бесконечного тупика". Хорошо помню его слова, что эту книгу будет, наверное, очень трудно опубликовать не только из-за ее объема, но и из-за того, что в ней явлен уровень свободы мысли, во много раз превосходящий все, что мы сейчас читаем (суть мысли я передаю, конечно, не дословно). Мне кажется, никто не усомнится в правоте сказанного. Поэтому мне кажется несколько непонятной Ваша реакция на дальнейшую судьбу БТ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне все представляется вполне закономерным. В советские годы существовали всякого рода планы издательств, разная волокита, но я вполне допускаю, что если бы не август 1991, Ваша книга могла бы быть напечатана через какое-либо издательство СП РСФСР. Но после распада Советского Союза это было бы уже вряд ли возможно. В наше время, при всей его коммерции, почти любое издательство охотно печатает "раскрученных" авторов. Понятно, что сейчас Ваше имя у всех на слуху, а какое-то время назад так не было. Мне в связи с этим непонятно, на какой исход Вы рассчитывали и кого считаете виноватым в том, что БТ был издан с большим запозданием. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, ругань в Ваш адрес, исходящая от персон типа Юнны Мориц вполне объясняется крайней ограниченностью и зашоренностью, но вовсе не преднамеренной подлостью ругающих. Вы их просто поначалу своим произведением напугали. Потом они немного пообвыкли, но какой еще могла быть их первая реакция  при таком уровне идеологического целомудрия в СССР?</text>
      <comments>
        <comment id="876506" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=876506#t876506</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-06 13:58:19</date>
          <text>&amp;gt;БТ был издан с большим запозданием. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;БТ не был издан. Я его напечатал нелегально.</text>
          <comments>
            <comment id="878810" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=878810#t878810</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-04-07 01:45:10</date>
              <text>Я ведь знаю историю о том, как Вы напечатали БТ, принципиально ли здесь терминологическое различие? Если оно по каким-то причинам важно, то мой вопрос можно переформулировать: кого Вы считаете виновным в том, что БТ так и не был издан в той форме, в которой Вы хотели бы.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=876506&amp;style=mine#t876506</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=873690&amp;style=mine#t873690</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="875738" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=875738#t875738</url>
      <user name="senz" username="senz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/927098/435760" height="100" width="68" />
      <date>2004-04-06 13:04:20</date>
      <text>&lt;a href="http://www.russ.ru/columns/hunger/20040406_ag.html" rel="nofollow"&gt;"...вел себя с самого начала как литературный герой, а мы тогда еще мало что знали про пиар, "позиционирование" и прочие обиходные теперь вещи. Галковский первым, наверное, грамотно "подставился" ради популярности"&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"Мало что знали про пиар", хе-хе!</text>
      <subject>вот ещё образчик свежий</subject>
      <comments>
        <comment id="876250" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=876250#t876250</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-06 13:56:09</date>
          <text>Спасибо за ссылку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я тут слышал, что новоиспечнные лауреаты пастернаковской премии прилюдно надавали друг другу пинков. Вчуже страшно становится!</text>
          <subject>Re: вот ещё образчик свежий</subject>
          <comments>
            <comment id="876762" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=876762#t876762</url>
              <user name="senz" username="senz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/927098/435760" height="100" width="68" />
              <date>2004-04-06 14:20:09</date>
              <text>Гаспаров с Флейшманом?:)&lt;br /&gt;Да нет!&lt;br /&gt;То "поэты" побузили - некто Алехин с неким Волковым.&lt;br /&gt;Волков, впрочем, кажется лауреат - позапрошлогодний.</text>
              <subject>Re: вот ещё образчик свежий</subject>
              <comments>
                <comment id="880602" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=880602#t880602</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-04-07 04:49:39</date>
                  <text>Я считаю, надо ещё Мандельштамовскую премию учредить. Точно такую же, как Пастернаковская. Тогда будет интрига: "пастернакисты" будут драться с "мандельштамовцами", начнётся слив компромата, борьба за читателей-почитателей. Принятые в домах "пастеров" будут персонами нон грата в домах... ну в общем в других домах. Далее между Монтекки и Капулетти начнутся отношения более сложные -  пойдёт "Шекспир".&lt;br /&gt; </text>
                  <subject>Даёшь карнавализм!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="883162" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=883162#t883162</url>
                      <user name="senz" username="senz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/927098/435760" height="100" width="68" />
                      <date>2004-04-07 06:53:49</date>
                      <text>А Мандельштамовская, кажется, есть. Или была!:)&lt;br /&gt;Ваш "Ленин" продвигается? Или, точнее, близок ли к завершению?</text>
                      <subject>Re: Даёшь карнавализм!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="900058" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=900058#t900058</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-04-09 16:35:57</date>
                          <text>Ох, хотел подробные комментарии написать, но не успеваю. Будут вступительные главки к "этапам большого пути". К 22-му я не опоздал дать информацию? &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Даёшь карнавализм!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="903386" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=903386#t903386</url>
                              <user name="senz" username="senz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/927098/435760" height="100" width="68" />
                              <date>2004-04-12 02:19:48</date>
                              <text>Вы пришлите мне тогда в ближайшие дни.&lt;br /&gt;Если наши прежние намерения и робкие договоренности в силе!:)</text>
                              <subject>Re: Даёшь карнавализм!</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=900058&amp;style=mine#t900058</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=883162&amp;style=mine#t883162</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=880602&amp;style=mine#t880602</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=876762&amp;style=mine#t876762</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=876250&amp;style=mine#t876250</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=875738&amp;style=mine#t875738</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="877274" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=877274#t877274</url>
      <user name="Олег" username="donpigadini" />
      <date>2004-04-06 20:12:59</date>
      <text>&lt;i&gt;по индексу цитирования делил лавры с Солженицыным&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы массивней, актуальнее и просто интересней дедушки Солжа!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. интересно, ваши "Святочные рассказы" ещё не вышли или уже можно искать?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="880346" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=880346#t880346</url>
      <user name="ads2003" username="ads2003" />
      <date>2004-04-07 04:00:32</date>
      <text>В принципе, насколько я знаю, согласно Закону о СМИ, Вы имеете право опубликовать ответ на обвинения в том же издании, где были напечатаны обвинения. Хотя, конечно, вряд ли охота будет связываться с судом.</text>
      <comments>
        <comment id="880858" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=880858#t880858</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-07 04:52:29</date>
          <text>Среди литераторов это не принято.</text>
          <comments>
            <comment id="881114" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=881114#t881114</url>
              <user name="ads2003" username="ads2003" />
              <date>2004-04-07 04:57:42</date>
              <text>Да это вообще не очень принято. Хотя куда более паскудные вещи - приняты. А я это просто в плане информации написал.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=880858&amp;style=mine#t880858</parent>
            </comment>
            <comment id="887258" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=887258#t887258</url>
              <user name="ads2003" username="ads2003" />
              <date>2004-04-07 23:16:23</date>
              <text>А вообще - среди каких это литераторов "не принято"? Среди советских? Ведь, насколько можно понять из Ваших произведений, "других писателей у нас для вас нет". Так это же низшая форма жизни, стоит ли на них ориентироваться.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=880858&amp;style=mine#t880858</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=880346&amp;style=mine#t880346</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="886490" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=886490#t886490</url>
      <user name="Фобофил" username="kredov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13129448/2649405" height="70" width="100" />
      <date>2004-04-07 13:29:28</date>
      <text>Дим, ты вправду, что ли, отказался от 12 тысяч? С какой стати? У меня несколько предположений. &lt;br /&gt;1. Ты раньше не держал в руках $12000 и просто не ведал, что творил. Шуре Балаганову ведь тоже было легко отказаться от предложения О.Бендера, у вас, возможно, схожие представления о счастье. Тогда поясню. &lt;br /&gt;За 12 тыщ можно устранить уголовного авторитета средней руки. Или пару крепких коммерсов. На оставшиеся можно проколоть шины Латыниной (50 баксов за колесо), а если направить на это дело весь Антибукер, ты можно бы обезлошадить ее на год (за опт скидки). Вот от чего ты отказался?&lt;br /&gt;2. Ты полагал, что премию тебе все равно всучат, насильно, например, подбросят под дверь, откуда ее можно будет слямзить, списав на бомжей. Маловероятно, ведь у тебя, как я понял, и жилья нет. &lt;br /&gt;3. Ты должен кучу денег, поэтому 12 тысяч все равно бы не увидел, их бы отобрали кредиторы. На кой черт, действительно, такая премия? Ты предпочел чистоту и финансовую прозрачность.&lt;br /&gt;4. Тебе стало известно, что учреждается новая премия в 24 тысячи долларов для тех, кто отказался от Антибукеровской премии. Тогда это хороший бизнес. На 12 квартиру не купишь.&lt;br /&gt;5. Ты вступил в секту нестяжателей...Фу, глупость какая.&lt;br /&gt;6. Даже не знаю...Дим, объясни, ради Христа, зачем ты отказался от 12-ти тысяч?! &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="887002" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=887002#t887002</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-04-07 17:59:13</date>
      <text>&lt;p&gt;Чего ж тут непонятного. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковского хотели дешево купить, а он и не продается. Тупик хотели просто присвоить, навесив ему букеровский ярлык. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы что, не знаете, что великий русский писатель влачит свое земное существование в хрущебе? Это - не жилье! Не жизнь!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Говорят, и Лев Толстой когда-то отказался от выдвижения на Нобелевскую премию. Так поступают только великие русские писатели. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давно пора Гаковского поселить в Ясное, как законного наследника и продолжателя дела великих русских пистелей. И московскую усадьбу Толстого надо отдать Галковскому, и титул графский. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пусть хотя бы там поживет в музее, попривыкнет к вечности, к прижизненной славе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего еще надо настоящему великому русскому писателю - нужны только благодарные читатели и слава, желательно прижизненная. Ну, и немного комфорта не помешает - может он еще какую-никакую нетленку напишет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковского - в музей, в Толстого, в графья!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слава Галковскому!&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;*** &lt;b&gt;( от имени группы благодарных читателей и современников и от себя лично, имярек )&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Не жизнь!</subject>
      <comments>
        <comment id="888026" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=888026#t888026</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2004-04-07 23:25:54</date>
          <text>так долго крепились ...&lt;br /&gt;думал, когда ж повыползают?&lt;br /&gt;... "дискуссию" развернули, аж на 100 "публикаций" - ихто такие советские? </text>
          <subject>Вот они пришли - сказали здрасьте</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=887002&amp;style=mine#t887002</parent>
        </comment>
        <comment id="888538" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=888538#t888538</url>
          <user name="ljudmila" username="ermo" />
          <date>2004-04-08 02:39:23</date>
          <text>Дмитрий Евгеньевич, извините за off.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;aadamchuk и kredov, какие же вы мужчины потешные! Жаль, что растрачиваете свой талантище по пустякам. В каком-то ЖЖ. Вот приезжайте к нам в Исландию. У нас цирка уже 6 лет не было. Покувыркаетесь. </text>
          <subject>Re: Петрушек жалко...</subject>
          <comments>
            <comment id="890586" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=890586#t890586</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2004-04-08 11:09:23</date>
              <text>&lt;p&gt;Да, действительно, что-то мы запизделись. Попробую покороче сказать:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Чего ж тут непонятного. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковского хотели дешево купить, а он и не продается ВОВСЕ!"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь понятно?  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Повторяю о буквам - &lt;b&gt;Г А Л К О В С К О Г О   Н Е   П Е Ч А Т А Ю Т !&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;</text>
              <subject>ВОВСЕ!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=888538&amp;style=mine#t888538</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=887002&amp;style=mine#t887002</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="898010" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22746.html?thread=898010#t898010</url>
      <user name="Антон" username="tuan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81563280/402596" height="98" width="100" />
      <date>2004-04-09 04:54:02</date>
      <text>Я ваши труды из Пскова возил в полупромышленных масштабах ценителям московским. В Москве их и впрямь найти не так просто. И по двойным-тройным ценам от псковских. </text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>