<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-10-09 01:55:00</date>
    <text>Отвечу суммарно на реплики из предыдущей ветки здесь – их слишком много и они однотипны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В конце 18 века адмирал Ушаков совместно с турецкой эскадрой взял у французов Ионические острова. Российско-турецкий десант воевал дружно, но после окончания операции возникло недоразумение. Ушаков запретил туркам резать французских пленных. От такого приказа у турок глаза вылезли из орбит: а тогда зачем воевали? Убийство пленных это праздник, лакомство, лучшая награда за военные тяготы. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Такое мучительство обычно продолжалось несколько дней, под шашлык и барабаны. С пленных заживо сдирали кожу, тянули жилы, вырывали глаза, поджаривали на медленном огне, отрезали уши и носы, рубили пальцы, прибивали гвоздями гениталии к доскам, отпиливали конечности, заливали глотку кипящим маслом, сажали на кол, давили шею шёлковыми шнурами. Если на три-четыре турка удавалось заполучить по двуногому мешку с подарками, многочасовое вынимание из него игрушек - печени, почек, сердца - доставляло любознательным и наивным азиатам много радости. И вот Ушак-паша поломал кайф. Большей несправедливости трудно себе было представить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На первый взгляд, в тактике турок был свой резон. Воспитать касту живодёров, деморализовать противника. Чтобы само имя османов вызвало у других народов ужас. Опять же обеспечивалась большая мобильность частей - к тому же турки убивали или оставляли на произвол судьбы собственных раненых. Однако, в общем  успехи турецкого оружия на европейском театре были скромными. В 19 веке Турция сохранила независимость только из-за неспособности европейцев правильно разделить «наследство больного человека».  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поведение европейцев на войне отличалось принципиально. Европейцы в силу ряда причин воевали постоянно и крайне ожесточённо (ничего подобного на Востоке не было). Если взять, например, самую культурную и густонаселённую часть Европы – Нидерланды, то мочилово там шло столетиями. Перманентно. Это ОБРАЗ ЖИЗНИ. Живут люди в городе, оттягиваются на карнавале. В двух километрах – три тысячи человек друг друга сосредоточенно убивают. Не по азиатски: свистнули, налетели, трёх убили, убедились что дело серьёзное и по кустам, а «ваше превосходительство, довожу до вашего сведения, что от батальона осталось четыре человека и знамя».  В шести километрах дальше – окрестные крестьяне хоронят трупы солдат от стычки – 800 штук. А за рекой шесть месяцев идёт осада города – в городе голод. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первое время европейцы воевали примерно так же как турки. Храбрости и жестокости французам, немцам или испанцам было не занимать. Но постепенно, кровавым методом проб и ошибок был накоплен ОПЫТ. Опыт максимально эффективного ведения военных действий. Жестокость на войне - это не цель, а средство. Иногда бывает, что великодушие и милосердие есть наиболее эффективный способ достижения военных целей. Со времён Гуго Гроция возникло международное право и система международных соглашений, регулирующих даже такую иррациональную и антигуманную вещь как военные действия.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Европейцы стали помогать своим раненым. Это несколько уменьшило мобильность, но резко повысило сплочённость и стойкость войск. Солдаты стали ощущать себя членами военного братства, видеть в членах команды друзей, комбатантов. Пленные получили право на жизнь, медицинскую помощь и даже почёт. Это позволило избежать ненужных потерь при добивании проигравших, и косвенно ещё более повысило моральный дух солдат. Погибшим солдатам противника стали оказывать воинские почести (коньком турок было осквернение трупов врагов). Подчёркнуто уважительное отношение к пленным офицерам укрепляло воинскую иерархию. Технология капитуляции вражеских городов-коммун позволила избежать хозяйственных разрушений и облегчила аннексию завоёванных территорий. Борьба с мародёрством повысила степень управляемости войск В РАЗЫ.  И т.д. и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется, при таких условиях всё большее значение в военных действиях приобретала невоенная составляющая. Некультурных врагов европейцы стали давить гуманизмом. Европа захватила вооружённым путём полмира и этот захват шёл под лозунгами цивилизации и гуманизма. Что СООТВЕТСТВОВАЛО ДЕЙСТВИТЕЛЬНОСТИ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень показательна была русско-японская война – английские инструкторы строго-настрого предупредили японских союзников: русских пленных не трогать. Чтобы ни один волос... КАКАВУ БУДЕТЕ В ПОСТЕЛЬ ПОДАВАТЬ! И объяснили почему. Англия демократическая страна с парламентской оппозицией, прозрачна для пропаганды. Азиатские мучительства - серьёзный козырь русской пропаганды в Европе, прекрасно использованный во время последней русско-турецкой войны. Японцы поняли, и, кстати, выполнили установку с азиатской жестокостью. Несколько нарушений в этой области закончились приказом императора убиться самураям об стену. Информационную войну Япония выиграла с блеском. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь, после затянувшейся преамбулы, о Политковской. Озвучивалась версия, что это предатель родины, вражеский диверсант, которого надо было давно убить, на ней кровь русских солдат и т.д. То, что Политковская Враг – никто не спорит. То, что врага надо нейтрализовать – согласен на 100% Вопрос, где и как. Самурай, который зарубил пленного казака, с ног до головы покрытого кровью зарубленных японцев, и затем сделавший себе харакири из-за неудовольствия командования, погиб на войне. Но не на войне физической, а на войне идеологической. И погиб с пользой для отечества. Таковы  парадоксы «борьбы идей».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Политковская это вражеский пропагандист, смелый, неутомимый, решительный и профессиональный. Не гений пиара, но дело знала. В условиях постнуклеарных столкновений такие люди стоят дивизии, информационная составляющая становится решающий даже при прямой интервенции. Однако убийство журналиста (самого прожжённого и отвратительного) это грубейшее нарушение правил европейской игры, свидетельство низкого военного уровня, наконец, элементарный проигрыш. Щедринское «чижика убили». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это точка общегосударственная. Кроме это существует точка зрения сословная. Детские чувства журналиста, радующегося хладнокровному убийству литературного конкурента, это полное неспособность подумать хотя бы на день вперёд. У Войновича есть замечательная сценка в «Чонкине». Энкаведист арестовал какого-то местечкового еврея по фамилии Сталин, вышиб ему зубы. Еврей ему говорит:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Голубчик, миленький, что вы сделали. Если кто-то узнает, что вы били Сталина, не того Сталина, дай бог ему здоровья и сто лет жизни, а просто какого-то Сталина, но СТАЛИНА...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У энкаведиста затряслись руки. И правильно затряслись. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Вот в чём дело. В прошлом посте неумные люди пилили сук, на котором сидят. Политковская поддерживала Басаева, её убили в подъезде. А что будут делать басаевы? Так у азиатов войну не выиграешь. Не говоря уже о том, что хирург и палач работают с человеческим материалом, но профессии это разные. Никогда ни один врач палачом не будет и ни один палач никогда не переквалифицируется в доктора. Антиподы. Политковская была не киллером, мочившем людей по подъездом, а литератором.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я огрубляю и утрирую до уровня пальцев. Есть здесь много других обстоятельств. Например, война в Чечне это война гражданская, между разными кланами чеченцев, захвативших Кремль в 1991 году. Политковская – глупенькая, работала вслепую, во многом за идею. То есть её не то что убивать, а перевербовать можно было. Как, кстати, и Ковалёва. Вообще политическое убийство это само по себе признак низкого интеллекта планировщика. Даже у уголовников мокрушники не занимают верхи иерархии. Зачем убивать, когда любую политическую проблему можно решить десятком способов. И уж конечно у российских властей были все козыри, чтобы нейтрализовать вражескую пропаганду. «Политковской платили деньги враги, она за деньги вредила России». Так наймите десять контрполитковских, которые её засмеют до уровня посмешища. Что, денег нет? Тогда в чём же дело? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И наконец последнее. Все мы люди и у людей есть некоторые общие инстинкты. Безо всякого Гуго Гроция. «Первичный порыв». Этот порыв в случае несчастной Политковской – жалость и сочувствие. «Вторичный порыв», когда человек немного подумает – тоже жалость и сочувствие. Вы подумайте. Идёт человек домой, а какая-то мразь безопасно для себя его «заказала». И абстрактно радуется у себя в кабинете. А Политковская конкретно лежит в луже крови на пороге своего дома. Решил «деятель» проблему. Мерзко это. Я всё это говорю, только учитывая то, что человек, сидючи за компьютером, постепенно утрачивает чувство реальности. Не надо шутить такими вещами, ребята. Одно дело «убиться» в ЖЖ юзеру sviristelkind’у и совсем другое погибнуть в РЛ. Повторяю, я понимаю, что для севшего на компьютерную игру это почти одно и то же. Но это не так.</text>
    <subject>310. ТУРЕЦКИЕ МЕДИАСОЛДАТЫ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/79575.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="7788180" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7788180#t7788180</url>
      <user name="Цветы, щенки и холокост" username="ex_ex_tomil" />
      <date>2006-10-09 10:20:37</date>
      <text>&lt;a href='http://tomilin88.livejournal.com/137278.html'&gt;http://tomilin88.livejournal.com/13&lt;wbr /&gt;7278.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>про политковскую</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7788436" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7788436#t7788436</url>
      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
      <date>2006-10-09 10:27:18</date>
      <text>&lt;i&gt;Политковская это вражеский пропагандист, смелый, неутомимый, решительный и профессиональный. Не гений пиара, но дело знала. В условиях постнуклеарных столкновений такие люди стоят дивизии, информационная составляющая становится решающий даже при прямой интервенции. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Т.е. не журналист, а боец видимиго фронта, удостоенный многоих наград. &lt;br /&gt;&lt;i&gt;У Войновича есть замечательная сценка в «Чонкине». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Нет там никаких замечательных сценок, «Чонкин» - гуано. &lt;br /&gt;&lt;i&gt;Политковская поддерживала Басаева, её убили в подъезде. А что будут делать басаевы? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Басаевы  а Аду кувыркаются. &lt;br /&gt;&lt;i&gt;Политковская была киллером, мочившем людей по подъездом, а &lt;s&gt;литератором.&lt;/s&gt; &lt;i&gt; вражеским пропагандистом, смелым, неутомимым, решительным и профессиональным. Не гений пиара, но дело знала. В условиях постнуклеарных столкновений такие люди стоят дивизий&lt;/i&gt;  То есть её не то что убивать, а перевербовать можно было. Как, кстати, любую другую вражескую дивизию&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;Мудрено, Барин, Антисуворов не катит. У них больше денег, премий и призов.&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Политковская – глупенькая, работала вслепую, во многом за идею, хоть и была &lt;i&gt; вражеским пропагандистом, смелым, неутомимым, решительным и профессиональным. Не гений пиара, но дело знала. В условиях постнуклеарных столкновений такие люди стоят дивизий.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Ещё мудрёней.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;</text>
      <subject>Кушай Мокушка, кушай, к праздничку сами и заколем.</subject>
      <comments>
        <comment id="7789204" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7789204#t7789204</url>
          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
          <date>2006-10-09 10:35:58</date>
          <text>&amp;gt; Басаевы а Аду кувыркаются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Свечку держали? Или ОЧЕНЬ хочется?</text>
          <comments>
            <comment id="7789716" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7789716#t7789716</url>
              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
              <date>2006-10-09 10:45:21</date>
              <text>&lt;i&gt;Свечку держали? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Не понял. В каком смысле вы употребили это идиоматическое выражение, контекст не понятен? &lt;br /&gt;&lt;i&gt;Или ОЧЕНЬ хочется?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Отвечая вопросами Вы конечно обнажаете (даёте сигнал) свою культурную традицию, и, возможно, оживляете разговор, но нисколько не делаете его интересным для собеседника.</text>
              <subject>Басаев умер.</subject>
              <comments>
                <comment id="7790740" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7790740#t7790740</url>
                  <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                  <date>2006-10-09 10:50:59</date>
                  <text>&amp;gt; Басаев умер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мутно умер. Невнятно. Неубедительно. Может и не умер?</text>
                  <comments>
                    <comment id="7790996" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7790996#t7790996</url>
                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                      <date>2006-10-09 10:57:33</date>
                      <text>Басаев умер. Люди на то уполномоченные не оспорили. &lt;br /&gt;Это такой зверь был, что завалить его было совсем не просто. &lt;br /&gt;Как то получилось. Инсайдеры признали, что таки да. </text>
                      <subject>Никто не оспорил.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7791764" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7791764#t7791764</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-10-09 11:17:24</date>
                          <text>Насколько я информирован, в Чечне сейчас около 20 тысяч басаевых, около тысячи в Москве, и около 500 в разных городах РФ. </text>
                          <subject>Re: Никто не оспорил.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7792532" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7792532#t7792532</url>
                              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                              <date>2006-10-09 11:24:47</date>
                              <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич, за ответ.  Уважали. &lt;br /&gt;Тейп, в который входят  Басаевы,   возможно и большой (я совершенно не в курсе), но очевидно бедный и совсем не на первых ролях. И даже не на вторых.</text>
                              <subject>Чеченская мафия это другие фамилии.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7793812" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7793812#t7793812</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-10-09 11:34:25</date>
                                  <text>причём здесь тейп? Чечены успешно перешли от родо-племенной к нацинальной самоидентификации. Как раз 90-е и стали последним этапом консолидации.</text>
                                  <subject>Re: Чеченская мафия это другие фамилии.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7795092" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7795092#t7795092</url>
                                      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
                                      <date>2006-10-09 11:47:28</date>
                                      <text> Дмитрий Евгеньевич, есть же и коррекции! &lt;a href="http://www.alpari-idc.ru/ru/textbook/tech_an/ew/" rel="nofollow"&gt;См. субж.&lt;/a&gt; &lt;br /&gt; Чеченцы  действительно попытались перейти от родо-племенной к нацинальной самоидентификации в 90-е годы, была &lt;i&gt; такая попытка&lt;/i&gt; консолидации. &lt;br /&gt;Но увы, культура, это то, что копится,  это генофонд народа + есть инерция многовековая. Консолидация под натиском больших денег провалилась, всё вернулось на круги своя. &lt;br /&gt;Как я понимаю. &lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Думать восьмиходовками</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7793812&amp;style=mine#t7793812</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7792532&amp;style=mine#t7792532</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7791764&amp;style=mine#t7791764</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7790996&amp;style=mine#t7790996</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7790740&amp;style=mine#t7790740</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7789716&amp;style=mine#t7789716</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7789204&amp;style=mine#t7789204</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7788436&amp;style=mine#t7788436</parent>
        </comment>
        <comment id="7793300" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7793300#t7793300</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-09 11:29:52</date>
          <text>Исходя из Вашей логики вам надо самоубиться. Вы кто?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) журналист на политически-военные темы&lt;br /&gt;б) таких журналистов можно и нужно убивать&lt;br /&gt;в) вам русским языком сказали - не отсвечивай жопой из окопа, мешаешь маскировке&lt;br /&gt;г) вы высунули жопу ещё на вершок выше&lt;br /&gt;д) следовательно, сознательно работаете на противника, прикрываясь анонимностью&lt;br /&gt;е) резюме: вычислить и зачистить&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем собирай манатки и иди на ливанский фронт простым офицером. НЕ УМЕЕШЬ. Гнать из израильской армии таких русских патриотов поганой метлой.  </text>
          <subject>Re: Кушай Мокушка, кушай, к праздничку сами и заколем.</subject>
          <comments>
            <comment id="7800468" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7800468#t7800468</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-10-09 12:51:25</date>
              <text>До свидания. Я только взял Ващу логику и направил против Вас. Т.е. как shulga-2 воспринимал бы пост shulga-1. Моё же мнение совсем другое. Для меня жижисты это жижисты. </text>
              <subject>Ответ на убитый пост</subject>
              <comments>
                <comment id="7819156" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7819156#t7819156</url>
                  <user name="лев пирогов" username="pirogov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28052470/1619615" height="100" width="92" />
                  <date>2006-10-09 08:27:43</date>
                  <text>Фи, полковник. А ещё "нервы профессионального психиатра"... </text>
                  <subject>Re: Ответ на убитый пост</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7800468&amp;style=mine#t7800468</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7793300&amp;style=mine#t7793300</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7788436&amp;style=mine#t7788436</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7788692" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7788692#t7788692</url>
      <user name="mikrokosm" username="mikrokosm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76224039/11288884" height="75" width="100" />
      <date>2006-10-09 10:31:04</date>
      <text>многа букв. ниасилил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;понял только, что похоже надо ожидать снижения остроты материалов от журналиста. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7790228" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7790228#t7790228</url>
      <user name="kesar_civ" username="kesar_civ" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46521752/9404089" height="100" width="82" />
      <date>2006-10-09 10:47:34</date>
      <text>только не по делу. вы всерьёз хотите сказать, что политковскую замлчил Кремль?</text>
      <subject>красиво пишите</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7790484" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7790484#t7790484</url>
      <user name="Злой Ведмедь" username="lazy_tank" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45943726/6669050" height="97" width="100" />
      <date>2006-10-09 10:50:09</date>
      <text>Напомните пожалуйста что те самые почёркнуто вежливые с офицерами противника европейцы делали со своими предателями.</text>
      <comments>
        <comment id="7791508" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7791508#t7791508</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-09 11:13:30</date>
          <text>Убивали по суду.</text>
          <comments>
            <comment id="7797652" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7797652#t7797652</url>
              <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
              <date>2006-10-09 12:15:19</date>
              <text>Почитав livejournal вижу, что смерть Политковской многими воспринята позитивно.&lt;br /&gt;Экстраполирую предположу, что и большинство граждан РФ ее одобрит если будут знакомы с контекстом и фактами ее деятельности.&lt;br /&gt;При этом смертная казнь в РФ отменена.&lt;br /&gt;Что же по Вашему делать большинству для того чтобы добиться желаемого?&lt;br /&gt;(казни Политковкой) &lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;Кстати, слышал что были внесудебные расправы со стороны просвященных европейцев(гуманистов и законников) над нацистами после второй мировой.&lt;br /&gt;Это правда?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
              <subject>В РФ смертной казни нет.</subject>
              <comments>
                <comment id="21245076" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=21245076#t21245076</url>
                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                  <date>2008-08-09 10:45:51</date>
                  <text>да, такъ замочили множество офицеровъ СС, СА и НСКК</text>
                  <subject>Re: В РФ смертной казни нет.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7797652&amp;style=mine#t7797652</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7791508&amp;style=mine#t7791508</parent>
            </comment>
            <comment id="7817620" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7817620#t7817620</url>
              <user name="berkane" username="berkane" />
              <date>2006-10-09 07:26:30</date>
              <text>Нет, - по решению военного трибунала.&lt;br /&gt;Это большая разница.</text>
              <comments>
                <comment id="21245332" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=21245332#t21245332</url>
                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                  <date>2008-08-09 10:46:35</date>
                  <text>да и про судъ .... до него доходили часто только тЬ кто правильно пытался, т.е.терпЬлъ пытки и кололся...&lt;br /&gt;и потомъ ЖЫДЫ это афроазiаты, а въ тЬхъ "судахъ" ихъ было полно -- читайте списки </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7817620&amp;style=mine#t7817620</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7791508&amp;style=mine#t7791508</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7790484&amp;style=mine#t7790484</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7791252" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7791252#t7791252</url>
      <user name="NoPain" username="burzumka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22613423/5273211" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-09 11:04:11</date>
      <text>По-моему, самая внятная заметка а) на тему и б) за последние веток 40 (как из Исландии вернулись).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здорово!</text>
      <subject>Умри, лучше не скажешь</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7792276" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7792276#t7792276</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-09 11:24:17</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а какой Вы версии сами отдаёте предпочтение? Кто заинтересован был в убийстве Политковской столь азиатскими методами?</text>
      <comments>
        <comment id="7793044" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7793044#t7793044</url>
          <user name="pavlovskiy" username="pavlovskiy" />
          <date>2006-10-09 11:28:53</date>
          <text>Галковский и убил.</text>
          <comments>
            <comment id="7814036" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7814036#t7814036</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-10-09 04:43:40</date>
              <text>Сразу видно стиль опущенного на зоне, даже если это не настоящий Павловский.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7793044&amp;style=mine#t7793044</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7792276&amp;style=mine#t7792276</parent>
        </comment>
        <comment id="7796884" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7796884#t7796884</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-09 12:05:00</date>
          <text>Я со времён Норд-Оста был уверен, что насильственной смертью погибнет большинсто участников действа. Это касается и Беслана. Чеченцы, благодаря гениальной национальной политике советской власти (так сказать АНТИдрессировке) окончательно превратились в индийскую касту убийц. Все, кто с ними входят в непосредственный контакт, рано или поздно кончают плохо. Это прокажённые. С чеченского путча 1991 года Кремль связался с кастой душителей и вся политическая жизнь РФ (в условиях свободы - культурного европейского государства) превратилась в триллер. Триллер будет продолжаться до тех пор, пока с чеченцами будут хоть какие-то внутригосударственные контакты. В любой области. Начните с чеченцем выращивать кактусы или заниматься античной филологией - и с вами и вашими близкими может произойти всё что угодно. В любой момент.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В прошлом веке русский поэт Александр Полежаев сказал:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;«Кому не известны хищные, неукротимые нравы чеченцев. Кто не знает, что миролюбивейшие меры, принимаемые русским правительством для смирения буйства сих мятежников, никогда не имели полного успеха; закоренелые в правилах разбоя, они всегда одинаковы. Близкая неминуемая опасность успокаивает их на время, после опять то же вероломство, то же убийство своих благодетелей. Черты безнравственности... относятся, собственно, к этому жалкому народу»&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Царское правительство при помощи чугунной линейки зверей более-менее обломало, использовало в "мирных военных целях". Сразу же после революции началось потакание, игра на понижение. Сталин спохватился (СТАЛИНА достали), но речь опять шла о миндальничании с разлакомившимися зверями. В ссылке (а что такое для убийц и сухопутных пиратов "ссылка" - им и Колыма курорт) они только прошли "закалку-тренировку". А в 80-90 их ещё тетёшкали, подкармливали сахарком. Убил человека - на тебе сахарок. Ай, молодца. Это ВСЁ. Я очень хорошо знаю национальную психологию и отличаюсь огромной толерантностью. Чеченцы прозрачны для власти, во власти и находятся. Мы живём под властью низколобых азиатов-дзюдоистов. Решение проблемы Чечни - это полное уничтожение всех чеченцев (то есть вещь даже для малокультурного государства НЕМЫСЛИМАЯ), или их полное отделение. ПОЛНОЕ. То есть собрать чечнцев пинцетом с тела России и в кавказскую коробочку. Всех. Останется хотя бы одна семья - будут проблемы. Каста душителей. Почитайте про кастовую преступность в Индии и поймёте, о чём я говорю. А эти люди входят в Кремль в тренировочых и занимаются политическим пиаром.    </text>
          <comments>
            <comment id="7803028" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7803028#t7803028</url>
              <user name="Эвельбюс (можно просто Алик)" username="evelbius" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40062471/8945351" height="98" width="100" />
              <date>2006-10-09 01:17:20</date>
              <text>Мда... Выходит, Лебединая песня хотя и пелась фальшиво, но в ней были верные слова.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7796884&amp;style=mine#t7796884</parent>
            </comment>
            <comment id="7808660" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7808660#t7808660</url>
              <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
              <date>2006-10-09 01:49:22</date>
              <text>пардон за занудство, не было КАСТЫ душителей ((( - секта была, запрещенная понятное дело</text>
              <subject>))))</subject>
              <comments>
                <comment id="7810452" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7810452#t7810452</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2006-10-09 02:17:47</date>
                  <text>"В шиитском низаризме каста тайных убийц-смертников. Фидаи действовали, как правило, под воздействием гашиша, из-за чего за низаритами закрепилось название хашишийюн, впоследствии превращенное крестоносцами в асасинов".</text>
                  <subject>Фидаи - каста низаритской ветви исмаилитов</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7810708" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7810708#t7810708</url>
                      <user name="arunachala" username="arunachala" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                      <date>2006-10-09 03:17:27</date>
                      <text>федаи(фидаи, федаины) не имеют отношения к индийским кастам&lt;br /&gt;думаю ДЕГ имеет в виду ТХАГОВ которым покровительствовала сама КАЛИ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://religion.ng.ru/style/2005-06-15/8_killers.html' rel='nofollow'&gt;http://religion.ng.ru/style/2005-06-1&lt;wbr /&gt;5/8_killers.html&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>Тхаги</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7810964" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7810964#t7810964</url>
                          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                          <date>2006-10-09 03:27:16</date>
                          <text>Я думаю, Дмитрий Евгеньевич имел в виду первоначальную трактовку слова, а не индийское подмножество:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Каста (от португальского слова casta, то есть, род, поколение и происхождение) — закрытое сословие и группа людей, дорожащих своим местом в социальной иерархии. Члены касты связаны с традиционными профессиональными занятиями и зачастую в личной жизни руководствуются эндогамией. Нахождение внутри касты требует ограничений в общении с другими людьми."</text>
                          <subject>Re: Тхаги</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7812500" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7812500#t7812500</url>
                              <user name="arunachala" username="arunachala" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                              <date>2006-10-09 03:49:14</date>
                              <text>&lt;em&gt;Я думаю, Дмитрий Евгеньевич имел в виду первоначальную трактовку слова, а &lt;strong&gt;не индийское подмножество&lt;/strong&gt;:&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не внимательно читаете классика&amp;nbsp; )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДЕГ &lt;i&gt;Почитайте про &lt;strong&gt;кастовую преступность в Индии &lt;/strong&gt;и поймёте, о чём я говорю&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;впрочем не важно &lt;br /&gt;мысль ДЕГа понятна а мы сейчас занимаемся занудными комментариями на занудную реплику дикой_розы&lt;br /&gt;)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;хотя она права - тхаги кастой строго говоря не являлись это скорей секта&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;короче все правы</text>
                              <subject>Re: Тхаги</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7810964&amp;style=mine#t7810964</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7810708&amp;style=mine#t7810708</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7810452&amp;style=mine#t7810452</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7808660&amp;style=mine#t7808660</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7796884&amp;style=mine#t7796884</parent>
            </comment>
            <comment id="7816596" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7816596#t7816596</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-10-09 07:05:45</date>
              <text>Ох, утешили, Дмитрий Евгеньевич, этим своим комментарием! А еще кто-то злопыхал: "прибежали санитары - зафиксировали нас". Я этому и верить не верил. А вот же речь "не мальчика, но мужа"!&lt;br /&gt;Я понял Вашу мысль, Вы примериваете судьбу Политковской на себя, так как не верите в Божий промысел. Верующим - проще, так как сказано: "Без воли Божией ни один волос с головы человеческой не упадет". А еще сказано В Псалтири "Блажен... клянущийся, хотя бы и злому, и не изменяющий". То есть, на современном языке: главное не идти на компромиссы. Иди до конца, а Бог все устроит. Вы тоже частенько, как говорится, "за базаром не следите", однако же ничего - сходит с рук, пока не начнете "мандражировать". Я бы мог какие-то примеры привести из Деяний Апостолов и Житий Святых, но для Вас это - фэнтези. Ну вот пример - современный. Есть такой православный правозащитник Владимир Осипов. (Я читал про него).При Брежневе издавал рукописный журнал. Месяцев 6 или 7 - его не трогали. Он боялся, но выпускал журнал каждый месяц и готов был за веру пострадать, потом страх пересилил, друзья уговорили,  перестал выпускать. Через месяц-два посадили. И много дали: 7 или 8 лет. А пока выпускал в наглую, "левиафан"-то  боялся, а ну как - имеет право выпускать.&lt;br /&gt;Политковскую не "нравственная слепота" поразила, а элементарный животный страх. Ну представьте, гостит она на каком-нибудь чеченском празднике вместе с Ковалевым, чеченцы пляшут, ногами топочут, потом выводят пленного и для потехи перед столами ему горло перерезывают. Ковалев - ни жив ни мертв - очки запотели. А ей говорят: "Пайдем в комнату, дорогая!" - она идет как во сне. И страх поселяется на всю жизнь. Будет делать, что прикажут даже по телефону. И мужчины такими бывают, а уж женщины... Потом, может быть, путинцы сказали: "Не бойся, теперь на нас будешь работать - защитим". Но посмотрите на глупую рожу Патрушева, кого он защитить-то может!  Насвистел "фуфлыжник", а человека убили. В принципе, смерть ее по Божьему милосердию была легкая, как у мышенка в мышеловке, даже испугаться не успела. Народ, который радуется ее смерти (и я в том числе), радуется не смерти несчастной женщины, а тому что ПРАВДА восторжествовала. Мне было бы неприятно, если бы ее убил бы русский патриот типа Квачкова (взял бы он грех на душу). И конечно, было бы лучше если бы ее по русскому праву, законно, вместе с такими же казнили бы на Красной площади. Но у нас ведь право - колониальное, а по нему она неподсудна. А тут свои же и замочили. Даже, если не чеченцы, а путинская гебня. Так я слышал, что там тоже уже чеченцев немеряно. Все пронизано. Они и грузинов выгоняют из Москвы, чтобы чеченцам их "точки" отдать.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7796884&amp;style=mine#t7796884</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7792276&amp;style=mine#t7792276</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7792788" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7792788#t7792788</url>
      <user name="randolfcarter" username="randolfcarter" />
      <date>2006-10-09 11:27:12</date>
      <text>Вообще - то её уже перестали воспринимать всерьёз. Людей уже наняли, работа была проведена. Она была полностью дикредитирован в глазах всех вменяемых наблюдателей. Новых тем у неё не было. Зачем же валить !бывшего! конкурента? Значит, её убили для чего - то. Это отметка перехода к некоей новой фазе развития </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7794324" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7794324#t7794324</url>
      <user name="emdrone" username="emdrone" />
      <date>2006-10-09 11:34:51</date>
      <comments>
        <comment id="7794836" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7794836#t7794836</url>
          <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
          <date>2006-10-09 11:46:09</date>
          <comments>
            <comment id="7795860" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7795860#t7795860</url>
              <user name="emdrone" username="emdrone" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
              <date>2006-10-09 11:54:35</date>
              <text>Не рискуйте. У вас может оказаться &lt;i&gt;красивая попка&lt;/i&gt;&amp;trade;</text>
              <subject>Про Мазепу</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7794836&amp;style=mine#t7794836</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7794324&amp;style=mine#t7794324</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7794580" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7794580#t7794580</url>
      <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
      <date>2006-10-09 11:42:16</date>
      <text>Да бросъте."Враг"... &lt;br /&gt;А кто друг: лакировщики, которые ваяют репортажи о колосящихся хлебах в Чечне?&lt;br /&gt; Это ж азбука: обществу нужны такие люди как Политковская, алармисты, люди "без кожи", которые просто не могут пройти мимо гадости, им физически больно. Неудобно? Да. Но что без них-то будет? Болото, гниль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно западная цивилизация к этому давно пришла - и это другая сторона европейского развития, о которой автор не упомянул. Равновесие между правящей партией и оппозицией плюс бдящие журналисты. Альтернатива - Северная Корея(((</text>
      <comments>
        <comment id="7798420" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7798420#t7798420</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-09 12:18:53</date>
          <text>Чего-то алармистов, описывающих, как в Чечне убивали русское население, мирное и культурное, маловато. Такой бы можно документальный фильм отгрохать. Мир бы содрогнулся. Ведь живы беженцы, живы их родственники. Басаева мы видели. Но Басаев жил в Чечне бок о бок с русскими семьями. Вот у Вас за стеной в подъезде Басаев живёт. С семейкой. Не на цепи, не в наручниках. Вот уж сюжет для "человека без кожи". Сегодня сосед в коже, завтра без. Только какая-то нравствнная слепота Политковскую поразила. Не видела она С КЕМ связалась. Могли бы русские из Чечни рассказать. Да нет их - в земле лежат. Кто выжил - тем загнали кляп в рот, не хотят слушать. Русские-то самый демократичный и толерантный нород в СНГ. Основа демократии. А демократы нашли себе союзников среди первобытных азиатов. Чтобы совместными усилиями бороться с русским шовинизмом и строить демократическую Россию. Построили.</text>
          <comments>
            <comment id="7800980" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7800980#t7800980</url>
              <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
              <date>2006-10-09 12:53:56</date>
              <text>Ну и? Отгрохайте фильм, кто вам мешает-то? Или мешал...Политковская, что ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; человеческая природа такова - человек видит одну сторону; быть беспристрастным, видеть много правд сразу - это мало кто может - гениальный историк? философ - но не человек породы алармистов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и что? Нормальное демократическое государство даст выкричатъся алармистам с обеих сторон, и поневоле займется разгребанием гадостей. А зажало бы оно рот этим,- как не без основания пишут в ЖЖ истерикам - рот, и язвы бы остались. пример - та же Абу-Граиб ет сетера. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лет пять назад видела статью Лидии Графовой - или интерьвью. Она  горько сетует, что правозащитники - и она сама - не защищали русских в Чечне в начале 90-х. ("не покупай квартиру у Наташи,..."). Ну вот такая  у старшего поколения близорукость - они были заточены на защиту меньшинств. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очевидно, что таких алармистов как Политковская, будут использовать в своих интересах какие-то "враждебные России" силы. Но - после того как собственная страна от такого открестится, сделает маргинальным,а не ДО...</text>
              <comments>
                <comment id="7801748" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7801748#t7801748</url>
                  <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
                  <date>2006-10-09 01:06:50</date>
                  <text> не, насчет ВРАГА - ну не понимаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажем, последние совершенно отчаянные по дерзости комментарии Анны - о кадыровщине.&lt;br /&gt; В общем, не секрет - примеров в мировой истории достаточно, чем кончается возвышение "наших сукиных сыновей", наделение их полномочиями,автономиями, безнаказанностью и тд. А тут - не заморская территория - просто отделиться не получится. &lt;br /&gt;Так кто друг - кто размазывает в газете повидло про чеченский аква-парк или тот, кто предостерегает от опасностей, пусть даже последний перехлестывает в критике?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7800980&amp;style=mine#t7800980</parent>
                </comment>
                <comment id="7806100" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7806100#t7806100</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-10-09 01:34:08</date>
                  <text>&amp;gt; Отгрохайте фильм, кто вам мешает-то? Или мешал...Политковская, что ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Довольно бестактно. Вы почитайте Дмитрия Евгениевича, у него раз двадцать рассказывалось в смачных деталях, как его книгу замалчивали. ДО СИХ ПОР НЕ ИЗДАНА ОФИЦИАЛЬНО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот Вы по профессии кто? Спрашиваю с целью узнать, насколько Вам знакомы обычаи постсоветских СМИ. Наивным прекрасодушным демократам кажется, что достаточно написать статью -- и тут же её опубликуют с приличным тирожом. Щазз. Цензура березовских-невзлинских-гусинских СМИ была по свирепости сравнима с советской. Я так думаю, что и остаётся. До сих пор, думаю, лежат на полке десятки "неправильных" фильмов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще идея, что "давайте займёмся избирательной демократией" в надежде, что само собой как-нибудь возможно и возникнет полная, отвратительна населению. Именно из-за "демократии не для всех" (то есть дискриминации) идёт мощнейшая волна отторжения официальной демократической риторики. Такова реальность, с ней бороться бессмысленно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; после того как собственная страна от такого открестится, сделает маргинальным&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расскажите, как собственная страна открестилась от Политковской.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А тут - не заморская территория - просто отделиться не получится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А знаете, Дудаев пробовал и требовал. Почему это не получится, по карте вполне возможно. Даже если бы Чечня была анклавом, и то можно было госграницу провести.</text>
                  <subject>Re: Умерла, вскрывая гнойник</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7813268" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7813268#t7813268</url>
                      <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
                      <date>2006-10-09 04:04:47</date>
                      <text>-замалчивали - вчера, а кто сегодня-то мешает? Да и вчера, как вы понимаете, мешала не Политковская. некие силы, которые использовали Политковскую - это да. &lt;br /&gt;"Новая", кстати, немало писала о русских в Чечне - после 1-й Чеченской, да, не о ранних 90-х.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-У вас странная логика - если вчера был перекос гусинско-березовский, да здравствует перекос путинсий??? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-Политковскую и вообще правозащитное движение в последние годы старательно "маргинализуют", скажете, нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Опаньки. Если Чечню можно было безболезненно отделить, о чем тогда весь сыр-бор???</text>
                      <subject>Re: Умерла, вскрывая гнойник</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7815572" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7815572#t7815572</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-10-09 05:48:56</date>
                          <text>&amp;gt; замалчивали - вчера, а кто сегодня-то мешает? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я почему и спросил у Вас профессию. Сегодня мешают всё те же лица, что и 10 лет назад.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, отвечать вопросом на вопрос в России не очень приличная практика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Да и вчера, как вы понимаете, мешала не Политковская. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М-да. А в Лондоне дядька.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; У вас странная логика - если вчера был перекос гусинско-березовский, да здравствует перекос путинсий??? &lt;br /&gt;&amp;gt; Политковскую и вообще правозащитное движение в последние годы старательно "маргинализуют", скажете, нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрел Ваш ЖЖ. Вы, похоже, жительница Израиля. Так вот, не израильтянам учить русских терпимости к всему спектру политических сил. В частности, после того, как было устроено дикое представление на тему "грёбаные русские антисемиты недостаточно усердно проклинают ливанцев". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По существу вопроса, не могу сказать, что у Вас адекватные представления о московской драме. Для подобных Вашим взглядам злые люди используют выражение "демшиза". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как минимум, кровавый Кремль официально НИЧЕГО не сделал Политковской. Даже в суд не подал в ответ на явные... признаки синдрома Мюнхгаузена.</text>
                          <comments>
                            <comment id="7818388" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7818388#t7818388</url>
                              <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
                              <date>2006-10-09 07:54:50</date>
                              <text>"Посмотрел Ваш ЖЖ. Вы, похоже, жительница Израиля."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Я в Германии живу...да вроде дважды два - везде дважды два, от географии не меняется.)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы чего сказать-то хотели: типа, одобряете убийство-то? Или я чего не поняла?</text>
                              <comments>
                                <comment id="7819668" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7819668#t7819668</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-10-09 08:51:13</date>
                                  <text>&amp;gt; Вы чего сказать-то хотели: типа, одобряете убийство-то? Или я чего не поняла?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну ещё скажите, что я и организовал убийство. Офигеть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я хотел рассказать Вам, кто мешает съёмкам фильма про Чечню начала 90-х. Хотите зажмуривать уши -- Ваша воля.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="7819924" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7819924#t7819924</url>
                                      <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
                                      <date>2006-10-09 09:02:59</date>
                                      <text>а, слава Богу - но немудрено было ошибиться, многие ведь говорят открытым текстом: раздавили, типа, гадину.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А фильм, может сегодня неактуален, а? Типа "не кассовый" был бы? Или нарушил бы благостную картинку сегодняшней Чечни, как ее дают по ТВ, типа зачем ворошить...? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, вопрос номер 25 по значению, ИМХО. И я действительно в этих тонкостях ничего не понимаю.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="7884948" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7884948#t7884948</url>
                                          <user name="brusilov_14" username="brusilov_14" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45556983/10169722" height="100" width="52" />
                                          <date>2006-10-12 08:18:52</date>
                                          <text>А зачем снимать что-то?&lt;br /&gt;Уже давно-то снято.&lt;br /&gt;Невзоров "Чистилище".&lt;br /&gt;Вполне достаточно про военную сторону 1-й чеченской.&lt;br /&gt;Кто хотел, тот достал.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="8082580" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=8082580#t8082580</url>
                                              <user name="?" username="alexpi" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116301329/5349650" height="100" width="73" />
                                              <date>2006-10-22 06:39:33</date>
                                              <text>А при чём тут "военная сторона первой чеченской"?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://genocide-chechnya.front.ru/numbers/num_1/num_1.htm' rel='nofollow'&gt;http://genocide-chechnya.front.ru/numbe&lt;wbr /&gt;rs/num_1/num_1.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7884948&amp;style=mine#t7884948</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7819924&amp;style=mine#t7819924</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7819668&amp;style=mine#t7819668</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7818388&amp;style=mine#t7818388</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7815572&amp;style=mine#t7815572</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7813268&amp;style=mine#t7813268</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7806100&amp;style=mine#t7806100</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7800980&amp;style=mine#t7800980</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7798420&amp;style=mine#t7798420</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7794580&amp;style=mine#t7794580</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7796372" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7796372#t7796372</url>
      <user name="Anton Tarantei" username="ex_tritopor" />
      <date>2006-10-09 11:58:50</date>
      <text>Очень хорошо, не мог не процитировать, особенно про Чижика верно. Любителей пострелять по чижикам вместо того, чтобы головй подумать, реакция на событие на чистую воду вытянула.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7797396" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7797396#t7797396</url>
      <user name="paidiev" username="paidiev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
      <date>2006-10-09 12:10:54</date>
      <text>Но почему в априори предполаггаете, что её НАШИ убили, а не СВОИ???? Именно в рамках Вашей логики???</text>
      <subject>Отлично. Всё верно.</subject>
      <comments>
        <comment id="7798676" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7798676#t7798676</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-09 12:21:24</date>
          <text>А кто наши-то? Я и сказал: война с Чечнёй - война гражданская. Дихотомия "наши-ваши" здесь работает плохо.</text>
          <subject>Re: Отлично. Всё верно.</subject>
          <comments>
            <comment id="7811732" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7811732#t7811732</url>
              <user name="paidiev" username="paidiev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
              <date>2006-10-09 03:46:20</date>
              <text>Она была с берёзой. Он и убил.</text>
              <subject>Re: Отлично. Всё верно.</subject>
              <comments>
                <comment id="7815316" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7815316#t7815316</url>
                  <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                  <date>2006-10-09 05:07:07</date>
                  <text>Считается что Путин мечтает о хорошей пенсии (правда или нет - не знаю).По времени это выглядит как "подарок" на день рождение.Следовательно это знак.Тогда возможно два варианта.Либо это соединение событий в Грузии с событиями внутри.И тогда это спецслужбы,толи американские,толи английские,фиг знает.Либо это нефтяные деньги.Представим себе что по Грузии есть длительная стратегия тогда убийства могут совершаться по определенной модели с целью максимально ослабить противника (в данном случае Россию).Тогда и убийство Козлова и это убийство  по сути связаны.Могут быть и варианты с Леней Невзлиным и с чеченцами тоже.Здесь столько вариантов что ни один из них не может считаться априорно  правдоподобным.Ее могли убить даже и подтуповатые "патриоты".Так что Береза тут не самый большой подозреваемый хотя и первый который приходит в голову.Ясно одно,есть силы которые видут острую игру на понижение и в сознании обывателя эти силы пока не формализованы четко.</text>
                  <subject>Re: Отлично. Всё верно.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7818900" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7818900#t7818900</url>
                      <user name="tantalus2" username="tantalus2" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38371665/8972998" height="90" width="100" />
                      <date>2006-10-09 08:25:33</date>
                      <text>Когда совершается преступление, со времен древнего Рима принято задаваться вопросом: cui bono? Вот вам список наиболее очевидных бенефициантов убийства Политковской. Им ведь для поддержания имиджа борцов с "кровавой гебней" нужны жертвы.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.peaceinthecaucasus.org/about_members.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.peaceinthecaucasus.org/about&lt;wbr /&gt;_members.htm&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>Re: Отлично. Всё верно.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7815316&amp;style=mine#t7815316</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7811732&amp;style=mine#t7811732</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7798676&amp;style=mine#t7798676</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7797396&amp;style=mine#t7797396</parent>
        </comment>
        <comment id="7799700" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7799700#t7799700</url>
          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
          <date>2006-10-09 12:29:04</date>
          <text>А откуда Вы знаете, что для Вас и для того, кого вы вопрашаете, НАШИ - это одно и тоже?</text>
          <subject>Re: Отлично. Всё верно.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7797396&amp;style=mine#t7797396</parent>
        </comment>
        <comment id="7800724" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7800724#t7800724</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2006-10-09 12:52:37</date>
          <text>А ВАШИ - это кто? "Крылов-холмогоров" или "Путин-Сурков"? Или САМ Кадыров, может быть? КТО?</text>
          <subject>Re: Отлично. Всё верно.</subject>
          <comments>
            <comment id="7812244" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7812244#t7812244</url>
              <user name="paidiev" username="paidiev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
              <date>2006-10-09 03:48:12</date>
              <text>Для меня березовиячи - чужие.И вот в наши (помимо своей воли, но давлением врагов) подползают путинцы.Неохотно, рыдая. как лягуша перед удавом.</text>
              <subject>Re: Отлично. Всё верно.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7800724&amp;style=mine#t7800724</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7797396&amp;style=mine#t7797396</parent>
        </comment>
        <comment id="7804052" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7804052#t7804052</url>
          <user name="arunachala" username="arunachala" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
          <date>2006-10-09 01:24:20</date>
          <text>вот это типа НАШИ а Политковская - враг,&lt;br /&gt;так что ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://img.photobucket.com/albums/v293/sdaniil/kadirovedelev.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;thanx &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="sdanilov" &gt;&lt;a href="http://sdanilov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://sdanilov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;sdanilov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</text>
          <subject>Re: Отлично. Всё верно.</subject>
          <comments>
            <comment id="7826836" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7826836#t7826836</url>
              <user name="Носикабузхакер, царь вавилонский." username="do_" />
              <date>2006-10-10 04:48:22</date>
              <text>+1</text>
              <subject>Re: Отлично. Всё верно.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7804052&amp;style=mine#t7804052</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7797396&amp;style=mine#t7797396</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7799956" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7799956#t7799956</url>
      <user name="lushkov" username="lushkov" />
      <date>2006-10-09 12:47:58</date>
      <text>Право выбора принадлежит нанимателю.&lt;br /&gt;Алчный человек -останется психически нормальным.&lt;br /&gt;Высшая тонкость нанимателя- найти психически ненормального&lt;br /&gt;чья параноидальная идея соответствовала бы целям наема.&lt;br /&gt;Такой исполнитель не идейный -не фанатичный -он ненормальный!&lt;br /&gt;Беда заключается в том что психический синдром спровоцированный&lt;br /&gt;хозяином -начинает доминировать над индивидом(без лечения и постоянно провоцируемый)&lt;br /&gt; и он становится невменяемым(см последние интервью политковской)&lt;br /&gt; Естественно после выполнения определенных&lt;br /&gt;функций -такой "зомби" приносится в жертву.&lt;br /&gt;Это про Политковскую.&lt;br /&gt;-------------------------------&lt;br /&gt;"культурная" и "законная"война порождает политику ведения боевых действий -а политика&lt;br /&gt;и законы -обрастают "адвокатами" "прокурорами" "терпилами" "депутатами" и прочей "цивилизационной"&lt;br /&gt;дребеденью&lt;br /&gt;- нивелируется сам смысл войны -уничтожение контрагента силовым методом.&lt;br /&gt;Беда приходит после -когда вылупляется противник этих правил не принимающий.&lt;br /&gt;Или скажем так -эти правила придуманы теми -кто сам воюет без правил.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Наемники.</subject>
      <comments>
        <comment id="7802260" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7802260#t7802260</url>
          <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
          <date>2006-10-09 01:11:35</date>
          <text>понимаете, для обывателя пассионарий всегда НЕНОРМАЛЕН.&lt;br /&gt;И это действительно так, если под нормой понимать основную часть гауссоной кривой. Пассионарий типа Политковской редок, обычная пропорция таких людей в обществе - щепоть на ведро... годы переломов их правда становится побольше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Штука в том, что без них мы бы все до сих пор прыгали бы по веткам.</text>
          <subject>Re: Наемники.</subject>
          <comments>
            <comment id="7805076" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7805076#t7805076</url>
              <user name="lushkov" username="lushkov" />
              <date>2006-10-09 01:28:09</date>
              <text>О да. Пассионарий Чикатило привлеченный в Голливуд -создал быть&lt;br /&gt;может пару шокирующих триллеров -но кончил бы также.&lt;br /&gt;но чтобы он не успел осквернить святое искусство - его бы тихо утопили в ванной. &lt;br /&gt;А сотни ненормальных "имитаторов" спровоцированные одержимым "гением" &lt;br /&gt;повторили его "подвиги". :)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Селекция признаков "цивилизации"  замечательно - но кто же&lt;br /&gt;тогда "Мендель". Не факт что "цивилизатор"  именно тот &lt;br /&gt;коего все имеют ввиду.</text>
              <subject>Re: Наемники.</subject>
              <comments>
                <comment id="7805844" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7805844#t7805844</url>
                  <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
                  <date>2006-10-09 01:33:45</date>
                  <text> непонятно. Причем тут уголовщина? При чем тут Чикатилло? Давайте за рамки УК не выходить, а?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мартин Лютер Кинг - нормален с точки зрения обывателя? И чего не сиделось в тепле... Высунулся - поплатился. (((</text>
                  <subject>Re: Наемники.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7805076&amp;style=mine#t7805076</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7802260&amp;style=mine#t7802260</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7799956&amp;style=mine#t7799956</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7801236" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7801236#t7801236</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-09 12:56:35</date>
      <text>Кстати, Дмитрий Евгеньевич, Вы, похоже, чуть-чуть отстали от событий: ведь почти все последние статьи Политковской (причем последних ЛЕТ, а не месяцев) - это КРАЙНЕ РЕЗКАЯ критика Р.Кадырова и вообще все нынешней политики "умиротворения" Чечни. Политковская, собственно, только и писала в последнее время о том, что на территории Чечни у России зреет ОГРОМНЫЙ ГНОЙНИК. Не просто так писала, а с примерами и фактами.&lt;br /&gt;Какое ж тут "чеченолюбие"?!</text>
      <subject>Умерла, вскрывая гнойник</subject>
      <comments>
        <comment id="7802772" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7802772#t7802772</url>
          <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
          <date>2006-10-09 01:13:14</date>
          <text>о, ППКС.&lt;br /&gt;И это - враг России?</text>
          <subject>Re: Умерла, вскрывая гнойник</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7801236&amp;style=mine#t7801236</parent>
        </comment>
        <comment id="7805332" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7805332#t7805332</url>
          <user name="arunachala" username="arunachala" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
          <date>2006-10-09 01:31:41</date>
          <text>засада в том что Политковская была пожалуй &lt;strong&gt;единственная кто вообще писал про Кадырова с&lt;/strong&gt; &lt;b&gt;фактами&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/b&gt;патриоцкие журналисты способны только описывать как они &lt;em&gt;водку жрали с комбатом и слезы капали в стакан&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;&lt;br /&gt;&lt;/b&gt;</text>
          <subject>Re: Умерла, вскрывая гнойник</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7801236&amp;style=mine#t7801236</parent>
        </comment>
        <comment id="7807124" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7807124#t7807124</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2006-10-09 01:38:26</date>
          <text>увы, запоздало. гнойник уже того... лопнул давно. вам так не кажется?</text>
          <subject>Re: Умерла, вскрывая гнойник</subject>
          <comments>
            <comment id="7828116" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7828116#t7828116</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-10 06:00:16</date>
              <text>Пока еще зреет. Но отравляет, да, уже всё вокруг.</text>
              <subject>Re: Умерла, вскрывая гнойник</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7807124&amp;style=mine#t7807124</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7801236&amp;style=mine#t7801236</parent>
        </comment>
        <comment id="7856020" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7856020#t7856020</url>
          <user name="Владимир Николаевич" username="vlad_nick" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49427415/5789047" height="100" width="65" />
          <date>2006-10-10 09:59:08</date>
          <text>А какую альтернативу предлагала Политковская? &lt;br /&gt;"Свергнуть Цин, восстановить Мин"*?&lt;br /&gt;Свергнуть Кадырова, восстановить Басаева?</text>
          <subject>Re: Умерла, вскрывая гнойник</subject>
          <comments>
            <comment id="7858836" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7858836#t7858836</url>
              <user name="Sergey" username="aeroplan" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
              <date>2006-10-11 06:26:01</date>
              <text>Именно, что. Интуиция подвела Политковскую в своё время. Ей наверно сказали- пиши! Не будь эгоисткой, у тебя же семья есть. Вот она и старалась, пока Кадырову не надело.</text>
              <subject>Re: Умерла, вскрывая гнойник</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7856020&amp;style=mine#t7856020</parent>
            </comment>
            <comment id="7865492" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7865492#t7865492</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-11 01:07:36</date>
              <text>Не надо только, умоляю, судить Политковскую по себе. Идиоткой она не была. Предагала она исключительно первое.</text>
              <subject>Re: Умерла, вскрывая гнойник</subject>
              <comments>
                <comment id="7874452" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7874452#t7874452</url>
                  <user name="Владимир Николаевич" username="vlad_nick" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51591020/5789047" height="100" width="100" />
                  <date>2006-10-12 06:58:56</date>
                  <text>Дык неумение считать до двух это и есть признак идиотизма :-b&lt;br /&gt;1) Свергнуть Кадырова&lt;br /&gt;2) ?</text>
                  <subject>Re: Умерла, вскрывая гнойник</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7865492&amp;style=mine#t7865492</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7856020&amp;style=mine#t7856020</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7801236&amp;style=mine#t7801236</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7809428" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7809428#t7809428</url>
      <user name="zzz23" username="zzz23" />
      <date>2006-10-09 01:53:36</date>
      <text>Вот только непонятно почему в христианской стране должны подыскиваться рациональные аргументы против недопустимости любого убийства? Мы уже привыкли к благословениям на убийство пусть даже в составе "ратного войска". Недопустимо убийство любого человека - Басаева, Чикатило, Гитлера. И Вы Д.Е. начиная подыскивать аргументы только подыгрываете  азиатчине. НЕЛЬЗЯ - и все, достаточно.</text>
      <comments>
        <comment id="7813012" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7813012#t7813012</url>
          <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
          <date>2006-10-09 03:52:57</date>
          <text>да потому что общество еще не доросло до этого, и все. Пока война признается легитимной даже международным правом - в отдельных случаях. Ну вот в таком мире живем. А раз не дозрело, значит, хоть обпишись - не будут законы работать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И тут и нужны такие люди как Политковская, которые хотя бы напоминают, что это такое - ограниченные войны, спецоперации, и тд. И как выглядят вывалившиеся кишки. Иначе обыватель совсем освинеет. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7809428&amp;style=mine#t7809428</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7809684" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7809684#t7809684</url>
      <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
      <date>2006-10-09 01:55:34</date>
      <text>Уважаемый ДЕГ, посмотрите пожалуйста заметку &lt;a href='http://www.travel.ru/news/2006/10/09/94845.html?1405' rel='nofollow'&gt;http://www.travel.ru/news/2006/10/09/94&lt;wbr /&gt;845.html?1405&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Великобритания разочаровала англичан"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как раз по Вашей теме. Как откомментируете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!</text>
      <subject>ОффтопикомЪ</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7813780" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7813780#t7813780</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2006-10-09 04:19:19</date>
      <text>&lt;q&gt;То, что Политковская Враг – никто не спорит. То, что врага надо нейтрализовать – согласен на 100% &lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Так мы припишем к Врагам кого угодно, кто говорит неугодное правящей верхушке.&lt;br /&gt;Это уже проходили - получилось сами помните что.&lt;br /&gt;Во всех нормальных странах должность лидера оппозиции - оплачивается государством.&lt;br /&gt;Он обязан!!! говорить что в стране не так и использовать все законные методы для искоренения этого зла. Чем больше вам говорят правду тем вы сильнее.&lt;br /&gt;Льстивый дурак намного опаснее для страны чем сотня Журналистов.&lt;br /&gt;Ради кого она это делала?&lt;br /&gt;Ради себя?&lt;br /&gt;Ради нас - уродов. Ибо когда вас заберут пьяного на улице, и отобъют почки в обезьяннике - правды не найдете, путь будет единственный - в Новую газету ибо только там остались смертники которые могут бороться с государственным беспределом.&lt;br /&gt;Общество должно держать государство на цепи и постоянно щелкать его по носу, а то ногу откусит, мы же как всегда - делай с нами что хошь лишь бы на пользу кремлю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каждый народ имеет то правительство которого заслуживает. &lt;br /&gt;Увы нам.</text>
      <subject>Не согласен с такой трактовкой</subject>
      <comments>
        <comment id="8082836" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=8082836#t8082836</url>
          <user name="?" username="alexpi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116301329/5349650" height="100" width="73" />
          <date>2006-10-22 06:45:25</date>
          <text>Для себя, да. У неё грантов было на сотни тысяч долларов, и большая часть денег шла лично ей.</text>
          <subject>Re: Не согласен с такой трактовкой</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7813780&amp;style=mine#t7813780</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7814804" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7814804#t7814804</url>
      <user name="mam6a" username="mam6a" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61620264/10794813" height="100" width="86" />
      <date>2006-10-09 04:56:34</date>
      <text>хорошо написано, талантливо!&lt;br /&gt;действительно, убивать - последнее дело. такая авторская позиция, как у Политковской, опровергается на раз-два, читательский круг, на мой взгляд, очень узкий и ограничивается людьми, которые за развитие подобных идей получают заработную плату&lt;br /&gt;кстати, а что там насчет информационных войн? если Россия от этого потеряла и проиграла, то как раз заказчиков надо искать среди заинтересованных. а информационный повод всегда можно найти, чтобы на нас погавкать. это да.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7815828" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7815828#t7815828</url>
      <user name="rabin_d_ranat" username="rabin_d_ranat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34993694/8280965" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-09 05:52:25</date>
      <text>вывод очевиден:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Г-ну Галковскому очень хочется, что бы в него тоже стреляли в подъезде. Из-за его острых статей. Может быть, даже ранили бы. Только вот не стреляют...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про Неуловимого Джо слышали? </text>
      <subject>Профессиональная конкуренция.</subject>
      <comments>
        <comment id="7827092" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7827092#t7827092</url>
          <user name="Носикабузхакер, царь вавилонский." username="do_" />
          <date>2006-10-10 04:54:51</date>
          <text>...вы остряк, однако. ДЕ завидует тому, что убили не его. </text>
          <subject>Re: Профессиональная конкуренция.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7815828&amp;style=mine#t7815828</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7816340" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7816340#t7816340</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-09 06:31:29</date>
      <text>Правильно, Дмитрий Евгеньевич, спохватились, объяснили "публике", а то большинство ваших обожателей в вашем ЖЖ уже не просто пинали труп Политковской, "а вынимали из неё, даже мёртвой, жилы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А про чеченцев - во многом правильно. Наверное, их надо отдать Британии - те ребята знают, как туземцев приручать. Кстати, все те регионы, где Россия пыталась опередить англичан (Афганистан, Северный Кавказ, Крым и т.д.) становились для нас выжженой землёй.&lt;br /&gt;Поневоле задумаешься.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7816852" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7816852#t7816852</url>
      <user name="danilov_s" username="danilov_s" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90653754/10754766" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-09 07:12:36</date>
      <text>О &lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt; нередко отзываются как о свихнувшемся затворнике, шарящем под кроватью в поиске английского шпиона, но именно galkovsky наиболее &lt;b&gt;здравомысляще&lt;/b&gt; оценил убийство жидовки П. Как там у Сухово-Кобылина? "Врет Иван Антоныч: не рехнулся барин; соколом сидит барин, а не рехнулся."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пара слов для вас, испытывающие "чувство глубокого удовлетворения" от  заказного убийства. &lt;br /&gt;С какой стати вы считаете себя оппозицией режиму? Вы проповедуете те же методы, вы такие же, как эта самая пресловутая "гэбня", только вы не у власти пока. Вы фракция, просящая пахана (и аж требующая у него!) заменить на хлебных должностях нерусь на русь - это, похоже, единственный пункт вашей программы. Если ВВП суждено еще порулить пятилетку-другую, возможно, так и произойдет. У этой власти идеи нет, они циники, бросающие толпе любую кость, лишь бы успокоилась и не мешала им самодержавить. Если выгодно, они будут и "патриотами", и "либералами". Так что мы еще увидим и порадуемся, как гонят жида. К сожалению, разыгрывание этой пьески мало что изменит.&lt;br /&gt;Перечитайте "Бесы" Достоевского. За минувшие полтораста лет Россия точно не приблизилась к состоянию, когда уважение к чужой жизни, чужому мнению, чужому имуществу становится естественным этическим законом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особый привет &lt;b&gt;emdrone&lt;/b&gt;'у. Вы много (и по делу) пишете об устройстве власти в США. Когда вы гуляете по благополучному и круглосуточно безопасному Манхэттэну, задумайтесь о причинах этих самых благополучия и безопасности.</text>
      <subject>Бесы</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7817108" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7817108#t7817108</url>
      <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-09 07:12:36</date>
      <text>/«Политковской платили деньги враги, она за деньги вредила России». Так наймите десять контрполитковских, которые её засмеют до уровня посмешища. Что, денег нет? Тогда в чём же дело?/&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дикие люди, дети гор, а что вы хотите...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7821716" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7821716#t7821716</url>
      <user name="kazagrandy" username="kazagrandy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59589580/10081130" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-09 11:05:18</date>
      <text>Вот на тему Чечни и творчества покойной, то&lt;br /&gt;тут автор коммента верно, видать, подметил.&lt;br /&gt;Интуиция подсказывает, что верно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7848852" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7848852#t7848852</url>
      <user name="Эвельбюс (можно просто Алик)" username="evelbius" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40062471/8945351" height="98" width="100" />
      <date>2006-10-10 02:21:37</date>
      <text>Приходит на ум, что реал. заказчиком этого намёка "Путину" может быть только сила внешняя, одна из двух. Слишком силён намёк. А выбрать из двух сил можно по реакции: кто раздует тему связки Путин-Политковская. &lt;br /&gt;В США вижу всерьёз только призывы эмигрантов: "Гарри Каспаров: Анна Политковская" ("The Wall Street Journal") - "Но настоящая катастрофа, причем для всех без исключения стран, заключается в том, что эти силы продолжают встречать одобрительное отношение со стороны лидеров свободного мира".&lt;br /&gt;А вот в Великобритании - вполне определённая статья "Смерть женщины, стыдившей Москву" ("The Times"): "Бесстрашную противницу российско-чеченских войн, однажды назвавшую президента Владимира Путина 'ищейкой из КГБ' и сравнившую его со Сталиным, убили в 4:30 вечера, когда она возвращалась домой из магазина". &lt;br /&gt;Ну, в общем понятен и смысл: &lt;br /&gt;1) Россия 2006 и 1996 года - экономически существенно разные страны.&lt;br /&gt;2) Население созревает для переформатирования.&lt;br /&gt;3) Нити криптоуправления последовательно обрезаются "Путиным".&lt;br /&gt;4) Глобальную лужу замутили, скоро можно будет ловить карасей.&lt;br /&gt;5) Инфотехнологии спать хозяевам не дают. Не 19-й век. &lt;br /&gt;6) ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соответственно, совсем не-635-ое, не-китайское, а простое и ясное предупреждение: чьими руками и как.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7868308" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7868308#t7868308</url>
      <user name="kallugin" username="kallugin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121194952/8211267" height="100" width="98" />
      <date>2006-10-11 04:38:05</date>
      <text>да, сами же и убили. "мразь в кабинете", заказавшая Поллитровскую, явно сидит не в Москве, а где-то в более цивилизованном городе типа Лондона.</text>
      <subject>сами же и убили</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7869588" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7869588#t7869588</url>
      <user name="Олег" username="aleks2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44391308/4510318" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-11 05:03:59</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, по-моему, латентный сталинист. Что, в общем-то, и не удивительно для интеллигентов, взращённых на российской почве. Тайных сталинистов на поверку оказывается очень даже товарное количество.&lt;br /&gt;"Чеченский вопрос". Пинцетом, да под рёбрышко, да за "бордУ", т. е. за границу? Ну и как, в смысле - при нонешнем режиме, да под локоток? Сомнительно. Весьма сомнительно.</text>
      <subject>Показалось, чи шо...</subject>
      <comments>
        <comment id="7873940" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7873940#t7873940</url>
          <user name="ulagay" username="ulagay" />
          <date>2006-10-12 04:00:10</date>
          <text>Хм, оборотики у Вас, уважаемый. И на почву российскую за что ж Вы ополчились? &lt;br /&gt;Вам, небось, голландская больше по душе? Гомократическими или демосексуальными отклонениями не страдаете?</text>
          <subject>Re: Показалось, чи шо...</subject>
          <comments>
            <comment id="7878292" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7878292#t7878292</url>
              <user name="Олег" username="aleks2002" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44391308/4510318" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-12 03:34:15</date>
              <text>ula-GAY. Как это по-русски? :)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ula - Юля или юла.&lt;br /&gt;gay - ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только без обид. Это форум.  </text>
              <subject>Re: Показалось, чи шо...</subject>
              <comments>
                <comment id="8069524" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=8069524#t8069524</url>
                  <user name="ulagay" username="ulagay" />
                  <date>2006-10-19 08:19:49</date>
                  <text>Ну, столь высокоинтеллектуальному собеседнику грех не помнить, что имена собственные не переводятся, а уж тем более не переводятся по частям. Так много чего перевести можно. И Улагай - это просто Улагай.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот почему у Вас подобные ассоциации возникают - эт уже вызывает не обиду, но беспокойство. Берегите себя, не ешьте на ночь сырых помидор, почаще обращайтесь к доктору.&lt;br /&gt;:))&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Показалось, чи шо...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7878292&amp;style=mine#t7878292</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7873940&amp;style=mine#t7873940</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7869588&amp;style=mine#t7869588</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7871124" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7871124#t7871124</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2006-10-11 07:32:04</date>
      <text>вроде бы... &lt;br /&gt;Отдельных постов на эту тему не писала, ну не разделяла я никогда взглядов Политковской, но тоже высказалась позавчера, когда речь зашла (как-то мы с моих исландских воспоминаний туда перескочили)- &lt;a href='http://olhanninen.livejournal.com/51353.html?thread=2036889#t2036889'&gt;http://olhanninen.livejournal.com/5&lt;wbr /&gt;1353.html?thread=2036889#t2036889&lt;/a&gt;, самое смешное, что, еще не читая Вас, почти теми же словами - про дикарей, которые радуются, когда кого-то им неугодного бандиты пристрелили...&lt;br /&gt;И про вообще грузино-чеченско-нелегальную проблему - тож:&lt;a href='http://olhanninen.livejournal.com/51353.html?thread=2020249#t2020249'&gt;http://olhanninen.livejournal.com/5&lt;wbr /&gt;1353.html?thread=2020249#t2020249&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>И я такого мнения...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7874708" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7874708#t7874708</url>
      <user name="pbuh" username="pbuh" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53240473/11343155" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-12 07:35:03</date>
      <text>Спал, не спал... Беспокоит, не беспокоит. Что за нюни ? &lt;br /&gt;Ведь уже не первый раз журналиста убивают. Пора бы и привыкнуть. &lt;br /&gt;Такая специфика работы . Связана с повышенным риском.  Соответственно и оплата труда. Надбавки за риск, за вранье, за бессовестность....(список открытый). Знают, на что идут. Ну, а кто не хочет рисковать, тот пишет о погоде. (Но и бабосов не получает) .&lt;br /&gt;Всплакнули, перекрестились и пошли по своим делам....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS &lt;br /&gt;Завтра Пятница 13. %-(  Ждемс....</text>
      <subject>Не первый и не последний....</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7877268" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7877268#t7877268</url>
      <user name="Николай Кленов" username="nikolamsu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56547379/7077743" height="100" width="74" />
      <date>2006-10-12 01:49:24</date>
      <text>+5</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7879060" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7879060#t7879060</url>
      <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
      <date>2006-10-12 04:40:14</date>
      <text>ОРТ снова жжот!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Найден фашысцкий след в убийстве Политковской. (Кто-то в ЖЖ недавно это предсказывал). Версия рассматривается следствием как одна из приоритетных. Показаны страшные кадры: РНЕшники маршируют и стреляют в тире (чем не улика?).</text>
      <comments>
        <comment id="7879572" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7879572#t7879572</url>
          <user name="Олег" username="aleks2002" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44391308/4510318" height="100" width="100" />
          <date>2006-10-12 04:52:02</date>
          <text>обвиняют в том, что они чуть ли не сразу, через час-полтора,  после убийства сообщили о произошедшем. Хотя пистолет был с ГЛУШИТЕЛЕМ, т. е. должно было быть НЕ слышно.&lt;br /&gt;Ничего, пройдёт некоторое время, и в СМИ появится НОВАЯ игрушка.</text>
          <subject>Ага, а грани.ру</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html?thread=7879060&amp;style=mine#t7879060</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>