<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-03-14 02:10:00</date>
    <text>Охо-хо, 1951 год, в Золотом Береге, ВНИМАНИЕ, выборы. В центре событий конституция Кусси, деятельность великого и могущественного Объединённого Конвента, возглавляемого философом Кваме Нкруме. Дел невпроворот: создание национального правительства, сохранение целостности страны (Ашанти хочет отделиться, северные территории наровят оттяпать соседи, а надо ещё и западную часть Того подгрести – пригодится). Отдельной статьёй – выработка национальной идеи, возрождение великой Ганы. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;И всё только начинается. Сколько ещё впереди: принятие новой конституции, избирательная реформа, получение статуса доминиона. А дальше так называемая "независимость", провозглашение республики, государственные перевороты и пошла писать губерния. Покатился... полуфабрикат по извилистой и ухабистой дороге мировой истории. "Как у взрослых". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это к чему вспомнил? Так просто на ум пришло. В связи с небольшой дисскуссией в ЖЖ Гельмана:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="maratguelman" &gt;&lt;a href="http://maratguelman.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://maratguelman.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;maratguelman&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;Визит Путина в Киев совпадет с визитом Березовского.  Я кстати забыл а с чего началась ненависть Путина к Березовскому. Ну то есть понятно что ментально они типа противоположности, но формально в чем он виноват? ОРТ в отличии от Гусинского отдал сразу-несразу но без скандала. Типа КТО ПЕРВЫЙ НАЧАЛ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="galkovsky" &gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;Галковский сопя втаскивает с собой креслу-качалку:&lt;br /&gt;- А кто сказал, что Путин и Березовский поссорились? По-моему, они были и остались закадычными друзьями. Не такой человек Владимир Владимирович, чтобы за добро платить мелким кидаловым. И не такой дурак Березовский, чтобы поставить у руля человека, способного хотя бы к гипотетическому взбрыку. "Усё по плану".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="kirillitsa" &gt;&lt;a href="http://kirillitsa.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://kirillitsa.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;kirillitsa&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;Мой приятель Вадим Тихомиров со ссылкой на своего приятеля корра Первого канала рассказал такую историю:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конец 1998 года. Территориальные воды Испании. Яхта Гусинского.&lt;br /&gt;На ней сам Гусинский и его помощник Евгений Кисилев. К ним приезжает Березовский для консультаций по поводу передачи престола дедушки в надежные, а главное, нужные руки. Потом БАБ уезжает и снова приезжает, но уже с кандидатом в "наследники". Короче говоря, привозит Путина на смотрины. Все сидят, а Путин стоит. Ведут допрос с прстрастием: кто такой, чем занимался, какие убеждения. ВВП отвечает. Потом они берут время на обдумывание. Гусинский против. Но сам сказать то ли стесняется, то ли вообще не хочет говорить. И уполномачивает Кисилева ответить. Е.Кисилев говорит: "Нет, вы нам не подходите". Путин уезжает. Через какое-то время он все-таки становится наследником. А старых обид, как офицер с хорошей памятью не забывает...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="galkovsky" &gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;Ближе к теме. Только кто такой Киселёв? Младший офицер переводчик. Кто такой Березовский? Мнс. Кто такой Гусинский? - режиссёр-неудачник из Тулы. Владимир Владимирович - Акакий Акакиевич. Получается, что единственный человек на яхте - капитан. Этот настоящий. Иначе нельзя - яхта утонет. Осталось установить национальность капитана и порт приписки судна ;)</text>
    <subject>194. ДЕЛА КОЛОНИАЛЬНЫЕ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/49777.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/50427.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="3480192" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3480192#t3480192</url>
      <user name="Виталич" username="albu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
      <date>2005-03-14 11:43:59</date>
      <text>Странные у Вас предстваления об удаче и неудаче режиссеров.&lt;br /&gt;Впрочем, и Березовского, защитившего докторскую в 1983 году вы тоже не жалуете.</text>
      <comments>
        <comment id="3480704" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3480704#t3480704</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-03-14 12:11:46</date>
          <text>Почему же странные. Окончил ГИТИС только в 28 лет. Пару лет прокувыркался режиссёром в тульском драмтеатре. Обломался. Приехал в Москву, подрабатывал частным извозом. После вербовки КГБ поднялся на фестивале 1985 года. Вот и вся "режиссёрская деятельность". Полагаю, за жабры его взяли ещё в Туле - на махинациях с гастролями, билетами и т.д. Кто знает, что такое театр в СССР, понимает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С Березовским та же песня. Мехмат кончил к 30-ти, дисер купил. В начале 80-х завербован КГБ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Колониальная шантрапа.</text>
          <comments>
            <comment id="3480960" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3480960#t3480960</url>
              <user name="Виталич" username="albu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
              <date>2005-03-14 12:39:03</date>
              <text>Как я понял, Вы имеете доступ в архив КГБ?</text>
              <comments>
                <comment id="3481728" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3481728#t3481728</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2005-03-14 12:54:42</date>
                  <text>О коллегах рассказывает. Они встречались на конспиративных партсобраниях.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3480960&amp;style=mine#t3480960</parent>
                </comment>
                <comment id="3482240" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3482240#t3482240</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-03-14 12:59:20</date>
                  <text>Свят, свят, свят. Просто я хорошо представляю себе реалии советской эпохи. Например, Гусинский заведовал художественно-постановочной частью Международного фестиваля молодежи и студентов и был режиссером культурной программы для иностранных участников Игр доброй воли. Кто и как работал в СССР с иностранцами, я думаю, объяснять не надо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме знания истории, я фестиваль 1985 года очень хорошо помню. Метро полупустое (иногородних не пускали, "тунеядцев" на 101 километр, многие сами уехали от греха подальше), в каждом вагоне милиционер. Иностранцы на сиденьях специально оставляли евангелия. ЖУТЬ.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Вы человек молодой, не занимались специально историей советского периода, то можете многого не понимать. Жизнь сильно изменилась. А для человека понимающего скупые строчки советских анкет говорят о многом. На этом, стати, многие сейчас горят. Пробалтываются, думая, что никто ни о чём не помнит. А кое-кто помнит о многом.</text>
                  <comments>
                    <comment id="3483520" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3483520#t3483520</url>
                      <user name="Виталич" username="albu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
                      <date>2005-03-14 01:21:09</date>
                      <text>Вы однобоко судите о том, что значит професcиия режиссера как призвание. Как раз все и укладывается в одно русло: спекакли, фестиваль, телеканал.&lt;br /&gt;Вот еще показательная история:&lt;br /&gt; &lt;a href="http://www.ijc.ru/gus.html" rel="nofollow"&gt;&lt;br /&gt;"Как-то Владимир Гусинский подвозил меня из Тулы, где мы ставили спектакль, до Москвы на своей "четверке". Погода была неважная, темнело. Кроме того, в машине была еще его жена с совсем крошечным ребенком. &lt;br /&gt;"Спорим, - сказал Гусинский, - что я не пропущу вперед себя ни одной машины!" Так и было: никого не пропустил до самой Москвы. А потом сказал: "Я должен быть первым! Всегда! Во всем!" &lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у Березовского обпубликовано довольно много работ, в том числе и в начале 80-х. Да и докторскую покупают обычно к 50-ти, а не в 37 лет. И не по теории принятия решений, а по философии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В обоих виден мощный потенциал, и нельзя сказать, что он не реализован. Какие же они неудачники..</text>
                      <comments>
                        <comment id="3484032" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3484032#t3484032</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-03-14 01:27:18</date>
                          <text>А ещё Гусинский мог выпить литр сока "Моя семья". </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3483520&amp;style=mine#t3483520</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3482240&amp;style=mine#t3482240</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3480960&amp;style=mine#t3480960</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3480704&amp;style=mine#t3480704</parent>
            </comment>
            <comment id="3481472" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3481472#t3481472</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2005-03-14 12:53:51</date>
              <text>&lt;a href="http://www.nns.ru/Person/berezov/" rel="nofollow"&gt; &lt;br /&gt;Дата рождения: 23 января 1946 года &lt;br /&gt;Окончил школу в 1962 г. &lt;br /&gt;Окончил Московский лесотехнический институт (факультет электроники и счетно-решающей техники), затем механико-математический факультет Московского государственного университета (МГУ), после окончания МГУ закончил там же аспирантуру. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После окончания института в 1968-1969 гг. работал инженером в НИИ испытательных машин, приборов и средств измерения масс Министерства приборостроения, средств автоматизации и систем управления. &lt;br /&gt;В 1969 г. - инженер Гидрометеорологического научно-исследовательского центра. &lt;br /&gt;1969-1987 гг. &lt;/a&gt;[т.е., с 23 лет]&lt;a href="http://www.nns.ru/Person/berezov" rel="nofollow"&gt; &lt;br /&gt; - инженер, младший, затем старший научный сотрудник, зав. сектором Института проблем управления Академии Наук. &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что вас удивляет? Что после лесотехнического института, будучи мнс-ом (или инженером), закончил ещё и мехмат? Конечно, ситуация не вполне стандартная... но это мало о чём говорит.</text>
              <subject>Березовский Борис Абрамович</subject>
              <comments>
                <comment id="3482496" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3482496#t3482496</url>
                  <user name="Виталич" username="albu" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
                  <date>2005-03-14 01:00:35</date>
                  <text>А могло быть и второе высшее образование. Не так много предметов надо было досдавать. Я не думаю, что в лесотехническом институте хорошо преподавали математику.</text>
                  <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3484544" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3484544#t3484544</url>
                      <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
                      <date>2005-03-14 01:32:21</date>
                      <text>Лесотехнический институт был э-э-э такой... Лесотехнический...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вас не удивило наличие - в 1962 г! - факультета электроники и счетно-решающей техники в "лесотехническом институте"?</text>
                      <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3484800" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3484800#t3484800</url>
                          <user name="Виталич" username="albu" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
                          <date>2005-03-14 01:43:00</date>
                          <text>Конечно удивило.&lt;br /&gt;Интересно, что я впервые узнал об этом институте от коллеги по работе, у которого сын решил туда поступать. &lt;br /&gt;И коллега тоже был евреем, такая вот лесотехническая тенденция.</text>
                          <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3484544&amp;style=mine#t3484544</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3485056" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3485056#t3485056</url>
                          <user name="Виталич" username="albu" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
                          <date>2005-03-14 01:57:02</date>
                          <text>Вот два изветсных человека, учившихся там же в то же время:&lt;br /&gt;космонавт Рюмин - &lt;a href='http://www.novosti-kosmonavtiki.ru/content/numbers/180/37.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.novosti-kosmonavtiki.ru/cont&lt;wbr /&gt;ent/numbers/180/37.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;баскетболист и тренер Белов - &lt;a href='http://www.slamdunk.ru/news/print/index.html?nId=7017' rel='nofollow'&gt;http://www.slamdunk.ru/news/print/i&lt;wbr /&gt;ndex.html?nId=7017&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Так что, никакого подвоха.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3484544&amp;style=mine#t3484544</parent>
                        </comment>
                        <comment id="37168256" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=37168256#t37168256</url>
                          <user name="hippanzee" username="hippanzee" />
                          <date>2010-08-27 11:56:27</date>
                          <text>вуз для Министерства среднего машиностроения СССР. Чистый военпром. С соответствующим уровнем подготовки (хорошим). Что касается легкомысленного названия, то это - типа маскировка.</text>
                          <subject>Лесотехнический институт -</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3484544&amp;style=mine#t3484544</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3482496&amp;style=mine#t3482496</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3481472&amp;style=mine#t3481472</parent>
                </comment>
                <comment id="3483264" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3483264#t3483264</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-03-14 01:20:29</date>
                  <text>По официальной легенде Березовский был академическим учёным, сидел ночами с логарифмической линейкой, писал научные работы. Однажды его лаборатория в Институте проблем управления получила заказ от "АвтоВАЗа" на создание современной управленческой системы на предприятии. В процессе выполнения заказа Березовский познакомился с директором завода Каданниковым, очаровал его и пошло-поехало. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше многое можно найти на поверхности. Например то, что Березовский был подставной фигурой главаря чеенской мафии. Но вот что он делал до начала 90-х... Вы процитировали практически всю официальную информацию. Вроде бы "такой чылавэк, такой чылавэк". должна быть обширная мемуарная литература. От однокашников, сослуживцев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтож, давайте проанализируем скудные официальные данные. Первое. Если Березовский начал работать в 23 года, то когда он получил второе высшее образование?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt; </text>
                  <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3484288" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3484288#t3484288</url>
                      <user name="Виталич" username="albu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
                      <date>2005-03-14 01:31:23</date>
                      <text>Я не вижу тут ничего такого..&lt;br /&gt;Обычное дело, когда люди получали образование без отрыва от работы. Например, МИРЭА начинался как институт для обучения техников, работающих в "почтовых ящиках".&lt;br /&gt;Кроме того, работа с 1969 по 1987 в академическом институте никак не признак авантюрности ну пусть не 18, но точно 15 лет.</text>
                      <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3486336" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3486336#t3486336</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-03-14 04:05:53</date>
                          <text>Гм. Просветите о вечернем и заочном отделениях мехмата. Я не специалист.</text>
                          <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3490432" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3490432#t3490432</url>
                              <user name="Виталич" username="albu" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
                              <date>2005-03-14 07:28:39</date>
                              <text>Я тоже не специалист и в МГУ не учился.  &lt;br /&gt;Но сами можете убедиться, что на книги Березовского ссылаются не только на политических сайтах, но они же фигурируют в списке литературы в работах об управлении.</text>
                              <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3486336&amp;style=mine#t3486336</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3496832" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3496832#t3496832</url>
                              <user name="Роман Жильцов" username="zhiltsov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23572262/1593158" height="100" width="59" />
                              <date>2005-03-15 02:22:04</date>
                              <text>Для справки. &lt;br /&gt;Заочного обучения на мех-мате не было. Был раб-фак. Есть ли сейчас - не знаю. Занятия по вечерам. Три года. Но с полноценным обучением не сравнить.</text>
                              <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3497088" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3497088#t3497088</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-03-15 04:06:35</date>
                                  <text>В том-то и дело. Самым поверхностным анализом биографии Березовского никто не занимался. Слабоумный Хлебников (не оскорбление, а констатация), периоду с 1946 по 1989 год - 43(!) года - в своей КНИГЕ посвятил всего один абзац: тру-ля-ля, блестящий академический учёный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А реально выходит вот что. Березовский оканчивает английскую школу. Плохую. До этого учится в обычной школе, ещё ранее - в поселковой. Аттестат получает средний. Пытается поступить на мехмат МГУ. По первому же экзамену - двойка. Что впереди? "А для тебя, родная, есть почта полевая". Через родственников или через "дядю Колю" укрывается от призыва в только что созданном режимном вузе. Учится плохо, примитивный диплом с трудом защищает на "четвёрку". При этом Борис горит на комсомольской работе: активист, староста курса, секретарь комсомольской организации. А вуз, повторяю, режимный. Даже название засекречено.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ладно. Что дальше. Институт окончил в 1967. Далее в течение двух лет пробивной молодой специалист меняет три места работы:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Инженер "НИИ испытательных машин, приборов и средств измерения масс Министерства приборостроения, средств автоматизации и систем управления". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Инженер Гидрометеорологического научно-исследовательского центра (равноценная замена, видимо с выигрышем по деньгам и(или) связям).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3.Инженер Института проблем управления Академии Наук СССР (повышение: ведомственный институт заменён на академический).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что дальше? А дальше взаимоисключающая информация. С одной стороны говорится, что Борис Абрамович поступает на мехмат, и учится там до 1973 года. А с другой - утверждается, что он без перерыва работал ИПУ АН с 1969 по 1987.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как такое может быть? Варианта три:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Никакого "мехмата" не было. "Мехмат" появился в конце 80-х, в период "Логоваза" и получения членкоррства (1991).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. ИПУ было осчастливлено Борисом Абрамовичем в 1973, с возможной работой в 1969 (несколько месяцев). Возникают два вопроса. Во-первых, зачем этот факт всячески замазывать. А во-вторых, какого рожна было семейному Березовскому отказываться от зарплаты и тёпленького местечка, чтобы на 4-5 лет снова ощутить себя голозадым студентом? В конце концов, мог поступить в аспирантуру.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;3. "Днём стулья, вечером деньги", "днём деньги, вечером стулья". Крайне маловероятно. Вечернего и заочного мехмата нет, работать даже на полставки, учась на дневном отделении, сверхтрудоёмко. Надо иметь волосатую руку, подделать уйму бумаг. А главное, зачем такой подвиг скрывать? "Тяжело мне приходилось. Как сейчас помню: днём занятия, конспекты, вечером - бегу на службу. Как всё успевал - ума не приложу. Молодость." &lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3497856" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3497856#t3497856</url>
                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-03-15 05:06:27</date>
                                      <text>//повышение: ведомственный институт заменён на академический//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далеко не всегда замена ведомственного института академическим была  повышением. В данном случае, вероятно, была.</text>
                                      <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3497088&amp;style=mine#t3497088</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3498624" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3498624#t3498624</url>
                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                      <date>2005-03-15 07:20:35</date>
                                      <text>Было бы так же интересно узнать о кандидатской диссертации Березовского (теме и где защищался). В биографии фигурирует сразу докторская...</text>
                                      <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3497088&amp;style=mine#t3497088</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3500416" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3500416#t3500416</url>
                                      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                                      <date>2005-03-16 06:09:30</date>
                                      <text> "Березовский оканчивает английскую школу. Плохую"&lt;br /&gt;№№ Кстати в этой школе с ним в одном классе училась супруга моего коллеги. По ее словам учился БАБ средне, но был очень активным- всегда мыл тряпку для доски и приносил ее учителю в начале урока,переписывал отсутствующих, тянул руку, даже если не знал предмет и т.д. Частенько бывал бит одноклассниками..</text>
                                      <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3497088&amp;style=mine#t3497088</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3502464" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3502464#t3502464</url>
                                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                                      <date>2005-03-17 06:41:07</date>
                                      <text>&amp;gt;Слабоумный Хлебников (не оскорбление, а констатация), периоду с 1946 по 1989 год - 43(!) года - в своей КНИГЕ посвятил всего один абзац: тру-ля-ля, блестящий академический учёный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хлебников писал только то, что он мог документально доказать. Ваши же рассуждения, при всей их правдоподобности, доказательной силы не имеют. Что удивительного, что Хлебников в своей книге этут ему поднимать не стал?</text>
                                      <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3502976" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3502976#t3502976</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-03-17 07:50:06</date>
                                          <text>Хлебников для своей американской книжки-раскраски сведения черпал из периодики. Вот и все его документы. Плюс несколько слухов и случайных разговоров в московской журналистской тусовке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для начала надо было собрать интервью Бориса Абрамовича и на их основе составить краткую биографию. Затем протестировать её на непротиворечивость. И т.д. Сам Хлебников этого сделать не мог. Он глупый, имел несообразно высокий статус из-за родственников. Но у него был опыт руководящей работы и деньги. Нанял бы меня, я бы ему левой ногой за неделю книжку про Березовского написал. В два раза толще и в четыре раза лучше. За 10 000 долларов. Он бы её под своей фамилией издал на пяти языках, заработал в 10 раз больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако, америкашка о себе понимал. "Вумный", "все науки превзошёл". Его ещё сгубило, что себя считал чуть ли не... русским. Такой эмигрантский бзик в третьем поколении с ним приключился. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американцы хорошие ребята. Но глупость, глупость... Глупость их губит. По стеночке, на бихнвиоризме ещё ничего - двигаются. Чуть что начинают городить от себя - и смех и грех.</text>
                                          <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3508352" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3508352#t3508352</url>
                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                              <date>2005-03-17 03:38:57</date>
                                              <text>Схема работы ЛОГО-ВАЗА в книге Хлебникова прилично изложена. А это - целый этап в истории приватизации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другая книга про Березовского это "Большая пайка" кажется Дубова. Там персонаж Березовского фигурирует как "Платон".</text>
                                              <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3513216" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3513216#t3513216</url>
                                                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-03-18 08:50:43</date>
                                                  <text>А еще есть кино "Олигарх", - интересное кино. Похоже, что Хлебников свою книгу по этому фильму написал.</text>
                                                  <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3508352&amp;style=mine#t3508352</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3502976&amp;style=mine#t3502976</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3502464&amp;style=mine#t3502464</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3497088&amp;style=mine#t3497088</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3496832&amp;style=mine#t3496832</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3486336&amp;style=mine#t3486336</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3497600" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3497600#t3497600</url>
                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                              <date>2005-03-15 05:01:25</date>
                              <text>На физфаке МГУ вечернего и заочного отделения также не было, но были потоки для повышения квалификации (т.н. инженерные потоки). Вероятно, нечто подобное было и на мехмате. Березовский вполне мог году этак в 1978 (или 68) прослушать на мехмате ряд курсов в течение 3-4 месяцев. А потом привирать, что "окончил мехмат". Кстати, такие курсы повышения квалификации могли ему потребоваться при очередной смене места работы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вообще гадать можно много. Понятно пока только то, что в его биографии действительно много белых пятен.</text>
                              <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3486336&amp;style=mine#t3486336</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3484288&amp;style=mine#t3484288</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3483264&amp;style=mine#t3483264</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3485312" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3485312#t3485312</url>
                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                      <date>2005-03-14 02:17:13</date>
                      <text>// Если Березовский начал работать в 23 года, то когда он получил второе высшее образование? //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Трудно сказать. Получается, в 27 лет --- это самое раннее (с учётом того, что часть курсов могли ему зачесть). Мог получить и в 30 и в 35. Это мало о чём мне говорит. Конечно, с другой стороны, студент мехмата, получающий там ВТОРОЕ образование --- это нечто необычное, не вполне естественное (всё-таки математику учат в юном возрасте, исключения ОЧЕНЬ редкие). Но каких-то определённых выводов отсюда я сделать не могу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;// Вроде бы "такой чылавэк, такой чылавэк". должна быть обширная мемуарная литература. От однокашников, сослуживцев. //&lt;br /&gt;Лет 5 тому назад просматривал то ли мемуары самого Березовского, то ли кого-то из его коллег. Там хвалили его предприимчивость --- что он помогал товарищам из южных республик в написании диссертаций и таким образом повышал уровень своего благосостояния и заводил полезные связи. Это косвенно подтверждает ваше утверждение (кстати, на чём основанное?) о покупке диссертации Березовским .&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3486080" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3486080#t3486080</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-03-14 04:02:11</date>
                          <text>Понимаете, тот текст, на который Вы опираетесь в своих умозаключениях, для гуманитария выглядит иначе. Это как фильм. Зритель видет содержание, а режиссёр - из скольких кусков и как его склеили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для меня сам факт, что Березовский окончил мехмат под вопросом. Если окончил, почему не указаны годы учёбы? Зачем ему было кончать мехмат после серьёзного факультета в Лесотехническом. Ведь правильно люди указали, что это замаскированный аэро-космический ВУЗ. В крайнем случае, если уж открылись необыкновенные математические способности, надо было перевестись со второго-третьего курса, а не терять бестолку несколько лет. Слабовато для "гениального проныры".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом, почему не сходятся даты учёбы и работы? Говорится, что нащ друг окончил аспирантуру МГУ, но в ряде его биографий указывается другая информация - он окончил аспирантуру Института проблем управления АН СССР. Обычно не выпячивается и тот факт, что Березовский доктор не физико-математических, а технических наук. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это только одна шероховатость. А их у Березовского много.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я Вам предлагаю поразмыслить ещё над одним фактом. С чего мы начали - вроде Березовский враг Путина. Чего бы не послать человечка, да и раздраконить политического противника в пух и прах. Уж такие золотые перья для этого есть. Только свистни. Нет, Писание стоит неприкосновенным. "Блестящий математик", "более ста работ", "член-корр".  &lt;br /&gt; </text>
                          <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3486592" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3486592#t3486592</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-03-14 04:25:59</date>
                              <text>После ваших намёков, ДЕ, история СССР-РФ окончательно превращается в криптоисторию, опасную для разгадывания.</text>
                              <subject>Не влезай - убьёт!</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3486080&amp;style=mine#t3486080</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3489920" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3489920#t3489920</url>
                              <user name="semitraitor" username="ptichman" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
                              <date>2005-03-14 06:07:18</date>
                              <text>Из интервью Б.А. Березовского Проханову: &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.scandaly.ru/print/news346.html' rel='nofollow'&gt;http://www.scandaly.ru/print/news346.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"Так вот, система образования в Советском Союзе, с моей точки зрения, была феноменальной. У меня не было специальных учителей, я начал в стандартной сельской школе. Потом в Москве я опять пошел в обычную школу. В шестом классе я перешел в английскую спецшколу — она только-только открылась. Я сам туда пошел, записался и уже заканчивал английскую школу. Точно так же, без протекции, пытался сам поступить в университет. Не поступил. Многие говорили, из-за того, что я еврей. Но другие евреи поступали. Я поступил в &lt;b&gt;лесотехнический институт&lt;/b&gt;, тоже не весть какой элитарный. Но там Сергеем Павловичем Королевым был открыт факультет вычислительной техники. Закончил этот институт, но осталось что-то неприятное от того, что не поступил в свое время в университет. И вот после окончания института поступил в университет, на &lt;b&gt;мехмат&lt;/b&gt;. Потом аспирантура, семья, дети, масса всяких проблем. Работа в Институте проблем управления АН СССР. Феноменальная среда, академическая, в которой я провел 20 с лишним лет, которая дала мне уникальное представление о мире."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, Березовский вполне мог быть аспирантом мехмата, а "реально" числиться инженером в институте РАН, ходить туда на службу и считать задачи на их ЭВМ. Это довольно распространенная практика. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос об учебе на мехмате остается, но примитивно проверяется по выпускным фотографиям.</text>
                              <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3490688" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3490688#t3490688</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-03-14 08:02:36</date>
                                  <text>Уютно забившись внутрь кресла-качалки и попивая горячий чаёк:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вот Вы спасаете Бориса Абрамовича, а ведь, если выяснится, что-он таки кончил мехмат, это будет для него только хуже. Гораздо хуже. Тут, знаете ли, шахматная "мельница", цугцванг.  </text>
                                  <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3497344" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3497344#t3497344</url>
                                      <user name="semitraitor" username="ptichman" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
                                      <date>2005-03-15 04:23:05</date>
                                      <text>Отнюдь. Чего мне спасать Б.А., он и сам о себе позаботится. Вопрос проще -- было взаимопроникновение "интеллигенции" и "КГБ" или не было. Я считаю, что оно было, и не только путем инфильтрации "агентов КГБ" в академическую/творческую среду.</text>
                                      <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3490688&amp;style=mine#t3490688</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3489920&amp;style=mine#t3489920</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3486080&amp;style=mine#t3486080</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3492224" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3492224#t3492224</url>
                              <user name="kaizer_tg" username="kaizer_tg" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28893798/2263792" height="100" width="100" />
                              <date>2005-03-14 09:24:15</date>
                              <text>Скорее всего, он числился в аспирантуре в одном месте (дневной и ВУЗа), а защищался в совете другой аспирантуры (заочной и НИИ). При известной ловкости такое легко проворачивается. То есть вроде как две аспирантуры закончил.</text>
                              <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3492480" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3492480#t3492480</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-03-14 09:49:33</date>
                                  <text>Может быть. Мамулькинд его вспоминал, что Боренька поступил в заочную аспирантуру по месту работы, а потом перевёлся на дневную. Где, она не уточняет. Говорит только, что очень переживала, не устроили ли ОНИ Бореньке какого-нибудь подвоха. Мол, заберёт документы с заочной аспирантуры, а на очную его не возьмут. "ОНИ" - это русские. У русских евреев есть друзья - это англичане. И есть враги - это русские. Они специально евреев доводят. А добрые англичане от злых русских евреев защищают. </text>
                                  <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3498880" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3498880#t3498880</url>
                                      <user name="kaizer_tg" username="kaizer_tg" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28893798/2263792" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-03-15 09:05:05</date>
                                      <text>Вот ведь, и здесь странность, однако. С заочной по месту работы на дневную-то зачем? Бред-с. Если тебя взяли на заочную по месту работы - значит свой уже. Защитишься со свистом. А если ещё и под грифом... А тут - в академическую среду, на дневную. Ага.  Все нормальные люди - наоборот делают.  </text>
                                      <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3500160" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3500160#t3500160</url>
                                          <user name="Виталич" username="albu" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11986511/2149612" height="99" width="100" />
                                          <date>2005-03-16 05:40:02</date>
                                          <text>Насколько я знаю, можно учиться в дневной аспирантуре (степендия)и работать на 0,5 ставки (зарплата). Это может тьы выгоднее, чем учиться в заочной (без степендии) и работать на полную ставку.</text>
                                          <subject>Re: Березовский Борис Абрамович</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3498880&amp;style=mine#t3498880</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3492480&amp;style=mine#t3492480</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3492224&amp;style=mine#t3492224</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3486080&amp;style=mine#t3486080</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3485312&amp;style=mine#t3485312</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3483264&amp;style=mine#t3483264</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3481472&amp;style=mine#t3481472</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3480704&amp;style=mine#t3480704</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3480192&amp;style=mine#t3480192</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3481216" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3481216#t3481216</url>
      <user name="Продавец шпилек" username="pintrader" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55202868/2099775" height="49" width="100" />
      <date>2005-03-14 12:51:40</date>
      <text>Я вас, Дмитрий Евгеньевич, уважаю, и не отдаю себе, конечно отчет, в том, что говорю, но тогда вы тоже, где-то как-то философ-неудачник.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Университет закончили поздно и не дневное отделение. Книжку вашу в мире серьезной философской работой не считают...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не то что бы так. Это я просто глупости часто говорить стал.</text>
      <comments>
        <comment id="3483776" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3483776#t3483776</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-03-14 01:24:30</date>
          <text>Извините, я президентов не назначаю, а они передо мною в позе царевича Алексея не стоят. Моя биография понятная. </text>
          <comments>
            <comment id="3490944" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3490944#t3490944</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2005-03-14 08:44:42</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, чего уж тут непонятного. Разыгрывают пиесу по известному и понятному сценарию. В пиесе должен быть герой и антигерой. В известном всем сценарии антигероя звали Соломон Гольдштейн. А еще в сценарии были пятиминутки ненависти и внутренняя Партия. И министерства - Мира, Правды, etc. И все всё понимали.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3483776&amp;style=mine#t3483776</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3481216&amp;style=mine#t3481216</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3495040" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3495040#t3495040</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-03-15 12:12:32</date>
      <text>Ну да, &lt;a href="http://www.kavkazcenter.com/russ/history/ibr_articles/mothers_interview.shtml" rel="nofollow"&gt;у путина же такое загадочное грузинское детство&lt;/a&gt; :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3496320" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3496320#t3496320</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-03-15 10:34:53</date>
      <text> &lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич&lt;br /&gt;Что Вы думаете по поводу Тинтимарра и соответственно о приложимости к настоящему времени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мастер полицейских провокаций француз Тинтимарра как-то очень образно и цинично определил суть метода: «Создайте шпиона сами, окружите его десятком-другим дураков, прибавьте к ним парочку болтунов, привлеките несколько недовольных, одержимых враждою к правительству, каково бы оно ни было, и у вас будет ключ ко всем заговорам в стране»</text>
      <subject>Тинтимарр</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3502208" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3502208#t3502208</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2005-03-17 12:49:50</date>
      <text>Чего-то мехматовцы-физтеховцы отмалчиваются. Народ проЖЖённый, общительный, все друг друга знают. "Кагал". Всего-то надо установить выпуск 1973 года (плюс-минус год). Уверен, что если таких однокашников среди жижистов нет (всё-таки староваты для компьютеров), то есть хорошие знакомые, у которых можно узнать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, можно получить интересный результат.   </text>
      <subject>Поактивнее, товарищи!</subject>
      <comments>
        <comment id="3502720" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3502720#t3502720</url>
          <user name="Vadim" username="vadim_v" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
          <date>2005-03-17 07:03:57</date>
          <text>Слегка трезвые ввиду великого поста мехматовцы-физтеховцы:&lt;br /&gt;".. А мы не бууу... Могли бы, а не буу.. БАБу жжалко ( плачут)"</text>
          <subject>Re: Поактивнее, товарищи!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3502208&amp;style=mine#t3502208</parent>
        </comment>
        <comment id="3511168" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3511168#t3511168</url>
          <user name="Vahan Senekerimyan" username="vahan" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120779946/3761924" height="74" width="100" />
          <date>2005-03-18 12:35:36</date>
          <text>Kogda ya ne tak davno vipuskalsya iz Fiztexa, u nas toko bili prikoli pro BAOBABA. Lesotexnik - doctor fiz-mat nauk :) U starshego pokoleniya sproshu:)</text>
          <subject>Re: Поактивнее, товарищи!</subject>
          <comments>
            <comment id="3514496" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3514496#t3514496</url>
              <user name="porogny" username="porogny" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
              <date>2005-03-18 09:38:30</date>
              <text>Моя знакомая работала в 80-86 годы в Институте проблем управления (автоматики, телемеханики АН СССР и Министерства приборостроения) секретарем при ученом совете. Березовские все эти годы работал там же и был кандидатом наук. Он сделал 2-3 попытки защитить докторскую диссертацию, но тогда не прошел. Говорят, был подобострастен, чрезвычайно зависим от директора. Говорят даже, когда выходил из кабинета директора, не имел духу повернуться лицом к двери и, пятясь, открывал ее задом.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>живое свидетельство о Березовском</subject>
              <comments>
                <comment id="3516288" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3516288#t3516288</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-03-18 04:02:31</date>
                  <text>Общее ощущение от Березовского - он знает математику в пределах средней школы. "Арифметика" шла у него хорошо. В английской школе. Надо сказать, что я учился в точно таком же заведении. Нашим директором была дура-математичка, выдвинувшая следующий тезис: "Школа у нас особая, специальная. Значит наши ученики должны быть впереди везде. Надо по всем предметам давать дополнительные задания". Другие учителя крутили пальцем у виска, но сама она поступала именно так. В общем, она была права. Так в Москве и было. Но в НАСТОЯЩИХ спецшколах. Т.е. школах старых, с традициями, в культурных районах. Понятно, что в английской школе, где учились дети номенклатуры, состав учителей был особый. Но в школе только что созданной, без учительского коллектива, с контингентом из детей затюканных инженеров всё это приводило к педагогическому фарсу. Моя школа была школой ПЛОХОЙ. Я как-то подумал, а кого вообще могла произвести на свет наша "51-я спец". Посмотрел по интернету. и нашёл то, что ожидал. Только одного "выбившегося в люди". Это был, опять же, как и следовало ожидать, какой-то клоун, голым в перьях кувыркавшийся в центре Москвы. ОНО. "51-ая спец". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот Березовский был из такой же школы. Математика была единственным предметом, по которому он вполне успевал. Но приставка "спец" разгуливала претензии необыкновенные. И он ломанулся на мехмат. Без блата, без физматшколы. Естественно сразу получил "пару". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше он "устраивался". Ну, устроился. За годы учёбы в Лесотехническом стало ясно, что математических способностей у него нет никаких. Вообще никаких. ОН НЕ МОЖЕТ КОНЧИТЬ ВУЗ. Поступил человек в консерваторию, а слуха нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и сомневаюсь, чтобы у этого БОЛВАНА могли быть способности к какой-то науке. Для научных занятий нужна интеллектуальная дисциплина, трудолюбие, честность. Ничего этого у Бориса Абрамовича нет и впомине. С одного взгляда, по-моему, ясно - этот человек может просидеть за карточным столом и 5 часов и 10. За письменным - через пять минут начнёт ковырять карандашом в ухе, через десять - есть козявки, через 15 - попросится на ручки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Его организационные способности... Вы правильно сказали - порученец-шестёрка, выполняющий мелкие задания. Устроить баньку, привести девочек на лыжную базу, максимум - организовать звонок. ВСЁ. Он структуру по изъятию денег у населения назвал "Абба". "Мани, мани, мани". Тут дело серьёзное, миллионное, а у него "детство в жопе играет". Убили бы дурака не глядя. А мистер Пустышкин - пусть живёт. ДЛЯ ТОГО И ДЕРЖАТ. Сегодня тайно дурак пробрался в Грузию - завтра об этом говорит весь мир. </text>
                  <subject>Re: живое свидетельство о Березовском</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3561600" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3561600#t3561600</url>
                      <user name="npecc-cekpemapb" username="lidums" />
                      <date>2005-03-22 09:02:14</date>
                      <text>отсюда:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.mmonline.ru/forum/read.php?f=7&amp;i=16616&amp;t=16600&amp;v=f' rel='nofollow'&gt;http://www.mmonline.ru/forum/read.p&lt;wbr /&gt;hp?f=7&amp;i=16616&amp;t=16600&amp;v=f&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;cite&gt;&lt;br /&gt;Автор: А.Ремизов &lt;br /&gt;Дата: 07-12-03 21:55&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позволю себе сделать одно замечание по поводу Березовского как математика, так как располагаю некоторой (впрочем, незначительной) информацией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прежде всего:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Цитата:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По словам моего знакомого, учившегося на мехмате в конце 70-х ---&lt;br /&gt;начале 80-х, Березовский тогда появлялся на семинарах кафедры ОПУ.&lt;br /&gt;Уровень его выступлений был весьма приличен, и по словам того же&lt;br /&gt;знакомого "не знаю как академика, но докторскую он защитил&lt;br /&gt;совершенно честно".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Игорь! По-видимому, эта информация не верна. Один из знакомых профессоров этой кафедры сказал мне, что Б-ий у них не выступал. Даже если предположить, что он (профессор) мог об этом забыть, то уж, во всяком случае, ничего выдающегося Б-ий на кафедре ОПУ не докладывал, т.к. это наверняка бы запомнилось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второе. По поводу его книжек и трудов в области "теории принятия решений". Я не являюсь специалистом в этой области, но некоторое время назад довелось немного этим заниматься. Впечатление в целом -- негативное. К сожалению, существует ряд областей (теория принятия решений + терия игр + оптимальное управление + исследование операций), где очень много халтуры и псевдонауки. Это сложилось еще в советское время и продолжается поныне. Разумеется, в этих областях есть и хорошие математики и хорошие работы, но в целом процент халтуры _существенно_ выше, чем (например), в алгебраической геометрии или теории чисел. Причины этого мне не совсем ясны, во всяком случае, излагать их у меня нет времени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот, наш клиент (Б-ий) относится именно к категории халтурщиков, так сказать, научного балласта. Наличие у него книг, ученой степени и звания член-корра (а не академика) не свидетельствует о ценности его как математика. (То, что он член-корр РАН --- это, скорее, позор для РАН и свидетельство недобросовестности некоторых ее членов).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Третье. Не подумайте, что я говорю это из-за каки-то личных или политических антипатий к Б-му. К сожалению, этот господин -- случай далеко не единичный. Я знаю аналогичного "специалиста" по теории игр и теории принятия решений, профессора, автора огромного числа книг (около 15, я думаю), который в данный момент читает спецкурс на родственном факультете МГУ. Уровень знаний этого "специалиста" ниже уровня среднего третьекурсника мехмата.&lt;br /&gt;Вдобавок, его недавно сделали иностранным членом одной из академий бывшей республики СССР (наряду со знаменитым математиком М.Атья).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что все "научные" регалии Б-го --- один пустой звук.&lt;br /&gt;&lt;/cite&gt;</text>
                      <subject>за что купил, за то и продаю</subject>
                      <comments>
                        <comment id="19252096" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=19252096#t19252096</url>
                          <user name="Алексей Ремизов" username="alexey_remizov" />
                          <date>2008-04-28 12:25:58</date>
                          <text>Занятно! Случайно увидел ссылку на мой пост 5-летней давности :) &lt;br /&gt;Д.Е., выше я видел Ваш вопрос: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Чего-то мехматовцы-физтеховцы отмалчиваются. Народ проЖЖённый, &lt;br /&gt;&amp;gt; общительный, все друг друга знают. "Кагал". &lt;br /&gt;&amp;gt; Всего-то надо установить выпуск 1973 года (плюс-минус год).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я в этот год как раз родился, соответственно, учился на мехмате в 1990-1995 (наш персонаж как раз был в это время на пике власти). Установить точно наличие/отсутствие БА в выпуске 1973 года не могу (кстати, а Вы сайт выпускников МГУ смотрели?) и вообще неохота тратить время на обсуждение этого персонажа, да и противно это мне. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Вам интересно, то могу уточнить некоторые фактические детали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, на мехмате есть вечернее отделение. Возможно, оно называется "факультетом повышения квалификации", не знаю, но факт, что занятия там проводятся вечером, то есть люди учатся после работы. Обучение длится 3 года и по упрощенной по сравнению с дневным отделением программе. Вполне даже он мог это закончить, подвига большого я не вижу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второе. Насчет "математических способностей", "диссертации" и прочего. Допускаю, что способности он вполне мог иметь как средний студент мехмата, никаких научных результатов он не достиг (думаю, он и не пытался - а зачем? денег больших это не приносит, а труда требует много). Диссертацию докторскую в принципе мог бы даже и сам после долгого и мучительного труда написать (это тоже само по себе не великое достижение и не тождественно научным результатам, я таких докторов видел - умереть не встать), но гораздо вероятнее, что ему кто-то ее написал за деньги (во-первых, зачем столько времени и сил тратить, когда можно просто купить, а во-вторых, я, кажется, догадываюсь, кто писал). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Третье. Принятие в член-корры РАН -- это просто смехотворно и, очевидно, является следствием политики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Книги его и статьи - наукообразная фигня. Это, впрочем, тоже не редкость, увы. &lt;br /&gt;Так что в "научной" стороне его карьеры ничего особенного я не вижу...  &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>От автора цитаты</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3561600&amp;style=mine#t3561600</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3516288&amp;style=mine#t3516288</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3514496&amp;style=mine#t3514496</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3511168&amp;style=mine#t3511168</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3502208&amp;style=mine#t3502208</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3568512" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3568512#t3568512</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-03-24 03:37:46</date>
      <text>&lt;a href="http://fan.lib.ru/a/aleks_g/cigan.shtml" rel="nofollow"&gt;О взаимоотношениях цыган и инопланетян.&lt;a&gt; По моему, текстовка вписывается в контекст (&lt;a href="http://www.zdob-si-zdub.com/music/agroromantica/rus/track06.mp3" rel="nofollow"&gt;mp3&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3571328" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/50048.html?thread=3571328#t3571328</url>
      <user name="Миша" username="federalism" />
      <date>2005-03-24 06:20:41</date>
      <text>факт - в середине 80х Березовский провел год в Калифорнийской Институте Технологии (Caltech). Как один из лучших русских специалистов по принятию решений (теории игр). </text>
      <subject>Березовский</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>