<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-04-02 01:08:00</date>
    <text>Ну что же, продолжим наши рассуждения о теории и практике государственного переворота. Теперь остановимся на практике. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак в акте государственного переворота прослеживаются две составляющие. Во-первых, предельно циничные действия и, во-вторых, идеологической шум, призванный придать более-менее человеческую форму физиологическому процессу пожирания конкурентов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть, по сути "попа", а по форме "дорогие россияне". "Россиян" все наслушались до мордоворота, поэтому давайте немножко посмотрим на прыгающие "попы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1993 прыгающую попу мы ПОЧТИ видели. Говорю "почти", потому что в танке, который стрелял по Белому дому, сидели невидимки; герои, "отбившие штурм Останкино", что-то лепетали в масках и чёрных очках. Но в общем нечто конкретное мелькало. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот КТО ДЕЛАЛ ГОСПЕРЕВОРОТ 1991 ГОДА? Нам показывали "скудентов", Растроповича с автоматом (это уже по наглому начали)... Но ведь ерунда это полнейшая. Не так в 270 миллионном государстве власть-то берётся. Совсем не так. ГДЕ ПОПА?&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Потом "схема движений". Можно вообще-то по разному - на спинке, на животике, стоя. Ну на бочку. Но в общем ничего замысловатого нет и быть не может. Прямая палочка в 20 см., особенно не поэкспериментируешь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А тут изображают: Горбачёв хотел совершить государственный переворот, но сам себя отстранил от власти, потому что как же законный президент иначе может совершить государственный переворот, для этого он специально сделал вид, что его арестовали в Форосе и создал ГКЧП, чтобы потом сделать второй переворот и ГКЧП разогнать, чтобы... Тут "речистые былинники" зарапортовываются и, сделав глоток из графина, перескакивают на действия другой стороны: а демократические патриоты во главе с Ельциным с риском для жизни предотвратили фиктивный переворот, потому что он на самом деле был нефиктивным и они это поняли, и дело даже не в Ельцине, а в стихийном народном возмущении, люди спонтанно бросались под бронетранспортёры, ГКЧП поняло, что их подставил Горбачёв, против народа стрелять нельзя. И т.д. и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем зачали новое общество на потолке кабинки колеса обозрения, вчетвером, под танец маленьких лебедей. И главное удалось. Ребёночек вот он. Уже не "уа-уа", а денег на папиросы просит - 13 лет мальцу скоро.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому я, как человек до цинизма простой, предлагаю схемку-то, никогда в истории невиданную, упростить до международного стандарта. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В марте 1991 года в СССР был проведён референдум по поводу сохранения советского государства. Не смотря на неимоверные усилия сепаратистов, прямые подтасовки, провокации, клевету и даже убийства, референдум окончился блестящей победой Горбачёва. Что было естественно. Ведь СССР был интернациональным государством. Интернационализм, причём в самой жёсткой форме, это краеугольный камень советской власти. Естественно никто в СССР никакого этнического гнёта не испытывал. Подавляли этническое самосознание, замещали русскую, грузинскую, еврейскую, эстонскую культуру культурой советской - это да. Но никакого великорусского, грузинского, еврейского или эстонского шовинизма в СССР не было. А только шовинизм другой нации может заставить обывателя встать на антигосударственную позицию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Победа на референдуме автоматически означала крах противников Горбачёва. Юридически стало ясно, что все националистически взвизги исходят из среды обнаглевшей за годы брежневского правления провинциальной бюрократии. Которую очень тихо, культурно, ЛЕГАЛЬНО раздавят в августе 1991 года. Горбачёв получил карт бланш на разгром МЕСТНЫХ КОМПАРТИЙ, т.е. на легальное искоренение "синдрома Колбина", с чего и начался развал союза.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И Ельцын, и Назарбаев и Кравчук были политическими трупами и прекрасно это понимали. Путч для них был последним шансом. А вот в интересах Горбачёва было вести дело максимально легально и легитимно, фиксируя успехи референдума юридическими документами. Как известно, 19 августа он должен был приехать в Москву из отпуска, 20 августа подписать союзный договор, а затем иметь дело не с республиканскими партаппаратчиками и кегебистами, а с националистическими "клубами по интересам", состоящими из нескольких десятков провинциальных задохликов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На фоне подобной перспективы события развивались так. 18.08 в Форосе был изолирован М.С.Горбачёв. В Москве было арестовано правительство, захвачены здания МВД, КГБ, МИДа. Переворот поддерживали, кроме Ельцына, лидеры союзных республик, а также связанные с ними крупные чины армии и тайной полиции. Однако эта поддержка могла заключаться только в нейтрализации войсковых частей и КГБ. Отдать официальный приказ об аресте правительства они не могли. Должна была быть сторонняя сила, "200 автоматчиков". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мелькала, тогда попа, мелькала. Только никто не понимал, что это попа. А она мелькала - "Фигаро - здесь, Фигаро - там". Смуглая, немытая, покрытая чёрным волосом. Её хорошо видно на тогдашних фотографиях торжествующих "защитников Белого дома".  То там, то здесь...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Растропович, Гайдар, дворничеха Маша, Макаревич, Коля и Котя из 9 "б", ХАЗБУЛАТОВ, Шевчук, Лолита, Никита Михалков, ДУДАЕВ, котёнок Гав, Тельман Гдлян и Иванов, Сорокина, БАСАЕВ, четыре очкастых программиста из компьютнрного клуба, АУШЕВ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот эти люди с золотыми коронками намерть пытали Ахромеева, чьё тело изуродованное чудовищными пытками исчезло из могилы, эти люди били ногами пытающегося выпрыгнуть из грузовика Пуго, когда "ГКЧП" везли на издевательскую пресс-конференцию. Помните трясущиеся руки Янаева - это ещё показывают. А то, что у Пуго костюм был с чужого плеча, помят и  испачкан - это уже не показывают. Вчера, кстати, была премьера док. фильма о смерти Пуго. Я думал, ну хоть фрагментик в пять секунд покажут. Ни хрена - три минуты показывали плохонькую фотографию с закадровым текстом. Не показывают и как на пресловутой пресс-конференции пигалица задавала гекачепистам вопрос типа "Вы хоть понимаете, что вы сволочи?", и те испуганно мямлили, хлопали глазами, не знали что ответить. Испугались пигалицы матёрые партаппаратчики, отважно решившие взять власть в свои руки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это вам СОВЕТСКИЕ, УРОК. Дураки и трусы вы, 13 лет ползающие в ногах у чеченских баев. И будете ползать всегда. Потому как чечня это "сухопутные пираты", работорговцы и воры, но люди дееспособные, действующие от себя. А советские - привязанный к воздушным шарикам сторож зоопарка из "Следствие ведут колобки": &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я это... того этого... ну, то есть, того... самое, это, как его... понимаешь... того... этого...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Привязали к русскому крестьянину неведомые доброжелатели воздушный шарик и вознесли его на вершину социальной пирамиды. Чтобы "занимал место". СЛОН ГДЕ? Проспали слона. Было могучее государство - и нет: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Того... этого... конституция... удвоение... идея" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иде я нахожусь?..</text>
    <subject>85. ПРОСТЫЕ ДВИЖЕНЬЯ - 2.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/21937.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/22355.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="824116" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=824116#t824116</url>
      <user name="pavell" username="pavell" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-01 13:20:52</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а вы читали проект Союзного договора, который должен был подписать Горбачев?</text>
      <comments>
        <comment id="825652" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=825652#t825652</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-01 14:53:12</date>
          <text>За три дня до путча что-то опубликовали в обосранном листке. "Утечка". Что публиковали после, можно вообще не рассматривать. "Карт бланш". Горбачёв прилетел из Фороса и сходя с трапа самолёта заявил: "То, что произошло 19 августа, не узнает никто". НУ И ВСЁ. Раису Максимовну расшиб паралич с потерей речи. Так и сказали - НЕ МОЖЕТ ГОВОРИТЬ. Через пару годков зачирикала как ни в чём не бывало, и фу-ты ну-ты, ножки гнуты - РАК КРОВИ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Горбачёв сидел на лавочке бледный, шевелил губами: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я, знаете, думаю, в свете того, что прозошло, не надо отметать что то, что произошло, это подбросили, значит это кому-то надо было, чтобы подобное случилось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Пуго свою жену сам застрелил. Всё чин-чинарём: и она предсмертную записку, что "добровольно уходит" и он предсмертную записку, что "добровольно уходит". Трупы, естественно, мгновенно кремировали не смотря на протесты родственников. Во вчерашнем фильме пикантную деталь поведали. Оказывается его жена, как только увидела мужа на "пресс-конференции" сразу стала плакать и вплоть до "само"убийства находилась в полной прострации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дудаев перед смертью намекал, что сделает важное заявление "всэ будут паражены". А что за компромат мог быть? Что Ельцин алкоголик? Напугал попа... Тем не менее мгновенно схлопотал ракету в харю. &lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=824116&amp;style=mine#t824116</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="824628" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=824628#t824628</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-04-01 13:45:18</date>
      <text>&lt;p&gt;Да, что-то в День Дураков и День Смеха, почему-то вспоминается ГКЧП. Я вот достал свой тщательно хранимый экземпляр газеты "Известия" с постановлением ГКЧП - перечитываю.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Документик, История! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для смеха, для нас - дураков.&lt;/p&gt;</text>
      <subject>Иде я?</subject>
      <comments>
        <comment id="825908" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=825908#t825908</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-01 14:54:43</date>
          <text>Самый крутняк был, когда по новостям бивни мамонта показывать стали. Это полный улёт. Я тогда с мадемуазель был, она ревёт как белуга, а я глумлюсь. У меня брелок был со звуками сирены, перестрелки, воплей. Я друзей обзванивал, брелок к трубке подносил и орал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Алло (автоматная очередь), Иван, ты? (звук серены) Галковский звонит. У тебя как (взрыв гранаты).&lt;br /&gt;- Дима, ты откуда звонишь, что происходит?&lt;br /&gt;- У меня мало времени (автомат, сирена, взрыв). Если обидел в чём, прости если можешь...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мадемуазель визжит: "Когда люди плачут, галковские смеются!" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А на мамонтах её саму прошибло.  &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Иде я?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=824628&amp;style=mine#t824628</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="824884" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=824884#t824884</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-01 13:59:05</date>
      <text>&lt;a href="http://www.russ.ru/antolog/1991/" rel="nofollow"&gt;"Путч. Хроника тревожных дней" &lt;/a&gt; Хронология, факты, комментарии, аналитика событий 19 - 21 августа 1991.&lt;br /&gt;"Audiatur et altera pars...":&lt;a href="http://www.patriotica.ru/history/leg_cel.html" rel="nofollow"&gt;Валерий Легостаев. "Целлулоид ГКЧП"&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="826164" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=826164#t826164</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-01 14:55:47</date>
          <text>Да зачем мне эти ссылки. Я август 1991 провёл в Москве, мне стукнул 31 год и уже был написан Вертер. Всё помню без очков.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="826932" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=826932#t826932</url>
              <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
              <date>2004-04-01 16:04:01</date>
              <text>Воля ваша.&lt;br /&gt;Кстати, а Вы уже прочитали &lt;a href="http://magazines.russ.ru/novyi_mi/2004/4/latyn12.html" rel="nofollow"&gt;это&lt;/a&gt;? &lt;br /&gt;Комментарии будут?</text>
              <comments>
                <comment id="6912308" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=6912308#t6912308</url>
                  <user name="ziusia" username="ziusia" />
                  <date>2006-08-18 08:41:43</date>
                  <text>абсолютно нечитаемый текст. вязнет в зубах уже на втором абзаце</text>
                  <subject>не смогла удержаться</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=826932&amp;style=mine#t826932</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=826164&amp;style=mine#t826164</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=824884&amp;style=mine#t824884</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="827188" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=827188#t827188</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-01 16:31:23</date>
      <text>A kuda zhe podevalsia klassicheskii hod, ubiistvo suverena, Coup de Grace vsei zavarushki? &lt;br /&gt;T.e., pochemu Gorbachiov zhiv? Dlia legitimizatsii putcha postfaktum ostavlen pod damoklavym mechiom na polgoda?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;I pochemu elsi chehceny byli glavnoi udarnoi siloy putcha, oni sebia ot dvuh voin ne zastrahovali?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;V obshiem, takomu tugodumu kak ia -- nel'za li vsio eschio chut'-chut' razhevat'? Ia letom 91-go byl OCHEN' daleko. &lt;br /&gt;I klonirovan byl s raschiotom seichas 34-letnemu vozrastu sootvetsvovat' ; )</text>
      <comments>
        <comment id="831540" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=831540#t831540</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-02 03:35:59</date>
          <text>&amp;gt; pochemu Gorbachiov zhiv? &lt;br /&gt;&amp;gt;Dlia legitimizatsii putcha...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно так. После 19-го был торг - жизнь и деньги в обмен на лояльность и подтверждение официальной легенды. Убрать его могли достаточно чисто - тогда распространяли слухи, что Михаила Сергеевича отравили гекачеписты и т.д. Да и судьба Раисы Максимовны тому подтверждение. Ей наверно просто сказали: вякнешь - убьём. ВООБЩЕ МОЛЧИ. "ИНСУЛЬТ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;pochemu elsi chehceny byli glavnoi udarnoi siloy putcha, &lt;br /&gt;&amp;gt;oni sebia ot dvuh voin ne zastrahovali?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так это "основа основ". В 1991-1992 Ельцин держался на чеченских штыках. Как только укрепился, стал рыть под Хазбулатова. "Мавр сделал своё дело".  Видимо в начале 1991 года с чечнёй был уговор - они обеспечивают "200 автоматчиков", а в обмен получают независимость. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но после путча им стало так хорошо, что захотелось и пиражок съесть и известно на что сесть. В Грозном орудовали "дети гор", а более продвинутые "городские чеченцы" захватывали командные высоты в Москве и стали по крупному участвовать в разделе российского пирога.  Я думаю сцены были жуткие. Авизо это детский лепет. После августа чеченцы в массовом порядке вступили в столичную милицию - можете себе представить.  Спихивая Хазбулатова, Ельцин опирался ещё на Дудаева, а после ареста Хазбулатова, решил расправиться и с ним. Азбука. Потом пошло в разнос. "Гладко было на бумаге, да забыли про овраги. А по ним ходить". Чеченцы укрепились настолько, что стали вертеть собакой. Класс собственников состоял в значительной мере из чеченцев, получилась в конце концов гражданская война между московскими и ичкерийскими чеченцами. Русских в первой войне использовали как наёмников. Тогда Абдулатипов и сказал свою знаменитую фразу: "Русськая прымытывщэна". Далее игра пошла более сложная, но до сих пор чеченцы это привилегированнейший слой РФ, напрямую связанный с политическим верхами. Отсюда "пляски бёдер" у московских политиков перед Грозным. Каждый день отчитываются: снято ещё два блок-поста, вооружён ещё один батальон чеченцев, ясак за март заплачен. За это русским позволяют участвовать во внутричеченских разборках в качестве пушечного мяса и поддерживают Путина.     </text>
          <comments>
            <comment id="832308" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=832308#t832308</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2004-04-02 04:40:47</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, вы это кому сейчас рассказываете? Ну понятно, если б мы все жили где-нибудь в Бронксе последние 15 лет, было бы интересно - "о, блин, как у них там, в совке! Я так и знал - чечены всем заправляют. Слава богу, что мы вовремя свалили!"&lt;br /&gt;Но я-то, к примеру, всю жизнь в Москве живу! Какие там "чеченцы - класс собственников", "привилегированнейший слой РФ..." ?! О ком конкретно речь? О тихом маразматике Хасбулатове? О веселом парне, кандидате на пост Президента по имени Умар?&lt;br /&gt;Да, есть среди них богатые люди. Но что это доказывает?&lt;br /&gt;Вон, среди азербайджанцев есть - Алекперов. Среди евреев. Даже вроде и русский есть олигарх (Потанин - он ведь русский у нас?)&lt;br /&gt;И ЧТО?</text>
              <subject>Парни из Бронкса тихо фигеют</subject>
              <comments>
                <comment id="834356" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=834356#t834356</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-04-02 05:55:58</date>
                  <text>Заметьте, я не говорил, что чеченцы являются ЕДИНСТВЕННОЙ привилегированной группой. Дело не в том, что среди чеченцев есть богатые, а в том, что все 13 лет сущестования РФ чеченцы находятся в центре политической жизни, и события в Чечне самым прямым образом сказываются на политической обстановке в Кремле. САМЫМ ПРЯМЫМ. Благодаря чему Путин стал президентом? И чем он занимался четыре года? А что такое, собственно говоря, Чечня? Чем объясняется, что теперь русские географию этой ничтожной резервации знают лучше, чем географию Московской области? Об Украине говорится в 10 раз меньше, чем о Чечне. Несколько лет только в контексте Чечни об Украине и говорили: "украинские националисты участвуют в бандформированиях".  &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Парни из Бронкса тихо фигеют</subject>
                  <comments>
                    <comment id="835892" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=835892#t835892</url>
                      <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
                      <date>2004-04-02 10:15:21</date>
                      <text>&lt;i&gt;Чем объясняется, что теперь русские географию этой ничтожной резервации знают лучше, чем географию Московской области?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Экий вы суровый Д.Е.:-) Неужели "ничтожная" могла бы обеспечивать 95% потребности СССР в авиационных маслах? Это если не упоминать нефти, товарных топлив, парафинов, растворителей, спецжидкостей и продуктов нефтехимического синтеза. &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Парни из Бронкса тихо фигеют</subject>
                      <comments>
                        <comment id="838196" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=838196#t838196</url>
                          <user name="ads2003" username="ads2003" />
                          <date>2004-04-02 13:19:59</date>
                          <text>Все-таки, уважаемые, у всех у вас маловато информации, похоже.&lt;br /&gt;Никогда Чечня не обеспечивала никакие 95%. Чеченская нефть - вообще миф. Чеченский нефтекомплекс уже к началу восьмидесятых резко пошел на спад из-за истощения грозненской группы месторождений. А свою нефтепереработку они сами успешно разобрали на металлолом, особо быстрыми темпами, естественно, после 91-го года.&lt;br /&gt;Надо сказать, что и уважаемый хозяин журнала тоже по большей части жонглирует голой теорией. Чеченцы действительно имели и имеют немалый вес в элите, но гораздо больший вес имеют евреи, это совершенно очевидно, причем причину данного феномена сам Дмитрий Евгеньевич разъяснял неоднократно. "Презренная" резервация была бы истино презренной, если бы не плодотворная деятельность Бориса Абрамовича Березовского в период как раз 92-99 гг примерно. Ведь и Путина на второй войне до известной степени делал он.&lt;br /&gt;А на счет "прымытивщины", ну это вот уж ей-Богу зря... Вы когда-нибудь видели среднестатистических чеченцев эдаких, даже не горных, а вполне каких-нибудь грозненских или гудермесских? Это ж неандертальцы типичные, даже говорить почти не умеют, мычат что-то невнятное... Вот уж и впрямь такие "советские", дальше некуда.&lt;br /&gt;Вообще вот давно хочется выяснить у уважаемого Д.Е. несколько вопросов. Что Вы вкладываете все-таки в понятие "советский"? Какой семантический смысл? Какие отличительные качества? И кто - советский? Вот Чубайс, скажем, советский? Или Абрамович? Фридман? А Путин?&lt;br /&gt;Есть и еще вопросы...&lt;br /&gt;Заранее спасибо - за любой ответ.</text>
                          <subject>Re: Парни из Бронкса тихо фигеют</subject>
                          <comments>
                            <comment id="6928692" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=6928692#t6928692</url>
                              <user name="OGURCOVA" username="ogurcova" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101190534/951055" height="100" width="90" />
                              <date>2006-08-19 06:25:00</date>
                              <text>Совершенно согласна с вами. И парируете очень изящно.&lt;br /&gt;Чеченцы - простой народ, зачастую недалекий, с ними возникли проблемы сразу же, как только искоренили терское казачество. Но, тем не менее, у них есть своеобразные понятия чести и характеристика, данная Галковским - совершенно не соответствует им ментально.&lt;br /&gt;Хотя не Галковский, а я - потомственная донская казачка, которую с детства приучали выделять глазом ненавистный голубой каракуль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На время описываемых событий у нас имелся другой народ, полностью подпадавший под скрупулезное описание Галковского, дававший в совке куда бОльшую уголовную статистику, нежели чеченцы - это евреи или попросту жиды.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что чеченцы? через них вдруг пошли мощные финансовые потоки. Они стали необходимым звеном на пути бюджетных потоков в офф-шор.&lt;br /&gt;Да, они сразу стали всех по плечу похлопывать. Но даже вторая компания с ними показывает, что продюссировалась она жидовскими уголовниками. А первая вообще была исключительно для того, чтобы уничтожить банковские и бухгалтерские документы в Грозном.</text>
                              <subject>Re: Парни из Бронкса тихо фигеют</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=838196&amp;style=mine#t838196</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=835892&amp;style=mine#t835892</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=834356&amp;style=mine#t834356</parent>
                    </comment>
                    <comment id="56143668" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=56143668#t56143668</url>
                      <user name="uroidoshi" username="uroidoshi" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64690459/12868787" height="100" width="100" />
                      <date>2012-08-30 11:14:56</date>
                      <text>Читаю это всё 8 лет спустя того, как написано... И офигеваю, как это кому-то не было видно тогда...</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=834356&amp;style=mine#t834356</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=832308&amp;style=mine#t832308</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=831540&amp;style=mine#t831540</parent>
            </comment>
            <comment id="835636" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=835636#t835636</url>
              <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
              <date>2004-04-02 08:43:30</date>
              <text>Эти как именно "спихивая Ха&lt;b&gt;з&lt;/b&gt;булатова, Ельцин опирался ещё на Дудаева", позвольте незнающим азбуки поинтересоваться? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В Грозном орудовали "дети гор", а более продвинутые "городские чеченцы" захватывали командные высоты в Москве и стали по крупному участвовать в разделе российского пирога.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:-) расскажите про "городских чеченцев" поподробнее, пожалуйста. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Класс собственников состоял в значительной мере из чеченцев, получилась в конце концов гражданская война между московскими и ичкерийскими чеченцами.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:-)  А "чеченская оппозиция" из Надтеречного, Шелковского и Наурских районов к "московским" относится?  Я по секрету сообщу, что "гражданская война" у чеченцев не прекращалась с тех пор как была заложена крепость Грозная (этим руководил генерал Ермолов, видный московский чеченец:-))&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="837172" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=837172#t837172</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-04-02 11:18:56</date>
                  <text>&amp;gt;Эти как именно "спихивая Хазбулатова, Ельцин опирался &lt;br /&gt;&amp;gt;ещё на Дудаева", позвольте незнающим азбуки поинтересоваться?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень просто. В момент открытого противостояния ХаСбулатов вполне мог по старой памяти попросить поддержки у Дудаева. Однако Дудаев занял открыто проельцинскую позицию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ср. публикацию в "Коммерсанте" от 22.09.93:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Президент Чечни Джохар Дудаев: "Я готовлю телеграмму Ельцину с выражением поддержки и полного одобрения его решения. С чем его и поздравляю. Ельцин может рассчитывать на мою помощь. Это стабилизирует обстановку в России и, в частности, на Кавказе. Это закономерный процесс, который остановит распад и хаос в стране, к которому вел Россию парламент. Сейчас появилась возможность перехода к правовой власти. Но для того чтобы укрепиться, Ельцину надо решить четыре проблемы. Во-первых, Конституционный суд, который тоже должен быть распущен; во-вторых, укрепить связи с силовыми министерствами; в-третьих, решить важнейшие экономико-финансовые задачи; а четвертого я не скажу"."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;расскажите про "городских чеченцев" поподробнее, пожалуйста. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А чего тут рассказывать. После очередного ичкерийского кульбита Черномырдин или Ельцин встречались в Кремле с "представителями чеченской диаспоры" или даже "чеченскими авторитетами" (так и говорили!) Лица показывали мельком - сидело человек 15 среднего возраста, бледных от кокаина, в дорогих пиджаках. О чём говорили непонятно: "будем решать вопрос". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слово "чеченец" на московских уголовников после 1991 года наводило ужас. Сначала пытались сопротивляться - но куда "группировкам" против "народа". &lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="838452" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=838452#t838452</url>
                      <user name="ads2003" username="ads2003" />
                      <date>2004-04-02 13:24:05</date>
                      <text>&amp;gt;Слово "чеченец" на московских уголовников после 1991 года наводило ужас. Сначала пытались сопротивляться - но куда "группировкам" против "народа".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неправда Ваша, дяденька Биденко. Это на обывателя оно наводило ужас. А пацаны чеченов в основном выдавили уже примерно к 95-му году. Сейчас в Москве фактора "чеченской мафии" фактически не сущестсует.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="839732" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=839732#t839732</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-04-02 23:29:37</date>
                          <text>&amp;gt;Сейчас в Москве фактора "чеченской мафии" фактически не сущестсует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага. "Фактически во время аварии на Чернобыльской АЭС им. Ленина погибло два человека".&lt;br /&gt;Занавесочка отодвинулась во время Норд-Оста: кто террористов в Москве принимал, кто обеспечивал прикрытие. А потом сразу же задвинулась - нет ничего. Вы, мил человек, циферьки сопоставьте: сколько чеченчев живёт в Чечне, а сколько в Москве и других городах РФ. Только не надо говорить, что в Москве чеченцы горбятся на стройках. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как, кстати, Лужков поднялся. Кто его поддерживал, в чём его первое время пытались обвинять. И посмотрите: уж кто только его на зуб не пробовал, а всё бестолку. Скачет Юрий Михайлович по арене цирка на костылях, поёт "А нам всё равно". Солнцевские? Сильно сомневаюсь. Тут действительно мафия. А какие мафиози из русских? Бандиты - да, хулиганы - сколько угодно. Но чтобы многотысячная ОРГАНИЗАЦИЯ, воспроизводящийся ОБРАЗ ЖИЗНИ... "Надо помочь брату жены двоюродного дяди". Да русский подонок отца родного утопит. У русских есть ГОСУДАРСТВО. Это да. Что есть, то есть. Или, точнее, что было, то было. А "дон Карлеоне" из русского никудышный. Так, "Промокашка". </text>
                          <comments>
                            <comment id="843316" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=843316#t843316</url>
                              <user name="ads2003" username="ads2003" />
                              <date>2004-04-03 13:02:36</date>
                              <text>&amp;gt;Занавесочка отодвинулась во время Норд-Оста: кто террористов в Москве принимал, кто обеспечивал прикрытие. А потом сразу же задвинулась - нет ничего. Вы, мил человек, циферьки сопоставьте: сколько чеченчев живёт в Чечне, а сколько в Москве и других городах РФ. Только не надо говорить, что в Москве чеченцы горбятся на стройках.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, вы меняете местами причину и следствие. А азеров сколько живет в Москве? А сколько в их этом азебарджане? А грузин? А евреев сколько в Москве, а сколько в Биробиджане? А при чем тут стройки, мне вообще непонятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А где чечены в лужковском окружении? Ресин? Орджоникидзе? Шанцев? Кто его поддерживает? Да, вся Москва и поддерживает, основные коммуникации которой он тихо приватизировал, рассадив своих людей. Сколько Лужков получил на последних выборах? Это, Вы полагаете, результат деятельности чеченских политехнологов? &lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="877364" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=877364#t877364</url>
                                  <user name="flying" username="flying_lj" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10139959/1530177" height="99" width="74" />
                                  <date>2004-04-07 00:01:43</date>
                                  <text>Все ж таки азеры в Москве в основном на рынках и стройках. Также как и многие другие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А чем в Моске занимаются чечены?&lt;br /&gt;(были данные что их порядка 100тыс.)</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=843316&amp;style=mine#t843316</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=839732&amp;style=mine#t839732</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=838452&amp;style=mine#t838452</parent>
                        </comment>
                        <comment id="6929460" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=6929460#t6929460</url>
                          <user name="OGURCOVA" username="ogurcova" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101190534/951055" height="100" width="90" />
                          <date>2006-08-19 08:24:09</date>
                          <text>зато скажите, какая поддержка чехам крышуется мэрией в игорном писнесе!</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=838452&amp;style=mine#t838452</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=837172&amp;style=mine#t837172</parent>
                    </comment>
                    <comment id="845108" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=845108#t845108</url>
                      <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
                      <date>2004-04-04 05:15:14</date>
                      <text>По какой "старой памяти"? Вы утверждаете, что Хасбулатов и Дудаев были одно время политическими союзниками? Если я правильно понял схему рассуждений: Дудаев помог Хасбулатову боевиками для захвата власти в 91-м, а тот ему "отдал" ЧИАССР? Всё было гораздо сложнее. У Хасбулатова, как народного депутата СССР от г.Грозного, были свои планы на передел власти в республике, он хотел заменить главу ВС Завгаева Саламбеком Хаджиевым, убрать от кормушки завгаевский клан и расставить своих из кланов, которые к дудаевской группировке отношения не имели. Дудаева же с сотоварищами  двигали и поддерживали Шахрай с Бурбулисом.&lt;br /&gt;Причина по которой Дудаев "занял проельцинскую позицию" следующая: летом 1993-го его пытались отстранить от власти Хаджиев, Мамодаев и Гантемиров: повоевали в Грозном, в результате был разогнаны "парламент ЧР" и "народное собрание" города.</text>
                      <comments>
                        <comment id="845364" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=845364#t845364</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-04-04 09:26:15</date>
                          <text>&amp;gt;У Хасбулатова, как народного депутата СССР от г.Грозного, &lt;br /&gt;&amp;gt;были свои планы на передел власти в республике, он &lt;br /&gt;&amp;gt;хотел заменить главу ВС Завгаева Саламбеком Хаджиевым, &lt;br /&gt;&amp;gt;убрать от кормушки завгаевский клан и расставить своих из кланов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага. И выполняя этот грандиозный план Руслан Имранович случайно оказался вторым лицом в 150-миллионым государстве. Чудеса. "Шёл в комнату, попал в другую".  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="845620" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=845620#t845620</url>
                              <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
                              <date>2004-04-04 13:10:03</date>
                              <text>Вы ошиблись в хронологическом порядке событий.  "Выполнял этот грандиозный план" Руслан Имранович уже в качестве второго лица РФии. Вы ошиблись в хронологическом порядке событий.  "Выполнял этот грандиозный план" Руслан Имранович уже в качестве второго лица РФии. Нардепство своё он заработал, кстати, благодаря голосам русскоязычных грозненцев. Я эту избирательную компанию хорошо помню.</text>
                              <subject>:-)</subject>
                              <comments>
                                <comment id="846900" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=846900#t846900</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-04-04 13:43:04</date>
                                  <text>&amp;gt;Вы ошиблись в хронологическом порядке событий. &lt;br /&gt;&amp;gt;"Выполнял этот грандиозный план" Руслан Имранович &lt;br /&gt;&amp;gt;уже в качестве второго лица РФии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, голубчик, ошиблись Вы. Заниматься вознёй в ничтожной провинции депутату ешё с руки, а делать это будучи вторым лицом в центре, во время ожесточённой борьбы за власть это "круглый квадрат". Планы у Руслана Имрановича были совсем другие и нужна была ему Чечная лишь постольку-поскольку.   </text>
                                  <subject>Re: :-)</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="850996" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=850996#t850996</url>
                                      <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-04-05 01:52:22</date>
                                      <text>Давайте всё-таки определимся либо "в 1991-1992 Ельцин держался на чеченских штыках", либо "ничтожная резервация". Или может быть остановимся на  менее радикальном варианте.&lt;br /&gt;Хасбулатов лично приезжал в Грозный в ноябре 91-го, вёл переговоры с Дудаевым, после того как две посланных им и Ельциным делегации депутатов и чиновников не добились нужных ему результатов. Вот его слова (пусть он даже приукрасил или кое в чём солгал):&lt;br /&gt;"Я усилил группу, которую взял с собой, депутатами Верховного Совета и работниками спецслужб. И это был единственный раз, когда я встретился с пресловутым «защитником» чеченского народа, Джохаром Дудаевым. Кстати, он произвел на меня весьма жалкое впечатление. В глаза он мне не смотрел, когда я пытался уловить его взгляд, то он все время отводил его от меня, и в целом произвел на меня впечатление слабого и нервного человека. А когда он мгновенно подчинился всем моим требованием, я понял, что он еще и труслив. А я, кстати, говорил с ним довольно жестко, прямо сказал ему: «Вот, что, голубчик, ты уже вывел народ на улицы, используя политические обстоятельства. Теперь давай, будем вместе работать, чтобы здесь был порядок и закон! Ты - генерал, и знаешь, что такое воинская дисциплина. Ты хочешь, что бы здесь была применена воинская сила? Давай-ка вместе прекратим все это безобразие». Он мне на это: «Руслан Имранович, я выполню все Ваши требования, я Вас так уважаю, Вы же единственный человек, к которому я хорошо отношусь, я все выполню!» «Но, - справедливо заметил он, - Верховный Совет Чечено-Ингушской республики, что делать с ним? – его –то уже нет…». И мы тогда договорились не с ним, Дудаевым, а с той бригадой, что тогда была в Грозном: Бурбулисом, Шахраем, Полтораниным и с другими, в том числе с Иваненко, тогдашним руководителем КГБ России, что мы отбираем среди этого Верховного Совета авторитетных депутатов и из них составим временный Совет. И единственной целью этого совета будет подготовка новых выборов. &lt;br /&gt;Причем Джохар Дудаев дал клятвенное обещание, что он подчинится указаниям Высшего временного Совета. Я после этого выступил сначала на митинге в центе Грозного, где собралось сто тысяч человек, потом по ТВ республики, призвав народ успокоиться и разойтись по домам. Я пообещал, вернувшись в Москву, решением Верховного Совета России обеспечить в Чечено-Ингушской республике порядок и закон, и все требования населения довести до президента России.  И сказал, что у них будет новый парламент и правительство, но только просил их не выходить за рамки закона. "</text>
                                      <subject>постольку-поскольку</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="858420" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=858420#t858420</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2004-04-05 18:03:10</date>
                                          <text>&amp;gt;"И это был единственный раз, когда я &lt;br /&gt;&amp;gt;встретился с пресловутым «защитником» &lt;br /&gt;&amp;gt;чеченского народа, Джохаром Дудаевым." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну да, Дудаев и Хасбулатов были в августе 1991 в одном помещении и не встречались. Дом-то большой. Наверно они друг о друге и не слышали. Это чеченцы, харддиск которых объёмом с дискету, а три его четверти занимают списки родственников.  &lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: постольку-поскольку</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="861236" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=861236#t861236</url>
                                              <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
                                              <date>2004-04-06 01:22:22</date>
                                              <text>Есть сведения, что Дудаев был 19-21 августа в Москве, в здании ВС РФ? Поделитесь, Дмитрий Евгеньевич. Чеченцев примерно миллион человек.  </text>
                                              <subject>Re: постольку-поскольку</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=858420&amp;style=mine#t858420</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=850996&amp;style=mine#t850996</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=846900&amp;style=mine#t846900</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=845620&amp;style=mine#t845620</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=845364&amp;style=mine#t845364</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=845108&amp;style=mine#t845108</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=837172&amp;style=mine#t837172</parent>
                    </comment>
                    <comment id="852276" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=852276#t852276</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2004-04-05 07:59:05</date>
                      <text>Нет, без фактов все ваши построения, Дмитрий Евгеньевич, очень слабо выглядят. Какими, собственно, ФАКТАМИ вы оперируете? Их так немного, что легко перечислить:&lt;br /&gt;1. Р.И.Хасбулатов занимал высокую должность в ВС РФ (был вторым человеком в РФ в период 1991-1993 гг.), ХОТЯ (или ПОТОМУ ЧТО?) его избрали депутатом от г. Грозного.&lt;br /&gt;2. Пуго и Ахромеев погибли насильственной смертью (первое, впрочем, не совсем факт... но похоже на то, не будем спорить).&lt;br /&gt;3. Дудаев в 1993 г. писал воззвания в поддержку Ельцина.&lt;br /&gt;4. Черномырдин и Ельцин в период обострений отношений с Чечней встречались в Москве с "представителями чеченской диаспоры", "чеченскими авторитетами".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще несколько сомнительных утверждений, например, про ужас московских уголовников перед чеченцами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, сама ваша конструкция, на мой взгляд, несколько излишне парадоксальна: дескать, если некую республику в составе РФ многократно бомбят и утюжат танками - ЗНАЧИТ, ее народ в РФ "занимает привелигированнейшее положение".&lt;br /&gt;Ну их нафиг, такие привилегии!&lt;br /&gt;Ну и что, собственно? Что это все доказывает?</text>
                      <subject>Еще раз о привилегиях</subject>
                      <comments>
                        <comment id="857908" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=857908#t857908</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-04-05 17:51:26</date>
                          <text>&amp;gt;Нет, без фактов все ваши построения, &lt;br /&gt;&amp;gt;Дмитрий Евгеньевич, очень слабо выглядят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагаю обратное. Мои "построения" есть приложение к практике некоторой концепции госпереворотов, само приложение аргументировано настолько, насколько это возможно для устной речи (каковой является жуЖЖание). По-моему, никому не удалось поколебать ни одного пункта предложенной интерпретации августовских событий.  Ваши сомнения носят характер схематичного списка, с этим трудно спорить. Могу только детализировать свою аргументацию. Например о пытках Ахромеева. Кто-то тут иронизировал по этому поводу (из-за большого количества записей не могу найти). Я, разумеется, свечу не держал, никаких признаний на этот счёт нет. Однако, к подобному выводу я пришёл основываясь на имеющихся фактах и опираясь на логику. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что мы знаем о смерти маршала? Вечером 25 августа было сообщено о самоубийстве Ахромеева при помощи некоего "тросика". Самоубийство произошло якобы утром 24 августа, труп в служебном кабинете обнаружили вечером того же дня. В Москву Ахромеев приехал 19 августа из Сочи, якобы после известий о начале путча, вечером встретился с Янаевым и зачем-то уехал к себе на загородную дачу. 20 числа он приехал в служебный кабинет, оттуда не вылезал, спал на раскладушке. Чем занимался? Тем же, чем и все гекачеписты - ковырял в носу. "Следил за обстановкой, решал вопросы". (Любой переворот это "грабёж кассы", роли распределены чётко, люди идут ва-банк, работают слаженно, день и ночь. РЕШАЕТСЯ СУДЬБА. Нормальный путч можно разложить по минутам.) 22 прилетел Горбачёв. Ахромеев с ним не встречался. 23-го якобы вернулся домой, а 24-го пошёл на работу и повесился. Родные не заметили в его поведении ничего необычного. Перед самоубийством, Ахромеев, как водится, оставил предсмертную записку. Точнее аж 6(!) записок. Стиль идентичный "запискам" семейства Пуго - нечно перпендикулярное логике и менталитету этих людей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ход моих рассуждений примерно следующий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Ахромеев не вешался и не мог повесится. У него было личное оружие, повешение считается позорной смертью, а для поколения Ахромеева вдвойне позорной (Сталин ввёл виселицу для изменников родины). Эту несообразность отметили уже тогда, а прочие факты (тело было в сидячем положении, шпагат склеен изолентой (!) и т.д.) не оставляют от версии камня на камне. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Следовательно, Ахромеев или застрелился, или был убит. Первое предположение перечёркнул факт сообщения о повешении. Объявили бы, что он застрелился, как Пуго, какие вопросы-то. Если бы он был застрелен и это хотели скрыть, то тем более в сообщении о смерти фигурировал бы пистолет. (см. окончание)&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Еще раз о привилегиях</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=852276&amp;style=mine#t852276</parent>
                        </comment>
                        <comment id="858164" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=858164#t858164</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-04-05 17:52:48</date>
                          <text>(окончание)&lt;br /&gt;3. Следовательно, Ахромеева убили, задушив удавкой. Вопрос: зачем такая экзотика? Тайно проникнуть в кабинет и незаметно покинуть здание (в Кремле (!))? Однако Кремль и так контролировался ельцинистами, убить его можно было гораздо проще любым способом и где угодно. Да и зачем - достаточно было арестовать. По этому поводу топтались много, но ничего путного придумать не смогли. Выдвигалась даже такая смехотворная версия: Ахромеева специально заперли и дали верёвочку, чтобы повесился. Прямо Турция какая-то. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Следовательно, вероятнее всего Ахромеева задушили в процессе "беседы", людям от него было что-то нужно, его пытали. Что было нужно от Ахромеева 24-го? Думаю, ничего. "Дело сделано". А вот 18-го вопросов могло быть много. Говорится, правда, что он прибыл в Москву вечером 19-го, причём нежданно-негадано, но ложь это и ложь наглая. 19 должен был прибыть в Москву Горбачёв, и естественно к этому сроку в Москву собирались все крупные чиновники. Поэтому Пуго и прилетел 18-го. Скорее всего тогда же прилетел и Ахромеев. Но в отличие от Пуго разговора с ним у чеченцев не получилось. Они его пытали, и убили. Возможно даже на глазах гекачепистов, для острастки. Так что было от чего дрожать Янаеву. Находился на "пресс-конференции" глава ГКЧП в состоянии СТРАШНОМ. Это вовсе не волнение. Это именно только что убили человека на глазах. Если не убили, то пытали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И наконец, последнее. Почему я говорил о СТРАШНЫХ пытках. Ведь вполне могли придушить старичка по-быстрому. Много ли 68-летнему человеку надо. В слоника поиграли пять минут и каюк. Но 1 сентября 1991 года могилу Ахромеева разрыли. Официально было заявлено, что для того, чтобы украсть маршальский мундир (даже приплели могилу ещё одного военноначальника). Но как-то это уж слишком празднично. "КАРНАВАЛИЗЬМ". Думаю, тело просто похитили. Потому что следствие по факту смерти ещё велось, а на теле можно было найти многое. Не только удушение, а следы многочисленных ожёгов, срезы кусков кожи, изуродованные половые органы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В заключение скажу, что кроме изложенных пунктов у меня имеется ещё ряд соображений по делу Ахромеева. Потому что историю я знаю неплохо, как проводились перевороты представление имею. Есть с чем сравнивать и по аналогии восстанавливать недостающие звенья. Да мне 1991 год и не очень интересен. Я для себя решил и ладно. Теперь частично делюсь, если кому интересно.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Еще раз о привилегиях</subject>
                          <comments>
                            <comment id="860468" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=860468#t860468</url>
                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                              <date>2004-04-06 00:45:34</date>
                              <text>Насчет этого не сомневайтесь, Дмитрий Евгеньевич! Я даже думаю, что насчет Ахромееева вы все вполне логично изложили - готов поверить, что так оно и было: и пытали, и убили, и тело потом похитили. Тут хорошо, что есть свежий взгляд - он многое может увидеть... Вот, в сторону, Фоменко: В ЦЕЛОМ у меня его построения вызывают... гм! большой скепсис, но некоторые ЧАСТНЫЕ гипотезы очень нравятся. Например, его гипотеза, что НОВГОРОД из ряда летописей - это никакой не Великий Новгород (далеко на Севере), а Ярославль (Новый Город). Все обосновывается при помощи карт, с расчетом скоростей передвижения тогдашних князей... И спорить не хочется.&lt;br /&gt;А вот по Ахромееву тоже - да, согласен с Вами. Так я, заметьте, с этим и не спорил вовсе. Да - пытали, убили. Сволочи! Но почему ЧЕЧЕНЦЫ? Откуда это вытекает в данном конкретном случае?&lt;br /&gt;Скорее, наоборот - именно в данном конретном случае ЕДВА ЛИ. Вы же сами отмечаете, что тело было обнаружено в Кремле. А разве чеченцы имели туда свободный доступ? Да, задушен. Но так мы ж говорим о чеченцах, а не о сицилийцах! Чеченцы же, по-моему, голову отрезают? Такой у них национальный обычай?&lt;br /&gt;Вы почему-то свято уверены, что лишь чеченцы могли поставить на тот момент Ваши пресловутые "200 автоматчиков". Но это ж смешно, Дмитрий Евгеньевич! Вы хоть вспомните наши повсеместные стенания по поводу неудач футбольной сборной - дескать, в стране 150 миллионов раздолбаев, а не можем 11 хороших игроков найти. ЧТо ж, и 200 автоматчиков тоже не сможем?&lt;br /&gt;Основные ваши тезисы (участие в перевороте Ельцина; определяющая роль в перевороте чеченских боевиков) "доказываются" Вами исключительно по аналогии с "другими переворотами". Но, как любят говорить французы, "сравнение не доказывает".&lt;br /&gt;Вы оставили без внимания мой тезис об определяющем участии в перевороте "банды музыкантов" под руководством Макаревича. А почему? Неужто не мог Макаревич (или, к примеру Кинчев) нанять шайку урлабанов с концертов "Алисы" (полные отморозки, между нами говоря) для организации переворота? Деньги у музыкантов были? Были. И много!&lt;br /&gt;С какой стати урлабаны станут маршала пытать? А с какой стати это делать "детям гор"? &lt;br /&gt;Извольте, отвечу. Первым - "по приколу", вторым - "кровная месть". &lt;br /&gt;Как в Кремль проникли? Как и чеченцы в вашем варианте - за деньги.&lt;br /&gt;На кой хрен урлабанам (и Макаревичу с ними) распад Союза? А на кой хрен чеченцам? Ответы те же - урлабанам "по приколу", чеченцам - "кровная месть"... Ну и т.д.&lt;br /&gt;Разумеется, все "ответы" на самом деле никакими ответами не являются. Но я-то за своих гопников не держусь...&lt;br /&gt;;))</text>
                              <subject>Интересно-интересно!</subject>
                              <comments>
                                <comment id="870452" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=870452#t870452</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-04-06 09:54:08</date>
                                  <text>Вы пытаетесь иронизировать с приклеенным носом из папье-маше. Ничего не получится. В этом положении проканает разве что отстранённый анализ а ля "женераль Бурбаки". Всё остальное - фарс. Вместо Гамлета с флейтой - Панталоне с клизмой.</text>
                                  <subject>Re: Интересно-интересно!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="870964" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=870964#t870964</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-04-06 10:15:22</date>
                                      <text>Невозможно никого вызвать на нормальное обсуждение! Один (некто АДС2003) вдруг разобиделся на недостаточно почтительное, на его взгляд, обращение (в следующей теме). Вы теперь все с той же песней про неприятие анонимности. Ужас! Я ведь представлялся уже. Ну ладно, еще раз: Рощин Алексей Валентинович, психолог по образованию, закончил МГУ (дневное). Все? Отношение к воинской обязанности, наличие/отсутствие детей - нужно?&lt;br /&gt;:))&lt;br /&gt;Кто есть такой "женераль Бурбаки" - увы, не имею понятия. Соответственно и смысл послания остается для меня тёмен. Давайте уж по существу, Дмитрий Евгеньевич, а?</text>
                                      <subject>Что ж такое!</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="871220" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=871220#t871220</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2004-04-06 10:29:27</date>
                                          <text>Ирония имеет смысл только в устах человека, чей субъективный образ ясен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бурбаки это имя французского генерала, ставшее псевдонимом группы французских математиков.</text>
                                          <subject>Re: Что ж такое!</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="877620" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=877620#t877620</url>
                                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                              <date>2004-04-07 00:15:09</date>
                                              <text>Другими словами, у вас есть мой субъективный образ, но он вам неясен? ;)Что же мне сделать, чтобы прояснить его и получить, таким образом, ПРАВО НА ИРОНИЮ?&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, по-моему, вы прибегаете к argumentum ad hominum! </text>
                                              <subject>Объективным образом</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=871220&amp;style=mine#t871220</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=870964&amp;style=mine#t870964</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=870452&amp;style=mine#t870452</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=860468&amp;style=mine#t860468</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=858164&amp;style=mine#t858164</parent>
                            </comment>
                            <comment id="57323572" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=57323572#t57323572</url>
                              <user name="Andrey Eg" username="Andrey Eg" type="I" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115917595/46333829" height="50" width="50" />
                              <date>2013-01-07 18:15:43</date>
                              <text>Все вы правильно описали, уважаемый ДЕГ. Я участник тех событий. С 91 по 93 г.г.  потом шли непрерывные перестрелки (даже в здании Кремля) с боевиками Хасбулатова. Остатки были отстреляны на ступеньках Белого дома в 93 г. Чеченцы живут очень богато: в Новороссийском порту были отстреляны 14 чеченов, которые в день имели 2 млн долларов США с приходящих в порт судов. Аушев, когда к Ельцину в кабинет входил - ногой дверь открывал, пока ему ногу не прострелили, потом с палочкой по Кремлю бегал. А после этого,в 93 г ингуши Карпухина в поезде убили.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=858164&amp;style=mine#t858164</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=852276&amp;style=mine#t852276</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=837172&amp;style=mine#t837172</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=835636&amp;style=mine#t835636</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=831540&amp;style=mine#t831540</parent>
            </comment>
            <comment id="49990708" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=49990708#t49990708</url>
              <user name="gam_" username="gam_" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92650936/3366247" height="100" width="99" />
              <date>2011-12-07 13:08:51</date>
              <text>2011 год, декабрь. ничего не изменилось.</text>
              <comments>
                <comment id="52684852" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=52684852#t52684852</url>
                  <user name="etokakego" username="etokakego" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103030440/17508059" height="95" width="100" />
                  <date>2012-03-04 09:59:46</date>
                  <text>+1 :(</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=49990708&amp;style=mine#t49990708</parent>
                </comment>
                <comment id="60586036" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=60586036#t60586036</url>
                  <user name="anloy" username="anloy" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101970492/28525663" height="100" width="68" />
                  <date>2013-04-01 17:36:40</date>
                  <text>Хуже стало.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=49990708&amp;style=mine#t49990708</parent>
                </comment>
                <comment id="75376436" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=75376436#t75376436</url>
                  <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
                  <date>2014-03-27 10:04:28</date>
                  <text>Зато в деталях можно понять как происходил Евромайдан.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=49990708&amp;style=mine#t49990708</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=831540&amp;style=mine#t831540</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=827188&amp;style=mine#t827188</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="827444" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=827444#t827444</url>
      <user name="Vladimir Vladimirovich" username="_moss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119071184/1652520" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-01 17:43:31</date>
      <text>А я вот все-таки думаю, что это армяне всё устроили. Из-за Карабаха. Ну и еще англичанка подгадила, без этого нынче нельзя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="827956" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=827956#t827956</url>
      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
      <date>2004-04-01 20:42:22</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы говорите, что:&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;Привязали к русскому крестьянину неведомые доброжелатели воздушный шарик и вознесли его на вершину социальной пирамиды. Чтобы "занимал место". СЛОН ГДЕ? Проспали слона. Было могучее государство - и нет:&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ладно. &lt;br /&gt;Тупые, ограниченные, профнепрегодные... вознесенные на шарике.&lt;br /&gt;Но власть хоть на каком-то уровне держать они дожны были уметь, своими людьми обрасти и так далее.&lt;br /&gt;"Человек не может долго стоять на цыпочках".&lt;br /&gt;Подсадить человечка на место можно(хотя это процесс долгий и трудный), а дальше что - сопли ему каждый день подтирать ходить?&lt;br /&gt;Годами?&lt;br /&gt;Так что была у них... клиентелла. &lt;br /&gt;Я понимаю, что август - расслабляющий месяц, очень удобный, чтобы передавить всех поодиночке, но ведь всех сразу никогда не получится.&lt;br /&gt;Должно было быть хоть что, пусть не до истребителей, но хотя бы до пулеметов дойдет... &lt;br /&gt;Советские они или не советские, терять им есть что.&lt;br /&gt;Стрелять будут не за государство, а за свой свой интерес.&lt;br /&gt;(И за свою жизнь)&lt;br /&gt;В 1993 году трупами морги завалили.&lt;br /&gt;Если не сложно - обьясните, почему в 1991 году их было мало?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL </text>
      <subject>Вопрос про СЛОНа.</subject>
      <comments>
        <comment id="830516" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=830516#t830516</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-04-02 03:11:27</date>
          <text>Можно подробнее про морги, заваленные трупами в 1993? Неужто было много трупов? Сколько же? С чьей стороны? Где захоронены? Откуда сведения?&lt;br /&gt;Я живу в Москве все время, общаюсь много и с разными людьми все эти годы. Не знаю никого, кто не то что сам пострадал в 1993, но и потерял бы тогда хоть какого-нибудь родственника. Ничего не доказывает, конечно, но и не убеждает в обратном...&lt;br /&gt;Пример по аналогии: к трагедии на Дубровке ни я, ни мои близкие также не имели никакого отношения, но "след" этого я ощущаю не только через СМИ: в заложниках побывала одноклассница моей дочери.</text>
          <subject>Насчет трупов</subject>
          <comments>
            <comment id="830772" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=830772#t830772</url>
              <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
              <date>2004-04-02 03:33:37</date>
              <text>Посмотрите например &lt;a href='http://ppanorama.ru/1993_3oct_book_mem.html' rel='nofollow'&gt;http://ppanorama.ru/1993_3oct_book_&lt;wbr /&gt;mem.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Там достаточно трупов, чтобы "ощутить след".&lt;br /&gt;А это фон.&lt;br /&gt;ДЕКОРАЦИЯ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
              <subject>Re: Насчет трупов</subject>
              <comments>
                <comment id="56951092" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=56951092#t56951092</url>
                  <user name="endereich" username="rabo_karabekyan" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118817394/27057949" height="100" width="71" />
                  <date>2012-11-28 23:12:06</date>
                  <text>Уже нет ничего по ссылке.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=830772&amp;style=mine#t830772</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=830516&amp;style=mine#t830516</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=827956&amp;style=mine#t827956</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="828724" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=828724#t828724</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2004-04-01 22:55:06</date>
      <text>"Прямая палочка в 20 см."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; ЗАВИДУЮ</text>
      <comments>
        <comment id="836148" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=836148#t836148</url>
          <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
          <date>2004-04-02 11:01:22</date>
          <text>Если - бы это была единственная гипербола.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=828724&amp;style=mine#t828724</parent>
        </comment>
        <comment id="837428" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=837428#t837428</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-02 11:20:06</date>
          <text>Округлил :-)</text>
          <comments>
            <comment id="15312180" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=15312180#t15312180</url>
              <user name="arnold3" username="arnold3" />
              <date>2007-09-16 13:56:50</date>
              <text>В какую сторону?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=837428&amp;style=mine#t837428</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=828724&amp;style=mine#t828724</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="829236" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=829236#t829236</url>
      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
      <date>2004-04-02 00:03:22</date>
      <text>Но ведь и Пуго, и Ахромеев, и другие на момент 19 августа 1991 года — люди более чем охраняемые, не помню каким (9-м, что ли?), управлением КГБ. К таким просто подойти на расстояние вытянутой руки — это особая и очень не простая проблема. Все эти перечисленные Вами чечены для любого охранника — никто. "Цель уничтожена!" — вот и все с ними разговоры, в случае чего. Проще из снайперской винтовки или фугаса у обочины решить с ними проблему, чем захватить и э-э... проинструктировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы ещё забываете тот факт, что подавляющее кол-во членов ГКЧП до сих пор живут и здравствуют. Олег Шейнин, например, до сих пор крупный комми. Язов и Крючков до сих пор в чести. Не спешат что-то с разоблачениями Временного оккупационного правительства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет. Боюсь, как и 25-го октября 1917 года в Петрограде налицо был типичный распад власти. Горбачёва на тот момент просекли все — слабый он. Такое в нашей стране не прощают.   </text>
      <comments>
        <comment id="832052" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=832052#t832052</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-02 04:34:26</date>
          <text>&amp;gt;Все эти перечисленные Вами чечены &lt;br /&gt;&amp;gt;для любого охранника — никто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, ну, не принижайте Басаева. Грузовик чеченцев легко справится с 5-10-15 охранниками, особенно учитывая фактор внезапности, маскировку под советских офицеров и т.д. Это люди СЕРЬЁЗНЫЕ. Против дивизии - конечно ноль. Но я и писал, что армия при переворотах блокируется, т.к. измена есть в высшем эшелоне (кто был изменником, думаю указывать пальцем не надо). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Боюсь, как и 25-го октября 1917 года в &lt;br /&gt;&amp;gt;Петрограде налицо был типичный распад власти. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, само в рот упало. Шёл Ленин по дороге, нашёл кошелёк с деньгами. За кошелёк-то ГОРЛО ГРЫЗУТ (см. прихватизацию). А уж за ВЛАСТЬ...&lt;br /&gt; </text>
          <comments>
            <comment id="838708" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=838708#t838708</url>
              <user name="ads2003" username="ads2003" />
              <date>2004-04-02 13:26:47</date>
              <text>На каждого по грузовику? И никто не видел в Москве этих грузовиков?</text>
              <comments>
                <comment id="839476" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=839476#t839476</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-04-02 23:26:48</date>
                  <text>Вот я про это и толкую. Где грузовики? Переворот есть, а грузовиков нет. В 1993 году грузовики прослеживаются невооружённым взглядом. Помните, ехали на штурм мэрии и Останкино? Показывали со всех видов. Что и неудивительно. Тактикой Ельцина было спровоцировать активные действия противной стороны, а затем навешать на неё всех собак. Что и было успешно сделано. "Грузовики" самого Ельцина показали мельком, но они тоже были. Армия парализована, МВД - тоже. Всё решали небольшие отряды путчистов, личная гвардия боссов. Кто стрелял из танка по парламенту? Тогда знающие люди говорили, что стреляли нацмены. Кто конкретно, не уточняли. Я думаю, стреляли чеченцы. Иначе бы не скрывали так тщательно "героев" 10 лет. Рыночная экономика, трали-вали, а на таком интервью ох как подзаработать можно. Чего бы татарину или тувинцу не подзаработать. Году этак в 1998, когда денежки проедены. Или в 2001, когда произошла смена декораций. Молчание.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нам говорят: в 1991 году была стихийная революция. Или так - стихийная революция в виде стихийного протеста против контрреволюции. А я говорю - "стихийная революция" - ложь, а стихийная контрконтрреволюция - абсурд, до такого даже пиарщики не додумывались. &lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="841524" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=841524#t841524</url>
                      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
                      <date>2004-04-03 11:26:26</date>
                      <text>Но мы её немного тормознём&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;%%Кто стрелял из танка по парламенту? &lt;br /&gt;%%Тогда знающие люди говорили, что стреляли нацмены. &lt;br /&gt;%%Кто конкретно, не уточняли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых что за "знающие люди"? &lt;br /&gt;Вот другие "знающие люди" сообщают нам состав командиров экипажей: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  ком. разведроты к-н БАШМАКОВ&lt;br /&gt;  майор БРУЛЕВИЧ&lt;br /&gt;  ком. РБ п-пк ЕРМОЛИН&lt;br /&gt;  зам.к. ТБ м-р ПЕТРАКОВ &lt;br /&gt;  ком. ТБ м-р РУДОЙ&lt;br /&gt;  ком. ТБ м-р СЕРЕБРЯКОВ&lt;br /&gt;  зам. к. МБ к-н МАСЛЕННИКОВ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - судя по фамилия все как один не-чечены.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Полёт Вашей фантазии безграничен</subject>
                      <comments>
                        <comment id="841780" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=841780#t841780</url>
                          <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
                          <date>2004-04-03 11:31:25</date>
                          <text>И ещё -  примкнувший к ним  ст. л-нт Русаков.&lt;br /&gt; Все 12-го ТП 4-й Кантемировской ТД.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не из чеченских бандформирований.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Полёт Вашей фантазии безграничен</subject>
                          <comments>
                            <comment id="842548" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=842548#t842548</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2004-04-03 12:33:14</date>
                              <text>C большим интересом ознакомился с приведённым Вами списком. Как я понимаю, он изготовлен из наградного списка участников событий 1993 года. Из этого списка "вырезаны" участники в небольших чинах и "вставлены" внутрь танков. Вброс материалов произошёл тогда же через оппозиционные издания. Охотно допускаю, и даже уверен, что перечисленные офицеры обеспечивали проход танков к "Белому дому". То, что стреляли именно они - сомневаюсь, и сильно. &lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Полёт Вашей фантазии безграничен</subject>
                              <comments>
                                <comment id="844084" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=844084#t844084</url>
                                  <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
                                  <date>2004-04-03 13:40:32</date>
                                  <text>Пра-а-вильно. Опубликованы прохановской газетой "День"&lt;br /&gt;(или уже "Завтра"?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте по порядку. Списки были опубликованы спустя &lt;br /&gt;едва-ли не месяц.  Никто ни со списком ни с фактом расстрела не спорил. &lt;br /&gt;Да и зачем там нужны были чечены? Это-же военные, паркетная дивизия.  &lt;br /&gt;Дайте ЗАКОННЫЙ приказ, простимулируйте - они маму родную расстреляют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мой хороший знакомый был в числе штурмующих. Не по МО, по другому ведомству.&lt;br /&gt;Про чеченов он не говорил. Были-бы - он сказал-бы. &lt;br /&gt;Он их резко не любил  ещё тогда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А говорил следующее: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Один начальник говорит одно - другой другое, потом нашему &lt;br /&gt; непосредственному командиру позвонили сверху из &lt;br /&gt; ... пообещали л/с по 3-5 тыс. $ и квартиры не всем, нуждающимся конечно. &lt;br /&gt; Ну тут-то мы сразу поняли - что надо делать.&lt;br /&gt; Не обманули, кстати".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё! Какие чечены? Зачем они??&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Какой там</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="844340" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=844340#t844340</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2004-04-03 15:33:28</date>
                                      <text>&amp;gt;Да и зачем там нужны были чечены? &lt;br /&gt;&amp;gt;Это-же военные, паркетная дивизия. &lt;br /&gt;&amp;gt;Дайте ЗАКОННЫЙ приказ, простимулируйте - &lt;br /&gt;&amp;gt;они маму родную расстреляют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, либо "законный приказ", либо "стимуляция". Иными словами - или "армия" или "джентельмены удачи". Сам факт стрельбы по парламенту показывает, что в 1993 году дошло до крайности. Армия была парализована. Бегать, подкупать офицеров, это дело последнее. В такой ситуации гораздо НАДЁЖНЕЕ опираться на личную гвардию (Коржаков и Ко) и профессиональных наёмников (сами знаете кто). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь подробнее о приведённом Вами списке. Предположим, что это идейные офицеры-демократы, грудью вставшие на защиту всенародного гаранта. Каковы должны быть их действия в ответ на вопли "продались за деньги!" и т.д. (а полив в "Завтра" шёл именно в таком тоне)? Очевидно, они должны были заявить, что это ложь, клевета, что они действовали в условиях военной обстановки, по приказу и т.д. Между прочим, именно так тогда поступил Волкогонов. Перечисленные Вами офицеры отмолчались. Значит, это люди действительно продажные, разложившееся, люди, котором личная репутация до фени. Тогда писалось даже, что один из офицеров упился прямо в танке, его оттуда вынесли в бесчувственном состоянии. Вопрос: чего можно ожидать от пропойц (многие уже уволены из ВС)? Правильно - деньги вышли, пошли по рукам. Интервью "Шпигелю", интервью "Нью-Йорк таймс". Материал не первой свежести, но в годовщину событий пойдёт неплохо. Несколько кусков наварить можно, плюс раскрутка физиогномии. Ну и что? Все молчат. НАМЕРТВО. Хотя чего скрывать-то? Вроде и так всё известно, поезд давно ушёл. Ничего противоправного они не совершали. Тут бы и порассказать как шмаляли пустыми болванками по пустым кабинетам. С подробностями. Однако нет подробностей. Вообще ничего нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;=&amp;gt;...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласитесь, в моём ПРЕДПОЛОЖЕНИИ есть некоторый резон. Кстати, даже если бы я оказался неправ и Вы привели бы действительно бесспорные доказательства (что возможно, о чём я предупредил сразу), это ни в коей мере не затронуло бы моей концепции вообще и моей интерпретации событий 1991-3 годов в частности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока же я остаюсь при своём мнении. С большим трудом командиру Кантемировской дивизии Полякову удалось уговорить несколько приближённых офицеров ДОВЕСТИ ТАНКИ ДО БЕЛОГО ДОМА. Под предлогом "психологического воздействия", обороны Кремля, чего угодно, только не стрельбы по первым лицам государства. Когда танки прибыли в район акции, экипажи оттуда удалили под благовидным предлогом (возможно там никого, кроме водителей и не было, может не было и боекомплекта, который доставили отдельно). После этого в несколько танков сели одетые в советскую форму наёмники.  &lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Какой там</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="844596" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=844596#t844596</url>
                                          <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
                                          <date>2004-04-03 16:08:35</date>
                                          <text>&amp;gt;Знаете, либо "законный приказ", либо "стимуляция". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот хренушки. Дело-то уголовное. &lt;br /&gt;Чтобы потом головушку деревянную не сняли приказец извольте&lt;br /&gt;с письменный, с подписЯми, с нумером, с объявлением и с занесением&lt;br /&gt;"куданадо".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И дело поганое. Поэтому ты меня под это дело простимулируй!&lt;br /&gt;А то ведь выдвинусь с подразделением не туда и не&lt;br /&gt;на том, и горючее кончится и солдатам в баню надо, &lt;br /&gt;короче потом сам-же ещё и виноват окажешься.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Какой там</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=844340&amp;style=mine#t844340</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=844084&amp;style=mine#t844084</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=842548&amp;style=mine#t842548</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=841780&amp;style=mine#t841780</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=841524&amp;style=mine#t841524</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=839476&amp;style=mine#t839476</parent>
                    </comment>
                    <comment id="843828" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=843828#t843828</url>
                      <user name="ads2003" username="ads2003" />
                      <date>2004-04-03 13:08:05</date>
                      <text>Тут вопросов нет. То, что ГКЧП мог быть липовым не вопрос. Но чечены... Это же провинциальные азиаты, в московский кабинет попадая, по стенке жмутся, кланяются как болванчики. Не их масштаб: одно дело на дорогах разбоить, другое - политику крупной державы делать, пусть даже такой бестолковой как наша.</text>
                      <comments>
                        <comment id="845876" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=845876#t845876</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-04-04 13:19:57</date>
                          <text>Вы ошибаетесь и самым коренным образом. Меня умиляют сегодняшние возмущения по поводу "арабского терроризма": "как такое могло произойти", "упустили", "распустили". Помилуйте. Даже в начале XIX века вся Европа ползала на коленях перед арабскими террористами. Арабы, или скажем точнее "городские жители южного Средиземноморья" наводили ужас на ИСЛАНДИЮ, их всерьёз опасались в БАЛТИЙСКОМ МОРЕ. Посмотрите на карту, где это. А что творилось в районе "основной дислокации". Ежегодную дань арабам платила даже Дания (!). В Европе существовали огромные разветвлённые общества по выкупу европейских пленников, действовали они столетиями. И в этом пиратском регионе выходцы с Северного Кавказа (было их там много) ещё себя ПОКАЗЫВАЛИ, ВЫДЕЛЯЛИСЬ. Лучшая армия мира трамбовала чеченцев 40 лет. И руководили этой армией отнюдь не деревенские недоучки. Чеченцы это каста профессиональных убийц, почему их и попросили с вещами на выход. Товарищ Сталин всему Кавказу сделал подарок, люди от счастья аплодировали на улицах, праздновали избавление месяц.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, никакой особой политики башибузуки проводить не могут. Но в истории СССР в известный момент наступил момент "битья морд" (путча) и "пиратства" (приватизации). Тут у чеченцев оказались все карты на руках. "Дорога ложка к обеду". Представьте себе общество, пропущенное через социализм: коммуникации между людьми разорваны, сами люди обворованы и оболванены. В этой обстановке любой, имеющий в своём распоряжении 50 человек - "Царь и Бог". Реальных 50 человек, конкретных. Главы чеченских тейпов таких людей имели. И легло всё. Разумеется есть и другие нацгруппы, возникли русские бандиты. Но всё это появилось ПОЗЖЕ и организовано было ХУЖЕ. Чеченцы это такой Галковский, который в 80-е годы не пил, не курил, занимался день и ночь, и вдобавок был в силу стечения обстоятельсв одним из самых информированных людей в СССР. Я людей обогнал на "поколение". Чечнцы оказались в нужном месте в нужное время. Вот и крутят вокруг них хороводы 13 лет. Вы упрекаете рыбу за жабры и отсутствие ног, а она в воде плавает. &lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="847156" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=847156#t847156</url>
                              <user name="ads2003" username="ads2003" />
                              <date>2004-04-04 14:07:03</date>
                              <text>Но ведь с реальностью не стыкуется. Давайте зайдем с другой стороны. В чьих руках собственность (серьезная собственность, не магазины, палатки, рынки, а лицензии на добычу сырья, крупные перерабатывающие предприятия)? Преимущественно - в еврейских. Иногда - в русских. Очень редко - в чеченских. Вероятно, будет ответ - горцы умные, они в тени. Но это не стыкуется как раз с признанием того факта, что они не способны на тонкую политику. Бить морду - да. Но спрятаться за Абрамовичем - это, как говорил сибирский парень Иван, главный герой фильма "Война", "не по-чеченски, мудрено больно". Еще раз хотелось бы напомнить о выдающейся роли Бориса Абрамовича Березовского во многих событиях, связанных с чеченцами.&lt;br /&gt;Нацмены, особенно южные, вообще в принципе меньше разобщены чем крупные северные народы, а особенно, чем русские, по которым прошлась советская власть. Естественно, в ситуации, когда административная система ослаблена, они за счет корпоративности быстрее находят свое место. И это - реальная проблема. Но - наша проблема, чеченцы тут не причем. Не столько они молодцы, сколько мы - лохи.&lt;br /&gt;Возможно, с точки зрения промывки мозгов, пропаганды такие теории и полезны, так же, как могла бы быть полезна, например, фоменковская теория с точки зрения воспитания неооимперского национального духа. Но ЖЖ, вероятно, не тот инструмент... </text>
                              <comments>
                                <comment id="847668" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=847668#t847668</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-04-04 14:30:21</date>
                                  <text>Естественно собственность у пиратов в конечном счёте тю-тю: там зарыли-забыли, здесь проиграли в стукалку, а вернее всего - продали втридешево скупщику краденого. Но пираты люди "видавшие виды", плававшие по всему миру, владеющие кое-какой эксклюзивной информацией. Поэтому и называют их почти без иронии "ДЖЕНТЕЛЬМЕНЫ удачи". От трудов праведных отдыхают они часто в загородных виллах, близ Лондона, поигрывают в гольф с уважаемыми людьми. РЕШАЮТ ВОПРОСЫ. Потому что в кое чём ПОУЧАСТВОВАЛИ. В чём за последние 12 лет поучаствовали русские? Ну идите в Европарламент, заявите, что Вы русский. Люди просто не поймут. А зайти, закинуть ногу на ногу, достать длинную сигару и объявить о своей принадлежности к благородным ичкерийцам, - сразу вокруг соберётся стайка улыбающихся журналистов. Потому как одно дело деревня "Малые Удоноши", и совсем другое "В флибустьерском дальнем синим море бригантина поднимает паруса".  </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="849972" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=849972#t849972</url>
                                      <user name="ads2003" username="ads2003" />
                                      <date>2004-04-04 21:48:31</date>
                                      <text>Ну тут, кстати, ничего удивительного. Чего мы и впрямь достигли за последнее десятилетие? Как говорит отрицательный герой того же фильма "Война", полевой командир Аслан Гугаев, "все отдали ни за что". А чего добились чеченцы? Ну как же, ужо десять лет воюют якобы против варваской агрессии русских, подавляющей свободолюбивые горские души. Поэтому, учитывая архетип западного неосознанного отношения к восточны славянам, это вполне в соответствии. </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=847668&amp;style=mine#t847668</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="850228" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=850228#t850228</url>
                                      <user name="ads2003" username="ads2003" />
                                      <date>2004-04-04 22:58:26</date>
                                      <text>Да не участвовали они вообще к тому в разделе реального имущества. Достаточно вспомнить основные приватизационные сделки: Лукойл, Сургутнефтегаз, Норникель, ЮКОС, Сибнефть, ТНК,  металлургия. Нигде их нет. Разве что Махмудов, я вот не знаю его национальной принадлежности, но и тот - пешка. Не их это уровень. Их уровень - наркота, оружие. "Несерьезные" это люди. &lt;br /&gt;</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=847668&amp;style=mine#t847668</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="57324084" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=57324084#t57324084</url>
                                      <user name="Andrey Eg" username="Andrey Eg" type="I" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115917595/46333829" height="50" width="50" />
                                      <date>2013-01-07 18:55:37</date>
                                      <text>"...В этой обстановке любой, имеющий в своём распоряжении 50 человек - "Царь и Бог". Реальных 50 человек, конкретных. Главы чеченских тейпов таких людей имели..." Есть в Ингушетии бармалей, у него под ружьем около 3000 боевиков.&lt;br /&gt;"...В чьих руках собственность (серьезная собственность, не магазины, палатки, рынки, а лицензии на добычу сырья, крупные перерабатывающие предприятия)? Преимущественно - в еврейских. Иногда - в русских. Очень редко - в чеченских..."&lt;br /&gt;Поражает степень непуганности советских идиотов. Чехи скупили всю недвижимость на юге Англии - это курортная зона. Чехи контролируют игорный бизнес в РФ. Чехи контролируют северный порт в Норвегии. Чехи и ингуши контролируют бюджеты таких городов РФ, как: Орехово-Зуево, Мышкин, Ростов Великий и друг. Чехи с албанцами контролируют южноевропейский трафик герыча и торговлю детьми. В Забайкалье чечензолото и ингушзолото официально скупают у артелей золотой песок. У трети чеченцев второе американское гражданство. </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=847668&amp;style=mine#t847668</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=847156&amp;style=mine#t847156</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=845876&amp;style=mine#t845876</parent>
                            </comment>
                            <comment id="847412" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=847412#t847412</url>
                              <user name="ads2003" username="ads2003" />
                              <date>2004-04-04 14:24:40</date>
                              <text>Кстати, есть ощущение, что человеческая цивилизация движется по пути регресса. Поэтому неизвестно, что лучше: обогнать "людей" на поколение имли отстать от них на все десять...</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=845876&amp;style=mine#t845876</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=843828&amp;style=mine#t843828</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=839476&amp;style=mine#t839476</parent>
                    </comment>
                    <comment id="57323828" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=57323828#t57323828</url>
                      <user name="Andrey Eg" username="Andrey Eg" type="I" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115917595/46333829" height="50" width="50" />
                      <date>2013-01-07 18:36:34</date>
                      <text>Вот тут вы промахнулись. Недооцениваете степень подлости советских офицеров: стреляли капитаны за внеочередное звание и денежное вознаграждение. После стрельбы сразу уволены из рядов ВС РФ. Чехи хорошо режут, пытают, а вот стрельнуть из танка и попасть - дикари-с.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=839476&amp;style=mine#t839476</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=838708&amp;style=mine#t838708</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=832052&amp;style=mine#t832052</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=829236&amp;style=mine#t829236</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="830260" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=830260#t830260</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-02 02:57:09</date>
      <text>Справедливо указывают участники дискуссии - я что-то МЕХАНИЗМА не вижу. "Злые чечены" - да, были, конечно, куда же без них? Но откуда следует, что они КОНТРОЛИРОВАЛИ процесс?&lt;br /&gt;Собственно фактов Дмитрий Евгеньевич приводит самый минимум, поэтому и спорить здесь как-то затруднительно.&lt;br /&gt;На Пуго был костюм с чужого плеча? Занятно. Я сам был весь август в Москве, но этого не помню - вполне возможно, что не заметил... НУ И? Помятость костюма доказывает зловещую роль Басаева? &lt;br /&gt;"Матерые партаппаратчики испугались пигалицы", а у Янаева руки дрожали? Да, это помню. Но - почто именно от страха перед чеченцами?&lt;br /&gt;По Вашей же теории, Дмитрий Евгеньевич, ГКЧПисты совершили серьезнейшую ошибку - отдали приказ армии "арестовать президента". Разве это - не повод для страха? Тем более, что они увидели, как армия не очень-то рвется выполнять приказ?&lt;br /&gt;Вы же сами пишете, что хорошо, когда заговор устраивает "министр МВД" - потому что это значимая фигура с большими полномочиями. Но, когда переходите к "практической части", выясняется, что, на Ваш взгляд, министр МВД СССР (!)(Пуго)- это и не фигура вовсе, так, пешка. Его какие-то люди с улицы - ЧЕЧЕНЫ - в мирное время могут мутузить, переодевать в другую одежду, заставлять говорить все, что им надо, против его воли - а потом вообще убрать, причем ЧИСТО, без всяких следов...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подобные теории можно опровергать только указанием на альтернативу - то есть предлагая оппоненту самому "зацепить" логическую цепочку, аналогичную его собственной. Вот, пожалуйста, ваш же список - с несколько другими акцентами:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;РОСТРОПОВИЧ, Гайдар, дворничиха Маша, МАКАРЕВИЧ, Коля и Котя из 9 "б", Хазбулатов, ШЕВЧУК, ЛОЛИТА, Никита Михалков, Дудаев, котёнок Гав, Тельман Гдлян и Иванов, Сорокина, Басаев, четыре очкастых программиста из компьютнрного клуба, Аушев...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот она, "попа"! МУЗЫКАНТЫ проклятые! А что? Денег у них, подлецов, было немерено - причем все налом. Могли и автоматчиков нанять.&lt;br /&gt;Потом - при Советской власти им бы что светило? 10 лет с конфискацией и "солнечный Магадан", как у Козина? Разве не очевидно, что от распада Союза "все эти шевчуки" однозначно выиграли?!&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Нет, что-то неубедительно</subject>
      <comments>
        <comment id="831796" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=831796#t831796</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-02 04:25:20</date>
          <text>&amp;gt;По Вашей же теории, Дмитрий Евгеньевич, ГКЧПисты &lt;br /&gt;&amp;gt;совершили серьезнейшую ошибку - отдали приказ армии &lt;br /&gt;&amp;gt;"арестовать президента"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да не могли они отдать такого приказа по "моей теории". Идиотизм это, никогда в истории не бывший. Настоящие путчисты первым делом скрутили бы шею Горбачёву ДЕ ФАКТО, а потом подвели бы базис де юре. Что и было с Хрущёвым. А тут собралась хунта и объявила (при живом и дееспособном главе государства): президент болен (чем? когда заболел? какое состояние?) и тут же - ПРЕЗИДЕНТ К НАМ ПРИСОЕДИНИТСЯ. Да БРЕД это. Поэтому сразу после шурум-бурума стали пропихивать другую версию: Горбачёв всё знал, стоял за кулисами. На это и вчерашний фильм нацелен. Сначала рассказывали сказки о Пуго и, естественно, договорились до абсурда. 18 числа Пуго приехал с женой из отпуска в Москву, внезапно был вызван Крючковым "поговорить по поводу событий в Карабахе" и исчез. Жена увидела его по телевизору и стала плакать. Это руководитель МВД. Попал как кур в ощип, "не смог сориентироваться". И тут запнулись: как же такое могло произойти, если Пуго был известен своей порядочностью и личной преданностью Горбачёву? Тут же находится выход: "Многого мы ещё не знаем,  участники путча молчат как рыба об лёд (чего же в условиях гласности и рынка не толкануть десяток мемуариев да художественных лент а ля смещение Хрущёва?), видимо роль Горбачёва в этих событиях не совсем ясна".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Но, когда переходите к "практической части", выясняется, что, &lt;br /&gt;&amp;gt;на Ваш взгляд, министр МВД СССР (!)(Пуго)- это и не &lt;br /&gt;&amp;gt;фигура вовсе, так, пешка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Голубчик, так это не мой взгляд, а взгляд властей. См. выше.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Нет, что-то неубедительно</subject>
          <comments>
            <comment id="832564" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=832564#t832564</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2004-04-02 04:51:42</date>
              <text>Как это?! Когда это Хрущеву "скрутили голову ДЕ ФАКТО"?! Он же вроде потом на пенсии еще сколько времени живой был?! Или... Неужто НЕ ОН? МУЛЯЖ?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>МУЛЯЖ?!</subject>
              <comments>
                <comment id="833844" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=833844#t833844</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-04-02 05:52:38</date>
                  <text>По-моему понятно, что под "скручиванием головы" я имел в виду отстранение от власти. Сначала реальное - "под белы рученьки", а потом только юридическое - "пленум ЦК КПСС". &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: МУЛЯЖ?!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=832564&amp;style=mine#t832564</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=831796&amp;style=mine#t831796</parent>
            </comment>
            <comment id="832820" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=832820#t832820</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2004-04-02 05:00:25</date>
              <text>И все-таки - как чеченцы могли контролировать армию, КГБ и милицию? ЧЕМ?! Они что - все это время Язова, Пуго и Крючкова на мушке держали? &lt;br /&gt;И все это - заметьте - не во время войны. В мирное время. В спокойном государстве.&lt;br /&gt;Увольте, Дмитрий Евгеньевич! Если б вы все это про Боливию какую-нибудь написали - поверил бы не задумываясь. Бусурманы, одно слово. Жара, опять же, климат тяжелый.&lt;br /&gt;Но чтоб у меня на глазах каких-то 15 лет назад?&lt;br /&gt;А я где был тогда?&lt;br /&gt;:))</text>
              <subject>Ой-ой-ой!</subject>
              <comments>
                <comment id="834100" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=834100#t834100</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-04-02 05:53:47</date>
                  <text>&amp;gt;И все-таки - как чеченцы могли контролировать армию, КГБ и милицию? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы не кипятитесь. Я понимаю, что у Вас кризис парадигмы: всю жизнь верили в аистов и капусту, и вдруг баба и кровать. Ужасы! Тем не менее возьмите себя в руки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Повторяю ещё раз. При переворотах тело фиксируется предателями из окружения главы государства, а сам акт производится небольшой группой "лихих людей". Первое без второго и второе без первого делает переворот невозможным.  &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Ой-ой-ой!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=832820&amp;style=mine#t832820</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=831796&amp;style=mine#t831796</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=830260&amp;style=mine#t830260</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="831284" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=831284#t831284</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2004-04-02 03:35:14</date>
      <text>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще одно доказательство что Россия образование внеисторическое. Весь мир только ждет "конца истории" а мы в ней никогда и не были. Если Город - главное действующее лицо истории, то видимо прав де Кюстин утверждавший что в России все ненастоящее - полиция, армия, почта, гостинницы и т.д. Взяв эти институты с запада вместе с названиями, мы сделали имитацию государства, по крайней мере с Петра до настоящего времени. Не имея городской жизни, невозможно строить жизнь государственную. Что-то важное пропадает. Отсюда вечные русские вопросы. Буржуазия в России обречена (бург - город), город и его спутник - Университет тоже. Все сметет феодализм - феодалы (полевые командиры) и крестьяне выращивающие мак. </text>
      <subject>Без Города нет истории</subject>
      <comments>
        <comment id="834612" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=834612#t834612</url>
          <user name="Wulf Dicksteert" username="dicksteert" />
          <date>2004-04-02 06:17:47</date>
          <text>ну и каша. университеты как раз под покровительством феодальных королей и герцогов возникли. "бург" -- это замок феодала. процветающие города континентальной европы -- это в первую очередь города прямого королевского или имперского подчинения. </text>
          <subject>Re: Без Города нет истории</subject>
          <comments>
            <comment id="835380" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=835380#t835380</url>
              <user name="elatus" username="elatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
              <date>2004-04-02 08:28:06</date>
              <text>burg - fortified town (Encyclopædia Britannica)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; ---пример употребления--- &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англия была страной небольшой (Шотландия и Уэльс не входили в ее состав); ее территория равнялась примерно трети государства франков; в стране не было резких естественных границ; реки, море и римские дороги связывали отдельные части страны в одно целое. Многие римские города продолжали процветать и в англосаксонский период. Некоторые из новых городов выступают в качестве крепостей, главных укрепленных пунктов в областях. Особенно много таких бургов возникает в нач. 8 в., когда Англию начинают тревожить набеги датчан и норвежцев. Порой города возникают вокруг монастырей, некоторые — в силу удобного для торговли положения. К сер. 11 в. в Англии уже свыше 80 городов: они окружены полями и выгонами, и сельское хозяйство составляют главное занятие или подспорье для значительной части их населения. &lt;br /&gt;---конец примера--- &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Начало Университета, как известно, относится к ХІІ в.: рядом с монастырскими, соборными. капитульными и господскими школами возникают особые школы, которые, в отличие от старых, связанных исключительно с интересами местного прихода, монастыря или города (studia generalia). Профессоры и их ученики (magistri et discipuli) образуют корпорации с особой юрисдикцией, с особыми органами самоуправления и с привилегиями, полученными от местных и универсальных властей (папы и императора). Всякое товарищество, купеческая ганза, гильдия или торгово-промышленный цех в средние века назывался universitas, в виду чего члены вольной школы как представители педагогического и ученого ремесла стали называться universitas studii, universitas magistrorum et scholarium или просто universitas studentium, так как термином studentes обозначали равно учителей и учащихся. В качестве учебного заведения старинный Университет назывался schola или studium, эпитет же generale указывал на его интернациональный характер. Наука, преподаваемая в таком учебном заведении, в силу санкции одной из универсальных властей (главным образом папы), имела общепризнанный авторитет; ученые степени, выдаваемые им, пользовались общеевропейским значением. Первые университеты были органами средневековой науки, которая во всех странах преподавалась в одинаковой форме, на общем для всех народов латинском языке. Кроме того, университеты переняли существенные черты средневековых цехов: присяжное товарищество, регламентация и монополизация труда и производства. Была еще одна черта, которой отмечен средневековый университет: это его церковный характер. "Кто бы ни был его основатель: городская ли коммуна, светский или духовный князь, или, наконец, всемирная власть папы или императора, ... экономическое благосостояние Университета опиралось преимущественно на церковные пребенды" &lt;a href='http://www.library.by/shpargalka/belarus/history/001/his-004.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.library.by/shpargalka/belaru&lt;wbr /&gt;s/history/001/his-004.htm&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Re: Без Города нет истории</subject>
              <comments>
                <comment id="837684" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=837684#t837684</url>
                  <user name="Wulf Dicksteert" username="dicksteert" />
                  <date>2004-04-02 12:35:58</date>
                  <text>молодой челобек, бург -- это укрепсооружение, расположенное на возвышенности и &lt;b&gt;принадлежащее феодалу&lt;/b&gt;. да, со временем при "бургах" возникают города, о чем и речь. в вопросе об университетах обратите внимание на слово "привилегии" и поинтересуйтесь на какие средства они обычно сооружались. и меньше концентрируйтесь на англии, ибо европа это континент, а не остров.  </text>
                  <subject>Re: Без Города нет истории</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=835380&amp;style=mine#t835380</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=834612&amp;style=mine#t834612</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=831284&amp;style=mine#t831284</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="833588" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=833588#t833588</url>
      <user name="никомуНевер" username="apophates" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8810066/911538" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-02 05:50:17</date>
      <text>&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/apophates/37245.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/apopha&lt;wbr /&gt;tes/37245.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="839988" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=839988#t839988</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-03 00:03:09</date>
          <text>Любопытно. Но Вы излишне доверчего относитесь к августовским "гишториям". "Явлинский с пистолетом" это из рассказов в пьяной компании. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никакой истории событий 1991 года до сих пор нет. Кому выгодно, как действовали, кто что получил. Так - отдельные гиштории и агитки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное - что советская интеллигенция КУПИЛАСЬ С ПЕРВОЙ ПОКУПКИ. Дело провернули и им подбросили: вы и сделали, это вы, поставьте подпись. Подмахнули не глядя, уселись и стали ждать гостинцев. Дали медаль и пинок под зад. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дееспособные люди должны были дистанцироваться: &lt;br /&gt;- Нас здесь не стояло.&lt;br /&gt;- Ну как же, вспомните. "Защита белого дома", погибло три прекрасных еврейско-русско-интеллигентско-пролетарс&lt;wbr /&gt;ких юноши.&lt;br /&gt;- Это где это?&lt;br /&gt;- Да как где, у Белого дома.&lt;br /&gt;- Какого "белого дома"? Белый дом в Америке.&lt;br /&gt;- Ну это мы так промеж себя его называем - белый дом. В смысле Ельцин.&lt;br /&gt;- Ну так и называйте. Промеж себя. А, кстати, кто такой Ельцин?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видел прошлым летом сценку у входа в Сокольнический парк. Стоит проститутка сорокалетняя, мимо мужики идут. Она им: &lt;br /&gt;- Сделаю вам всё за двести рублей. &lt;br /&gt;А они хохочут: &lt;br /&gt;- Вот сама себе всё и делай. За 200 рублей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="842804" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=842804#t842804</url>
              <user name="никомуНевер" username="apophates" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8810066/911538" height="100" width="100" />
              <date>2004-04-03 12:49:43</date>
              <text>&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/apophates/38330.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/apopha&lt;wbr /&gt;tes/38330.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="846644" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=846644#t846644</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-04-04 13:35:23</date>
                  <text>&amp;gt;в Вашем посыле дело вовсе не в конкретных фактах. Мне кажется, &lt;br /&gt;&amp;gt;Вы на этот счет подсказочку дали: никакой Лолиты тогда и в помине &lt;br /&gt;&amp;gt;не было. А Басаев в Турции обучался, на курсах повышения квалификации.&lt;br /&gt; &amp;gt;Так что о частностях смешно и спорить.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Могу действительно дать подсказочку. Лолита и её партнёр по дуэту "Академия" прославились своей песенкой "Ну давайте же устроим маленький переворот". Песенку прокрутили раз пятьдесят на фоне танков на московских улицах, что и сделало Лолиту полноправной звездой. Начала она с песенки про "Совок", но это шло как талантливый дилетантизм. "Ни туда ни сюда", вроде "Иван Кузьмич, застрельщик перестройки".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Басаев в Турции к 1991 успешно отучился и прошёл дополнительную подготовку в частях ВДВ. (Об этом подробнее в др. посте этой ветки) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Больше ничего говорить не буду, а замечу вообще, на будущее. Метод Галковского - факты&amp;логика. Даже в художественных текстах. Это производит убийственное впечатление. Примерно такое. Сидят два ЖЖ-иста на Партиаршьих прудах, к ним Галковский подходит и начинает нести какую-то пургу: про утят, про рестораны, жёлтые дома, таинственного ДУ и т.д. и т.п. Люди подхихикивают, потом Галковский уходит и всё это оказывается ПРАВДОЙ. Причём правдой, раскрывающейся постепенно, по определённому сценарию. Тогда люди начинают потихонечку дозревать и превращаться в загипнотизированных "галковскоманов".   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только цикл созревания у людей разный. Одни догадываются почти сразу, другие по прошествии длительного времени, а третьи остаются в блаженном неведении до конца жизни. Сидят, хихикают. Предусмотрено и это. Какое же представление без статистов ;-)&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="862772" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=862772#t862772</url>
                      <user name="никомуНевер" username="apophates" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8810066/911538" height="100" width="100" />
                      <date>2004-04-06 02:08:52</date>
                      <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/apophates/38656.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/apopha&lt;wbr /&gt;tes/38656.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И еще. Ваше пребывание среди галковскоманов и профанов дейтсвует расхолаживающе. Следите за своими словами: чеченцев у Вас то двести, то батальон. Зачем маскироваться под блондинов, зачем одевать советскую форму тем, кто и так "сожрут и выкакают" кого угодно в прымытывной России? Зачем им вообще посредники, Ельцины и националы? Против них ничто не противустанет: так пусть и царствуют! Из непобедимость давно известна. Помнится, они как-то решили пропутешествовать в Казахстан, а потом решили - и вернулись обратно, сожрав и выкакав все на своем пути.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никода и нигде чеченцы при равных условиях и не из засады русских побить не могли без помощи русского командования Они пакостят и бегут, их догоняют... Чеченцы нужны, чтобы придавать распаду какую-то логику. Условия Басаева начали выполнять, когда выжившим заложницам ничего не угрожало: уж так хотелось. Забавно Вы пишете, как Басаев из Турции в Саудию пробирался пострелять из гранатомета. Зачем так далеко ездить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неважно, выдумал или нет Авторханов вторых секретарей. Республики получали из Москвы деньги, топливо, оборудование, еду. Кто при этом работал в ихних КГБ - неважно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=846644&amp;style=mine#t846644</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=842804&amp;style=mine#t842804</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=839988&amp;style=mine#t839988</parent>
            </comment>
            <comment id="843572" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=843572#t843572</url>
              <user name="никомуНевер" username="apophates" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8810066/911538" height="100" width="100" />
              <date>2004-04-03 13:03:33</date>
              <text>(вдогонку)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот подумалось: ужас ГКЧПистов на пресс-конференции - не всех, но&lt;br /&gt;некоторых - нетрудно объяснить. Именно там они собрались вместе из своих&lt;br /&gt;ведомств, ну, сошлись за круглым столом "получить духа" перед экзаменом. А&lt;br /&gt;Верховный Жрец возьми да и скажи: "Архитектон вселенной открыл мне, что один&lt;br /&gt;из вас должен стать приятным всесожжением. Для пользы дела. Вместе с женою.&lt;br /&gt;После конференции раздам палочки, одна - короткая."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, они, конечно, к выходу. Помяли друг друга, пиждаки испачкали... А кто-то&lt;br /&gt;не испачкал - это те, кому заблаговременно было открыто, кому достанется&lt;br /&gt;палочка. А кому не открылось - у тех руки дрожали и голос срывался. Дело-то&lt;br /&gt;понятное: за сценой суровые служки в капюшонах, и убежать не получится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Короткая палочка</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=839988&amp;style=mine#t839988</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=833588&amp;style=mine#t833588</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="834868" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=834868#t834868</url>
      <user name="Capharnaum" username="capharnaum" />
      <date>2004-04-02 06:28:23</date>
      <text>Что-то не вяжется с полетом 21-го членов ГКЧП к Горбачеву в Форос. Кто ж их выпустил, в таком случае - если они вроде как в заложниках уже третий день сидели?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="835124" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=835124#t835124</url>
      <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-02 08:13:17</date>
      <text>&lt;i&gt;Иде я нахожусь?..&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В "чеченском  &lt;i&gt;кишлаке&lt;/i&gt;", у "чеченского &lt;i&gt;бая&lt;/i&gt;":-) Вы о "чеченах", их возможностях и соответствующих событиям, как я уже писал в комментарии к удалённому посту, имеете очень своеобразное представление. Прямо &lt;strike&gt;цыганский&lt;/strike&gt;, пардон, "чеченский" заговор. Когда "путч ГКЧП" начался, чеченские "сепаратисты" и прочие гангстеры-бандиты в Грозном в штаны наложили, хотя всё было тихо и на центральную площадь только и выкатили БТРик. Дудаевский ОКЧН организовал "стихийные митинги протеста" только когда получил "добро" и заверения от Ельцина и его соратничков. До этого все были тихие и напуганные, потому как тогдашний начальник республики Завгаев сразу ГКЧП поддержал и собирался такую возможность использовать для постановки "вайнахских демократов" и "народных фронтовиков" на своё место. Оружия серьёзного в нужных количествах (даже на "двести автоматчиков") у них тогда ещё не было и не предвиделось, даже для работы на грозненском уровне. На часовых в военных городках нападали чтоб автоматом завладеть! Это потом уже, после неудачных попыток "российской власти" ввести ЧП, осознав, что последствий не будет, осенью-зимой они начали воинские части осаждать и склады захватывать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;1 9 9 2 г о д &lt;br /&gt;5 февраля разгром и сожжение военного городка внутренних войск, серия нападений на войсковые части Российской Армии с целью захвата оружия и боеприпасов (более 1000 единиц оружия, 46 тонн боеприпасов). Разрушается дорогостоящая боевая техника. Эвакуация семей военнослужащих. Убито 10, ранено 14 чел.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дудаева к власти привели, а кукловодам он подчиняться перестал, аппетит взыграл, в долю захотел по-настоящему. В долю его-то взяли, крутили с ним дела в 92-94-м, вроде "вывода войск и раздела вооружений", торговли нефтепродуктами и оружием через Ичкерию в виде перевалочной базы, "&lt;b&gt;ЧЕЧЕНСКИХ&lt;/b&gt; авизо" и т.д и т.п., но когда он потребовал 2.5 у.е. за транзит тонны нефти кремлёвские товарищи решили навести "конституционный порядок".</text>
      <comments>
        <comment id="836660" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=836660#t836660</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-02 11:09:21</date>
          <text>Зря Вы, голубчик, чеченцев принижаете. В 1991 году произошёл сепаратистский переворот, (или националистическая революция - как кому угодно). Единое государство развалилось на 15 частей, некоторые части стали разваливаться дальше. Подобное развитие событий в ИНТЕРНАЦИОНАЛЬНОМ государстве выглядит, согласитесь, весьма неестественно. Всё равно как если бы в 1991 году к власти пришли религиозные обскуранты. Откуда им взяться-то после 70-летнего подавления? Нужно было "хоть что-нибудь". И этим "что-нибудь" стали чеченцы - единственный народ, действительно относившийся к советской власти резко отрицательно. Чеченцы принадлежали к небольшому числу народов-изгоев - почти неизбежному браку в государстве с крайне сложной этнической структурой. Кроме чеченцев сюда же относились крымские татары, турки-месхетинцы и ещё несколько этносов. По всем ним западные центры работали самым активным образом, это был костяк националистической оппозиции в СССР. Если послушать радиоголоса 70-80 годов, то чуть ли не четверть вещания была посвящена этим народам. Это на русском языке. Чуть ли не главным столпом советологии был чеченец Абрурахман Авторханов, специализировавшийся в основном на изучении национального вопроса в СССР. С его лёгкой руки была введена в оборот легенда о вторых секретарях республиканских ЦК - мол-де Рашидовы и Кунаевы это марионетки, а всё решают серые кардиналы из русских. (Бред, что ясно видно хотя бы из анализа состава республиканских КГБ: кадр там был сначала космополитический, а потом вполне национальный.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В рассеянии чеченцы, при сохранении  ненависти к СССР и русским, в значительной степени обрусели. Это единственный кавказский народ, говорящий по-русски без акцента. После воосоздания Чечни (энд Ингушетии), в России сохранилась большая чеченская диаспора,  значительная часть чеченцев получила высшее образование, другая - была хорошо огранизованной мафией (до 1991 года - большая редкость). В диссидентском подполье чеченцы установили контакты с националистическим группами - от Прибалтики и Западной Украины до Средней Азии и Дальнего Востока. Кроме того, сами по себе чеченцы народ смелый, решительный, безжалостный и меркантильный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это делало чеченцев идеальной кандидатурой на роль "основной движущей силы" августовского путча. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не понимаю Вашей иронии по отношению к Басаеву. Всей своей деятельностью этот человек подтвердил "полное служебное соответствие" профессии отмороженного наёмника-головореза. Или Вы считаете, что в 1991 году это был наивный вьюноша, прилежный чтец "Нового мира"? Ошибаетесь очень сильно. Свою банду он организовал в ИЮНЕ 1991 года, с ней и приехал в Москву. Дудаева тоже зря обижаете - показал себя человек. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. А "удалённый пост" это что?&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="838964" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=838964#t838964</url>
              <user name="ads2003" username="ads2003" />
              <date>2004-04-02 13:39:34</date>
              <text>Западники. Конечно, обиженный народ, советский тиран так не по-человечески с ними поступил. Надо было СССР развалить - вот и креативили там на чеченскую тему.&lt;br /&gt;А вот на счет того, что они относились резко отрицательно к советской власти - это вы откуда взяли такое? Совесткую власть чечены ой-как любили. Она их, между прочим, в элиту впустила по тупости своей, чего ж им ее не любить было. Вы послушайте, как они все поют о совестком времени - жили в великой стране...&lt;br /&gt;Принижать их может и не стОит, но и "превышать" тоже.</text>
              <subject>Да их самих использовали.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=836660&amp;style=mine#t836660</parent>
            </comment>
            <comment id="842036" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=842036#t842036</url>
              <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
              <date>2004-04-03 11:54:15</date>
              <text>&lt;i&gt;Зря Вы, голубчик, чеченцев принижаете.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Милостивый государь, Дмитрий Евгеньевич, зря Вы меня упрекаете в принижении. Я чеченцев, как этническую общность, знаю очень неплохо, ибо вырос среди них. Поэтому воспринимаю их достаточно адекватно, со всеми сильными и слабыми сторонами, в совокупности. Про Абдурахмана Авторханова и западно-голосовую информ-войну я напишу отдельно, если позволите. Никаким столпом он не был, "политолог" средней руки из Мюнхена. Я авторхановским "творчеством" интересовался очень долго и нудно, поэтому не хочется комкать. Теперь по сути Вашего аргумента: почему НЕ ингуши, НЕ калмыки, НЕ балкарцы, НЕ карачаевцы, НЕ крымские татары или турки-месхетинцы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В рассеянии чеченцы, при сохранении ненависти к СССР и русским, в значительной степени обрусели. Это единственный кавказский народ, говорящий по-русски без акцента.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да какое уж там "рассеяние", в депортации были места вполне себе компактного проживания по кланово-родовому признаку в среднеазиатских советских республиках. Ненависть сохранили, но не все кланы в равной степени имели её достаточно сильной по отношению к "русским", винили в первую очередь именно грузинов Берию и Гвишиани. В народе считали, что именно они подговорили Сталина на депортацию. "Просоветские" тейпы возненавидели "ичкерйцев" за поднятые восстания и мятежническую деятельность, за которую перед И.В.С. пришлось отвечать всем вместе, хотя и в разной степени. Советско-партийная вайнахская элита депортировалась в купейных вагонах. "Мирным" чеченцам в ссылку даже дали сервизы царские увести, тогда как "немирных" в горных аулах вроде Хайбаха расстреливали из пулемётов и жгли в конюшнях.&lt;br /&gt;Что значит "обрусели", если у них на общинном уровне шариат был? Про "единственный" "без акцента" я отнесу на счёт риторического запала, если позволите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;После воосоздания Чечни (энд Ингушетии), в России сохранилась большая чеченская диаспора, значительная часть чеченцев получила высшее образование, другая - была хорошо огранизованной мафией (до 1991 года - большая редкость).&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Диаспора была в Казахстане и Киргизии. В РСФСР жили те, кто туда смог перебраться уже из ЧИАССР или Ср. Азии. Их было не так много.  &lt;br /&gt;"Вторжение" началось на уровне бригад шабашников и гангстеров в конце 70-х.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В диссидентском подполье чеченцы установили контакты с националистическим группами - от Прибалтики и Западной Украины до Средней Азии и Дальнего Востока. Кроме того, сами по себе чеченцы народ смелый, решительный, безжалостный и меркантильный.&lt;br /&gt;Всё это делало чеченцев идеальной кандидатурой на роль "основной движущей силы" августовского путча.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какое диссиденство, какое подполье, какие контакты...Вы мне можете назвать хоть одного видного представителя диссиденства - вайнаха? Авторханова не предлагать, он ушёл с немцами. Х-А. Нухаева тоже не стоит, пожалуйста, всё его "диссиденство" в советское время, с "комитетом Свободной Чечни" при МГУ, было чистой воды бандитизмом, сажали его по уголовным статьям. Пределом мечтаний "вайнахских демократов" конца 80-х и начала 90-х была ЧИАССР без "А", союзную республику они хотели, номер 16. В характеристике чеченцев как народа, Вы забыли еще добавить "расколотый", полноценного политического единства у чеченцев не было никогда, вследствие перечисленных Вами качеств, клановой структуры общества и турбулентной истории. Было бы это единство - турецкие ВВС базировались бы на Ханкале.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Не понимаю Вашей иронии по отношению к Басаеву. Всей своей деятельностью этот человек подтвердил "полное служебное соответствие" профессии отмороженного наёмника-головореза. Или Вы считаете, что в 1991 году это был наивный вьюноша, прилежный чтец "Нового мира"?&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте обойдёмся без "боя с тенью". Где Вы увидели иронию по отношению к Басаеву? Не считаю,&lt;br /&gt;"что в 1991 году это был наивный вьюноша, прилежный чтец "Нового мира"", с чего Вы взяли? В 1991 г. это был 26-летний состоявшийся бандит (хорошо, облагородим, пусть будет гангстер из московской чеченской общины) и неудавшийся коммерсант, полный амбиций и планов, командир только что созданной "боевой" группы ОКЧН "Ведено", без реального боевого опыта, который он получил в позднее в Карабахе и Абхазии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="842292" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=842292#t842292</url>
                  <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
                  <date>2004-04-03 11:54:52</date>
                  <text>&lt;i&gt;Ошибаетесь очень сильно. Свою банду он организовал в ИЮНЕ 1991 года, с ней и приехал в Москву.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В чём именно всё-таки я ошибаюсь? Пусть будет "в июне 1991-го", "организовал", "приехал", посидел на баррикадах, получил медальку. Сотрудники 9-го управления КГБ СССР (именно эти охраняли советских партайгеноссе) при боевом столкновении  взгрели бы его банду, в тогдшен составе и с тем уровнем боевого опыта, с минимальным расходом боекомплекта. На разгон Верховного Совета ЧИР, у них сил хватило, побили депутатов и выбросили из окошка секретаря горкома КПСС. Завгаева и прочих чечено-ингушских партайгеноссе пальцем не тронули, потому как боялись кровной мести. Тронули бы они пальцем кого-то из московских тузов в августе 91-го - было бы много шума. Не их уровень, во всяком случае на тот момент. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Дудаева тоже зря обижаете - показал себя человек.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как именно? Игрой в "Зарницу" (так он сам называл "первую чеченскую")? &lt;br /&gt;Тем что бывший генерал ВВС СССР, командир дивизии стратегических бомбардировщиков не смог договориться со своими соплеменниками из конкурирующих тейпов, с Кремлём не поделился наконец, и подобно другому генералу, Аушеву не смог сделать себе республику - "офшорную зону" или на худой конец "Чеченстан"- как у Шаймиева?  Вольский ему перед разборками иорданский паспорт привозил, вежливо давал понять что пора карнавал заканчивать, а он себе мундир генеральский новый шил, думал что Ельцин его всё-таки примет, после того как он его "пьяной русской свиньёй" назвал публично.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;P.S. А "удалённый пост" это что?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сократил "постинг" до поста.&lt;br /&gt;Следует ниже. Какое-то время одна из Ваших записей с комментарии была недоступна для просмотра, на основании чего я пришёл к выводу что она была удалена. Привожу свой комментарий: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"У Вас очень своеобразное представление о "чеченах". Наиболее боеспособные формирования ичкерийских боевиков "первой чеченской" состояли из военнослужащих запаса СА, под командованием сержантов и офицеров запаса той же СА. В 94-95-м,в боях за Грозный, советская военная школа в ичкерийским исполнении наглядно продемонстрировала свою состоятельность. Не без помощи, конечно, новой "российской", а ля Квашнин."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Part II</subject>
                  <comments>
                    <comment id="846132" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=846132#t846132</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2004-04-04 13:24:12</date>
                      <text>&amp;gt;Про Абдурахмана Авторханова и западно-голосовую &lt;br /&gt;&amp;gt;информ-войну я напишу отдельно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любопытно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;почему НЕ ингуши, НЕ калмыки, НЕ балкарцы, НЕ карачаевцы, &lt;br /&gt;&amp;gt;НЕ крымские татары или турки-месхетинцы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все эти народы вместе взятые по численности меньше чеченцев. Кроме того, ингушей я бы приплюсовал к чечне. Их различие в постсоветской истории на уровне добрый-злой следователь. Есть и ещё причины. Главная в том, что в чеченцах заключалась взрывоопасная смесь ассимилированной культурности и первобытной дикости. Так сказать "Хасбулатов и Радуев". Крымские татары, например, слишком цивилизованны, турки-месхетинцы - слишком первобытны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Да какое уж там "рассеяние", в депортации были &lt;br /&gt;&amp;gt;места вполне себе компактного проживания &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Рассеяние" - это синоним слова "диаспора".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Что значит "обрусели", если у них на &lt;br /&gt;&amp;gt;общинном уровне шариат был? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это значит, что среди чеченцев легко набрать батальон блондинов, говорящих на чистом русском языке. В этническом отношении на современный момент это славянские метисы, вроде немецких метисов чехов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;В характеристике чеченцев как народа, &lt;br /&gt;&amp;gt;Вы забыли еще добавить "расколотый",&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чеченцы совсем не расколоты. Они находятся на фазе родо-племенного деления. Для создания мафиозных структур и политического бантдитизма это только плюс. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу отсутствия диссидентсва среди чеченцев Вы сами зарапортовались, в стиле "покажите мне украинского националиста, только чур Шевченко или Винниченко не предлагать"</text>
                      <subject>Re: Part II</subject>
                      <comments>
                        <comment id="863540" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=863540#t863540</url>
                          <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
                          <date>2004-04-06 02:55:41</date>
                          <text>&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Это значит, что среди чеченцев легко набрать батальон блондинов, говорящих на чистом русском языке. В этническом отношении на современный момент это славянские метисы, вроде немецких метисов чехов.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем эта риторика про "батальон блондинов"? У чеченцев действительно есть "русские" тейпы, созданные казаками и перебежчиками (например гуной), но всего тейпов порядка 130 и особой "обрусевшестью" не отличаются даже гуноевцы. Посмотрите на генерала Ибрагима Сулейменова. Про "славянских метисов", Вы сильно выразились, для чеченцев гордящихся своей нетерпимостью к бракам с инородцами (Сов. власть конечно боролась  с этим "предрассудком", но результаты несоизмеримы с потраченными усилиями) это будет большим открытием.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;i&gt;Чеченцы совсем не расколоты. Они находятся на фазе родо-племенного деления. Для создания мафиозных структур и политического бантдитизма это только плюс.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте договоримся об определении "расколотости". Гражданская война у чеченцев с середины 19-го века затихала лишь на некоторое время, когда власть жёстко контролировала ситуацию и внутричеченские разборки были не в её интересах. Приведу пример: тейп Беной, самый многочисленный и один из самых могущественных. Кадыров и Хамбиев оттуда.  При помощи ли Кадырова, или без, но в 2000-2003-х г.г. было убито немало беноевцев-"ренегадов" из окружения Масхадова. Поэтому, учитывая то какая шла межтейповая борьба за власть в самой республике в 91-м, я осмелюсь предположить, что участие "чеченских автоматчиков" в августвских событиях в таком количестве, было бы предметом бурных обсуждений в г.Грозном. Натура такая у вайнахов, подчеркнуть и показать в целях психологического воздействия на конкурентов. Ещё в советское время чеченские гангстеры в г.Грозном любили рассказать как они "Москву раком ставят". Уж что-нибудь да просочилось бы за 13 лет про подвиги двести джигитов.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>О чеченцах</subject>
                          <comments>
                            <comment id="868660" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=868660#t868660</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2004-04-06 08:41:04</date>
                              <text>&amp;gt;Про "славянских метисов", Вы &lt;br /&gt;&amp;gt;сильно выразились, для чеченцев &lt;br /&gt;&amp;gt;гордящихся своей нетерпимостью к &lt;br /&gt;&amp;gt;бракам с инородцами... это будет &lt;br /&gt;&amp;gt;большим открытием.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько я знаю, чеченцы относятся к вдове Дудаева с большим уважением. Никакой "расовой чистоты" у разбойников быть не может. Я уже говорил про города южного средиземноморья. Расовая ситуация там была как в галактических кабаках из американских фантастических сериалов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Гражданская война у чеченцев с середины &lt;br /&gt;&amp;gt;19-го века затихала лишь на некоторое время, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гражданская война может быть только внутри государства. Столкновения между родами называются иначе. Например "кровной местью".  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;участие "чеченских автоматчиков" в &lt;br /&gt;&amp;gt;августвских событиях в таком количестве, &lt;br /&gt;&amp;gt;было бы предметом бурных обсуждений в г.&lt;br /&gt;&amp;gt;Грозном. Натура такая у вайнахов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Натура у криминальных этнических групп одна и та же во всм мире: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Жёсткая субординация: "уважаемые люди" - "бойцы" - "женщины и дети".&lt;br /&gt;2. За длинный язык - нож под рёбра. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: О чеченцах</subject>
                              <comments>
                                <comment id="875060" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=875060#t875060</url>
                                  <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-04-06 13:01:18</date>
                                  <text>"Странно, что Вы так и не поняли, что по моей концепции чеченцы исполнители чужой воли. По-моему я с этого начал, этим продолжил и этим же закончил. Т.е. вопрос о гориллах из "9 управлении" вообще не стоит." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, голубчик (если позволите)! Давайте по сути, без удивлённых упрёков. Как я сего мог не понять, если Вы ясно написали:&lt;br /&gt;"Однако эта поддержка могла заключаться только в нейтрализации войсковых частей и КГБ."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как говорят англичане: дьявол в деталях. Снять (нейтрализовать) охрану у целого ряда выскопоставленных лиц, в том числе председателя КГБ на определённый период времени для их захвата без преодоления барьера охраны предполагает высочайший уровень координации действий и ювелирную точность.  Предположим успешную реализацию плана. Остались они без охраны после этой блестящей операции - зачем нужны именно чеченцы в таком количестве? Хватило бы на каждого несколько верных заговорщикам офицеров КГБ.&lt;br /&gt;Ладно. Не стоит вопрос - воля Ваша. Допустим и перейдём к другим утверждениям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Да и какая у них могла быть квалификация в условиях социализма. Это примерно то же самое, что советские "фабриканты". Поставили братишку Лихачёва директором автогиганта, он и "руководил". Ни конкуренции, ни кризисов, ни профсоюзов. Вот "9 управление" в Израиле или Анголе - это да."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об этом я уже писал выше, исходя из "обывательских" дилетантских соображений: советским гос. деятелям жить хотелось - факт, основания бояться за свою жизнь были? - да. Чтобы объективно оценивать уровень нужна статистика по фактам покушений.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Насколько я знаю, чеченцы относятся к вдове Дудаева с большим уважением."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а как им ещё относиться к очеченившейся вдове генерала-мученика, тем более, что она приняла ислам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Никакой "расовой чистоты" у разбойников быть не может. Я уже говорил про города южного средиземноморья. Расовая ситуация там была как в галактических кабаках из американских фантастических сериалов."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не "расовой чистоте" писал, а о чётком делении на "свой-чужой" и традиционных взлядах на браки с "чужаками". Браки у чеченцев - часть политики межтейповых отношений, архиважное дело. Выдал дочь за представителя "силього" тейпа - хороший калым и переспектива получить оттуда помощь деньгами или бойцами в случае нужды. Кто ж будет "родниться" с безродными Ваней или Марусей, акромя как если срочно нужны в род боевики или нет денег на калым. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Гражданская война может быть только внутри государства. Столкновения между родами называются иначе. Например "кровной местью"."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а чеченцы в вакууме по Вашему жили и живут? В государстве гражданская у вайнахов отличная возможность поупражняться в кровной мести к старым врагам или ослабить конкурентов. Кроме того тейпы заключают между собой союзы и ведут мини-гражданскюю войну с другими союзами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Натура у криминальных этнических групп одна и та же во всм мире: &lt;br /&gt;1. Жёсткая субординация: "уважаемые люди" - "бойцы" - "женщины и дети".&lt;br /&gt;2. За длинный язык - нож под рёбра."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну это всего лишь модель-карикатура, лубок. У вайнахов в последнее время завелись и ваххабиты, и националисты-противники тейповой структуры. Моё сугубое мнение - было бы что-то в августе с участием чеченцев - уже вспыло бы. Особенно после всех этих десятков тысяч жертв, это уже цветочки, прошедшая история.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: О чеченцах</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=868660&amp;style=mine#t868660</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=863540&amp;style=mine#t863540</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=846132&amp;style=mine#t846132</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=842292&amp;style=mine#t842292</parent>
                    </comment>
                    <comment id="846388" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=846388#t846388</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2004-04-04 13:30:06</date>
                      <text>&amp;gt;1991 г. Басаев был 26-летний состоявшийся бандит... и неудавшийся &lt;br /&gt;&amp;gt;коммерсант, полный амбиций и планов, командир только что созданной &lt;br /&gt;&amp;gt;"боевой" группы ОКЧН "Ведено", без реального боевого опыта, который &lt;br /&gt;&amp;gt;он получил в позднее в Карабахе и Абхазии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не совсем так. С 1989 по 1991 год он обучался в Стамбульском мусульманском институте. Скорее всего, кроме идеологического промыва мозгов (произнесения "Уалляху Уахбар" по 10 000 раз в день, выучивания наизусть сутр и прочих приёмов итальянской психотехники) Басаева немножко возили в Саудовскую Аравию, где он немножко учился пользоваться гранатомётом. Думаю, понятно, что поехал он в Стамбул только после подписания соответствующих письменных гарантий в КГБ, а гарантии эти он подписал после предварительного замазывания в двух-трёх информационных мероприятиях. Иначе никто никогда из СССР выгнанного за неуспеваемость студента-землемера не выпустил бы. Тем более на стажировку, да ещё в страну - член НАТО. Наконец, после возвращения из Турции, непосредственно перед путчем, Басаев прошёл спецподготовку в Абхазии, на военной базе 345-го воздушно-десантного полка. Правда потом Басаев прыгал на пружинах и этот факт отрицал. О чём и было сказано в известном интервью "Независимой газете". Ну на то эта кэгэбистская рептилия и была создана. Представляю, как на коллегии вопрос решался. Молодой полковник ласточку сделал: "Назовём "Независимая газета"". Во главе стола жаба заулыбалась: "Добро". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что очень сомневаюсь я насчёт могущественного "9 управления", вздрючивающего Самуила Соломоновича Басаева. У Самуила Соломоновича коран в башке и автомат в руке. Плюс 500 лет сухопутного флибустьерства. Да и было ли оно, это "9 управление"? Похоже сидели там на хлебных местах сынки мелкой номенклатуры, пили водку, да вертели дырочки для звёздочек. Стражник вообще зверушка травоядная, любительская. А бандит - зверь плотоядный, профессиональный, специально заточенный под душегубство. Нет у него ни 200-килограммового кишечника, ни тупых зубов. Только клыки, когти и гора мускулов. Посередине: входное и выходное отверстие для мяса. Через это отверстие он пропустит и овцу, и зебру, и быка. Съест и выкакает и "альфу", и "бету", и "гамму". Ежели конечно выйдет один на один. А во время переворота, как мы выяснили, численное соотношение примерно такое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, Дудаева Вы всё-таки обижаете. По всей совокупности его действий вполне понятно, что речь шла о признании Чечни независимым государством. С этой целью ему Москва оказала поддержку исключительнейшую, невероятную. Не было там никакого "разворовывания военного имущества". Это миф позднейшего времени. Речь шла о планомерной передачи власти Дудаеву. И понятно почему - дело не только в благодарности за "августовскую операцию", но и в подрыве влияния московской чечни, то есть Хасбулатова. После отделения чеченская община превратилась бы в иностранцев, ничем не отличающихся от прочих "москвичей": грузинов, азербайджанцев и т.д. Хасбулатову же было важно в максимальной степени привязать Чечню к России, чтобы окончательно возглавить криминальную приватизацию и стать полным хозяином "Русськой прымытывщэны". С "руцкой марионеткой"  в Кремле. Разумеется, и у того и у другого поехала крыша. Ну а что Вы хотите от азиатских интеллигентов в такой ситуации? В их действиях был свой резон и своя логика. Гораздо большая, чем это кажется со стороны, то есть при оставлении за кадром подлинной истории августовского путча.  </text>
                      <subject>Re: Part II</subject>
                      <comments>
                        <comment id="854324" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=854324#t854324</url>
                          <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
                          <date>2004-04-05 12:34:02</date>
                          <text>&lt;i&gt;С 1989 по 1991 год он обучался в Стамбульском мусульманском институте.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сведения о деятельности Басаева в 1989-91-х г.г. достаточно противоречивые. Чеченцы на сепаратистских форумах пишут, что он "работал" в одной из московских ячеек чеченской ОПГ. Допустим, что учился он в диверсионно-разведывательной школе турецкой разведки (хотя по свидетельстам,  допустим на минуту их достоверность, генерала Куликова, это было в 93-м). Тогда же он и в Афганистан ездил на стажировку. В любом случае ему нужны были подготовленные на тот момент бойцы в указанном Вами количестве. Были ли они тогда подготовлены в таком количестве, на требуемом для успешных действий уровне - большой вопрос. Я сомневаюсь, посколько знаю, что с неподготовленной гантемировской оппозицией в 93-м, боеопытные и многочисленные к тому времени басаевцы, боролись в г. Грозном с помощью танков и артиллерии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Наконец, после возвращения из Турции, непосредственно перед путчем, Басаев прошёл спецподготовку в Абхазии, на военной базе 345-го воздушно-десантного полка.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хронология, Дмитрий Евгеневич, показывает обратное. "1992 г. -Из Гянджи на аэродром “Гудаута”, прибыл 345-й парашютно-десантный полк, ставший костяком миротворческих сил." &lt;br /&gt;Про Самуила Соломоновича и зверушек с отверстиями - великолепно. Кстати сравнение с флибустьерами, очень верное. Мне дудаевская Ичкерия, во время моих туда визитов, напоминала именно флибустьерскую республику, о которых у меня было до того сухое теоретическое представление. Что касается Вашего скепсиса по поводу 9-го управления, то я, не являясь специалистом в этом вопросе, осмелюсь предположить, что к вопросу собственной безопасности и её организации советские госдеятели относились исключительно серьёзно. Если есть доступная статистика покушений то её и следует обсуждать. Относительно боестолкновений группы "Альфы" с басаевским "батальоном": счёт в пользу первых. &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>О Басаеве</subject>
                          <comments>
                            <comment id="858676" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=858676#t858676</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2004-04-05 18:26:47</date>
                              <text>&amp;gt;Хронология, Дмитрий Евгеневич, показывает обратное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу 345-го полка не буду спорить, возможно в изложении биографии Басаева нарушена хронология и к пункту 1991 года отнесены более поздние события (ср.: &lt;a href='http://www.nns.ru/Person/basaev/1.html' rel='nofollow'&gt;http://www.nns.ru/Person/basaev/1.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В любом случае для путчиста почти не нужны навыки профессионального военного. Для партизана - да. А для путчиста главное нахрап, наглость и жестокость. Ну и минимальное владение оружием, что при всеобщей воинской повинности не проблема. </text>
                              <subject>Re: О Басаеве</subject>
                              <comments>
                                <comment id="859700" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=859700#t859700</url>
                                  <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-04-05 23:45:55</date>
                                  <text>uzhe vtoroi raz vsplyvaiut. Ia tozhe takie hochu!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Chto eto za zver' takoi, rasskazhite pozhaluista.</text>
                                  <subject>Modnye italianskie psihotehniki...</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="868916" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=868916#t868916</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2004-04-06 08:59:42</date>
                                      <text>"Религия" была придумана в Италии в 16-17 вв. Религиозность первобытных народов - ложь. В естественном состоянии у человека есть суеверия, рациональные знания, но нет религии с её неизбежными атрибутами: кастой священников, церквями, системой сакральных текстов и, главное, приёмами самопрограммирования. В мозгу человека есть небольшой участок "абсолютной памяти", где находится всего несколько строчек вербальной (именно ВЕРБАЛЬНОЙ) информации. Прежде всего это система опознования "свой-чужой", то есть имена. Поэтому и говорят "забыл своё имя". Это уже всё - память отшибло начисто. Вспомнил имя - дальше можно фрагменты памяти восстановить. Итальянцы научились записывать новую информацию в ПЗУ сознательно. Факты на лице: христианство, иудаизм, мусульманство, буддизм и их производные. На 80% всё было сделано в 17 веке, остальные 20% - веком раньше-позже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне бы на эту тему не хотелось распространяться. Зачем у людей отнимать "святой костыль". Философ это такое существо: снял очёчки, снова надел, снова снял - прикольно. "Кокое всё зелёное, кокое всё красивое" или "оранжевое небо, оранжевый верблюд". А нормальный человек прозревает один раз. Если ему дать зрение в рентгеновском диапазоне, он так на всю жизнь среди скелетов и останется. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский добрый. Вот "чечня" это очень продуктивно. Люди не врубились, а от этой концепции советскому человеку одни выгоды. </text>
                                      <subject>Re: Modnye italianskie psihotehniki...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="885556" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=885556#t885556</url>
                                          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                          <date>2004-04-07 12:48:53</date>
                                          <text>Nu, eto Vy zagnuli.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Mne za kostyl' ne obidno (ia na drugoe opiraius'), no sobor 13-go veka ot 17-go ia uzh otlichu, &lt;br /&gt;da i hram v dzhungliah (1000-letnie kruzheva iz kamnia) nikakoi italIanez ne stroil, tem bolee po vsemu miru.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Eto uzhe Fomenko v drugom razlive. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;I esli vash tezis o poddel'nyh antichnyh monetah vserioz vosprinimat', to eto analogichnyi nonsens -- vsia istoricheskaia&lt;br /&gt;nauka mira kupilas' na deshovye poddelki, ha-ha. Pozvoliu odnu detal' dat', polunamiokom: zolotye koronki pochti ne iznashivaiutsia za pol veka NEIMOVERNYH nagruzok po stiraniu. Eto vam liuboi dantist podtverdit.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;No, v liubom sluchae, spasibo za raziasnenie. </text>
                                          <subject>Re: Modnye italianskie psihotehniki...</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="886068" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=886068#t886068</url>
                                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                              <date>2004-04-07 13:26:38</date>
                                              <text>Золотыми зубами и-и, батенька, удивили. Вставьте себе СВИНЦОВЫЕ - в Риме выпускали монеты из свинца. Сохранились. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с тысячелетними храмами в джунглях почему-то вспомнился американский аэродром, сквозь который за неделю проросла бамбуковая роща. Но молчание, молчание...</text>
                                              <subject>Тоже полунамёк</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="889652" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=889652#t889652</url>
                                                  <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                                  <date>2004-04-08 07:22:06</date>
                                                  <text>Delo ne v djugnliah, konechno onii za nedeliu vsio pokroiut.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Delo v tom chto ne mogli italiantsy vo vreima otkrytia Ameriki poslat' armiu stroitelei&lt;br /&gt;v tailandskie djungly stroit (v dosele nigde ne vidannom stile) kamennye kruzheva, neskol'ko pokolenii.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ne mogli napisat' milliony svitkov na paliiskom iazyke o zhitie Buddy, i skormit' eto indiitsam ili sinhaliitsam.&lt;br /&gt;I podobnom primeram nest' chisla. Egipetskie piramidy -- ne obraztsy organizivannoi religioznoi zhizni?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nu da ladno, ia chuvstvuiu tut  na takom urovne nichego ne dokazat'. Eh, Vam by poputeshestvovat', razveiatsia. Chesslovo.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Teper' ov vesiolom i svetlom.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nedavno pokazyvali (po dovol'no NE-bul'varnomu evrop. kanalu) dokumental'nyi film o sverzhenii Chaushesku. Obhohochetes'. Obschaia kanva:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Gorbachiov sam dal dobro Vashingtonu, v zavualirovannoi forme -- Chaushesku byl poslednii&lt;br /&gt;anti-reformistskii-granitno-stalinistski&lt;wbr /&gt;i netopyr'. Doloi.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Vsia part-verhushka + ihnee KGB byla za. Ego (nepomniu tochno) glava pravitelstva i vizglavil "prozess reform".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Samoe lakomoe: byvshii glava Securite, muzhchina srednih let i burzhuaznogo vida s sovershenno neitral'noi minoi rasskazyvaet chto vneposredstvenno za rumynskoi granitsei v Vengrii byli organizivany shkoly diversantov i snaiperov. Amerikanskii nachal'nik otdela Vost. Evr., - tozhe na pensii - govorit: "Eto delo obychnoe, neskol'ko sot chelovek perebrosit' cherez granizu nelzia nezametno, no neskol'ko diuzhin mozhno. Etogo dostatochno." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nazad k frantsuzu. "My nauchili ih streliat' iz snaiperskoi vintovki. Kogda zapal pervyh dnei nachal spadat', my dali im prikaz STRELIAT' V TOLPU MIRNYH DEMONSTRANTOV, DABY RAZHECH' NENAVIST' K REZHIMU."&lt;br /&gt;Ny dal'she tipa, Rumynia teper' demokratia i vstupit v Evrosoiuz, tak chto eti zhertvy byli ne zria. Ia poholodel, chestno govoria, kogda uslyshal. Peredaiu vsio ochen' tochno.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Tak chto na Rumyniu nado "a few dozen"=3x12=36 avtomatchikov. Govoriat otkrytym tekstom uzhe.</text>
                                                  <subject>Polunamiokom ne beriotes&amp;#39;?  Zalp borta!</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=886068&amp;style=mine#t886068</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=885556&amp;style=mine#t885556</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=868916&amp;style=mine#t868916</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=859700&amp;style=mine#t859700</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=858676&amp;style=mine#t858676</parent>
                                </comment>
                                <comment id="860980" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=860980#t860980</url>
                                  <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-04-06 01:11:10</date>
                                  <text>&lt;i&gt;По поводу 345-го полка не буду спорить, возможно в изложении биографии Басаева нарушена хронология и к пункту 1991 года отнесены более поздние события&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не возможно, Дмитрий Евгеньевич, а точно, там надёрганы цитаты из газетных интервью. Та самая цитата приведена без указания даты.&lt;br /&gt;Что касается (не)важности и (не)нужности навыков командования двумя ротами бойцов для путчиста из Вашей теории, то Вам конечно виднее.  Пусть будет "нахрап, наглость и жестокость" и "минимальное владение оружием" "чеченских автоматчиков" против "организованности, выдержки, хладнокровия" и "профессионального владения оружием" сотрудников 9-го управления. Всякое бывает.   </text>
                                  <subject>Почти совсем</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="869428" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=869428#t869428</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2004-04-06 09:07:43</date>
                                      <text>Странно, что Вы так и не поняли, что по моей концепции чеченцы исполнители чужой воли. По-моему я с этого начал, этим продолжил и этим же закончил. Т.е. вопрос о гориллах из "9 управлении" вообще не стоит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и какая у них могла быть квалификация в условиях социализма. Это примерно то же самое, что советские "фабриканты". Поставили братишку Лихачёва директором автогиганта, он и "руководил". Ни конкуренции, ни кризисов, ни профсоюзов. Вот "9 управление" в Израиле или Анголе - это да. </text>
                                      <subject>Re: Почти совсем</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="873780" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=873780#t873780</url>
                                          <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
                                          <date>2004-04-06 12:35:14</date>
                                          <text>"Странно, что Вы так и не поняли, что по моей концепции чеченцы исполнители чужой воли. По-моему я с этого начал, этим продолжил и этим же закончил. Т.е. вопрос о гориллах из "9 управлении" вообще не стоит." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, голубчик (если позволите)! Давайте по сути, без удивлённых упрёков. Как я сего мог не понять, если Вы ясно написали:&lt;br /&gt;"Однако эта поддержка могла заключаться только в нейтрализации войсковых частей и КГБ."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как говорят англичане: дьявол в деталях. Снять (нейтрализовать) охрану у целого ряда выскопоставленных лиц, в том числе председателя КГБ на определённый период времени для их захвата без преодоления барьера охраны предполагает высочайший уровень координации действий и ювелирную точность.  Предположим успешную реализацию плана. Остались они без охраны после этой блестящей операции - зачем нужны именно чеченцы в таком количестве? Хватило бы на каждого несколько верных заговорщикам офицеров КГБ.&lt;br /&gt;Ладно. Не стоит вопрос - воля Ваша. Допустим и перейдём к другим утверждениям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Да и какая у них могла быть квалификация в условиях социализма. Это примерно то же самое, что советские "фабриканты". Поставили братишку Лихачёва директором автогиганта, он и "руководил". Ни конкуренции, ни кризисов, ни профсоюзов. Вот "9 управление" в Израиле или Анголе - это да."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об этом я уже писал выше, исходя из "обывательских" дилетантских соображений: советским гос. деятелям жить хотелось - факт, основания бояться за свою жизнь были? - да. Чтобы объективно оценивать уровень нужна статистика по фактам покушений.  &lt;br /&gt;     </text>
                                          <subject>Re: Почти совсем</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=869428&amp;style=mine#t869428</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=860980&amp;style=mine#t860980</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=858676&amp;style=mine#t858676</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=854324&amp;style=mine#t854324</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=846388&amp;style=mine#t846388</parent>
                        </comment>
                        <comment id="882484" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=882484#t882484</url>
                          <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
                          <date>2004-04-07 06:45:12</date>
                          <text>Я пытаюсь объективно анализировать все аспекты этой исторической (надеюсь уже, несмотря на слухи) фигуры. Если Вы где-либо усматриваете пренебрежительно-снисходительное отношение к генералу, то это возможно вмешивается моё "подсознание", я, признаюсь, как "свидетель событий", к Д.М.Д. "неравнодушен" и возможно это где-то в высказываниях проскакивает и производит неадекватное впечатление. Мне не вполне понятно действительно ли Дудаев ставил целью получение ЧРИ независимости, в настояшем, а не вайнахском, смысле этого слова. Декларативно, на словах - да, вещал по ТВ про "рабы - не мы, мы - не рабы" и "400 лет войны с Россией" но есть ведь и  реалполитик. Он ведь был, несмотря на все свои ошибки и просчёты, очень умный и хитрый человек; ордена свои, да звания, заработал в Афганистане за дело. Экономика республики развалилась достаточно быстро, несмотря на то что фед. бюджет перечислял средства, "русскоязычные", бывшие костяком промышленной рабсилы активно бежали.  чтобы  можно было&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про "миф позднейшего времени" и "планомерную передачу власти" если можно поясните, пожалуйста. Власть он захватил и потом провёл "выборы", которые ВС РФ  легитимными НЕ признал. ЧП вначале ввели, но после фиаско со спецназом, который привезли в Грозный без оружия (его доставили отдельно!), его отменили. На определённом итапе был именно грабёж военных складов разными группировками с жертвами, потому как склады заминировали по приказы из Москвы. Потом войска вывели и вооружения передали. Я предполагаю, что оружие ему Шапошников и Грачёв оставили за деньги, была заключена выгодная сделка. Вот про "раздел вооружений поровну" - это миф. Вывезли личный состав и семьи офицеров, которые жили на осадном положении в городках.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теория Ваша "о двустах чеченских автоматчиках"  меня заинтриговала, именно поэтому я пытаюсь её разобрать на составляющие. В том, что автоматчики были именно "чеченские" я пока сомневаюсь.</text>
                          <subject>Дудаев &amp;amp; получение независимости</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=846388&amp;style=mine#t846388</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=842292&amp;style=mine#t842292</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=842036&amp;style=mine#t842036</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=836660&amp;style=mine#t836660</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=835124&amp;style=mine#t835124</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="836916" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=836916#t836916</url>
      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
      <date>2004-04-02 11:13:49</date>
      <text>Признак интеллигента - пиетет и страх перед чученами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не знаю - не знаю. Всё детство-юность каждое лето &lt;br /&gt;общался с ними и прочими кавказскими людьми своего возраста &lt;br /&gt; - особой харизмы не заметил. &lt;br /&gt;  Крик: "Ты чо ,пеликан ?!?!?!" и удар кулаком в грудину&lt;br /&gt;или коленом "под дыхло"  отрезвлял самого борзого с вероятностью 99 %.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В начале 90-х они стали не "сухопутными пиратами" пиратами, они просто обожрались&lt;br /&gt;борзятины, которую им скармливала Банда Ельцина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последние пару-тройку лет их немного, совсем немного подлечили.&lt;br /&gt;Но полное избавление чеченов от иллюзий и повторное прививание &lt;br /&gt;страха перед Белым Человеком поизойдёт не тогда &lt;br /&gt;, когда русскими будет взять какой-нибудь Бамут с Ведено, но Москва.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема не в Чечне, а в Кремле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Хи-хи</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="839220" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=839220#t839220</url>
      <user name="pr_x" username="pr_x" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13613069/2697714" height="43" width="50" />
      <date>2004-04-02 18:04:35</date>
      <text>Зарекся советовать, но тут не могу сдержаться. Ваше представление Переворота столь же фантастично, сколь и оригинально, т.е. является идеальной основой для киносценария, например в жанре “mystery”. Собственно совет: сделайте макет сценария ( но только главным злодеем должен быть Бен Ладен, а чеченцы у него- на посылках), переведите на английский, забейте права – Голливуд, я уверен, с руками оторвет. Удачи!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="840244" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=840244#t840244</url>
      <user name="aabad" username="aabad" />
      <date>2004-04-03 01:06:56</date>
      <text>Читая в Вашем журнале все эти слишком хитрые конспирологические теории, я вспомнил вот эту иторию:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/aabad/8225.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/aa&lt;wbr /&gt;bad/8225.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="843060" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=843060#t843060</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2004-04-03 12:57:36</date>
      <text>Красавцы-матросики 17-го выродились в обезьну Чичичи 91-го, воровавшую кирпичи, еппопа. </text>
      <subject>Путем Кювье от золотого зуба к волосатой попе..</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="844852" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=844852#t844852</url>
      <user name="ads2003" username="ads2003" />
      <date>2004-04-04 01:16:45</date>
      <text>и все же хотелось бы выяснить у уважаемого Д.Е. несколько вопросов. &lt;br /&gt;Вы последовательно выделяете некий собирательный образ - "советские". Но все же нельзя ли четко определить, что вкладываете в это понятие? Какой семантический смысл? Какие отличительные качества? И кто - советский? Вот Чубайс, скажем, советский? Или Абрамович? Фридман? А Путин?&lt;br /&gt;Есть и еще вопросы... Но очень хотелось бы выяснить мнение классика последовательно, в развитии. Если возможно, конечно.&lt;br /&gt;Еще раз заранее спасибо - за любой ответ.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="849460" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=849460#t849460</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2004-04-04 20:10:29</date>
      <text>Брешут "речистые былинники" про участие народа в перевороте 91-го. Но и переворот-то был необычным, партхозэлита СССР попутно сбрасывала ненавистную ей идеологическую "кожу", и сбросила ее окончательно в 93-м. Это был "заговор окружности против центра", где центром являлся советский ПРОЕКТ, оставляющий верхушке только жалкие "привилегии". А кого нанимали на роль "200 автоматчиков", чией или бейтаровцев, дело десятое.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="939828" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=939828#t939828</url>
      <user name="morky" username="morky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
      <date>2004-04-24 04:53:18</date>
      <text>В целом возразить особо нечего. Ясно, что «кто-то» был, без этого не бывает, почему этим кто-то не быть чеченцами. Уж теперь-то, вроде, каждому русскому ясно, что кто-кто, а чеченцы – могли.&lt;br /&gt;Разве что одно косвенное соображение – мы делаем допущение, что «извне» за этим следили равнодушно. Дескать, оба-на, какая неожиданность приключилась. И опять-таки – ну и ладно, кто победит, тот к нам и придет. &lt;br /&gt;Лично у меня сомнения, что это дело обошлось без друзей извне. А именно эти друзья тщательно бы озаботились вопросом «двухсот автоматчиков». Отобрали на месте, привезли от себя. Береженого бог бережет, на самотек пускать ядерное государство?..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ладно. Тут, в пользу вашей версии, должен быть такой вопрос осмыслен. Вот заговорщики, обсуждают самое важное – фиксацию тела. И тут, конечно, не может не всплыть вопрос – а кто будет, в случае нужды, пускать кровь? Кто-то же должен сказать – «у меня есть на примете 20 верных офицеров, свои части приведут». Мало того, его обязательно спросят – кто такие? Ну там, полковник такой-то, полковник сякой-то… А, знаем, эти не подведут, действуйте, только осторожно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, вполне обычная практика для уголовных дел – выяснить, был ли знаком организатор с подозреваемым непосредственным исполнителем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В нашем случае это означает вот что. Первый секретарь Свердловского обкома партии должен был быть знаком с чеченцами. И не просто знаком, по слухам, де звери – а и непосредственно их уже использовать. Это должен быть опыт реального дела. Более того – и все остальные фигуранты тоже должны были знать чеченцев в деле. Не шутка, решается собственная судьбы, попытка только одна, не могут же они, например, равнодушно довериться («Кто будет резать? – Ну, я знаю Васю с Малой Бронной, он нужных людей подгонит»), нет, должно было прозвучать «чеченцы», а остальные должны были покивать – «да, да, эти – пойдут, этим можно поручить и главу МВД, и самого президента, да хоть папу римского – эти не подведут».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут есть перескок. Известное дело, что чеченцы в 80-х уже чувствовали себя довольно вольготно, их мафия уже вышла на рельсы доения с государства. Эти знаменитые шабашки, которые сегодня бы назвали обыкновением отмыванием бюджетных средств. И директор совхоза-колхоза, почему-то оказавшийся честным, быстро выяснял, что чеченцы не зря усмехались – и районное начальство, и милиция жестко советуют ему не выдрепываться. Ясно, они в доле.&lt;br /&gt;Но между уровнем совхозов-колхозов, и государством вообще – все-таки разница большая. Между миллионами – и миллиардами. Между избитым директором, вытащеным из УАЗика, и главой МВД. Понимаете – должно быть промежуточное звено. К началу 90-х чеченцы должны были стать уже стандартными подельниками для уровня областей и республик. Чтобы те, согласно вашей версии, ворвались с чеченцами в роли тарана на самый верх.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;И вот есть такие сведения, намеки, косвенные показатели, что чеченцы были уже вхожи на тот «предпоследний» уровень?&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иначе версия рассыплется. Ну не могли бы заговорщики поставить свою жизнь в зависимость от неизвестных им уголовников, хотя и жестоких, по слухам. А ну как подведут, а ну как продадут, а ну как не сдюжат?&lt;br /&gt;В общем, это важный вопрос.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6923316" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=6923316#t6923316</url>
      <user name="OGURCOVA" username="ogurcova" />
      <date>2006-08-18 21:09:34</date>
      <comments>
        <comment id="85131060" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=85131060#t85131060</url>
          <user name="tricky11" username="tricky11" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119664031/44902827" height="74" width="100" />
          <date>2014-10-05 18:17:10</date>
          <text>Прошло восемь лет. Все осталось по-прежнему, даже стало хуже.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=6923316&amp;style=mine#t6923316</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="10854452" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=10854452#t10854452</url>
      <user name="medovaiagora" username="medovaiagora" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107852957/12648664" height="100" width="76" />
      <date>2007-04-13 00:42:15</date>
      <text>Мне кажется, в ГКЧП были люди, способные пожертвовать жизнью для своей страны, и рассказать, что они проводят пресс-конференцию на положении пленников, если бы это действительно было так.&lt;br /&gt;Причём, поскольку там были иностранные журналисты, после такого с ними сложно было бы что-либо сделать. &lt;br /&gt;Тем более они рассказали бы сейчас. Они уже старые люди, я на их месте рассказал бы.&lt;br /&gt;Предвижу обвининия в инфантилизме, но ещё раз говорю, там не очкарики сидели.&lt;br /&gt;Надуманная версия.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>ГКЧПисты признались бы.</subject>
      <comments>
        <comment id="34905652" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=34905652#t34905652</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2010-06-26 17:23:29</date>
          <text>вот для острастки и замучили Варенникова до смерти на их глазах...</text>
          <subject>Re: ГКЧПисты признались бы.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=10854452&amp;style=mine#t10854452</parent>
        </comment>
        <comment id="34905908" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=34905908#t34905908</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2010-06-26 17:25:00</date>
          <text>Оскарики-не очкарики, ак как говорил Бондарчук II, "в 40 лет понимаешь, что предавать - на западло". А там людям по полтора раза по 40 было...</text>
          <subject>Re: ГКЧПисты признались бы.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=10854452&amp;style=mine#t10854452</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>