<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-06-30 04:16:00</date>
    <text>Отвечаю юзеру alexey_zharikov'у здесь, так как в прошлой ветке очень много записей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Что же касается ссылок на Баркова (тексты некоего Альфреда Баркова о Шекспире - Д.Г.), которые я вам дал - там "интересных фактов, могущие поменять точку зрения" до фига и больше. Очень умные люди (гораздо умнее меня) о статьях Баркова очень высоко отзывались. Если вы там увидели только "бессмысленную ерунду типа про Шамбалу и колдовство" - я даже не знаю, что и сказать.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все, что написал Дмитрий Евгениевич в этом ЖЖ, в "Утиной Правде" и газете "Взгляд" я внимательно прочитал. Но ответа на мой вопрос (насколько было зависимо руководство дореволюционной России от Лондона - заметьте, не Савва Морозов, а руководство) там не было - по крайней мере я его там не увидел. Если вы знаете, где Дмитрий Евгениевич отвечал на такой вопрос до этого - дайте ссылку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут многим "никто особо не отвечает" - не только мне".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я стараюсь ответить всем. Иногда это бывает невозможно физически. Сознательно я не отвечаю только на реплики mathemnikiforov'a, потому что не понимаю, почему он свои записи (крайне многочисленные) делает здесь, а не у себя в журнале. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, меня останавливает от ответа очевидность, когда это похоже на ломление в открытую дверь, протокольный ритуал или радостное добивание оппонента ногами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, иногда я не отвечаю (по-моему, тоже стандартная реакция), когда чувствую, что речь идёт о базисных установках собеседника. В этом случае ответ должен быть развёрнутым, часто переводит общую дискуссию в другое русло и может поставить собеседника перед Стеной. Любителей альпинизма или прошибания кирпичной кладки мало - начинаются извивы и клинч. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если хотите, я могу высказаться по поводу Баркова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гуманитарное знание принципиально отличается от точных и естественных наук. По интенсивности интеллектуальных усилий особой разницы нет, но в гуманитарной области объект исследования живой и часто сознательно сопротивляется изучению: ломает манометры и разбивает колбы. Когда физик или математик (самый квалифицированный) лезет в историю или литературоведение, ему тут же приклеивают бумажку на спину, выдавливают на голову тюбик зубной пасты и срезают ремень. Получается очень смешно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если говорить более конкретно, то очень трудно "обычному" человеку объяснить, что живопись это картинки. 999/1000 людей свято уверены, что копия картины будет всегда хуже оригинала, тогда как копию сделать на два порядка легче. Нормальная, средняя копия, сделанная профессионалом, будет ЛУЧШЕ подлинника Рубенса или Тициана. Ещё более трудно объяснить, что любая картина это раскрашенная самодельная фотография, изготовление которой не требует сколько-нибудь серьёзных ДУХОВНЫХ (или хотя бы душевных) усилий. Поэтому в историческую эпоху рисование картин это занятие не интеллектуала, а ремесленника, и сам художник это "ловкий человек", "бизнесмен", а отнюдь не человек, возвышающийся над уровнем "толпы" (в романтическом смысле этого слова). И наконец практически безнадёжное дело говорить об иконах, как о крашеных досках, которые делаются по трафарету. Т.е. что "гениальная иконопись" это работа даже не художника, а маляра, доступная любому подростку. "Раскраска" и "сделай сам". Почему и были целые деревни, специализировавшиеся на иконописи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С литературой дело ещё сложнее. Всю драматургию Шекспира профессиональный литератор сделает за месяц. Это не проблема. Но убедить в этом можно только человека, уже усомнившегося в праве на существование художественной литературы как таковой. В 18 веке "Путешествие Гулливера" было взрослой книгой. В 19 оно стало "детской литературой". В 20-м Свифта попытались разъять на детский и взрослый вариант. В 21 сам по себе "художественный роман" есть литература для детей. Любой. Сложно ли сделать "детскую книгу"? Можно конечно автора Поттера считать Достоевским, но вообще это даже не Зоя Воскресенская. Возникает вопрос об авторе "Преступления и наказания". "Отчуждение от общества", "экзистенциализм", "человек я или тварь дрожащая", "золотая Мармеладова". Хорошо. Это мы всё поняли, всё это хорошо. А ДАЛЬШЕ? Дальше молчание. И Достоевский переходит в литературу для подростков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя можно конечно говорить, что в "Сказке о золотом петушке" зашифрована квантовая физика древних лемуров. Физик и будет это говорить. Для физика прыгающий кирпич есть артефакт, требующий многотомного исследования. Кирпич непрост, ох непрост. Тогда как на самом деле это обыкновенная жаба. Например (для примера не пожалею себя), жаба душащая литератора-неудачника.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается зависимости Петербурга от Лондона, то она была не больше чем зависимость Лондона от Петербурга. Правда у Лондона был ворох компьютерных вирусов, чем он и воспользовался, добившись подключения к интернету интеллигенции №2 (русские разночинцы) и интеллигенции №3 (разночинцы-нацмены). №2 и №3 и слыхом ни слыхивали о «докторе Вебе» или «Касперском». Что касается интеллигенции №1, возникшей в 18 веке и живущей в условиях демократии более 150 лет, то там всё было в порядке и в 1916 году. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дурачки до сих пор беснуются от «полковника». Как же Николай II был полковником, полковник – верховный главнокомандующий! Но вообще-то Николай II был английским фельдмаршалом. Это было со стороны «полковника» дружеским жестом, милостивым кивком головы в сторону английского союзника.</text>
    <subject>279. ПРЫГАЮЩИЙ КИРПИЧ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/71668.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/71955.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="6316292" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6316292#t6316292</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2006-06-30 01:07:40</date>
      <text>Мне не так давно подсунули несколько статей этого самого Альфреда Баркова. Там было про многое. И про Мастера с Маргаритой, и про Фоменко, и ещё про что-то. Очень многословно, назойливо, неубедительно. Танк пытается сокрушить декорации из карточных домиков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В отличие от своего гениального однофамильца, "аффтар" явно не блистает, хотя и претендует на это.</text>
      <subject>Барков</subject>
      <comments>
        <comment id="6318596" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6318596#t6318596</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2006-06-30 03:30:57</date>
          <text>неубедительно? но смотря для кого :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сразу после выхода на телеэкран сериала м&amp;м, прошла документальная передача о булгакове и его творчестве. скукотища и тоска. вот на основе идей баркова передачу сделать, это будет аншлаг. дэн браун отдыхает.</text>
          <subject>Re: Барков</subject>
          <comments>
            <comment id="6320644" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6320644#t6320644</url>
              <user name="az118" username="az118" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
              <date>2006-06-30 05:00:27</date>
              <text>лучше на основе Курехина.&lt;br /&gt;у него Ленин-гриб органичен хотя бы.&lt;br /&gt;барковский "стуктурализм" - оскорбление Воланда.</text>
              <subject>Re: Барков</subject>
              <comments>
                <comment id="6321412" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6321412#t6321412</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2006-06-30 05:15:41</date>
                  <text>Вот я буквально только что хотел про Курёхина вспомнить. Всё-таки чисто технологически уровень явно выше. После того как задан такой "паттерн", никого подобными "открытиями" не удивишь. Сейчас каждый может себе позволить себе любые фантазии в этом стиле. За что я собственно и ценю Курёхина (хотя и не только за это).</text>
                  <subject>Re: Барков</subject>
                  <comments>
                    <comment id="6322948" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6322948#t6322948</url>
                      <user name="axexa" username="axexa" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                      <date>2006-06-30 05:57:23</date>
                      <text>курехин прикалывался, его несло легко и непринужденно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;барков серьезен, "доказывает". отсюда и тяжеловесность.</text>
                      <subject>Re: Барков</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6321412&amp;style=mine#t6321412</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6320644&amp;style=mine#t6320644</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6318596&amp;style=mine#t6318596</parent>
            </comment>
            <comment id="6321924" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6321924#t6321924</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2006-06-30 05:23:10</date>
              <text>&amp;gt; смотря для кого &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно. Пришли же две тётки в музей Ленина уточнить, правда ли, что Ленин был грибом :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда-то это всё было в новинку, а сейчас такого рода вещами уже особо никого не удивишь. Ну, заменим барковского Мастера-Горького на, скажем, Ходасевича (беру первый попавшийся пример). А Маргариту-Андрееву -- на Нину Берберову. Уверен, что можно найти много "доводов". Эти технологии уже устарели. Герцог Альба был белорус, а Куликовская битва происходила в Антарктиде, откуда и возникло название "Ледовое побоище". Дмитрий Евгеньевич абсолютно точно заметил насчёт "Сделай сам".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня на этом фоне удивляет феномен "дэнов браунов". Курёхинской передаче 15 лет. По идее, должно было "впитаться". Ан нет.</text>
              <subject>Re: Барков</subject>
              <comments>
                <comment id="6322692" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6322692#t6322692</url>
                  <user name="axexa" username="axexa" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                  <date>2006-06-30 05:54:32</date>
                  <text>&amp;gt; Меня на этом фоне удивляет феномен "дэнов браунов". Курёхинской передаче 15 лет. По идее, должно было "впитаться". Ан нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вам кажется это странно? вот вы "ленина" помните. а "поп-механику"? ;)&lt;br /&gt;а ведь это же был крупный проект, который иногда разносило до 300 человек! я читал описание перформансов -- сумасшествие, люди на крестах, волосы дыбом. а ведь никто уже и не помнит. в энциклопедии "альтернативная культура" курехину даже отдельной статьи нет, только вкладка в статье "гонево". так и пишут: "выдающийся российский композитор и музыкант... &amp;lt;...&amp;gt; непревзойденный мастер речевого гона".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;про "ласковый май" же месяц назад передача была. :)</text>
                  <subject>Re: Барков</subject>
                  <comments>
                    <comment id="6323716" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6323716#t6323716</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2006-06-30 07:05:18</date>
                      <text>Разумеется, я прекрасно помню "Поп-механику". Почему-то наиболее запомнилась такая сценка. Спортзал; группа людей корчится у шведской стенки в разных позах. Появляется персонаж в военной форме (его исполнял Олег Гаркуша). После впадания в корчи он испустил дух. Его положили на какое-то больших размеров блюдо, подняли вверх и понесли. Он вдруг ожил, стал дрыгать руками. Ему всучили какие-то гусли, на которых он начал лабать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Внешне всё это имеет форму прикола или идиотизма, но для меня это не требует перевода. Я за этим вижу вполне определённый смысл. Считаю даже лишним его разъяснять. Причём делалось-то ведь не из расчёта, а по наитию. И такое попадание "в яблочко".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме этого я видел много записей сценических выступлений. "Живьём", к сожалению, не удалось посмотреть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я категорически не согласен с тем, что "никто не помнит". По-моему, как раз напротив. При том, что я не смотрю TV, на передачи про Курёхина или "Поп-механику" попадал не раз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "Маскового лая", то в какой-то момент возник рецидив моды на этот стиль. Это когда были популярны разные там "Руки вверх" и их "клоны", на сцену выползли практически забытые "юры шатуновы", чтобы срубить остаточное бабло. Сейчас, по-моему, вышли из моды даже "Руки вверх". Раньше звучали из всех утюгов по 100 раз на дню, а сейчас пик популярности прошёл.</text>
                      <subject>Re: Барков</subject>
                      <comments>
                        <comment id="6325252" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6325252#t6325252</url>
                          <user name="axexa" username="axexa" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                          <date>2006-06-30 08:03:42</date>
                          <text>о! а у меня все наоборот :)</text>
                          <subject>Re: Барков</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6323716&amp;style=mine#t6323716</parent>
                        </comment>
                        <comment id="6326788" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6326788#t6326788</url>
                          <user name="axexa" username="axexa" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                          <date>2006-06-30 08:20:15</date>
                          <text>и все-таки, поясните смысл действа, до меня не дошло, мучаюсь.</text>
                          <subject>Re: Барков</subject>
                          <comments>
                            <comment id="6331908" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6331908#t6331908</url>
                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                              <date>2006-06-30 10:12:51</date>
                              <text>Хотя я далёк от того, чтобы сводить явление искусства к его интерпретации, рассмотреть "плоскую проекцию" всегда возможно. Мгновенные ассоциации с увиденным: агония "совка", кривляние "потреодов", в т.ч. военных. Попытки воскресить полудохлое за счёт слияния с "народными истоками" (гусли-самогуды). Явление сладостной "зюгановщины". Если на то пошло, то даже "спорт" присутствует, хотя тогда до фитнес-центров и до явления "мистера Пу" было ой как далеко. Но "эмбрион" был зачат уже тогда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кому-то такая интерпретация может показаться дикой и притянутой за уши, но я уверяю, что совершенно ничего не придумывал -- это спонтанно рождается в голове, когда вспоминаешь саму сцену.</text>
                              <subject>сценка из поп-меха</subject>
                              <comments>
                                <comment id="6338052" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6338052#t6338052</url>
                                  <user name="axexa" username="axexa" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                                  <date>2006-07-01 06:49:38</date>
                                  <text>спасибо.</text>
                                  <subject>Re: сценка из поп-меха</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6331908&amp;style=mine#t6331908</parent>
                                </comment>
                                <comment id="6355972" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6355972#t6355972</url>
                                  <user name="Разумный человек" username="nkgb" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82811508/7269082" height="88" width="75" />
                                  <date>2006-07-01 10:13:36</date>
                                  <text>Т.е. не сцена содержала эту информацию, а вы ее сгенерировали под влиянием увиденного.</text>
                                  <subject>Re: сценка из поп-меха</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="6356228" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6356228#t6356228</url>
                                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                      <date>2006-07-01 10:23:48</date>
                                      <text>Я думаю, говорить о том, что объективно содержала сама сценка, не совсем корректно. Если бы авторы сразу вкладывали какой-то замысел, который можно сформулировать словами, то такой подход был бы возможен. Но я уверен, что всё делалось чисто интуитивно. Я даже не сгенерировал, а скорее просто перевёл часть информации из моих "внутренних кодов" на более приземлённый уровень.</text>
                                      <subject>Re: сценка из поп-меха</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="6356740" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6356740#t6356740</url>
                                          <user name="Разумный человек" username="nkgb" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82811508/7269082" height="88" width="75" />
                                          <date>2006-07-01 10:43:17</date>
                                          <text>Вы меня опередили. Я как раз и вел к тому, что &lt;i&gt;агония "совка"&lt;/i&gt; и т.п. родившиеся в вашей голове могут отражать или не отражать (последнее - вероятнее в виду гораздо большего числа альтернатив) как замысел создателей, так и реакцию масс. Страшно подумать, что родилось из разглядывания картинок калейдоскопа :)</text>
                                          <subject>Re: сценка из поп-меха</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6356228&amp;style=mine#t6356228</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6355972&amp;style=mine#t6355972</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6331908&amp;style=mine#t6331908</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6326788&amp;style=mine#t6326788</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6323716&amp;style=mine#t6323716</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6322692&amp;style=mine#t6322692</parent>
                    </comment>
                    <comment id="6336260" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6336260#t6336260</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2006-07-01 02:04:26</date>
                      <text>А ты на бумаге читал или в цифре? Если последнее, пришлёшь?</text>
                      <subject>Re: Барков</subject>
                      <comments>
                        <comment id="6337540" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6337540#t6337540</url>
                          <user name="axexa" username="axexa" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                          <date>2006-07-01 05:22:07</date>
                          <text>энциклопедию? в бумаге. если в минске, не проблема дать почитать. забавно.</text>
                          <subject>Re: Барков</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6336260&amp;style=mine#t6336260</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6322692&amp;style=mine#t6322692</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6321924&amp;style=mine#t6321924</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6318596&amp;style=mine#t6318596</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6316292&amp;style=mine#t6316292</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6316804" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6316804#t6316804</url>
      <user name="zima_forever" username="zima_forever" />
      <date>2006-06-30 01:18:21</date>
      <text>У меня тоже вопрос есть. Можно его здесь задать? &lt;br /&gt;На ваш взгляд, каков итог Великой Галактической Реформы? </text>
      <comments>
        <comment id="6335236" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6335236#t6335236</url>
          <user name="dura2" username="dura2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
          <date>2006-07-01 12:58:39</date>
          <text>Итог? Итогов не будет.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6316804&amp;style=mine#t6316804</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6317060" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6317060#t6317060</url>
      <user name="porogny" username="porogny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
      <date>2006-06-30 01:55:22</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а не кажется ли Вам странной борьба взрослого Толстого(середина Х1Х в)с подростком "Шекспиром"(середина,допустим ХУ111 века).&lt;br /&gt;И второй вопрос. То вы говорите, что человек по природе демократ и монархия у нормального человека вызывает неприятие. Вы также говорили о западном диалоге двух личностей без мундиров,в отличии от восточного.&lt;br /&gt;После всего этого Вы пинаете барским сапогом чуйку-полицейского Оруэлла, ломая шапку перед аристократом Толстым. Спору нет,что-то дается рождением,но так нельзя...</text>
      <subject>Детская Литература</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6317316" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6317316#t6317316</url>
      <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
      <date>2006-06-30 02:39:32</date>
      <text>Интересно, а Вы вообще осознаете разницу между картиной и иконой?&lt;br /&gt;Как Вы её понимаете?</text>
      <subject>о иконописи</subject>
      <comments>
        <comment id="6318084" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6318084#t6318084</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2006-06-30 03:21:37</date>
          <text>а вы?</text>
          <subject>Re: о иконописи</subject>
          <comments>
            <comment id="6318340" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6318340#t6318340</url>
              <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
              <date>2006-06-30 03:23:28</date>
              <text>а я вполне )&lt;br /&gt;Именно поэтому мне так хочется услышать ответ на мой вопрос.</text>
              <subject>Re: о иконописи</subject>
              <comments>
                <comment id="6318852" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6318852#t6318852</url>
                  <user name="axexa" username="axexa" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                  <date>2006-06-30 03:32:57</date>
                  <text>тогда поделитесь с нами! особенно интересен вопрос организации производства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;может быть тогда и дмитрий евгеньевич что-нибудь отпишет :)</text>
                  <subject>Re: о иконописи</subject>
                  <comments>
                    <comment id="6319364" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6319364#t6319364</url>
                      <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                      <date>2006-06-30 04:04:41</date>
                      <text>Что касается организации производства, то это не то, о чём я спрашивал, даже не близко.&lt;br /&gt;Если есть желание ознакомиться с данными вопросами, то что ж... я могу постараться удовлетворить Ваше любопытство, но так случилось, что первым отверз уста г-н Галковский, и никто его за язык не тянул, однако. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, поставлен вопрос о соотношении художественного творчества. Да ещё и заявлено о чуть ли не принципиальной невозможности вообще говорить о вершинах такового, по причине сведения его исключительно на уровень ремесла. О живописи спорить не буду (возможно, пока), но было сказано про иконы и в таком смысле, что-де раз что-то делается по трафарету, то и говорить о явлении как о чём-то мало-мальски возвышенном не приходится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ежу, однако, ясно, что икона - это не то, что делает по трафарету произвольная деревня! И даже согласившись с тем, что трафарет используется широко, остаётся вопрос: откуда же сей трафарет взялся? С неба что ли упал? Хотя в этом случае как раз без возвышенных материй не обойтись ))</text>
                      <subject>Re: о иконописи</subject>
                      <comments>
                        <comment id="6319620" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6319620#t6319620</url>
                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                          <date>2006-06-30 04:12:11</date>
                          <text>Ваше выступление оказалось малосодержательным.</text>
                          <subject>Re: о иконописи</subject>
                          <comments>
                            <comment id="6319876" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6319876#t6319876</url>
                              <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                              <date>2006-06-30 04:30:53</date>
                              <text>было не выступление, а разъяснение вопроса</text>
                              <subject>Re: о иконописи</subject>
                              <comments>
                                <comment id="6320900" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6320900#t6320900</url>
                                  <user name="Антон" username="gabor" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                  <date>2006-06-30 05:07:26</date>
                                  <text>Строго говоря, икона не есть произведение искусства, это проекция веры человека на материальный носитель, некоторые имеют как историческая ценность свою стоимость. Отсюда гигантское количество подделок.&lt;br /&gt;Хотя я наверное зря встреваю</text>
                                  <subject>Re: о иконописи</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="6327044" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6327044#t6327044</url>
                                      <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                                      <date>2006-06-30 08:48:57</date>
                                      <text>Ну почему же зря? Каждый может встревать - я могу искренние встревания только приветствовать. &lt;br /&gt;Согласитесь, каждый человек в своём творчестве выражает себя, свою веру, какой бы она ни была. В этом смысле икона вовсе не уникальна, просто это произведение искусства христианского мiра. А не буддистского, например.</text>
                                      <subject>Re: о иконописи</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="6328836" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6328836#t6328836</url>
                                          <user name="Антон" username="gabor" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                          <date>2006-06-30 09:21:03</date>
                                          <text>тогда надо уточнить что христианская икона отражает свой мир, а буддийская свой. хотя при ближайшем рассмотрении они не очень отличаются. А икона это всётаки не проиведение искусства, так как не несёт в себе нового знания, а является отражением догмата. то есть знания уже имеющегося, и не подлежащего обсуждению, то есть иллюстрация. В Иллюстрации нельзя спорить о сути, только о форме. </text>
                                          <subject>Re: о иконописи</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="6329348" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6329348#t6329348</url>
                                              <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                                              <date>2006-06-30 09:28:30</date>
                                              <text>насчёт "они не очень отличаются", то это разве что, когда "ты на одном берегу Куры, она на другом и между вами - туман" (с) Ханума.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Икона и догмат. Дело сложное, т.к. есть догматы, которые как бы не нашли (ещё?) художественного воплощения в иконах. Есть иконы, которые пожалуй содержат в себе все догматы. А есть и "промежуточные" варианты. &lt;br /&gt;А какое "новое знание" несёт в себе пейзаж Коро или Джоконда (не к ночи будь помянут(а) Кода Да Винчи)?</text>
                                              <subject>Re: о иконописи</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="6330372" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6330372#t6330372</url>
                                                  <user name="az118" username="az118" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                                                  <date>2006-06-30 09:52:38</date>
                                                  <text>это для постороннего икона картинка, отражение догмата или носитель рыночной стоимости. Возможно для ремесленника. а для адепта или просто верующего - портал в иную реальность и ее Выразитель. Не случайно у настоящей иконы перспектива всегда обратная. Объяснение для профанов - мол, для умаления индивида, молящегося высшей силе. На самом деле такая перспектива издучает ОТ субъекта-центра, одновременно стягивая Высшую Реальность к нему.</text>
                                                  <subject>Re: о иконописи</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6329348&amp;style=mine#t6329348</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="6330884" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6330884#t6330884</url>
                                                  <user name="Антон" username="gabor" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                                  <date>2006-06-30 09:58:07</date>
                                                  <text>Икона представляет некий абстрактный (тонкий) духовный мир суть у которого одна и таже иу "эллина и у иудея".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;догматы, которые как бы не нашли (ещё?) художественного воплощения  &lt;br /&gt;догмат это знак-иероглиф и он не может не найти художественного воплощения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;А какое "новое знание" несёт в себе пейзаж Коро или Джоконда &lt;br /&gt;опустим очевидную профанацию с кодом да Винчи. &lt;br /&gt;Джоконда это первый психологичекий портрет, где художник уже решил проблемы связанные с проблемой похоже не похоже и вышел на новый уровень - интересно не интересно, и судя по всему у него это получилось&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Коро это совсем другая тема. Это уже искуство провакации нам сейчас это не очень понятно, но для середины прошлого века он был ниспровергателем основ, он дал иной взгляд на изображение природы. Это было новое откровение о божественном свете.</text>
                                                  <subject>Re: о иконописи</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="6345732" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6345732#t6345732</url>
                                                      <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                                                      <date>2006-07-01 06:53:57</date>
                                                      <text>пожалуйста по-подробнее про единую суть духовного (тонкого, абстрактного) мира! Почему у тибетцев на "иконах" моря крови и жуткие твари типа Чжамсарана, у индийцев бывает ого-го какая кама-с-утра, а у православных всего этого нет и в помине...&lt;br /&gt;Хотя конечно, бесы тоже нарисованы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Джоконда это первый психологичекий портрет&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;да неужели?! %)))))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;новое откровение о божественном свете&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;У Коро?!&lt;br /&gt;Вы его со свт. Григорием Паламой не перепутали? %)</text>
                                                      <subject>Re: о иконописи</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="6355716" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6355716#t6355716</url>
                                                          <user name="Антон" username="gabor" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                                          <date>2006-07-01 09:25:04</date>
                                                          <text>1) Тут ведь всё зависит от точки зрения со стороны Тибета дико одно, со стороны Православия другое, нам православие роднее и понятнее, это не значит что у другие пребывают во тьме невежества. Тропинки разные вектор один, помощь человеку в трудную минуту самоидентификации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) Предложите более ранние варианты, я честно говоря не знаю. Может только Гирландайо "дедушка с внуком" из лувра.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3) Зря иронизируете, когда (во второй половине 19 века) стало понятно что фотография передаёт формальную сторону изображения точнее человека, Живопись нашла себе новую задачу, передать ощущения от созерцания природы, а что такое игра воздуха и света преображающие окружающий мир каждую минуту. Каждая секунда творения прекрасна. Или нет?</text>
                                                          <subject>Re: о иконописи</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="6360068" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6360068#t6360068</url>
                                                              <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                                                              <date>2006-07-02 07:06:22</date>
                                                              <text>1. Ага, ну да, уход в пустоту и самоуничтожение личности в буддизме это конечно же тоже самое, что полнота жизни и личное общение с Богом в вечности у христиан! Ага, ага!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Да мне по барабану в общем-то это, какое это имеет отношение к иконе?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Творение и нетварный божественный свет по-Вашему одно и тоже?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё-таки давайте вернёмся к тому с чего начали - в чём по-Вашему главное отличие иконы и картины? Если таковое отличие с Вашей точки зрения есть?</text>
                                                              <subject>Re: о иконописи</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6355716&amp;style=mine#t6355716</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6345732&amp;style=mine#t6345732</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6330884&amp;style=mine#t6330884</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6329348&amp;style=mine#t6329348</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6328836&amp;style=mine#t6328836</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6327044&amp;style=mine#t6327044</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6320900&amp;style=mine#t6320900</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6319876&amp;style=mine#t6319876</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6319620&amp;style=mine#t6319620</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6319364&amp;style=mine#t6319364</parent>
                        </comment>
                        <comment id="6323204" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6323204#t6323204</url>
                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                          <date>2006-06-30 06:06:46</date>
                          <text> - С неба что ли упал?&lt;br /&gt;Из Италии. Что, в общем, тоже самое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Итак, поставлен вопрос о соотношении художественного творчества.&lt;br /&gt;"Соотношение" очень простое: если всё от Шекспира до "золотой мармеладовой"(мармеладной золушки) - баловство для детей, а живопись - каляка-замаляка для деревенских, то то что считается "баловством" - сетевые игры, игры в бисер и лохоразведение - получается вроде как занятие для серьёзных людей.</text>
                          <subject>Re: о иконописи</subject>
                          <comments>
                            <comment id="6327300" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6327300#t6327300</url>
                              <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                              <date>2006-06-30 08:49:46</date>
                              <text>Из Италии? )&lt;br /&gt;нет, скорее ровно наоборот!</text>
                              <subject>Re: о иконописи</subject>
                              <comments>
                                <comment id="6327556" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6327556#t6327556</url>
                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                  <date>2006-06-30 09:03:20</date>
                                  <text>А-а, вы верно византитством балуетесь? Странный, однако, вы нашли для этого журнал.</text>
                                  <subject>Re: о иконописи</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="6328324" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6328324#t6328324</url>
                                      <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                                      <date>2006-06-30 09:08:39</date>
                                      <text>не обязательно "баловаться византитством", достаточно просто чуть-чуть знать историю искусства</text>
                                      <subject>Re: о иконописи</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="6330116" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6330116#t6330116</url>
                                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                          <date>2006-06-30 09:50:38</date>
                                          <text>Страшные вещи говорите. Наполеон говорил, что история - это описание событий, на которое люди согласились. Так ведь то история событий (войны, политика, национальные разборки), в которых государства и нации кровно заинтересованы. Держат институты, профессоров, армию цепных журналюг, готовых в любой момент по приказу сгрызть любого посягнувшего. А тут? 2.5 "искусствоведа" на голодном пайке у галерейщика по совместительству, торговца недвижимостью по призванию. Это даже не объедки со стола во французском ресторане, а то что осталось после посудомоек. "She majored in Liberal Arts." В переводе на русский - "дура с закидонами".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или может вы имеете ввиду все это пожелтевшие тома в шикарных кожаных переплётах? Помню в детстве в одном многотомном издании (сейчас не помню кого, какого-то немца) говорилось что-то типа "Макс Клингер будет свидетельствовать перед поколениями о той высоте, на которую взошло немецкое искусство". Спасибо старичку что напомнил. Действительно замечательный график, говеный скульптор.</text>
                                          <subject>Re: о иконописи</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="6513668" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6513668#t6513668</url>
                                              <user name="¬" username="es_read" />
                                              <date>2006-07-16 07:02:58</date>
                                              <text>Он бы еще Кубина упомянул. Вот где полет и благородство.</text>
                                              <subject>Re: о иконописи</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="6515204" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6515204#t6515204</url>
                                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                  <date>2006-07-17 04:43:40</date>
                                                  <text>Не мог-с. Кубин тогда ещё пешком под стол ходил. Да и вообще он скорее типичный представитель того чешско-еврейско-немецкого поколения, вскормленного Фрейдом и запущенного пинком в искусство ужасами послевоенной Германии и Австро-Венгрии. Не прост он, Кубин, совсем не прост. Он, как и Кафка, Бруно Шульц и другие, стоял на обрыве сознания вглядываясь во мрак. Периодическая отлежка в дурдомах была отдыхом по сравнению с этим, "перезарядкой батарей". Кубин кричал своим психиаторам: "Только не лишайте меня моего беспокойства!" Так что с "полетом" у него было все в порядке. А что такое "благородство" в изобразительном искусстве? Бельведерский торс прусского "элленизма"?</text>
                                                  <subject>Re: о иконописи</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6513668&amp;style=mine#t6513668</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6330116&amp;style=mine#t6330116</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6328324&amp;style=mine#t6328324</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6327556&amp;style=mine#t6327556</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="6328580" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6328580#t6328580</url>
                                      <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                                      <date>2006-06-30 09:16:14</date>
                                      <text>Странно, если автор открытого для посещения журнала, высказав какое-то суждение о чём бы то ни было, расчитывает на то, что никто его не спросит о высказанном, не задаст вопроса.</text>
                                      <subject>Re: странный... журнал</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6327556&amp;style=mine#t6327556</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="6329092" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6329092#t6329092</url>
                                      <user name="Антон" username="gabor" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                      <date>2006-06-30 09:24:06</date>
                                      <text>Принципиальной разницы между италией и византийством нет, это суть одно и тоже.</text>
                                      <subject>Re: о иконописи</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="6329604" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6329604#t6329604</url>
                                          <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                                          <date>2006-06-30 09:32:21</date>
                                          <text>в своё время от императоров иконоборцев бежало много образованных и искушенных (в искусствах - прощу прощения за тавтологию) людей. Они в результате и эпоху Возрождения обеспечили ресурсом.</text>
                                          <subject>Re: о иконописи</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="6331652" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6331652#t6331652</url>
                                              <user name="Антон" username="gabor" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                              <date>2006-06-30 10:09:30</date>
                                              <text>никто ни от кого не бегал, искусство растёт только на берегу полноводного финансового потока, где деньги там и художники ) </text>
                                              <subject>Re: о иконописи</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="6345220" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6345220#t6345220</url>
                                                  <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                                                  <date>2006-07-01 06:48:22</date>
                                                  <text>узнаю брата колю (с)&lt;br /&gt;т.е. г-на Галковского ))))</text>
                                                  <subject>Re: о иконописи</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="6354436" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6354436#t6354436</url>
                                                      <user name="Антон" username="gabor" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                                      <date>2006-07-01 08:23:18</date>
                                                      <text>э нет г-н Галковский тут ни при чем&lt;br /&gt;эту закономерность я вынес из книжной серии "Мастера искусства об искусстве" там от дюрера до манизера были мемуары и высказывания художников собраны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>Re: о иконописи</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6345220&amp;style=mine#t6345220</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6331652&amp;style=mine#t6331652</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6329604&amp;style=mine#t6329604</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="6332420" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6332420#t6332420</url>
                                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                              <date>2006-06-30 10:33:09</date>
                                              <text>Тогда они покруче библейского Мафусаила будут: сбежали в 9 веке (это учитывая второй период борьбы), а ренессанс затеяли не раньше 13-го. Может их крестоносцы под мышкой утащили?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте отложим книжки и просто посмотрим. Вот &lt;a href="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/23/Paris_psaulter_gr139_fol435v.png" rel="nofollow"&gt;картинка &lt;/a&gt;"датированная" 10 веком. А вот &lt;a href="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/c/c0/Lepota.jpg" rel="nofollow"&gt;эта&lt;/a&gt; - 14ым. Ну про 14ый еще можно поверить. Хуже итальянцев, но вобщем "на уровне" того времени. А вот 10ый век - это уже на уровне "античной" живописи (если она действительно существовала). Так рисовать в Италии научились гораздо позже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Византизм - это золотая рыбка из анекдота:&lt;br /&gt;Новых русский: "Хочу, чтоб у меня всё было."&lt;br /&gt;Золотая рыбка (подумав): "Мужик, у тебя всё было."</text>
                                              <subject>Re: о иконописи</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="6339076" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6339076#t6339076</url>
                                                  <user name="Антон" username="gabor" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                                  <date>2006-07-01 07:42:54</date>
                                                  <text>Вы идёте по скользкой дороге вы не говорите откуда одна картинка и откуда другая, выдёргиваете их из контекста, это не есть хорошо. </text>
                                                  <subject>Re: о иконописи</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="6375684" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6375684#t6375684</url>
                                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                      <date>2006-07-03 06:04:36</date>
                                                      <text>Я считал что люди сами по ссылке могут сходить. Хорошо: первая - миниатюра из т.наз. "парижской псалтыри". Техника- акварель (т.е. на порядок более сложная чем темпера), белила, золото. Датируется 10-м веком, "македонский ренессанс", Византия. 2-я - "настоящая икона" - "Благовещенье" из церкви Св. Клемента в Охриде, Македония, датируется 14-ым веком. Это с точки зрения истории. С точки зрения живописи, первая - работа крепкого выпускника академии, вторая - кружок рисования дома пионеров. Разница была настолько очевидна ВСЕМ, что первую считали "античной" (т.е. качественной) работой, примерно конца 5-го века (!!!). Ну а в 20-ом два немецких бизантисца из Нью-Йорка "доказали". Запутались, короче, ребята и в "античных" христианских манускриптах, македонских ренессансах и прочих приятных и необременительных занятиях все более распухающей академической науки.</text>
                                                      <subject>Re: о иконописи</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="6383620" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6383620#t6383620</url>
                                                          <user name="Антон" username="gabor" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                                          <date>2006-07-04 09:11:23</date>
                                                          <text>Тогда по пунктам )&lt;br /&gt;Македонский ренесанс в 10 веке просто слово,так и в дикой норманской Сицилии того же времени можно ренессанс обнаружить (собор в Монреале), пригласили мастера, а скорее всего привезли книжку из метрополии она там лежала. Это как все иконы обнаруженные на территории России автоматически приписывать русским мастерам,было такое увлечение в период борьбы с космополитизмом. А вот 14 век вполне в тему. </text>
                                                          <subject>Re: о иконописи</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6375684&amp;style=mine#t6375684</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6339076&amp;style=mine#t6339076</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6332420&amp;style=mine#t6332420</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="6344964" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6344964#t6344964</url>
                                                  <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                                                  <date>2006-07-01 06:47:47</date>
                                                  <text>не совсем понятно, причём тут осуждение византизма, мы тем более не про историю иконы говорим...&lt;br /&gt;И я так и не понял, что по-Вашему доказывают эти картинки?</text>
                                                  <subject>Re: о иконописи</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="6374660" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6374660#t6374660</url>
                                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                      <date>2006-07-03 04:59:23</date>
                                                      <text>- что по-Вашему доказывают эти картинки?&lt;br /&gt;"Доказывают" это в суде, а вот "рассказывают" они вот что: не бывает такого развития от 1-ой ко 2-ой, это деградация техники,метода, жанра, т.е. 99% того чем изобразительное искусство всегда было. Так не бывает. Как, спросите вы, а 20 век? Не-а. Модернизм - это поиски выразительных средств, в основном языком дизайна, это лаборатория. "Бесятся с жиру". Старая техника и умение никуда не делись, художники просто перекочевали в другую область. Вот &lt;a href="http://www.artpapa.com/oil-painting-lesson-1/Dead_Underlayer_1.html" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt; человек за 180 баксов может научить вас писать как голландцы. А вот поверить, что в 14-ом все вдруг повально увлеклись стилизацией и маньеризмом, трудно. То есть когда говорят, что в стране была многовековая культура живописи а потом она куда-то слиняла и ВСЁ, и потом за 6 веков страна не дала ни единого приличного художника, это, простите меня, лажа. Значит парижскую картинку (1-ю) скорее всего и смастерили в Париже а ни в какой не Византии, и сделали это гораздо позже.</text>
                                                      <subject>Re: о иконописи</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="6375940" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6375940#t6375940</url>
                                                          <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                                                          <date>2006-07-03 06:27:57</date>
                                                          <text>затрудняюсь сообразить: к чему это Вы всё?</text>
                                                          <subject>Re: о иконописи</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6374660&amp;style=mine#t6374660</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6344964&amp;style=mine#t6344964</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6332420&amp;style=mine#t6332420</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6329604&amp;style=mine#t6329604</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6329092&amp;style=mine#t6329092</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="6332932" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6332932#t6332932</url>
                                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                          <date>2006-06-30 11:02:37</date>
                                          <text>Я не о стиле, я об ощущениях. Вот ходишь по Риму и чувствуешь, что это одна долгая, непрерывная традиция, от Чимабуе до ДеКирико. Уважаемое занятие. А вот в Афинах или Иерусалиме такого ощущения нет. Есть рассказы про то как расцвела цивилизация пышным цветком а потом увяла, и уже больше не цвела. Ресурса, видите ли, не было. Бабы больше талантливых мальчиков не рожали, богатые люди больше на ерунду не тратились. Насчёт финансовых потоков это очень здорово, но вот сейчас, например, их сколько хочешь, и желающих в этих "потоках" поплескаться тоже немало. А вот искусства нет. И не будет. Все всё знают, все все могут (хотите, Шекспира за 2 месяца, хотите, Рембрандта лучше оригинала), а на самом деле не могут НИЧЕГО. Сегодняшний "шекспир" это человек, который может на спор за 3 дня собрать 1000 комментов. Исчезло преклонение перед великим мастерством-ремеслом, которое и БЫЛО искусством. "Художник - просто маляр"? Да, но это самый лучший маляр, человек - самая умная обезьяна.</text>
                                          <subject>Re: о иконописи</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="6334468" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6334468#t6334468</url>
                                              <user name="az118" username="az118" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-06-30 11:47:12</date>
                                              <text>дефицит смыслов при их тотальной девальвации. Прежде всего высших целей.&lt;br /&gt;массовое автоматизированое ремесленное производство и вещей и концептов.&lt;br /&gt;исскуство - соучастие в творении, а не в потреблении ширпотреба.&lt;br /&gt;"Ночной Дозор" написан по заказу магистрата, но кто помнит о том магистрате?&lt;br /&gt;это уже не становление, не танец, созидающий миры.&lt;br /&gt;просто самоедство в горизонтальной плоскости.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;один уважаемый мной наш аналитик считает &lt;br /&gt;нынешнее положение вещей НЕ ТРАНЗИТНОЙ СИТУАЦИЕЙ,&lt;br /&gt;а чем-то долговременным. С чем согласиться не возможно,&lt;br /&gt;поскольку подобный режим существования цивилизации&lt;br /&gt;может быть только фазовым переходом, не могущим длиться долго.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже среди богов, запертых в банке, &lt;br /&gt;начнется или бунт, или деградация.</text>
                                              <subject>Re: о иконописи</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6332932&amp;style=mine#t6332932</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="6338820" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6338820#t6338820</url>
                                              <user name="Антон" username="gabor" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                              <date>2006-07-01 07:33:27</date>
                                              <text>&lt;br /&gt;Вы не видите современного искусства, потомучто его всегда видит очень небольшой срез общества. Вот Щукин видел в импрессионистах искусство, даром что русский,  а все спохватились через 20 лет. С рембрандтом та же история, то чем мы восхищаемся спустя столетие современники не замечают. Вполне возможно что 1000 комментов( скорее их качество) будут вызывать восхищение.</text>
                                              <subject>Re: о иконописи</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6332932&amp;style=mine#t6332932</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6329092&amp;style=mine#t6329092</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6327556&amp;style=mine#t6327556</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6327300&amp;style=mine#t6327300</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6323204&amp;style=mine#t6323204</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6319364&amp;style=mine#t6319364</parent>
                        </comment>
                        <comment id="6370820" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6370820#t6370820</url>
                          <user name="Zighfrid von Tirpitz" username="rozenrot" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41448325/8874775" height="100" width="100" />
                          <date>2006-07-03 05:57:06</date>
                          <text>тут все просто, ничего нельзя было менять в иконах потому, что они восходили к некоему первообразу, который запечатлел св. Лука непосредственно с оригинала.</text>
                          <subject>Трафарет</subject>
                          <comments>
                            <comment id="6371076" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6371076#t6371076</url>
                              <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                              <date>2006-07-03 06:35:09</date>
                              <text>Насколько я помню, св. апостолом и евангелистом Лукой была написана только икона Богородицы причём образ "Одигитрия" (Владимирская икона Божией Матери).&lt;br /&gt;А икон разных - сюжетно, - значительно больше, мягко говоря.</text>
                              <subject>Re: Трафарет</subject>
                              <comments>
                                <comment id="6371332" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6371332#t6371332</url>
                                  <user name="Zighfrid von Tirpitz" username="rozenrot" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41448325/8874775" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-07-03 06:52:27</date>
                                  <text>&lt;i&gt;Насколько я помню, св. апостолом и евангелистом Лукой была написана только икона Богородицы причём образ "Одигитрия" (Владимирская икона Божией Матери).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну это вопрос очень темный, что именно изображал св. Лука и изображал ли что-либо вообще. Но во всяком случае такое вот объяснение мне представляется более-менее логичным, поясняет такую строгость канонов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А икон разных - сюжетно, - значительно больше, мягко говоря.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну это понятно, но ноги то растут оттуда...</text>
                                  <subject>Re: Трафарет</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="6371588" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6371588#t6371588</url>
                                      <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
                                      <date>2006-07-03 06:54:35</date>
                                      <text>объясняет, но например иконография Богоматери вообще чрезвычайно обширна. Кроме того, есть иконы отцов Вселенских Соборов, на которых Св. Лука не присутствовал )))</text>
                                      <subject>Re: Трафарет</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6371332&amp;style=mine#t6371332</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6371076&amp;style=mine#t6371076</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6370820&amp;style=mine#t6370820</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6319364&amp;style=mine#t6319364</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6318852&amp;style=mine#t6318852</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6318340&amp;style=mine#t6318340</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6318084&amp;style=mine#t6318084</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6317316&amp;style=mine#t6317316</parent>
        </comment>
        <comment id="6323460" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6323460#t6323460</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-06-30 06:17:38</date>
          <text>Можно назвать сотню различий, но Вы вероятно хотите ведь увидеть (или не увидеть) некую одну.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Икона -- это картинка на заданную тему, с каноническим сюжетом, манерой и исполнением. Максимум вольностей -- поза Младенца на руках Богородицы, одеяние, язык надписей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно, конечно, сказать, что тыщи людей сотни лет намаливали божью благодать на оную каноническую картинку, икона стала святой. Тогда по идее о материальном носителе можно соскоблить краску с субстанцией божьей благодати, экстрагированием и перегонкой сгустить её и написать ещё более концентрированно благодатную икону. Если же носитель идеален, то каковы условия лишения/уменьшения благодати, достаточно царапины или надо резать-рубить. Меня в детстве занимало, почему в разных фильмах ужасов вампиры по-разному реагируют на христианские предметы, почему нет единой, так сказать научно (теологически) выверенной демонологии. Потом дошло, что религиозные авторы просто переписывают одно и то же, с перекручиванием сюжета для драматизма. Религиозные книги, в общем, развлекательная фантастическая (fiction) литература с моральным действием. Если не ошибаюсь, спасение не зависит от знания Библии. Вообще сотерология меня возмущает -- где факты подтверждения спасения. Вдруг всё совсем не так, как "Учитель сказал" (как мы понимаем). </text>
          <subject>Нечёткий вопрос</subject>
          <comments>
            <comment id="6327812" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6327812#t6327812</url>
              <user name="Александръ" username="alexanderlyulka" />
              <date>2006-06-30 09:06:39</date>
              <text>Прежде всего я хочу увидеть то, что для каждого из участников - в первую очередь у хозяина ЖЖ, - является главным.&lt;br /&gt;Я мог бы точнее сформулировать вопрос, но пока не могу найти более удачной формулировки. Дело в том, что я живу по принципу "правильно поставленный вопрос - половина ответа", но мне не хочется подсказывать, поскольку правда интересует мнение собеседника.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы пишете про "максимум вольностей". Я понимаю, но ведь все сюжеты откуда-то появились, не правда ли? Значит, кто-то первый их нашёл, изобразил - тот канон, которому должны следовать будущие иконописцы. Значит, в иконописи творчество по факту &lt;b&gt;есть&lt;/b&gt;! ;) И вообще творчество как некоторое открытие нового и подлинные прорывы, которые становились непревзойдёнными образцами по мнению церковного народа. &lt;br /&gt;Я напомню, что икона - это то, что пишется в Церкови и для Церкви (а не для музея).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я готов разъяснить учение Церкви по догматическому "направлению", но буду делать это только если будет прямой вопрос - всё-таки в чужом дневнике проповеди читать даже научные... как-то это не тово)&lt;br /&gt;Но напомню просто, что соскабливание "благодати" - это не учение Церкви, это как раз рассматривалось как уклонение от истинно христианского понимания иконы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему же тёмные силы реагируют в частности на Крест - это объяснено например свт. Иоанном Златоустом (в 4 веке ещё).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, про "Вдруг всё совсем не так, как "Учитель сказал" (как мы понимаем)". Если чисто гипотетически принять, что это так... Короче, в этом случае кирдык всем полный и окончательный )) </text>
              <subject>Re: Нечёткий вопрос</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6323460&amp;style=mine#t6323460</parent>
            </comment>
            <comment id="6328068" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6328068#t6328068</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2006-06-30 09:07:49</date>
              <text>- Икона -- это картинка на заданную тему, с каноническим сюжетом, манерой и исполнением&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, только 16х16 пикселей, или 24х24, или 32х32. И чтобы цвета не абы какие а установленные Великим Сетевым Собором. Все остальное - картинки, иногда в силу большого размера именуемые "картины".</text>
              <subject>Re: Нечёткий вопрос</subject>
              <comments>
                <comment id="6329860" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6329860#t6329860</url>
                  <user name="Антон" username="gabor" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                  <date>2006-06-30 09:35:00</date>
                  <text>Икона это изображение на заданую тему, с заданными песоонажами, с заданнной композицией и заданным техничеким исполнением. Это элементарное программирование. Вы говорите одно слово иконописцу и он вам выдаёт через 2 дня результат каторый вас не разочарует, но и не удивит.</text>
                  <subject>Re: Нечёткий вопрос</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6328068&amp;style=mine#t6328068</parent>
                </comment>
                <comment id="6336004" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6336004#t6336004</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-07-01 02:02:40</date>
                  <text>Где-то у меня дома была (или выкинута уже) вырезка компутерного журнала незапамятного, чуть ли не 93 года на эту тему -- формат .ico файла (est.by MSFT); насколько я её помню, Вы, похоже, читали эту доку и помните. Уважаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про канонический сюжет я разве наврал? Или Вы зубоскалите в адрес профессии программистов попусту?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вообще посещал в минском музее тематическую выставку Жировичского монастыря, как они там делают иконы. Скажем, материалы там обычно не разнообразны уже лет 100 минимум (а то и все 250-300). Шаблоны, трафареты -- да, есть. [Это я уже Александру Люльке отвечаю.] &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смысл икон вот какой. В церквях (1 на 1 000 населения?) икон штук 30 максимум, это нужно для психологического воздействия на верующих; однако в своё время был обычай держать штук 2-5 икон в избе, красный угол, на который провославному надо перекреститься при входе. То есть на 60-миллионную нацию надо было несколько миллионов икон для населения + 60 000 для церквей. То есть творчество имело место, да, для 1% икон МАКСИМУМ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шекспир тоже: для 1% населения находится несколько актёрских трупп, толкующих Шекспира умосокрушающим образом. Для 99% населения видна лишь массовая пропаганда: Шекспир есть символ Англии, неекий глубокий драматург, быть-или-небыть, Высоцкий и Смоктуновский в вершине карьеры. (Основная идея из быть-или-небыть вредительская -- "а не убиться ли abstainку", переродимшись можно и получше судьбу испытать, если лотерея метампсихоза удастся.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С точки зрения прагматики, кстати, интеллигент должен бы осознавать, что прогресс делает древних авторов неуклюжими, что разум растёт и оковы Шекспира тянут к дикостям феодализма. Удивительно, что Вы такой реакционер; а если же всё лучшее уже случилось в древности, то разве не чудесен люлькин Иван Дамаскин?</text>
                  <subject>Вы понижаете диалог, это меня печалит...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="6338308" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6338308#t6338308</url>
                      <user name="axexa" username="axexa" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                      <date>2006-07-01 06:55:57</date>
                      <text>вы правы. кстати, методика обучения, когда подмастерье должен отказаться от личных амбиций, творческих порывов и заниматься воплощением традиции, только после этого он заканчивает обучение и превращается в самостоятельного мастера, не такая уж и редкая штука. на востоке до сих пор так обучают ковры ткать.</text>
                      <subject>Re: Вы понижаете диалог, это меня печалит...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6336004&amp;style=mine#t6336004</parent>
                    </comment>
                    <comment id="6376196" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6376196#t6376196</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2006-07-03 06:52:45</date>
                      <text>- Вы, похоже, читали эту доку и помните.&lt;br /&gt;Не, я этим занимаюсь за деньги. Одна из самых мерзских форм дизайна. А что касается стебалова, то не так уж я был далёк от истины. Просто странно, что люди говорят "вот есть картины а есть иконы". На самом деле есть изобразительное искусство, которое веками и поныне занимается украшение и дизайном: тарелочки, вазочки расписывают, (и как!). В определённый момент может возникнуть АНОМАЛИЯ, то есть мода на неутилитарные предметы: статуи, картины. Глаз становится изощрённей, общество хочет просто крутых изображений без вазочек-тарелочек. И готово платить. Появляются статуи, картины. Вместо росписи ложек, тарелок, потолков, изображение САМО обрамляется, вешается, переносится с места на место. Авторы подобный произведений начинают грести бабло мешками, решпект растёт как на дрожжах. Тициан уронил кисть, король поднял. Слух распространяется со скоростью звука. К Рубенсу короли уже встают в очередь. Естественно, так не может продолжаться вечно. Сегодня лучшие художники работают в кино, посмотрите концептуальные разработки к каким-нибудь LOTR or Harry Potter. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это сегодняшние императорские ложечки-тарелочки. То же самое было с поэзией: начали печатать стихи на бумаге. Люди восхищались стихами, ни разу не услышав их. Это как, представьте, вдруг все стали так музыкально образованы, что нет смысла больше годами учиться, собираться, играть - все читают по партитуре. Большая экономия, да и композитору спокойнее - никаких неверных интерпретаций.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- То есть творчество имело место, да, для 1% икон МАКСИМУМ&lt;br /&gt;Нет чёткой границы между творчеством и нетворчеством. Сидит человек, строгает ложки, 20 лет и все одни и те же. Да, творчества тут маловато, а рядом - другой сидит и то так, то эдак. Увлечён, короче. Творчество - это состояние.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- прогресс делает древних авторов неуклюжими&lt;br /&gt;Ну наверное все же не "прогресс", а изменение шкалы ценностей, вкусов. Из экономии все "вкусное" вынимается, интерпретируется по новому, подаётся как своё. Историческая проверка на вшивость доказала что вшивы все. Отличный сюжет + качественное исполнение (Шекспир) даёт пропуск на долгие времена. Во Франции изобрели сотни соусов, но только майонез консервируется и распродаётся во всех магазинах. Скажите, французская тайная полиция поработала? Затаптывание авторитетов для поднятия собственного тоже не вчера началось. На этом пиаре ещё Герострат выехал вона когда.</text>
                      <subject>Re: Вы понижаете диалог, это меня печалит...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6336004&amp;style=mine#t6336004</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6328068&amp;style=mine#t6328068</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6323460&amp;style=mine#t6323460</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6317316&amp;style=mine#t6317316</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6317828" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6317828#t6317828</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-06-30 03:21:19</date>
      <text>Значит, сегодня вся "художественная литература" - максимум для юношества?&lt;br /&gt;И соответственно большинство биологически взрослых - социально инфантильны?</text>
      <comments>
        <comment id="6320132" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6320132#t6320132</url>
          <user name="Антон" username="gabor" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
          <date>2006-06-30 04:52:14</date>
          <text>Большинство биологически взрослых никогда, по развитию головного мозга и соответсвенно своей социализации, не станут старше 14 летнего подростка. )</text>
          <comments>
            <comment id="6320388" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6320388#t6320388</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-06-30 04:55:22</date>
              <text>Сколько же мне тогда? :)&lt;br /&gt;И, кстати, сами вы себя на сколько оценивате?</text>
              <comments>
                <comment id="6321156" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6321156#t6321156</url>
                  <user name="Антон" username="gabor" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                  <date>2006-06-30 05:11:18</date>
                  <text>-Сколько же мне тогда? :)&lt;br /&gt;не знаю&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-И, кстати, сами вы себя на сколько оценивате?&lt;br /&gt;лет на 19-20 и скорее всего неадекватно ) &lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6320388&amp;style=mine#t6320388</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6320132&amp;style=mine#t6320132</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6317828&amp;style=mine#t6317828</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6319108" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6319108#t6319108</url>
      <user name="az118" username="az118" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
      <date>2006-06-30 03:47:11</date>
      <text>...или Алиса в S2-S4</text>
      <subject>Кэррол Льюис</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6322180" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6322180#t6322180</url>
      <user name="Антон" username="gabor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
      <date>2006-06-30 05:42:27</date>
      <text>добрый день Дмитрий Евгеньевич &lt;br /&gt;Как то вы обмолвились о том что английское государство это моллюск перезимовавший в ракушке национального государства но к раковине не приросший, этакое корпоративное государство. Но с этой точки зрения мне и сегодняшняя Россия сильно напоминает такого же моллюска. Только нам эту раковину разбили раньше чем другим. 80 лет ставили над ним опыты, а он взял да кожей оброс вместо слизи. Может перспективы не такие безнадёжные? Надо к нерному узлу пробиться.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6322436" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6322436#t6322436</url>
      <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
      <date>2006-06-30 05:52:27</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, "дурачки до сих пор беснуются" - но ведь многие лишь по причине невежества и, возможно, также потому, что любому человеку от предрассудка "семья" отказаться очень трудно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лично мне хотелось бы отчетливо представлять ход событий Катастрофы и роли ее значимых персонажей. Ведь столько слоев вранья. Очень интересна была бы Ваша оценка исследования &lt;a href='http://militera.lib.ru/research/multatuli/' rel='nofollow'&gt;http://militera.lib.ru/research/multatu&lt;wbr /&gt;li/&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;Кажется, приведенные в нем факты и выводы практически совпадают с Вашей позицией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кое-что трудно себе представить в рамках Вашей схемы. Например, как представитель "интеллигенции №1" Вел. кн. Николай Николаевич оказался таким дурачком. На что он расчитывал? Перехватить власть? В чем был его интерес? Не мог предвидеть, что все развалится, что добьют до конца? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6323972" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6323972#t6323972</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2006-06-30 07:16:59</date>
      <text>Насчёт "картинок" я полностью согласен, а вот насчёт Достоевского -- нет. В разряд для подростков перешло то, о чём везде громогласно трубили. Только это подростки и усвоили. Но ведь в романе много такого, о чём они и не подозревают. Одного Порфирия Петровича им хватит расхлёбывать на долгие годы. "Вы и убили-с" -- это посильнее топорика будет. Или Свидригайлов -- на меня в своё время сильное впечатление персонаж произвёл. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вот недавно набрёл на какое-то интервью одного из Стругацких. Бедняга заговорил о Достоевском. Тут даже до среднеподросткового уровня дело не дошло. Могу ссылку дать или процитировать, если кому интересно.</text>
      <subject>FM</subject>
      <comments>
        <comment id="6325764" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6325764#t6325764</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2006-06-30 08:15:18</date>
          <text>кажется, речь идет о том, что устареет сама проблематика. закрыл книжку, отложил в сторону. и нет @топорика".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Могу ссылку дать или процитировать, если кому интересно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;интересно.</text>
          <subject>Re: FM</subject>
          <comments>
            <comment id="6331140" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6331140#t6331140</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2006-06-30 10:03:56</date>
              <text>Я не рассматриваю Достоевского в свете какой-либо "проблематики". Последняя и в самом деле устарела, а искусство живо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ссылка на интервью:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.rusf.ru/abs/int/bns_pict.htm'&gt;http://www.rusf.ru/abs/int/bns_pict.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;См. два длинных абзаца в конце. Это полный п***ец. Особенно хорошо про "борьбу со злом". Даже соцреализм на фоне такого подхода кажется интеллектуальным прорывом. Манихейство в конце XX века. Вот где "подростки". Слабонервным такое лучше не читать -- может поплохеть.</text>
              <subject>Re: FM</subject>
              <comments>
                <comment id="6332676" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6332676#t6332676</url>
                  <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                  <date>2006-06-30 10:51:31</date>
                  <text>Почитал интервью Стругацкого. Непонятно, почему он причисляет Михаила Веллера к фантастам - я всегда считал, что Веллер - публицист.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Библия - то "свод образцовых поступков"? Особенно книга Юдифь. Образцовый поступок - отдатся фараону, а потом отрубить ему голову. Это покруче, чем старушку топором. "Не кажи, Федор Михайлович, пять фараонов - рупь!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;стати, со Стругацкими лично у меня связана одна загадочная история. Я вообще - то реалист и ни в какую мистику не верю. Но вот как - то меня всю ночь мучил кошмарный сон - во сне я пытался понять, почему братья Стругацкие Аркадий и Борис - А. и Б. - первые две буквы алфавита. Что это за черный юмор такой был у их родителей, когда они придумывали им имена? Во сне мне казалось, что если я это пойму, я узнаю что-то очень важное. Проснувшись, я открыл сайт vladimir.vladimirovich.ru и прочитал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://vladimir.vladimirovich.ru/2004-10-28/#an912' rel='nofollow'&gt;http://vladimir.vladimirovich.ru/2004-1&lt;wbr /&gt;0-28/#an912&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Однажды Владимир Владимирович™ Путин сидел в своем кремлевском кабинете и читал заявление заместителя председателя партии Яблоко Сергея Сергеевича Митрохина о провокации Первого канала.&lt;br /&gt;- Двадцать восьмого октября в Москве на митинге пропутинского движения Идущие вместе, - читал Владимир Владимирович™, - от имени молодежного отделения российской демократической партии Яблоко выступил некий Михаил Мишуков, который заявил о поддержке последних инициатив президента эрэф Владимира Путина и назвал предателями руководство эрдэпэ Яблоко... Хм… пропутинского… слово-то какое нашел…&lt;br /&gt;Владимир Владимирович™ повертел заявление в руках, взглянул на него с обратной стороны, потом положил перед собой на стол.&lt;br /&gt;- Выступление Мишукова транслировалось по государственному Первому каналу, - продолжил чтение Владимир Владимирович™, - Ну а где его еще транслировать-то? По MTV, что ли? Где можем, там и транслируем…&lt;br /&gt;Владимир Владимирович™ вздохнул и погладил правой рукой бронзовую пепельницу в виде головы Бориса Березовского.&lt;br /&gt;- Испугавшись инициированных партией Яблоко всероссийских акций сопротивления инициативам президента Владимира Путина по отмене региональных выборов, кремлевские политтехнологи пытаются дискредитировать оппонентов при помощи избитых нечистоплотных трюков, - читал Владимир Владимирович™, -Для этой цели были использованы марионеточные хунвейбины, называющие себя Идущие вместе.&lt;br /&gt;Владимир Владимирович™ остановился и удивленно посмотрел на заявление.&lt;br /&gt;- Кто был использован? – озадаченно пробормотал Владимир Владимирович™ и нажал на кнопку вызова заместителя главы своей Администрации Владислава Юрьевича Суркова.&lt;br /&gt;- Слышь, брателло, - сказал Владимир Владимирович™, - А ты знаешь, кто такие эти хун… хунвейбины?&lt;br /&gt;- Заявление Митрохина читаешь? – спросил Владислав Юрьевич, - Я вот тоже поинтересовался вопросом и спросил у яндекса.&lt;br /&gt;- И чего? – с интересом спросил Владимир Владимирович™.&lt;br /&gt;- Слушай, - сказал Владислав Юрьевич, - Братья Андрей и Борис Долгорукие из села Аргунька Уссурийского края написали, что поймана девочка-людоед, бежавшая из-за рубежа от преследования хунвэйбинов и прославившаяся воровством кур. Местные власти отдали ее в детский дом, и братья выражали сомнение в целесообразности такого решения. Они полагали, что ее надлежит вскрыть и отыскать новые законы природы.&lt;br /&gt;- Издеваешься, да? – спросил Владимир Владимирович™.&lt;br /&gt;- Да нет, - ответил Владислав Юрьевич, - Так вот написано…&lt;br /&gt;Мужчины замолчали."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ключевые слова: "Братья Андрей и Борис Долгорукие" и "новые законы природы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спрашивается - каким образом тема моего сна попала в Интернет, да еще именно на тот сайт, который я регулярно читаю?</text>
                  <subject>Интервью Стругацкого</subject>
                  <comments>
                    <comment id="6333700" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6333700#t6333700</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2006-06-30 11:22:52</date>
                      <text>Михаил Веллер -- средней руки беллетрист, довольно малохудожественный. Читать его в принципе можно. Писал ли он фантастику -- я не в курсе. Могу поинтересоваться у его поклонников.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представление насчёт "Библии" как "свода образцовых поступков" вполне объяснимо. Это просто второй этап. Первый -- это махровый атеизм типа "космонавты летали и не видели". Второй -- "в религии что-то есть, она учит быть нравственным". Самое обидное, что на подобных "идеях" вскормлено целое поколение. С этими людьми разговаривать невозможно. На любое сказанное слово -- цитата из Стругацких. Для человека советского, особенно из среды ИТР, сами "аффтары" были "Библией". Тут уже не "А. и Б.", а "альфа и омега".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А мистика тут какая-то и в самом деле присутствует (хотя я точно так же к ней отношусь). Первые две буквы -- это и есть пресловутые "два этапа". Причём их там везде два, не только по отношению к религии. Тезис - антитезис. Добро - зло. Манихейство тоже ведь у них не на ровном месте возникло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помимо всего прочего, родственные отношения Егора Тимуровича со славными литераторами внесли свой оттенок в проект сладостных "реформ". Знаменитое заявление о "ставке на криминал" -- это же просто калька с "твори добро из зла". Вот сейчас Эрэфия и "сидит на трубе".</text>
                      <subject>... сидели на трубе ...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="6334724" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6334724#t6334724</url>
                          <user name="az118" username="az118" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                          <date>2006-07-01 12:23:11</date>
                          <text>Стругацкие исписались лет двадцать назад.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело вообще не в них.&lt;br /&gt;Дело в исчерпанности больших исторических контекстов.&lt;br /&gt;но не физических, а антропологических.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Религия, искусство, философия, наука&lt;br /&gt;перестают выполнять свои онтологические функции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно, настоящая религия того же корня&lt;br /&gt;что и logos, logica, ligo. триада... от эллинов к римлянам.&lt;br /&gt;и логика кажется прикончила первый и третий&lt;br /&gt;своих сочленов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: ... сидели на трубе ...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="6351364" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6351364#t6351364</url>
                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                              <date>2006-07-01 07:42:59</date>
                              <text>Все свои наиболее известные вещи Стругацкие написали очень давно -- задолго до 1986 года. Именно на этом и выросло то поколение, о котором я веду речь. Исписались они или нет -- это не отменяет того факта, что их писания были зловредными изначально.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Допустим, сейчас исчерпан какой-то антропологический контекст. Скажем, нелепо бы выглядел спор о "физиках и лириках" сейчас. Но моя точка зрения более радикальна: он был нелеп и тогда, когда имел место. Просто люди были очень наивными и этого не замечали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Религия, безусловно, от ligo. Но ведь это же латинский корень. Разве он как-то связан этимологически с греческим "логосом"? Хотя Ваше наблюдение насчёт того, что второй член убил первый и третий, очень точное и остроумное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не возражаю против того, что религия, наука etc не поспевают за жизнью. Но не вижу альтернативы. Тут, я почти уверен, проблема в том, что современная жизнь слишком завязана на "прибыли" и "успехе". Пока это дело не будет сломано, не о чем и говорить. В любом случае, пусть уделом религии и науки остаётся вечное. А пожрать найдём что. "Нам хватит" (c)</text>
                              <subject>Re: ... сидели на трубе ...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6334724&amp;style=mine#t6334724</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6333700&amp;style=mine#t6333700</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6332676&amp;style=mine#t6332676</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6331140&amp;style=mine#t6331140</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6325764&amp;style=mine#t6325764</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6323972&amp;style=mine#t6323972</parent>
        </comment>
        <comment id="6333188" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6333188#t6333188</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2006-06-30 11:10:58</date>
          <text>- В разряд для подростков&lt;br /&gt;Эта шутка такая. ДЕ имел в виду роман "Подросток".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Одного Порфирия Петровича им хватит расхлёбывать на долгие годы.&lt;br /&gt;Я вот никак не могу выяснить какая у него фамилия была. Необычно это для Достоевского. Имя-отчество чего стоят: порфир сын камня. Камень - закон, порфир - государственная инкрустация на камне. Ну-ка, где тут выдают премию имени Альфреда Баркова?..</text>
          <subject>Re: FM</subject>
          <comments>
            <comment id="6334212" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6334212#t6334212</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2006-06-30 11:45:02</date>
              <text>Шуток я, к большому сожалению, не понимаю вообще. Ассоциация с романом "Подросток" у меня возникала, но чисто формальная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, наверное, читает и смеётся над "интертрепациями" :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про фамилию Порфирия Петровича уже кто-то вопрос поднимал, только я уже забыл, где это происходило.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Альфреда Баркова я бы "разменял" на Альфреда Коха ("Ящик водки") и Ивана Баркова ("Девичья игрушка") :)</text>
              <subject>Re: FM</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6333188&amp;style=mine#t6333188</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6323972&amp;style=mine#t6323972</parent>
        </comment>
        <comment id="6334980" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6334980#t6334980</url>
          <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
          <date>2006-07-01 12:51:21</date>
          <text>А зря соглашаетесь :). &lt;br /&gt;В "картинках", как и в литературе, есть часть техническая, и творческая. Чисто техническая часть нередко выполнялась именно подмастерьями-ремесленниками. Мастеру же хватало добавить пару мазков к уже сделанному, чтобы картина ожила. &lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, похоже, иронизирует, поскольку "обычный" человек всегда предпочтёт копию оригиналу, поскольку копия всегда будет выглядеть "красивее". (Если же он утверждает обратное, то только потому, что знает, что оригинал стоит дороже).&lt;br /&gt;Мастерство же заключается даже не в придумывании сюжета, а именно в его оригинальном оформлении. &lt;br /&gt;Банальный уголовный сюжет у Достоевского превращается в целую философию, философию, малодоступную для ученика 8-9-ого класса, но именно поэтому его и переводят в разряд "подростковой литературы".&lt;br /&gt;За редким исключением (вроде меня :)), у большинства это напрочь отбивает вкус к чтению Достоевского в более зрелом возрасте. &lt;br /&gt;И ровно то же можно сказать и о картинах Микельанджело, Врубеля, Филонова, Васильева. Первого я правда в подлиннике не видела :(.  &lt;br /&gt;А вообще на эту тему есть великолепный рассказ Грина, жаль забыла, как называется. </text>
          <subject>Re: FM</subject>
          <comments>
            <comment id="6335492" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6335492#t6335492</url>
              <user name="az118" username="az118" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
              <date>2006-07-01 01:05:25</date>
              <text>а я вот Филонова не восринимаю :(&lt;br /&gt;Врубель, Васильев, Принцесса-Греза, Демон... ух...&lt;br /&gt;все, спать иду.</text>
              <subject>Re: FM</subject>
              <comments>
                <comment id="6341892" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6341892#t6341892</url>
                  <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                  <date>2006-07-01 04:45:56</date>
                  <text>А мне очень нравится, каждый раз офигеваю, когда меняшь преспективу и из видимого хаоса проступает упорядоченный рисунок. Завораживает.</text>
                  <subject>Re: FM</subject>
                  <comments>
                    <comment id="6354948" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6354948#t6354948</url>
                      <user name="az118" username="az118" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                      <date>2006-07-01 09:03:05</date>
                      <text>не видел подлинников Филонова.&lt;br /&gt;видимо как всегда перспектива от игры света и тени.</text>
                      <subject>Re: FM</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6341892&amp;style=mine#t6341892</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6335492&amp;style=mine#t6335492</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6334980&amp;style=mine#t6334980</parent>
            </comment>
            <comment id="6336516" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6336516#t6336516</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-07-01 02:21:16</date>
              <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Чисто техническая часть нередко выполнялась именно подмастерьями-ремесленниками. Мастеру же хватало добавить пару мазков к уже сделанному, чтобы картина ожила.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот, вот, вот. Вы некритически воспроизводите мифологию о Божественном Мастере. Который касается предметов и они превращаются в сакральные бесконечности. На самом деле реальный процесс творчества (не ремесленничества) идёт с точностью наоборот. Мастер пишет, а редактор-секретарь-любящая жена подчищает огрехи. Сальвадор Дали, как известно раздал чистые листы бумаги со своей подписью - результат известен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То же самое, но в области литературы. Ребёнок читает "Гулливера" как квест. и получает наслаждение. Кстати, на меня в детстве особого впечатления Свифт не произвёл. А вот советская кукольная мультипликация, в виде сатиры на японцев явилась Откровением. Зато во взрослом возрасте я оценил многие философские вкусности этой книги. Изображение столицы летающим островом, давящим провинциалов, сравнение масштабов государств, столь актуальное для эпохи Свифта, высмеивание академической учёности и т.д. доставило мне много ни с чем несравнимых минут просветлённого понимания. Наконец, сам характер Свифта мне близок. Но возникает вопрос: "ЧТО ДАЛЬШЕ?" Лекция о Свифте длится час, два, три: Милые студенты, обратите внимание на это, на то, и вот тут посмотрите, как интересно. Но этот поток слов исчерпывается - за исчерпанием самой темы. Что дальше? Предполагается. что человек будет благоговейно, как автомат перечитывать "Гулливера" 10 раз, 20, 30. ибо каждый раз его носа будет касаться Волшебная Кисточка Мастера. Не будет. Потому что уже слушатели профессора находятся на такой степени сознания, что им становится недоступно детское нерасчленённое впечатление. Что касается профессора, то профессор может быть отдал бы многое за то, чтобы посмотреть пометки на полях "Гулливера", сделанные каким-нибудь Высшим Существом, по его мнению намного превосходящим профессорские мыслительные возможности. Текст для него превращается в табулу разу. Т.о. Свифт перемещается на полку детских книг. А затем и сама полка - в детскую. Именно в этот момент Шекспир и становится интересен. Как ломаемая игрушка.</text>
              <subject>Re: FM</subject>
              <comments>
                <comment id="6339588" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6339588#t6339588</url>
                  <user name="az118" username="az118" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                  <date>2006-07-01 10:52:16</date>
                  <text>ЧТО ДАЛЬШЕ?</text>
                  <subject>сломали</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6336516&amp;style=mine#t6336516</parent>
                </comment>
                <comment id="6341380" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6341380#t6341380</url>
                  <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                  <date>2006-07-01 04:24:31</date>
                  <text>Условно, творческих людей можно разделить на две категории - одни, найдя интересный сюжет, идею мысль, приходят в восторг от самого себя - "экий я молодец, экий я, умница", другие, скорее испытывают некоторое изумление - "ух ты, откуда это мне пришла такая клёвая мысль, идея". &lt;br /&gt;Дали, кстати, при всей своей склонности к ехидному эпатажу, принадлежит ко вторым. Ему удалось создать совершенно особый мир, точнее не так, не создать, а именно по особому увидеть мир и, более того, научить и других видеть мир в этой особой перспективе. Поэтому его поступок совершенно логичен. Если другому удаётся воспроизвести "его" вИдение, он также имеет право подписаться "Дали".&lt;br /&gt;То есть подлинное творчество по сути своей анонимно.&lt;br /&gt;А вот Свифт скорее принадлежит к первой категории, поэтом и не удивительно, что он Вам близок :). Хотя и его творчество является подлинным, именно постольку, поскольку он позволяет читателя взглянуть на мир по-иному. Хотя, на мой вкус, избранное им для этого средство выражения черезчур прямолинейно. &lt;br /&gt;Как бы то ни  было, на мой взгляд задача (сознательная или бессознательная) любого художественного произведения заключается в том, чтобы показать, что общепринятый взгляд на мир не является единственным, что существует множество измерений. Понявший это зритель/читатель также становится не "одномерным", а "многомерным". И чем лучше автор, тем больше измерений скрыто в его произведении.&lt;br /&gt;Ну и плюс, к этому настоящий художник обладет крайне точным взглядом. Ему иногда удаётся одним описанием передать то, для чего учёным/исследователям требуется сотни томов.&lt;br /&gt;Можно прочесть десяток книг по расологии, но самое точное описание метиса-полукровки дал Гамсун.&lt;br /&gt;Можно прочесть сотни исследований по русскому дворянству, но никто лучше не выразил сути и смысла русского дворянства, чем Достоевский.&lt;br /&gt;А ДАЛЬШЕ? Ну это это "дальше" зависит уже лично от вас, преросли Свифта и нормально, можно отправить и в "детскую". Не вижу здесь никаких проблем. &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: FM</subject>
                  <comments>
                    <comment id="6342148" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6342148#t6342148</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2006-07-01 05:45:56</date>
                      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;А ДАЛЬШЕ? Ну это это "дальше" зависит уже лично от вас,преросли Свифта и нормально, можно отправить и в "детскую". Не вижу здесь никаких проблем.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, именно здесь и заключена проблема. Указывается, что "дальше" у Достоевского быть не может. Долгоиграющая, даже вечная "альфа и омега". "Неисчерпаем, как атом". Я же утверждаю другое. Действительно, т.н. "великие произведения", - великие не вследствие надувания через задний проход госпропагандой (случай Шекспира&amp;Шолохова), а вследствие невероятного и поэтому неслучайного прохождения через равнодушный конвейер гильотин печатного рынка, - так вот, "великие произведения" в ряде случаев не просто приятны для чтения, (милы, занимательны, забавны), а имеют внутреннее наполнение, недоступное для профанного сознания. Я неслучайно привёл пример со Свифтом - это яркий случай коварного, многоступенчатого текста. Доступного и 7 летнему ребёнку и 50-летнему профессору, но доступного по-разному. Крайне интересно перечитать любимую детскую книжку и увидеть там другой смысл. Но этот внутренний смысл конечен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С точки зрения легенды об "искусстве" вопрос "а дальше?" - кощунство. Что значит дальше? ВСЁ. ПРИЕХАЛИ. Сиди в каморке у Папы Карло, созерцай прекрасную голландскую миниатюру "Котёл с супом".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и понятно, как действует государство, когда предмет, избранный для надувания, лопается, имеет свищи или плохорастягиваемую оболочку. То есть когда как ни крути, а "не мило", "не занимательно" и "не забавно". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- У одного царя было три дочери, две умные, а третья дура. И вот, значит... &lt;br /&gt;- Слышь, отлезь гнида государственная. Я взрослый человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда начинается заплав "за духовность":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вы неправильно поняли, тут, как у Свифта - всё очень сложно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А когда вы со Свифтом, смеясь, начинаете сравнивать, вам на это говорят, что сравнивать нельзя. Потому как бесконечность. И там бесконечность, и здесь. На самом деле скрытый смысл достаточно обозрим. В случае Свифта это коллизия взаимоотношения живого человека с кукольным театром "государства", а в случае с Шекспиром - коллизия обмана кукольным театром Фирмы забитого госпропагандой обывателя. Читая Свифта, вы вместе с ним плюёте на бездушный механизм социального отчуждения. А читая Шекспира - купаетесь в бездарном плевке безмозглого Левиафана. Зверя, спору нет, колоссального, но по определению ТУПОГО. Настолько, что "а дальше" у НЕОБРАБОТАННОГО человека возникает в течение одной секунды. Бросился к вам очередной государственный Лир в лохмотьях - вы машинально убыстряете шаг, и бомж грохается на тротуар: "Водки сегодня не будет".   </text>
                      <subject>Re: FM</subject>
                      <comments>
                        <comment id="6355204" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6355204#t6355204</url>
                          <user name="Andrey Bordashov" username="andrewmed" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19432622/515669" height="69" width="100" />
                          <date>2006-07-01 09:04:42</date>
                          <text>Хорошо, количество "смысловых плоскостей" любого художественного произведения ограничено. Так ведь хитросплетения общественных, государственных, надгосударственных, etc. механизмов, препарированием которых вы занимаетесь последнее время, тоже людьми деланы. Пусть "старичками"-бронтозаврами, но &lt;u&gt;людьми&lt;/u&gt;, и так же конечны. Т.е. в конце-концов будут развинчены не хуже Свифта. Отчего же не скучно заранее? Только из-за большего количества измерений?&lt;br /&gt;Тот же ребёнок получается, только детская просторнее.</text>
                          <subject>Re: FM</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6342148&amp;style=mine#t6342148</parent>
                        </comment>
                        <comment id="6357764" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6357764#t6357764</url>
                          <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                          <date>2006-07-01 11:09:36</date>
                          <text>Ага, кажется, поняла  о чём Вы.&lt;br /&gt;Да, действительно, описание человека как функциональной детали социума - &lt;br /&gt;ограничено. Но, по моему твёрдому убеждению человек социумом не &lt;br /&gt;исчерпывается. То есть, возвращаясь к Достоевскому, продолжением "ПиН" &lt;br /&gt;является "Идиот", где уже само название намекает в том числе на асоциальность главного персонажа. Вот это и есть для меня - дальше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Отвлекаясь от темы, в одной из последних статей в УП, упомнинается&lt;br /&gt;высказывание Черчилля по поводу Германии как о "свинье, которую надо зарезать". &lt;br /&gt;Не подскажете, когда это было сказано (это не праздное любопытство, для перевода надо).</text>
                          <subject>Re: FM</subject>
                          <comments>
                            <comment id="6359300" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6359300#t6359300</url>
                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                              <date>2006-07-02 12:24:19</date>
                              <text>&amp;gt; человек социумом не исчерпывается&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выше я как раз именно об этом и говорил (даже несколько в более общей форме). Поэтому для меня вопрос о "дальше" в принципе не стоял и не стоит. Жизнь вечна.</text>
                              <subject>Re: FM</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6357764&amp;style=mine#t6357764</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6342148&amp;style=mine#t6342148</parent>
                        </comment>
                        <comment id="6365956" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6365956#t6365956</url>
                          <user name="az118" username="az118" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                          <date>2006-07-02 03:23:26</date>
                          <text>вся литература сводится к проповеди, пророчеству или вопрошанию.&lt;br /&gt;Шекспир - протогонист Достоевского. И не имеет никакого значения из какого сора Мастер создает свою "нетленку". Пусть из итальянского сырья, не пригодившегося самим итальянцам.&lt;br /&gt;Это же излет Ренессанса, его трансмутация в Новое Время.&lt;br /&gt;ФМ несет бурю, революцию, да не ту, о которой грезили массы...&lt;br /&gt;Буря проповедующая себя и вопрошающая о себе, готовая низложить все умаляющее ее. &lt;br /&gt;это Ре-лигия-диалог части с целым, диалог экпресивный, аномально-патологичекий и иным он быть не может. Их всего-то тогда было двое - Достоевский и Ницше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Литература Толстого - диалог части с частью, проповедь нормы сожительства-морали... "свет мой, зеркальце, скажи...". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>ДАЛЬШЕ - БУРЯ</subject>
                          <comments>
                            <comment id="6366724" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6366724#t6366724</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2006-07-02 04:12:02</date>
                              <text>Я могу издавать книгу "Ромео и Джульетта" под собственным именем. Не изменив ни строчки. Схватят за руку, скажу что излёт и трансмутация. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по сути давно пора обратиться в международный суд и запретить английским джентельменам удачи присваивать чужое интеллектуальное имущество. Хотя бы интеллектуальное. Надо перестать красть. Тогда  можно и про возрождением поговорить, и про трансмутации. А в школе пятиклассник должен иметь перед глазами фотографию: АНГЛИЧАНЕ - ВОРЫ. И сравнительный анализ текстов Банделло и "Шекспира". Тогда англичанам очень трудно будет вести их излюбленные "переговоры". Пришли на встречу, а всё про них с пятого класса известно. Потыркались туда, сюда, - "полундра, у них карманы зашиты!" - и ушли несолоно нахлебавши. Суши вёсла. Табань.</text>
                              <subject>Re: ДАЛЬШЕ - БУРЯ</subject>
                              <comments>
                                <comment id="6432004" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6432004#t6432004</url>
                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                  <date>2006-07-05 10:50:55</date>
                                  <text>А знаете ли Вы, что даже фраза "гений чистой красоты" принадлежит не Пушкину? Да и оборот типично немецкий. Что уж говорить о прочем. А как пойти по классикам, да выяснить "кто у кого", так придется из класса выносить все портреты.</text>
                                  <subject>Re: ДАЛЬШЕ - БУРЯ</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6366724&amp;style=mine#t6366724</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6365956&amp;style=mine#t6365956</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6342148&amp;style=mine#t6342148</parent>
                        </comment>
                        <comment id="6533380" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6533380#t6533380</url>
                          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                          <date>2006-07-20 09:02:05</date>
                          <text>=Читая Свифта, вы вместе с ним плюёте на бездушный механизм социального отчуждения. А читая Шекспира - купаетесь в бездарном плевке безмозглого Левиафана.= Мне эта Ваша мысль очень показалась близкой.&lt;br /&gt;Но вот в каком ракурсе - относительно, не смейтесь, сериалов (ну, и, конечно, бульварной литературы - в самом прямом смысле - которая на каждом углу продается). Наверное, я плохо искала, но никак не могу найти сколько-нибудь серьезных исследований  по этому поводу. И это кажется мне очень странным. Ведь там этот "плевок" предстает в до примитивности доходчивом виде: я имею в виду все те штампованные мифы, которые государству нам нужно навязать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неужели никому из серьезных исследователей не интересно? Или им западло, извините, с таким мусором связываться? Но тогда - какие же они ученые, если грязи боятся?.. (О высоком-то любой сможет красиво высказаться)...</text>
                          <subject>О русских и прочих телевизионных сериалах.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6342148&amp;style=mine#t6342148</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6341380&amp;style=mine#t6341380</parent>
                    </comment>
                    <comment id="6431492" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6431492#t6431492</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2006-07-05 10:43:51</date>
                      <text>- Поэтому его поступок совершенно логичен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В конце жизни Дали начал потихоньку впадать в маразм, а после пожара в мастерской и обширных ожогов стал совсем плох. Жена жила далеко, вокруг него образовался круг жуликов, нахлебников и проституток. Они подсунули мэтру на подпись 10 тысяч (по другим данным 40) чистых листов архивной бумаги, на которой уже после смерти печатали все что угодно. Когда 10 тыс. закончились, начали печатать "просто так". Само это предприятие, кроме очевидной выгоды, было ещё самым блестящим издевательством над миром арт-дилеров, носящихся с подписью как со святым граалем.</text>
                      <subject>Re: FM</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6341380&amp;style=mine#t6341380</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6336516&amp;style=mine#t6336516</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6334980&amp;style=mine#t6334980</parent>
            </comment>
            <comment id="6353412" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6353412#t6353412</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2006-07-01 08:01:08</date>
              <text>Я скорее хотел сказать, что с "картинками" мне всё ясно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Достоевского философия хотя и "правильная", но она легко постижима и принимаема. Для меня его мир богаче философии. Проще всего сравнить с Толстым. Андреи Болконские и Наташи Ростовы -- это "жЫвотные". Неинтересно. Персонажи Гоголя или Достоевского интересны. Я уже указывал на то, что Порфирий Петрович действительно "неисчерпаем". И Хлестаков, и Поприщин -- это "растворено в человечестве" (сам себя начал цитировать :)) Постичь это до конца так же сложно, как и постичь до конца Человека. К нему Дмитрий Евгеньевич приходит со своими схемами и компьютерными игрушками, и на "Болконском", на "Петухове" всё работает. А на Поприщине -- "механизьм" сломается. Просчитать человека, движимого выгодой, в принципе легко. А Поприщин -- это сверхчеловек. Тут наука бессильна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какого Грина Вы имеете в виду -- Александра или Грэма?</text>
              <subject>Re: FM</subject>
              <comments>
                <comment id="6358020" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6358020#t6358020</url>
                  <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                  <date>2006-07-01 11:11:26</date>
                  <text>В отношении философии не принимаю оценок "правильная", "неправильная". Философия она или есть, или её нет.&lt;br /&gt;Гоголь - нет, не моё, поэтому воздержусь от комментариев.&lt;br /&gt;А Грин - тот, который Александр. Заодно, в скобках замечу, что мне очень нравится у него цикл рассказов про богача, любящего ставить эксперименты над людьми, и периодически обламывающегося со своим экспериментаторством :).</text>
                  <subject>Re: FM</subject>
                  <comments>
                    <comment id="6368516" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6368516#t6368516</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2006-07-02 10:48:55</date>
                      <text>Я слово "правильная" не зря взял в кавычки. Имел в виду только лишь то, что она мне близка. Наверное, надо было так и написать, а я перемудрил :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гоголь для меня -- это всё. Странно, что Вы его не принимаете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Александр Грин(евский) -- хороший писатель. Интересно то, что он был по жизни несколько чокнутым. Поэтому писал о таких вещах, которые другим в голову просто не приходили. К сожалению, я не могу идентифицировать те рассказы, о которых Вы говорите. Я их либо не читал, либо читал когда-то очень давно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще он у меня вызывает самые положительные ассоциации, так как связан с Крымом, а это для меня одно из культовых мест. Я помню, как посещал музей Грина в Феодосии ещё когда мне было всего 7 лет.</text>
                      <subject>Re: FM</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6358020&amp;style=mine#t6358020</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6353412&amp;style=mine#t6353412</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6334980&amp;style=mine#t6334980</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6323972&amp;style=mine#t6323972</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6324484" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6324484#t6324484</url>
      <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
      <date>2006-06-30 07:27:53</date>
      <text>Нет, я не согласен, что изобразительное искусство -- это раскрашенная фотография. :) Всё-таки как раз у картины и есть преимущество перед фотографией -- на ней можно изобразить то, чего нет, и это важно. А когда изображаешь то, чего нет, чего ещё может быть никто и не видел, то требуется талант, хотя бы даже самый завалящий. Тут вот и есть отличие: ремесленник делает то, что видел и знает, а творческий человек то, что никто не видел и без него неизвестно когда узнает. Хотя, безусловно, и в рисовании есть много от ремесла, и в ремесле может быть что-то от искусства, но это не повод отждествлять одно с другим!</text>
      <comments>
        <comment id="6332164" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6332164#t6332164</url>
          <user name="Антон" username="gabor" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
          <date>2006-06-30 10:17:28</date>
          <text>&lt;br /&gt;художник от ремесленника отличается наличием своей точки зрения</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6324484&amp;style=mine#t6324484</parent>
        </comment>
        <comment id="6341636" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6341636#t6341636</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-07-01 04:44:57</date>
          <text>&amp;gt; А когда изображаешь то, чего нет, чего ещё может быть никто и не видел, то требуется талант, хотя бы даже самый завалящий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это вряд ли. Есть такое сообщество, &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-C     "  lj:user="fotozhaba" &gt;&lt;a href="http://fotozhaba.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/community.gif?v=556?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://fotozhaba.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;fotozhaba&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, там фотошопники всегохульствуют. С хохотом и нецензурщиной изображают "то, чего нету".</text>
          <subject>Прыгающая фотожаба</subject>
          <comments>
            <comment id="6427140" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6427140#t6427140</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2006-07-05 01:18:34</date>
              <text>«С хохотом и нецензурщиной изображают "то, чего нету".»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и что? Это доказывает, что таланта у фотошопника нету?</text>
              <subject>Re: Прыгающая фотожаба</subject>
              <comments>
                <comment id="6427908" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6427908#t6427908</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-07-05 02:22:11</date>
                  <text>Можно утверждать, что талант есть у 50% фотошопников. Тогда что такое будем понимать под талантом? Точно то же, что и просто умение в ремесле?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Логический вывод из моих слов другой. &lt;br /&gt;Вы: любой Ф такой что изображат_несуществующее(Ф) =&amp;gt; талант(Ф).&lt;br /&gt;Я: сущ. Ф такие что изображает_несуществующее(Ф) и много(Ф). &lt;br /&gt;+[подразумевается] талант(Ф) =&amp;gt; ложно много(Ф).&lt;br /&gt;=&amp;gt;&lt;br /&gt;много(Ф) таких что талант(Ф), противоречие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваша интерпретация &lt;br /&gt;для любого Ф ложно талант(Ф) &lt;br /&gt;как раз наоборот говорит; откуда Вы это из моих слов вывели -- не пойму. Я-то говорю, что&lt;br /&gt;сущ. Ф такие что ложно талант(Ф)&lt;br /&gt;что, согласитесь, несколько иное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если нотация непонятна, то игнорируйте. Это я от удали молодецкой выкалываюсь.</text>
                  <subject>Девальвация слов</subject>
                  <comments>
                    <comment id="6434052" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6434052#t6434052</url>
                      <user name="waitas" username="waitas" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                      <date>2006-07-06 06:14:25</date>
                      <text>«Если нотация непонятна, то игнорируйте. Это я от удали молодецкой выкалываюсь.»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это вы под Галковского работаете. Получается пока плохо. На "три с минусом". Тренируйтесь.</text>
                      <subject>Re: Девальвация слов</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6427908&amp;style=mine#t6427908</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6427140&amp;style=mine#t6427140</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6341636&amp;style=mine#t6341636</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6324484&amp;style=mine#t6324484</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6324740" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6324740#t6324740</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2006-06-30 07:57:44</date>
      <text>типичный взгляд человека, растратившего природный дар на &lt;strike&gt;рукоблудие&lt;/strike&gt; компьютерные игры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;та фотография, где вы на фоне готического собора ухмылялись - очень наглядная.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6325508" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6325508#t6325508</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2006-06-30 08:03:57</date>
      <text>Вообще - то ни художественная фотография, ни изобразительное искусство, не сводится только к обьективному отображению реальности визуальным способом. В них еще присутствует уникальная точка зрения. То, как фотограф, художник или скульптор видят эту "реальность". Не спорю, скопировать имеющуюся картину Сальвадора Дали (мой любимый художник) вместе с уже заложенным в нее вИдением мира несложно. Но вот увидеть мир так, как его видел Сальвадор Дали - вот в этом и заключается исскусство. Ни я (занимаюсь фотографией, в том числе и художественной, с возраста 8 лет) ни моя жена (потомственная профессиональная художница, занимается изобразительным исскусством с 3 лет) такого не можем. И даже увидеть мир так, как его видит Фоменко (да, да, тот самый Фоменко: &lt;a href='http://anatoly-fomenko.com/art/main.php' rel='nofollow'&gt;http://anatoly-fomenko.com/art/main.p&lt;wbr /&gt;hp&lt;/a&gt; - кто еще не видел, очень рекомендую) я не могу, несмотря даже на очень добротное (МФТИ) математическое образование. У меня фантазии не хватает.</text>
      <subject>Фотография и изобразительное искусство</subject>
      <comments>
        <comment id="6326276" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6326276#t6326276</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2006-06-30 08:18:07</date>
          <text>&amp;gt; вместе с уже заложенным в нее вИдением мира несложно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;насколько я помню, у дали с подделками полный швах. в том смысле, что отличить подлинник от подделки часто не могут самые продвинутые эксперты :)))</text>
          <subject>Re: Фотография и изобразительное искусство</subject>
          <comments>
            <comment id="6330628" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6330628#t6330628</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2006-06-30 09:56:40</date>
              <text>Тут смешиваются два разных вопроса. При всём моём равнодушии к живописи (по причине полной невосприимчивости) для Дали я делаю исключение хотя бы потому, что он является одним из представителей культурного расцвета в Испании между двумя мировыми войнами. Тут кроме живописи и кинематограф (Буньюэль), и поэзия (Лорка), и архитектура (Гауди), и философия (Ортега-и-Гассет). Причём я назвал далеко не всех. Само по себе явление для меня представляет собой необъяснимое чудо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же касается предпочтения оригиналов копиям, то это чистейшей воды фетишизм, "трусы Элвиса Пресли". Но это уже скорее из области психологии (или психопатологии, если угодно).</text>
              <subject>Re: Фотография и изобразительное искусство</subject>
              <comments>
                <comment id="6331396" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6331396#t6331396</url>
                  <user name="az118" username="az118" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                  <date>2006-06-30 10:08:46</date>
                  <text>Работает проход туда и обратно или не работает.&lt;br /&gt;Коллекция непонятных или не так понимаемых артефактов или &lt;br /&gt;новые горизонты реальности.&lt;br /&gt;вот и вся разница.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Две метафоры" того же Ортеги.</text>
                  <subject>Re: Фотография и изобразительное искусство</subject>
                  <comments>
                    <comment id="6359556" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6359556#t6359556</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2006-07-02 12:30:01</date>
                      <text>Вы бы не могли высказаться более развёрнуто? Я пытался думать над Вашими словами, но так и не уловил сценарий. К чему относятся Ваши слова? Какова связь с работой Ортеги? (Насчёт последнего, правда, я подозреваю, что Вы имеете в виду то, что сказано в самом конце статьи -- насчёт реализма и воображения.)</text>
                      <subject>Re: Фотография и изобразительное искусство</subject>
                      <comments>
                        <comment id="6367748" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6367748#t6367748</url>
                          <user name="az118" username="az118" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                          <date>2006-07-02 08:12:17</date>
                          <text>Если иллюстрация - лишь приложение к тексту или часть декоративного оформления интерьера, то икона, как впрочем и произведение высокой живописи, - выход за эмпирическую реальность, дверь за порог обыденного мира сего в иные измерения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иллюстрация поясняет что-то, чем сама не является, входит в определенный контекст, но не есть сам контекст. Вспомогательный элемент без которого можно обойтись почти ничего не утратив. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Икона дополняет текст также как текст дополняет икону. Здесь взаимодополнинение и взаимопроникновение в восприятии иного как зрения и слуха. Транзит между мирами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ортега "пространственные" характеристики души всеже понимает слишком по европейски, точнее по картезианки и физикалистки. Глубина, широта и т.п. у него лишь метафоры, перенесенные с физического пространства, а иного для еврорационалиста просто нет.&lt;br /&gt;Хотя Вы правы, в конце его онтологическое чувство все равно проявляется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Августин Блаженный учил о двух безднах - внутри и вне нас.&lt;br /&gt;Вообще, пространство - любое многообразие с топологией, если под последней понимать отношение близгость-дальность между областями этого многообразия, в котором присутствует какая-то динамика. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У высших существ психо-физиологической подосновой чувства бытия как всеобщего фона развертывания событй-экзистенции являются ретикулярная формация и лимбическая система, формирующих как раз топологию внутреннего пространства субъекта. У Хайдеггера это Ничто.</text>
                          <subject>Две бездны</subject>
                          <comments>
                            <comment id="6368772" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6368772#t6368772</url>
                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                              <date>2006-07-02 11:31:08</date>
                              <text>Спасибо за пояснения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня есть одно замечание насчёт пространства. Всегда явно или неявно считалось, что оно должно быть снабжено какой-то струтурой. Появление концепции множества ликвидировало этот предрассудок. Удобно оказалось рассматривать "пространство" как нечто, могущее быть полностью лишённым  структуры. На любом множестве, которое есть tabula rasa, при необходимости можно те или иные структуры задавать. Я считаю это большим достижением человеческой мысли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ортега, как мне кажется, поступает вполне правильно, следуя фактически этой же схеме. То есть сначала вообще ничего нет. Потом проступают структуры рационалистского толка. Дальше наступает черёд высших измерений бытия. Так и надо делать. Не поручусь за всех, но я шёл именно этим путём.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается икон, то я намеренно воздерживаюсь от обсуждения этой темы, ибо это от меня далеко. Скажу только, что Высшее для меня существует и безо всяких икон. А уж инструменты для проникновения туда могут быть какие угодно. Я не вижу здесь ничего удивительного.</text>
                              <subject>Re: Две бездны</subject>
                              <comments>
                                <comment id="6375428" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6375428#t6375428</url>
                                  <user name="az118" username="az118" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-07-03 05:54:57</date>
                                  <text>Когда-то думал об этом же.&lt;br /&gt;Все же "множество без структуры" - только множество.&lt;br /&gt;Этимология слова "пространство" уже наводит на какую-то структуру,&lt;br /&gt;поскольку пространство простирается, тем самым проявляя топологические отношения.&lt;br /&gt;Тут неявно присутствует пара тождество-различие.&lt;br /&gt;Если же оно игнорируется, само множество теряет множественность, стягиваясь в точку, которая всегда бесструктурна, или вообще в пустое множество, в Ничто.&lt;br /&gt;Собственно, Ничто как раз пересечение всех множеств, чистое неопреденное Есть без указания что и как именно есть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В принципе, здесь два взаимодополняющих подхода:&lt;br /&gt;- множество-объект как субстрат-материя для созидающего субъекта;&lt;br /&gt;- множесто-субъект, отчужающий часть себя как объект для последующего самоопределения.&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Две бездны</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6368772&amp;style=mine#t6368772</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6367748&amp;style=mine#t6367748</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6359556&amp;style=mine#t6359556</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6331396&amp;style=mine#t6331396</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6330628&amp;style=mine#t6330628</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6326276&amp;style=mine#t6326276</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6325508&amp;style=mine#t6325508</parent>
        </comment>
        <comment id="6337284" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6337284#t6337284</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-07-01 04:11:22</date>
          <text>&amp;gt; В них еще присутствует уникальная точка зрения. То, как фотограф, художник или скульптор видят эту "реальность". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гм. "Уникальность." Есть понятия школы, стиля. Античность от Возрождения только спецы отличают. 8-)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы себе плохо представляете, насколько человек способен копировать изученное им явление. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; увидеть мир так, как его видел Сальвадор Дали - вот в этом и заключается исскусство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[Deutsche wort "iskusstvung"...]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Придумка нового стиля сложна, спора нет. Нужен вкус, знание законов ремесла. Но Вы приписываете мотивы чему-то сверхъестественному; современники же обычно разгения не ценят. Почему? Глупые все? Ну это вряд ли. Да просто видят, как сверхгений за вином цинично придумывает, как дёрнуть нерв, все промежуточные потуги. Пытается деньги делать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну тот же Фоменко современный. Он по-Вашему сверхчеловек? Откровения по вечерам смотрит? Допустим. А что у него с гонорарами, неужто отдаёт в Шаолинь? А что в декларации налоговой написано?</text>
          <subject>Re: Фотография и изобразительное искусство</subject>
          <comments>
            <comment id="6337796" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6337796#t6337796</url>
              <user name="axexa" username="axexa" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
              <date>2006-07-01 06:42:34</date>
              <text>а уж история искусства пишется не только задним числом, но и за деньги :)</text>
              <subject>Re: Фотография и изобразительное искусство</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6337284&amp;style=mine#t6337284</parent>
            </comment>
            <comment id="6343172" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6343172#t6343172</url>
              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
              <date>2006-07-01 06:25:57</date>
              <text>При чем здесь "сверхчеловек". Я просто привел пример графики Фоменко, как изобразительного исскусства, которое вовсе не "любой профессионал" сможет создать. И к Истории, в том числе истории искусств, этот пример не имеет никакого отношения.</text>
              <subject>Фоменко</subject>
              <comments>
                <comment id="6353668" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6353668#t6353668</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-07-01 08:07:23</date>
                  <text>Да, не любой. Думаю, "в стиле Фоменко" примерно треть художников-графиков может писать. И пишет. Лично я по Вашей ссылке прошёл, ничего особенного. 10 долларов за штуку может поднять, 15 уже вряд ли.</text>
                  <subject>Re: Фоменко</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6343172&amp;style=mine#t6343172</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6337284&amp;style=mine#t6337284</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6325508&amp;style=mine#t6325508</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6333444" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6333444#t6333444</url>
      <user name="Andrey Bordashov" username="andrewmed" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19432622/515669" height="69" width="100" />
      <date>2006-06-30 11:17:00</date>
      <text>15 марта 1999, гестбук "Самиздата":&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вы думаете, смотря на НАСТОЯЩУЮ картину, а картина на ходу подхватывает и возвращает сторицей. Как ЖИВАЯ природа, созданная БОГОМ.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;30 июня 2006, ЖЖ:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Ещё более трудно объяснить, что любая картина это раскрашенная самодельная фотография, изготовление которой не требует сколько-нибудь серьёзных ДУХОВНЫХ (или хотя бы душевных) усилий.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обидно за то, семилетней давности, сопоставление "живописи" и "мёртвописи". Один из моих любимых фрагментов.</text>
      <comments>
        <comment id="6335748" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6335748#t6335748</url>
          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
          <date>2006-07-01 02:01:23</date>
          <text>А в Киеве бы сказали "так отож!"</text>
          <subject>Вот-вот.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6333444&amp;style=mine#t6333444</parent>
        </comment>
        <comment id="6336772" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6336772#t6336772</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-07-01 02:28:51</date>
          <text>Попыхивая трубочкой:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помнится, там речь шла о селёдке.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6333444&amp;style=mine#t6333444</parent>
        </comment>
        <comment id="6339844" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6339844#t6339844</url>
          <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
          <date>2006-07-01 11:01:11</date>
          <text>А где можно почитать гестбук самиздата? (извините за наивный вопрос) На &lt;a href='http://samisdat.com/' rel='nofollow'&gt;http://samisdat.com/&lt;/a&gt; гестбука вроде бы нет, или надо 2 градус посвящения?;)</text>
          <comments>
            <comment id="6355460" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6355460#t6355460</url>
              <user name="Andrey Bordashov" username="andrewmed" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19432622/515669" height="69" width="100" />
              <date>2006-07-01 09:10:14</date>
              <text>Какие там у нас, у обывателей, градусы.&lt;br /&gt;Но народец мы запасливый :)</text>
              <comments>
                <comment id="6357508" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6357508#t6357508</url>
                  <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                  <date>2006-07-01 11:01:35</date>
                  <text>Запасом, может быть, поделитесь? Я просто, это... когда вы запасы делали, еще кажется, в начальную школу ходила :)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6355460&amp;style=mine#t6355460</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6339844&amp;style=mine#t6339844</parent>
            </comment>
            <comment id="6360580" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6360580#t6360580</url>
              <user name="ffix1975" username="ex_ffix1975" />
              <date>2006-07-02 09:39:33</date>
              <text>Вот тут - &lt;a href='http://web.archive.org/web/20001215221200/www.samisdat.ru/7/71-gbook.htm' rel='nofollow'&gt;http://web.archive.org/web/200012152212&lt;wbr /&gt;00/www.samisdat.ru/7/71-gbook.htm&lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="6361348" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6361348#t6361348</url>
                  <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                  <date>2006-07-02 11:11:19</date>
                  <text>Cпасибо, предвкушаю много приятных минут :)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6360580&amp;style=mine#t6360580</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6339844&amp;style=mine#t6339844</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6333444&amp;style=mine#t6333444</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6338564" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6338564#t6338564</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2006-07-01 07:06:47</date>
      <text>Высказывать пренебрежительное отношение к "великим" всегда рискованно, поскольку автора могут счесть пошляком. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Считается, что творческие способности, в смысле создания чего-то нового, у отдельного человека очень малы, зато развито умение подмечать и копировать.   Возвеличивание первооткрывателей - естественный и, видимо, полезный механизм стимуляции.  Мотивации первооткрывателей не столь важны. Со временем нововведения перевариваются, "компактифицируются", и становятся частью культуры, причём оригинальная работу читают/смотрят всё меньше и меньше народу. Совершенно естественно, что писателей прошлого перестают читать - это уже переварено, а исторические детали (скажем, кто прототип героя) совсем неактуальны. Поскольку главное уже осело в культуре - любопытным подросткам ещё может быть интересен оригинал, а взрослым уже знакомо и неинтересно. В естественных науках оригинальных работ прошлых веков не читают совсем. Кто будет читать громоздкое изложение Максвелла, когда теперь его уравнения сведены к четырём самым коротким строчкам, которые восьмиклассник легко запомнит? А уважение к самому Максвеллу кажется разумной привычкой, не глупей чистки зубов. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Колесо прогресса</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6340100" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6340100#t6340100</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-07-01 12:19:13</date>
      <text>которые уместны, чтобы писать здесь?&lt;br /&gt;Например, по которым пишут и другие юзеры, также имеющие свои ЖЖ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С искренним уважением,</text>
      <subject>Назовите причины,</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6340868" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6340868#t6340868</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2006-07-01 03:22:22</date>
      <text>В изобразительном искусстве главное - оригиналы (простите за банальность), :-).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Утверждаю это как человек, который многие репродукции известных художников с восторгом разглядывал еще в подростковом возрасте... Кажется самой большой мечтой для меня тогда было попасть на выставку Сальвадора Дали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реальность не обманула подростковых ожиданий. Постепенно, удалось увидеть все почти оригиналы картин любимых художников, там и сям. Впечатления передавать бессмысленно, каждый должен испытать их сам. В особенности это важно для москвичей (как я сам), так как в музеях Москвы оригиналов знаменитых художников практически нет, увы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Афинская школа" Рафаэля Санци в Ватиканском музее, "Благовещение" Леонардо Да Винчи в музее Уфицци, "Портрет старика крестьянина" Ван Гога в Метрополитан в Нью-Йорке, коллекцию Сальвадора Дали в Санкт-Петербурге, Флорида.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кайф!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На прагматической ноте, циничные американцы сегодня покупают картину Пикассо или Ван Гога за 100 млн. долларов, зная кроме всего прочего, что в цене она растет быстрее чем завод по биотехнологии, скажем. Причем, в отличие от завода по биотехнологии, картина Ван Гога или Рембрандта, IMO, ДЕЙСТВИТЕЛЬНО стоит таких денег.</text>
      <subject>приятный разговор</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6341124" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6341124#t6341124</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2006-07-01 03:48:31</date>
      <text>Мне кажется, что здесь Дмитрий Евгеньевич выступает как-то не совсем по-философски. Конечно, заявить "Шекспир ваш - дерьмо!" - не шутка. Прикрыть любые словесные упражнения вопросом "Что дальше?" - тоже не вопрос. Но ведь это все понятно и так. Отрицание само по себе неинтересно - это как раз и есть типичная подростковая позиция. &lt;br /&gt;ФОкус в том, чтобы поставить нечто ВЗАМЕН отрицаемого. Как тот же Лев Толстой, к примеру: он ведь не только Шекспира или там оперу изобличал - он и АЛЬТЕРНАТИВУ давал. А именно: лучше, говорил, идти на зорьке за плугом. Или сено косить. Вот это - ДЕЛО! И никто уже не приставал к графу с дурацким вопросом - "Ну, накосил ты сена - и ЧТО ДАЛЬШЕ?" Дальше понятно что: дал сена коровкам, они поели - молочка дали. Какие против молока возражения? Жрать-пить всем надо, тут граф безошибочно угадал...&lt;br /&gt;Или Ленин. Тот ставил тот же вопрос относительно литературы, но отвечал на него по-своему: мол, Шекспир на хрен не нужен, а нужна ЛИТЕРАТУРА ПАРТИЙНАЯ. Например, "Что делать?" - лучше любого Шекспира в 100 раз. Почему? Потому что, по мысли Ленина, рабочий прочитает "Что делать?" - и пойдет устанавливать ДИКТАТУРУ ПРОЛЕТАРИАТА. А умников, которые задавали вопрос "Что дальше?", он переадресовывал к тов. Дзержинскому. &lt;br /&gt;Тоже позиция. &lt;br /&gt;А Галковский нам просто заявляет: "Всю драматургию Шекспира профессиональный литератор сделает за месяц. Это не проблема". Это-то не проблема, допустим. Проблема в другом - почему, тем не менее, Шекспир один, а "профессиональных литераторов" - десятки тысяч? Шекспир пишет мутотень, Толстой пишет мутотень, все прочие литераторы пишут мутотень. Понятно. Непонятно - что ж тогда их отличает друг от друга? Свести к нулю можно всё - но проблема в том, что нули РАВНЫ друг другу. &lt;br /&gt;А ведь Шекспир и "любой профлитератор" - НЕ равны. Мы это видим эмпирически. Является Д.Е.Галковский профессиональным литератором? Является. Может он написать 40 пьес "как Шекспир" за месяц? Может. Почему же Галковский все еще не Шекспир?&lt;br /&gt;Неизвестно. Или - ленится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Задача для философа - УТВЕРДИТЬ что-либо. Найти не то, чего НЕТ (на это способен всякий) - но то, что ЕСТЬ. То, что ОТЛИЧАЕТ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И после этого - неизбежно - стать уязвимым для критики, зубоскальства и порицания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока же наш Д.Е. в своем отрицании неуязвим. Как Подросток у Достоевского.</text>
      <subject>Подростковый нигилизм</subject>
      <comments>
        <comment id="6342404" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6342404#t6342404</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-07-01 05:58:32</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;"Шекспир пишет мутотень, Толстой пишет мутотень..."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шекспир не "пишет", он ворует. Поэтому все его пьесы я так же "напишу" не то что за месяц, а за день. Месяц - это на пятёрку с плюсом, с закопанными какашками и прочими филологическими деликатесами для профанов. А так за день. Электронные тексты есть, при помощи Ворда меняем Гамлета на Вамлета, Офелию на Камелию, Полония на Болгария, острые ножницы на раскалённую кочергу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Щекспир это сворованные второстепенные тексты устаревших европейских писателей (большей частью итальянских), из которых островной отсталый народ сделал себе "Пушкина 17 века". Говорите, что русские отсталые, у них серьёзная литература началась только в начале 19 века? Ничего подобного! И дальше начинается "шекспириана". Когда ворох второстепенных текстов объединяется под именем выдуманного "Бурбаки" и объявляется перлом создания, перед которым все остальные народы должны расшибать лоб. При этом любая критика отметается описанным Вами подростковым способом: "дурак", "заткнись", "не выпендривайся", "Серого из 6-ой квартиры знаешь?", "а в ухо?"</text>
          <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
          <comments>
            <comment id="6344708" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6344708#t6344708</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2006-07-01 06:47:12</date>
              <text>Но это же смешно, Дмитрий Евгеньевич! Если я, скажем, украду сюжет у Толстого - стану ли я более знаменит, чем сам Толстой? А что - наваляю "Воскресение", переименовав ее, по Вашему рецепту, в "Понедельник" - и что ж? Буду потом 400 лет стричь купоны всеобщего восхищения?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошо, но что-то больно просто! Не верится - при всем уважении к Вам...</text>
              <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
              <comments>
                <comment id="6351876" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6351876#t6351876</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-07-01 07:47:35</date>
                  <text>Ничего страшного - Вас обработали. С каждым может случиться. Вы что думаете, если в меня влить поллитра водки, я буду о философии Гартмана разговаривать? Начну выписывать кренделя почище северокорейского комсомольца.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы почитайте итальянских новеллистов, потом сравните "Ромео и Джульетту" или "Отелло" с одноимёнными произведениями болотной чучундры из туманной Дюндии (если глазами человека 17 века смотреть). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы говорите "Понедельник". И ПЕРЕИМЕНОВЫВАТЬ НЕ НАДО. Так работает государственная пропаганда. В Америке в условиях демократии крупная копрорация может заставить пить "Кока-колу" - безбожно пересахаренную отвратительную газировку с красителем непонятного происхождения и завышенной ценой. А если за дело возмётся Государство? Кал кушать будете, да пальчики облизывать. В СССР примерно до такой стадии и дошли. Под мудрым руководством "шекспиристов".  </text>
                  <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
                  <comments>
                    <comment id="6352644" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6352644#t6352644</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2006-07-01 07:52:41</date>
                      <text>Я так и знал, что Вы вспомните про "Кока-Колу"! :)))</text>
                      <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
                      <comments>
                        <comment id="6354180" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6354180#t6354180</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2006-07-01 08:21:43</date>
                          <text>Все-таки успех Кока-колы - не продукт рекламы и маркетинга. Совсем уж "просто так", дуриком, в жизни ничего не бывает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Старожилы утверждают, что в 30-е годы в напиток добавлялась секретная добавка в виде экстракта из листьев растения Кока. Проще говоря - кокаин.&lt;br /&gt;Отсюда и феноменальный успех. В конце 50х это запретили.</text>
                          <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
                          <comments>
                            <comment id="6359812" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6359812#t6359812</url>
                              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                              <date>2006-07-02 02:10:38</date>
                              <text>Мой знакомый как - то подрабатывал на заводе Кока - Колы сторожем (в США). Он рассказывал, что и сейчас в Кока - Колу добавляют какую-то химию, вызывающую зависимость (не кокаин, конечно) при регулярном потреблении. Тем более, что, если я не ошибаюсь, Кока - Кола содержит кофеин - который сам по себе может вызвать зависимость, без всякой химии. Никто из работников этого завода Кока - Колу не пьет и другим не советует - и не из - за кофеина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добавляют ли эту химию в Кока - Колу на российских заводах, я не знаю.</text>
                              <subject>Кока - Кола</subject>
                              <comments>
                                <comment id="6372612" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6372612#t6372612</url>
                                  <user name="rus" username="syelo" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-07-03 11:27:41</date>
                                  <text>В состав входит ортофосфорная кислота, которая вызывает сухость во рту и ощущение жажды.</text>
                                  <subject>Re: Кока - Кола</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="6377988" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6377988#t6377988</url>
                                      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-07-04 01:23:16</date>
                                      <text>Ортофосфорная кислота много в какие напитки входит (не только в Кока - Колу) и секретом ни для кого не является. Про то, как ортофосфорная кислота разрушает кости и в десятки раз увеличивает вероятность перелома даже у взрослых людей, регулярно употребляющих такие напитки, и про то, что детям такие напитки вообще категорически противопоказаны, регулярно пишут, в том числе и в американской прессе. Насколько я понимаю, ортофосфорная кислота зависимости не вызывает и "know how" Кока - Колы не является.</text>
                                      <subject>Ортофосфорная кислота</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6372612&amp;style=mine#t6372612</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6359812&amp;style=mine#t6359812</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6354180&amp;style=mine#t6354180</parent>
                            </comment>
                            <comment id="6361860" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6361860#t6361860</url>
                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                              <date>2006-07-02 11:51:11</date>
                              <text>А то, что просто вода приятная по вкусу - такая версия в голову не приходит?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, а успех "Пепси-Колы" нужно объяснить тоже кофеином? А в "Спрайт" что добавляют? Героин?</text>
                              <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
                              <comments>
                                <comment id="6369028" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6369028#t6369028</url>
                                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                  <date>2006-07-02 11:57:53</date>
                                  <text>Дак если она вообще-то &lt;i&gt;неприятная&lt;/i&gt; по вкусу (плюс просто уж мерзкое послевкусие), то как такая версия в голову придет? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6361860&amp;style=mine#t6361860</parent>
                                </comment>
                                <comment id="6370052" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6370052#t6370052</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2006-07-03 02:47:50</date>
                                  <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Кстати, а успех "Пепси-Колы" нужно объяснить тоже кофеином?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хороший вопрос. Ответ мне неизвестен, но "маленький грязный секрет", как говорят американцы, есть всегда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В России любят любой успех объяснять рекламой и маркетингом, но в стране где реклама и маркетинг школьнкам вдалбливают уже с младших классов, преимущество дает только технологический прорыв. &lt;br /&gt;Кокаин в газировке в микродозах не определявшихся хим.анализом в 30-е годы, это конечно был революционный шаг.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; А в "Спрайт" что добавляют? Героин?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спрайт разработали уже после того, когда фирма захватила рынок полностью. Это уже не фокус. Любая "приятная по вкусу" - сойдет. :-)</text>
                                  <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6361860&amp;style=mine#t6361860</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6354180&amp;style=mine#t6354180</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6352644&amp;style=mine#t6352644</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6351876&amp;style=mine#t6351876</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6344708&amp;style=mine#t6344708</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6342404&amp;style=mine#t6342404</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6341124&amp;style=mine#t6341124</parent>
        </comment>
        <comment id="6342660" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6342660#t6342660</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <date>2006-07-01 06:21:13</date>
          <comments>
            <comment id="6342916" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6342916#t6342916</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-07-01 06:24:20</date>
              <text>Акунин - "ловкий человек", "бизнесмен", участвующий в пресонифицированном "бизнес-проекте".&lt;br /&gt;ДГ - это неинтересно, он хочет намного-много большего. :)</text>
              <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
              <comments>
                <comment id="6343428" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6343428#t6343428</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2006-07-01 06:30:05</date>
                  <text>Извиняюсь, хотел добавить в пост, а редактора нет - пришлось затереть, а Вы уже ответили :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Почему же Галковский все еще не Шекспир?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оставив в покое Вильяма, нашего, Шекспира, (выражение из "Берегись автомобиля"), переформулирую вопрос:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему ДЕ не Акунин?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В США в книжных магазинах можно купить сегодня почти все книги Акунина на английском, знак того что Акунин "made it".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагаю, в частности, из-за того что Галковский - не иммигрант, как Акунин, и его талант "размазывается", разбрасывается, на всех окружающих, на сообщество, оставляя немного для самого ДЕ, а не концентрируется "в точку", как у Чхатишвилли. Т.е. Д.Е. больше дает окружающим, чем получает от них взамен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лучшие писатели России ХХ века за исключением Булгакова имеют за спиной опыт эммиграции: Бунин, Солженицын, Набоков, и ...и даже Лимонов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другая причина в том что наш ув. Д.Е. работает на стыке истории, литературы и философии, т.е. в стиле "конь в пальто", а в последнее время стал еще и сколачивать себе "движение". При таких заботах, уж какая там литература.</text>
                  <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
                  <comments>
                    <comment id="6344452" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6344452#t6344452</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2006-07-01 06:41:03</date>
                      <text>Должен только сразу уточнить, что Акунин (Чхартишвили) - никакой не иммигрант.</text>
                      <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
                      <comments>
                        <comment id="6348548" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6348548#t6348548</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2006-07-01 07:14:48</date>
                          <text>Несогласен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все-таки отстраненное, чисто иммигранстское отношение к русской жизни у Акунина очень чувствуется, даже если он и родился в Москве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, стиль "эта страна".</text>
                          <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
                          <comments>
                            <comment id="6350340" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6350340#t6350340</url>
                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                              <date>2006-07-01 07:28:56</date>
                              <text>Акунин не только родился в Москве, но он очень любит Москву, хорошо её знает и вообще по национальности считает себя москвичом :) И уж тем более он не иммигрант. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не вижу у него стиля "эта страна". Фандорин -- та же самая страна, разные "Ахимасы" у него как раз пришельцы. А показ грязных трактиров и злачных мест Москвы XIX века входит в детективный замысел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между прочим, в очень похожем стиле Москву того же времени описывал Владимир Короткевич в повести "Оружие" (1981). Это было задолго до Акунина. Сходство там очень большое. Мне интересно: это так совпало или "Борис Григорьевич" находился под влиянием белорусского писателя?</text>
                              <subject>&amp;quot;злой человек&amp;quot; Акунин</subject>
                              <comments>
                                <comment id="6351108" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6351108#t6351108</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2006-07-01 07:38:42</date>
                                  <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;разные "Ахимасы" у него как раз пришельцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ахимасы, да, это из-за того, что Ахимасы и для грузина - пришельцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Фандорин -- та же самая страна&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скорее нет, чем да. Понятно, что Фандорин - это ипостась самого автора (и уже здесь есть мотив ИММиграции), который на все окружающее смотрит свысока... Но это накладывает "встроенное" ограничение на "фандориану" - &lt;br /&gt;лишенный национальных признаков Фандорин - пуст, это робот, а не человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В кино играть Фандорина не может никто. Даже в хорошем фильме "Статский советник", это самый слабый персонаж, симпатий не вызывающий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Я не вижу у него стиля "эта страна".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приглядитесь, везде почти есть. Я сам Акунина люблю и читаю с удовольствием, все равно он принадлежит русской литературы (по принципу, "не хочешь - заставим").</text>
                                  <subject>Re: &amp;quot;злой человек&amp;quot; Акунин</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="6356484" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6356484#t6356484</url>
                                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                      <date>2006-07-01 10:39:13</date>
                                      <text>Фандорин -- действительно в некотором смысле "робот", но это как раз авторская удача по созданию такого образа. Это ни в коей мере не ипостась автора. Фандорин холоден, а Чхартишвили -- человек очень душевный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Играть Фандорина сложно -- я с этим согласен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваше соображение по поводу "этой страны" я не принимаю уже хотя бы потому, что Акунин -- стопроцентный космополит. То, что он изображает в своих романах российскую "изнанку", совершенно правильно. Во-первых, для  детективного жанра так и полагается. Во-вторых, если бы было по-другому, то мы получили бы сусальные "конфетки-бараночки". Этим уже все сыты по горло. В-третьих, в романах показано не только плохое, но и хорошее. Очень много симпатичных персонажей. "Эту страну" обычно показывают только при помощи чёрной краски.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, у Короткевича "негатива" гораздо больше. Но он был белорусским националистом. Последнее даже умудрились не заметить. Был бы украинец или грузин -- бросилось бы в глаза.</text>
                                      <subject>Re: &amp;quot;злой человек&amp;quot; Акунин</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="6359044" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6359044#t6359044</url>
                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                          <date>2006-07-01 11:53:09</date>
                                          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Ваше соображение по поводу "этой страны" я не принимаю уже хотя бы потому, что Акунин -- стопроцентный космополит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен, что 100%-ный космополит. Это АВТОМАТИЧЕСКИ означает позицию в стиле: эта страна - другая страна... Космополиту ведь все равно какая страна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но! Царская семья в "Коронации" описана самыми черными красками. В "Пелагее и красный петух", слишком много портретов русских - как уродов, да и идеология, мягко говоря...Люди в "Детской книге" - тоже сплошь уроды и недоумки. И так почти в каждой книге.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы поймите, что поливать РФ какой угодно краской - это личное право автора, живет он здесь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Историческая Россия - совсем другое дело, из-за того что более менее объективной истории России не существует, следовательно Россия 16-19 века - это всегда сказка, произвол автора, его ЛИЧНОЕ ОТНОШЕНИЕ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или, если следовать криптологике Д.Е, это не личное отношение, а заказ по отношению к исторической России, который самому Акунину исполнять надо, но неприятно (как Вы и сами отметили, там и сям есть симпатичные персонажи)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ладно, поживем - увидим. Достоевский тоже писал на заказ "Бедные люди", "Униженные и оскорбленные" ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Это ни в коей мере не ипостась автора. Фандорин холоден, а Чхартишвили -- человек очень душевный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Принимается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Фандорин -- действительно в некотором смысле "робот", но это как раз авторская удача по созданию такого образа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Киборг-мутант, состоящий из "честного мента" с примесью суперменских качеств. В чем удача?</text>
                                          <subject>Акунин и Фандорин</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="6362116" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6362116#t6362116</url>
                                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-07-02 11:53:40</date>
                                              <text>Насчет "КОронации" - в корне не согласен. По-моему, это вообще одна из самых удачных книг у Акунина. А то, что царская семья не показана херувимами - то уж извините. Главное, что очень правдоподобно получилось.</text>
                                              <subject>Re: Акунин и Фандорин</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="6366468" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6366468#t6366468</url>
                                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                  <date>2006-07-02 03:37:22</date>
                                                  <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;По-моему, это вообще одна из самых удачных книг у Акунина&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему тоже, особенно начало. Вторая половина и концовка смазаны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;А то, что царская семья не показана херувимами - то уж извините&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не могу извинить. Художественной литературы о царской семье в современной России не существует, поэтому это очень чувствительный вопрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Акунин хорошо начал эту книгу, с описания жизни двора, быта, - зачитаешься. А кончил, что называется "за упокой". Жаль.</text>
                                                  <subject>Re: Акунин и Фандорин</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6362116&amp;style=mine#t6362116</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6359044&amp;style=mine#t6359044</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="6369284" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6369284#t6369284</url>
                                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                              <date>2006-07-03 12:09:59</date>
                                              <text>Я тоже космополитом себя считаю. Ну и что? Стиль "эта страна" предполагает некоторый оттенок презрения. У Акунина ничего подобного нет. Да и вообще, с какой стати космополит должен что-то презирать? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Космополиту вовсе не всё равно, какая страна. Он исходит из вненациональных ценностей. Та или иная нация, страна может представать в его глазах в лучшем или худшем свете в зависимости от того, каковы её отношения с Высшим. Для меня Россия обладает ценностью не потому, что я здесь родился (вообще, кто такой я в этом контексте? -- никто), а потому, что она сопричастна Высшим Ценностям. Заметьте, что такая позиция не мешает и презирать те или иные стороны жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ценность образа Фандорина в его отстранённости. Суперменство -- это атрибут жанра, здесь нет ничего особенного. Но это не просто "удачливый малый", а посланец из будущего. Он смотрит на мир глазами человека, прожившего несколько жизней; у него сверхчеловеческий опыт. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Сверхчеловек" и "супермен" -- вроде бы одно и то же слово, а смысл совершенно разный.</text>
                                              <subject>Re: Акунин и Фандорин</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="6370308" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6370308#t6370308</url>
                                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                  <date>2006-07-03 03:02:57</date>
                                                  <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Ценность образа Фандорина в его отстранённости.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это качество Фандорина похоже постепенно похоронит наполеоновские планы автора на экранизацию его книг... Все книги написаны почти как киносценарии, уже экранизировали три книги, две совсем неудачно, третья - относительная творческая удача из-за прекрасно сыгранных отрицательных персонажей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кино-Фандорин с трех попыток всегда в пролете, там похоже и останется. Жизнь не изменишь, зритель любит живого Волка и ненавидит пресного Зайца. Так было, есть и будет.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К слову, книжка ФМ - творческая неудача Акунина, но это замечание вне контекста нашего разговора. Просто Акунин померялся силами с Достоевским и проиграл с большим отрывом. Ничего позорного - был обречен заранее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня даже создалось впечатление, что Чхартишвилли постепенно хотел бы расстаться с холодным Фандориным, который пристав к автору как банный лист - уже тормозит творческий рост последнего (да и рейтинг). Удачные книги "Фантастика" и "Шпионский роман", - без Фандорина.</text>
                                                  <subject>Re: Акунин и Фандорин</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="6577924" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6577924#t6577924</url>
                                                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                                      <date>2006-07-25 02:34:15</date>
                                                      <text>Я вот до какого-то момента считал, что прочёл "всего" Акунина, но потом оказалось, что он успел написать много новых вещей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я прочитал на днях "Шпионский роман" (понравилось) и ФМ (на уровне остальных романов о Николасе, т.е. не сказать что шедевр). "Фантастика" у меня на очереди.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне больше всего нравится серия про Эраста Фандорина. Особенно "Пиковый валет" (с него я и начал знакомство с Акуниным).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, я был не вполне точен. Чхартишвили родился не в Москве, а в Тбилиси. Но с двухлетнего возраста (т.е. с 1958 года) живёт в Москве.</text>
                                                      <subject>Re: Акунин и Фандорин</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6370308&amp;style=mine#t6370308</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6369284&amp;style=mine#t6369284</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6359044&amp;style=mine#t6359044</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6356484&amp;style=mine#t6356484</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="6376708" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6376708#t6376708</url>
                                          <user name="axexa" username="axexa" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                                          <date>2006-07-03 08:49:22</date>
                                          <text>&amp;gt; Играть Фандорина сложно -- я с этим согласен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;кстати, культуролог татьяна чередниченко сделала любопытное замечание:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Почему этот персонаж не устраивает в экранизации? Оставим в стороне аргументы критиков: неубедительный выбор актера или не до конца решенную проблему трансформации литературного текста в киносценарий. Кажется, дело в другом. Не удался экранный Фандорин просто потому, что один такой на телеэкране уже есть. И это... правильно: В. В. Путин.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://magazines.russ.ru/novyi_mi/2002/9/cher.html' rel='nofollow'&gt;http://magazines.russ.ru/novyi_mi/2&lt;wbr /&gt;002/9/cher.html&lt;/a&gt;</text>
                                          <subject>Re: &amp;quot;злой человек&amp;quot; Акунин</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="6376964" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6376964#t6376964</url>
                                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                              <date>2006-07-03 09:31:16</date>
                                              <text>Мне это наблюдение показалось притянутым за уши. Внутренне персонажи не имеют ничего общего, а формальных сходств можно насчитать сколько угодно.</text>
                                              <subject>Re: &amp;quot;злой человек&amp;quot; Акунин</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6376708&amp;style=mine#t6376708</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6356484&amp;style=mine#t6356484</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6351108&amp;style=mine#t6351108</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6350340&amp;style=mine#t6350340</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6348548&amp;style=mine#t6348548</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6344452&amp;style=mine#t6344452</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6343428&amp;style=mine#t6343428</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6342916&amp;style=mine#t6342916</parent>
                </comment>
                <comment id="6343940" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6343940#t6343940</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2006-07-01 06:32:03</date>
                  <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Акунин - "ловкий человек", "бизнесмен", участвующий в пресонифицированном "бизнес-проекте".&lt;br /&gt;ДГ - это неинтересно, он хочет намного-много большего. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Акунин пишет совсем неплохо, под Достоевского, и любимец публики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще чем выше цели мы ставим - тем меньше вероятность их достижения, увы, можете мне поверить :-)</text>
                  <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
                  <comments>
                    <comment id="6344196" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6344196#t6344196</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2006-07-01 06:37:40</date>
                      <text>У Чхартишвили ещё родословная специфическая, что тоже сильно влияет на судьбу и издательские успехи.</text>
                      <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
                      <comments>
                        <comment id="6345476" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6345476#t6345476</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2006-07-01 06:52:21</date>
                          <text>Вы верите, что судьба писателя зависит от родословной?! Полноте, Владимир! Писатель - это все ж не ирландский терьер! :))</text>
                          <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
                          <comments>
                            <comment id="6345988" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6345988#t6345988</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2006-07-01 06:55:33</date>
                              <text>Что значит - верите? Вы, видимо, считате, что у всех писателей равные издательские возможности, и их успех полностью зависит от литературного таланта. Переубеждать не буду. </text>
                              <subject>Re: Подростковый нигилизм</subject>
                              <comments>
                                <comment id="6346244" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6346244#t6346244</url>
                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-07-01 06:57:04</date>
                                  <text>Да, я думаю, что успех писателя от издательских возможностей не зависит.</text>
                                  <subject>Угадали!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="6346500" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6346500#t6346500</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2006-07-01 07:00:00</date>
                                      <text>На вас сильно повлияло занятие шахматами, что ли?&lt;br /&gt;Вы думаете, что в жизни играют по установленным "правилам" и нет никаких передёргиваний, "втирания очков" и приказаний "лечь на 17-й минуте". &lt;br /&gt;Только не верю. Лукавите вы - всё хорошо понимаете, но вам выгодно играть роль "либерально мыслящего".&lt;br /&gt;"Не слова наши - убеждения наши, а сапоги наши - убеждения наши" (В. Розанов).</text>
                                      <subject>Re: Угадали!</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="6346756" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6346756#t6346756</url>
                                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-07-01 07:03:35</date>
                                          <text>(мирно)&lt;br /&gt;Да нет, Владимир, я всего лишь думаю, что передёргивания, "втирание очков" и приказания "лечь на 17-й минуте", хоть и имеют место, никакого отношения к "успеху писателя", к счастью, не имеют :)</text>
                                          <subject>Re: Угадали!</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="6347012" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6347012#t6347012</url>
                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                              <date>2006-07-01 07:04:54</date>
                                              <text>Вы ещё скажите, что и в СССР тоже не имели.&lt;br /&gt;А на возражение, что у нас сейчас "рынок", я только улыбнусь. :)</text>
                                              <subject>Re: Угадали!</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="6347268" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6347268#t6347268</url>
                                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                  <date>2006-07-01 07:10:26</date>
                                                  <text>У Акунина кроме родословной еще и ОЧЕНЬ много книг. Есть лучше, есть хуже. Работяга.</text>
                                                  <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="6347524" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6347524#t6347524</url>
                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                      <date>2006-07-01 07:11:29</date>
                                                      <text>Гении - волы.</text>
                                                      <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="6349060" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6349060#t6349060</url>
                                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                          <date>2006-07-01 07:19:28</date>
                                                          <text>Ни дня без строчки...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя Акунин - не гений, конечно. Просто, талантливый беллетрист.</text>
                                                          <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="6349572" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6349572#t6349572</url>
                                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                              <date>2006-07-01 07:22:12</date>
                                                              <text>Для тех, кто "экзистенциально" в подростковом возрасте. Я прочёл несколько книг из социологических мотивов - с трудом асилил - скучно, "детская литература".</text>
                                                              <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="6350596" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6350596#t6350596</url>
                                                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                                  <date>2006-07-01 07:29:14</date>
                                                                  <text>Детская литература - это очень серьезно, ув VBF. Давайте избавляться от снобизма "духовности", "взрослости", "величия". Нет этого всего - есть профессионализм, успех, любовь или не любовь читателей, деньги.</text>
                                                                  <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="6350852" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6350852#t6350852</url>
                                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                                      <date>2006-07-01 07:32:32</date>
                                                                      <text>А Киркоров с Пугачёвой - гроссмейстеры эстрады.&lt;br /&gt;А Абрамович с Мордашовым - гении менеджмента.&lt;br /&gt;Сурков - гениальный политик.&lt;br /&gt;Я смиряюсь. Преклоняю колени. Аз есмь аутсайдер.</text>
                                                                      <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="6352132" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6352132#t6352132</url>
                                                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                                          <date>2006-07-01 07:47:39</date>
                                                                          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Аз есмь аутсайдер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да все мы это слово... Но ничего почетного в эскейпизме нет. </text>
                                                                          <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="6352388" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6352388#t6352388</url>
                                                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                                              <date>2006-07-01 07:49:54</date>
                                                                              <text>Аутсайдер в спортивном смысле - из низа турнирной таблицы. :) С низким рейтингом.&lt;br /&gt;"Куда нам, дуракам, чай пить" (М. Лермонтов).</text>
                                                                              <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="6353924" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6353924#t6353924</url>
                                                                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                                                  <date>2006-07-01 08:08:40</date>
                                                                                  <text>"И скучно и грустно, и некому руку подать, &lt;br /&gt;В минуты душевной невзгоды...".</text>
                                                                                  <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                                                  <comments />
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6352388&amp;style=mine#t6352388</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6352132&amp;style=mine#t6352132</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6350852&amp;style=mine#t6350852</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6350596&amp;style=mine#t6350596</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6349572&amp;style=mine#t6349572</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6349060&amp;style=mine#t6349060</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6347524&amp;style=mine#t6347524</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6347268&amp;style=mine#t6347268</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6347012&amp;style=mine#t6347012</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="6347780" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6347780#t6347780</url>
                                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                  <date>2006-07-01 07:11:58</date>
                                                  <text>Ну вот, скажем, некто Марков в СССР: он как, по-Вашему, имел "успех писателя", будучи Первым секретарем Союза Писателей СССР?&lt;br /&gt;А Андрей Платонов, работавший в том же СовПисе дворником - он как? Стал "успешным писателем"? Или ему это не удалось - помешало отсутствие "издательских возможностей" и "волосатой лапы"?</text>
                                                  <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="6348292" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6348292#t6348292</url>
                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                      <date>2006-07-01 07:14:42</date>
                                                      <text>Марков издавался жуткими тиражами.&lt;br /&gt;Платонова не печатали.&lt;br /&gt;Вы на что мне возражаете, я не понял?&lt;br /&gt;У Дашковой колоссальный издательский успех.&lt;br /&gt;Галковского не издаёт НИКТО. Хотя можно было бы раскрутить многотысячные тиражи.</text>
                                                      <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="6348804" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6348804#t6348804</url>
                                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                          <date>2006-07-01 07:17:56</date>
                                                          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Галковского не издаёт НИКТО. Хотя можно было бы раскрутить многотысячные тиражи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это совершенно не факт. Я рекомендовал БТ по крайней мере четырем-пяти умным людям, до середины не дошел никто! Хотя одна учительница истории увлеклась и продолжнает читать по странице в день.</text>
                                                          <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="6349316" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6349316#t6349316</url>
                                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                              <date>2006-07-01 07:19:59</date>
                                                              <text>Ничего, вложить бы в раскрутку ДГ достаточно усилий - и успех был бы. Я бы и сам взялся за издание ДГ, да ресурсов нет. &lt;br /&gt;Хотя можно об этолм и поглубже задуматься...</text>
                                                              <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="6350084" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6350084#t6350084</url>
                                                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                                  <date>2006-07-01 07:23:43</date>
                                                                  <text>Тогда соберите из Д.Г. сборник рассказов (не утиных только), издавайте, может пойдет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Д.Е. есть десятка полтора приличных рассказов, как раз на книгу страниц в 300. А толще не надо. И статей-публицистики - тоже не надо.</text>
                                                                  <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="6357252" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6357252#t6357252</url>
                                                                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                                                      <date>2006-07-01 10:50:43</date>
                                                                      <text>Утиные рассказы как раз должны нормально восприниматься широкой публикой.</text>
                                                                      <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6350084&amp;style=mine#t6350084</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6349316&amp;style=mine#t6349316</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6348804&amp;style=mine#t6348804</parent>
                                                            </comment>
                                                            <comment id="6351620" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6351620#t6351620</url>
                                                              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                                              <date>2006-07-01 07:44:56</date>
                                                              <text>&lt;i&gt;  Я рекомендовал БТ по крайней мере четырем-пяти умным людям, до середины не дошел никто! &lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;удивительно</text>
                                                              <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="6353156" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6353156#t6353156</url>
                                                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                                  <date>2006-07-01 07:57:56</date>
                                                                  <text>Втянулась только учительница истории, что наводит на мысль, что книга интересна именно любителям истории. Учитывая историческое образование самого Д.Е. - факт примечательный. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди оказались на удивление безразличны к самой криптологии БТ. Тезис о том что Англия формируют нашу культуру, а в ХХ веке - и политику, хотя и неожиданный для большинства, довольно скоро порождает реакцию "Ну и что?".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Один человек, даже подумав немного, сказал, "может быть и Англия. Хорошо что то что делает наша организация - англичанам должно быть то же "в жилу".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Власть в РФ - беспощадная и антиобщественная. Кто там "самый главный" Кремль или Лондон, большинству русских людей наплевать с высокой колокольни.</text>
                                                                  <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="6356996" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6356996#t6356996</url>
                                                                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                                                      <date>2006-07-01 10:48:10</date>
                                                                      <text>&amp;gt; историческое образование самого Д.Е.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ведь у Дмитрия Евгеньевича образование философское.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; довольно скоро порождает реакцию "Ну и что?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это как раз пример относительно нормальной реакции. Чаще всего люди начинают не верить и требовать "доказательств". Фактов им почему-то мало, им ещё непременно силлогизмы подавай. Аристотель-то в мозгах глубоко засел -- лет 100 поди выкуривать надо. Кстати, это самая тяжёлая категория людей. Они до восприятия Галковского не дозрели. У них "убеждения" есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, для первого знакомства с ДЕГ я не рискнул бы рекомендовать БТ. Разве если только фрагменты. Я обычно рекомендую "Святочный рассказ номер 2", а потом -- "Гестбук". Или отдельные вещи из ЖЖ.</text>
                                                                      <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="6364164" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6364164#t6364164</url>
                                                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                                          <date>2006-07-02 02:43:14</date>
                                                                          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Но ведь у Дмитрия Евгеньевича образование философское.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, Истфак МГУ. Или начал на философском, потом перевелся на Истфак?&lt;br /&gt;</text>
                                                                          <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="6364420" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6364420#t6364420</url>
                                                                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                                                              <date>2006-07-02 02:51:04</date>
                                                                              <text>Вы ошибаетесь. Дмитрий Евгеньевич окончил философский факультет МГУ. Он никуда не перводился и на историческом факультете не учился.</text>
                                                                              <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="6366212" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6366212#t6366212</url>
                                                                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                                                  <date>2006-07-02 03:31:55</date>
                                                                                  <text>Извиняюсь, Вы правы. Не поленился, проверил по интервью в "Пропаганде". Д.Е. поступил на философский факультет МГУ в 1980 г. и его же окончил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это многое объясняет в его творчестве.</text>
                                                                                  <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                                                  <comments />
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6364420&amp;style=mine#t6364420</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6364164&amp;style=mine#t6364164</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6356996&amp;style=mine#t6356996</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6353156&amp;style=mine#t6353156</parent>
                                                                    </comment>
                                                                    <comment id="6362628" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6362628#t6362628</url>
                                                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                                      <date>2006-07-02 11:57:29</date>
                                                                      <text>(с подозрением)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вы "БТ" сам читали? Дело в том, что - удивительная вещь! - но в самом "Бесконечном тупике" нет НИЧЕГО из последующей "идеи-фикс" нашего Дмитрия Евгеньевича - насчет "Британия - криптометрополия всея мира". Никаких даже намеков на "тайную роль Англии" вы в "БТ" не найдете. БТ - книга ВОПРОСОВ, а не ответов.</text>
                                                                      <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="6363396" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6363396#t6363396</url>
                                                                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                                          <date>2006-07-02 12:53:47</date>
                                                                          <text>&lt;a href='http://www.nefedor.com/vc/samisdat/3/311-750.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.nefedor.com/vc/samisdat/3/31&lt;wbr /&gt;1-750.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Как раз намёк толстый. И в десятке других мест.</text>
                                                                          <subject>Ну даёте</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="6363908" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6363908#t6363908</url>
                                                                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                                              <date>2006-07-02 02:42:19</date>
                                                                              <text>"Английские якобы демократы превратили цветущую Ирландию в картофельный ад..." - это вот "толстый намек"?! Хо-хо!</text>
                                                                              <subject>Re: Ну даёте</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="6420996" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6420996#t6420996</url>
                                                                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                                                  <date>2006-07-05 08:26:18</date>
                                                                                  <text>Нет. Намёк вообще на акционеров и организаторов "русской революции". В других местах -- намёк об акционерах советского "атеизма" и т.п.</text>
                                                                                  <subject>Закрывающий глаза</subject>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="6424836" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6424836#t6424836</url>
                                                                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                                                      <date>2006-07-05 11:15:38</date>
                                                                                      <text>Ну-ну. В Талмуде, как известно, можно и о преемнике Путина все с точностью выяснить. Главное - УМЕТЬ ЧИТАТЬ. Браво, Володимир! Думаю, должность штатного "Толкователя БТ" - Ваша!</text>
                                                                                      <subject>Re: Закрывающий глаза</subject>
                                                                                      <comments />
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6420996&amp;style=mine#t6420996</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6363908&amp;style=mine#t6363908</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6363396&amp;style=mine#t6363396</parent>
                                                                            </comment>
                                                                            <comment id="6364676" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6364676#t6364676</url>
                                                                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                                              <date>2006-07-02 02:58:01</date>
                                                                              <text>Чуть подробнее здесь - &lt;a href='http://sapojnik.livejournal.com/115534.html'&gt;http://sapojnik.livejournal.com/115&lt;wbr /&gt;534.html&lt;/a&gt;</text>
                                                                              <subject>Re: Ну даёте</subject>
                                                                              <comments />
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6363396&amp;style=mine#t6363396</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6362628&amp;style=mine#t6362628</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6353156&amp;style=mine#t6353156</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6351620&amp;style=mine#t6351620</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6348804&amp;style=mine#t6348804</parent>
                                                            </comment>
                                                            <comment id="6361092" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6361092#t6361092</url>
                                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                              <date>2006-07-02 10:51:08</date>
                                                              <text>ДГ в 1998-м:&lt;br /&gt;"А тираж "Бесконечного тупика" ОБЪЕКТИВНО на момент написания - 1 000 000 экз. Сейчас - 100 000. Это объективная ёмкость рынка. И не опубликован до сих пор в РФ он только по одной причине - мне сознательно и упорно мешает советская интеллигенция."&lt;br /&gt;Уверен, что и сегодня БТ мог быть успешно распродан тиражом в десятки тысяч экз.&lt;br /&gt;В любом случае принёс бы доход издателям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                              <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="6365444" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6365444#t6365444</url>
                                                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                                  <date>2006-07-02 03:07:16</date>
                                                                  <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Уверен, что и сегодня БТ мог быть успешно распродан тиражом в десятки тысяч экз. В любом случае принёс бы доход издателям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но успех у скажем 20 тысяч умников, это не тот успех, о котором идет речь в данной теме. Не Шекспир, не Толстой, и даже не Акунин.&lt;br /&gt;Все-таки опять выходит underground от которого сам Д.Е. хотел бы откреститься.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять же по стилю Б.Т. - это эссе о русской литературе, жанр специфический. Согласитесь, что человек читающий о полете мысли по поводу Достоевского, Гоголя, Набокова, Бердяева, Розанова и пр... должен по крайней мере предварительно прочесть всех вышеперечисленных, иначе ему станет скучно на второй странице.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне показалось, что в рассказе про космические корабли, роботов и вирусы рождается новый Галковский. Не крипто-историк, а крипто-писатель... </text>
                                                                  <subject>Re: Угадали!</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6361092&amp;style=mine#t6361092</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6348804&amp;style=mine#t6348804</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6348292&amp;style=mine#t6348292</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6347780&amp;style=mine#t6347780</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6347012&amp;style=mine#t6347012</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6346756&amp;style=mine#t6346756</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6346500&amp;style=mine#t6346500</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6346244&amp;style=mine#t6346244</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6345988&amp;style=mine#t6345988</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6345476&amp;style=mine#t6345476</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6344196&amp;style=mine#t6344196</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6343940&amp;style=mine#t6343940</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6342916&amp;style=mine#t6342916</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6342660&amp;style=mine#t6342660</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6341124&amp;style=mine#t6341124</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6349828" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6349828#t6349828</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2006-07-01 07:22:51</date>
      <text>"трудно "обычному" человеку объяснить, что живопись это картинки"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как же "котенок, играющийся с осьминогом"?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6361604" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6361604#t6361604</url>
      <user name="живые картины" username="izuverov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
      <date>2006-07-02 11:23:21</date>
      <text>"...И наконец практически безнадёжное дело говорить об иконах, как о крашеных досках, которые делаются по трафарету. Т.е. что "гениальная иконопись" это работа даже не художника, а маляра, доступная любому подростку. "Раскраска" и "сделай сам". Почему и были целые деревни, специализировавшиеся на иконописи," &lt;br /&gt; - этого было, увы, много. Но при том никто и никогда по трафарету не мог, не пытался, не мечтал даже прорисовать Рублева, Дионисия и вообще НАСТОЯЩИЕ иконы. Которых, увы, сохранилось немного. Есть линии, которые можно провести только кистью, есть десятки слоев плавей (взаимоналагающихся прозрачных минеральных красок), которые никак не подвластны малярам. Возможно, НАСТОЯЩИЕ русские иконы столь популярны стали на Западе не в последнюю очередь потому, что подделать их (тогда, а возможно и сейчас) было практически невозможно.</text>
      <comments>
        <comment id="6363140" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6363140#t6363140</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-07-02 12:53:00</date>
          <text>Видите ли, есть японская музыка - равномерное щипание воловьей жилы или столь же равномерное биение в медный таз. Откуда и это появилось - большой вопрос. Понятно, что из Китая, а в Китае откуда подобное безобразие? Пьяный голландский матрос сыграл разок на скрипке мотивчик из родной деревни? Люди, проплакавшись, запомнили, стали думать? ВЕСЬМА вероятно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот начинается вторая половина 19 века, капитализм и империализм. Тогда в Японию приезжает Белый Человек и... раскрывает красоты национальной японской музыки. То есть берёт кошачье мяукание и размазывает его в итальянскую оперу или симфонию. Делает несколько музыкальных шлягеров: "Однозвучно гремит колокольчик", "Вечерний звон". Возникают ансамбли Моисеева. И пошла писать губерния. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То же самое "иконопись". С одной стороны иконами начинает заниматься крупная корпорация по производству консервных банок - рынок заваливается хорошими, красочными иконами, гораздо лучшими, чем изделия деревенских богомазов. Но это бизнес. А есть ещё и духовность. Тогда Васнецовы рецептируют итальянскую живопись &amp; макияж конца 19 века к суздальским изделиям, получается модернистская иконопись, весьма европейская, миловидная и даже с "идеей". Но этого мало, ибо Россия государство первого класса, огромное и милитаристское. Поэтому обслуживать нацинальное легендирование будут по первому классу. Его и обслуживают. Появляются многочисленные "реставраторы" икон, и дореставрируются до такой степени, что внезапно обнаруживают иконописцев 15-16 веков, пишущих как бы в предчувствии последующего пятисотлетнего развития мировой живописи, как бы бы что-то предвосхищающих и на что-то намекающих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, возникают гелертеры немецкого типа, пишущие статьи на темы что не так всё просто с Шекспиром, там многое ЗАШИФРОВАНО. Вот Вы думаете, что иконопись это нелепая мазня на окраине цивилизовпнной Европы. Ничего подобного. Это новейшие достижения живописи 20 века, там ОБРАТНАЯ ПЕРСПЕКТИВА, сделанная специально. Вы просто не понимаете. А сочетание красок? А пропорции? Всё глубоко символично, в аккурат как пишут новейшие теоретики европейского символизма современной нам эпохи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А напоследок весь натюрморт покрывается лаком "мастерства". Вот вы думаете узкоглазый идиот щипает воловью жилу, прибитую к доске, и "так казый мозет". А вот и нет. Во-первых, доска с жилой стоит полтора миллиона долларов - это "народный инструмент", страшно уникальный и древний. Страдивари отдыхает. Потом учиться играть на этом инструменте надо двадцать лет. Отбирают одного человека из тысячи, первый год приводят к музыкальной доске в пустую комнату, он молча по восемь часов на доску смотрит. Созерцает, готовится духовно. Потом ещё два года, под руководством 120-летнего гуру учится держать доску в руках. И т.д. А вы говорите Паганини. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше начинают действовать падальщики: Сотбис, Сотбис и ещё раз Сотбис.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, что занимаются всем этим, как правило иностранцы. и понятно почему. РУКА НЕ ДРОЖИТ. Какой же хирург будет штопать родственника.    </text>
          <comments>
            <comment id="6363652" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6363652#t6363652</url>
              <user name="живые картины" username="izuverov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
              <date>2006-07-02 01:32:27</date>
              <text>Ваше суждение - как всегда - очень убедительно. Правильно ли я понял, что классическую русскую иконопись можно считать русским имперским заказом и, скажем, тогда же, во славу Империи, 100-150 лет назад были созданы византийские мозаики Софии Киевской? &lt;br /&gt;Но - в любом случае - это совсем не умаляет религиозного и эстетического восторга от встречи с прекрасным! Щипание воловьих жил, клепание вложенных друг в дружку шариков, леонардвинчевые и васнецовские декадентки с нашими родненькими СИЯТЕЛЬНЫМИ "досками" просто ТУХНУТ именно как конспирологические сувениры из кустарных лавок!        </text>
              <comments>
                <comment id="6379012" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6379012#t6379012</url>
                  <user name="zuntuglo" username="zuntuglo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45792661/10210658" height="100" width="100" />
                  <date>2006-07-04 04:53:40</date>
                  <text>А что, у японцев нет восторга по поводу родных воловьих жил? Все эти эстетические восторги имеют ту же природу, что и слюноотделение собаки Павлова. Их, однако, умышленно внедряют в мозг.</text>
                  <subject>касательно религиозного и эстетического восторга</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6363652&amp;style=mine#t6363652</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6363140&amp;style=mine#t6363140</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6361604&amp;style=mine#t6361604</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6362884" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6362884#t6362884</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-07-02 12:25:56</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а Вы удовлетворены уровнем обсуждений и полемики в Вашем ЖЖ?</text>
      <subject>О ЖЖ Галковского в целом</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6368260" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6368260#t6368260</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2006-07-02 10:00:33</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, извините, вопрос немного в сторону, хотя он и звучал уже в несколько другой форме.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не могли бы Вы описать примерный вид, скажем так, интеллектуальной диеты? Информации становится всё больше, дезинформации тоже. Вы недавно написали, что Макиавелли будет достаточно для понимания основ политической жизни государства; классическая литература (Ваше, опять же, упоминание Свифта), наверняка, тоже должна входить в список. А как быть с историей? Есть ли доступная литература, которая хотя бы приблизительно правдиво описывала античную историю и средневековый период, с учётом "оптического" диапазона и возрастающего числа подделок?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. вот буквально - "что читать"? Как не обмануться? Возможно, это могло бы помочь процессу плавной коррекции искорёженной картины мира обывателя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другими словами, что бы Вы включили в "свою" школьную программу?</text>
      <comments>
        <comment id="6377476" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6377476#t6377476</url>
          <user name="Игорь Устинов" username="balderis" />
          <date>2006-07-03 10:17:50</date>
          <text>(чуть не умер от смеха)&lt;br /&gt;Отвечу за Дмитрия Евгеньевича.&lt;br /&gt;Антоха, не ссы, читай журнал Галковского, он клевый, там есть все ответы. Только не пиши больше "интеллектуальная диета" и "оптический диапазон" - мутит как при качке. И вот это "плавной коррекции искорёженной картины мира обывателя" Что кончала ты, голуба, - ЦПШ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; И вообще ответ дан даже в исходном сообщении:&lt;br /&gt; "Гуманитарное знание принципиально отличается от точных и естественных наук. По интенсивности интеллектуальных усилий особой разницы нет, но в гуманитарной области объект исследования живой и часто сознательно сопротивляется изучению: ломает манометры и разбивает колбы. Когда физик или математик (самый квалифицированный) лезет в историю или литературоведение, ему тут же приклеивают бумажку на спину, выдавливают на голову тюбик зубной пасты и срезают ремень. Получается очень смешно."&lt;br /&gt;Спасибо тебе, кстати, за Галковского. Он прикольный, думаю, что скоро про Чемпионат мира напишет статью, что все было предопределено заранее. Вот только финального матча дождется.&lt;br /&gt;P.S. Уходи ты на хер из этой секты, смешно&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="6377732" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6377732#t6377732</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2006-07-03 10:33:21</date>
              <text>Игорь, как-то постоянно и странно тебя корёжить начинает в инете. Давай с "приколами" не здесь, очень тебя прошу.</text>
              <comments>
                <comment id="6380804" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6380804#t6380804</url>
                  <user name="Игорь Устинов" username="balderis" />
                  <date>2006-07-04 06:59:50</date>
                  <text>Да уж, я к тебе неравнодушен. &lt;br /&gt;Я что, в храм зашел? В шортах и с теннисной ракеткой? Обычный журнал с обычным флудом. А Николай - английский фельдмаршал. Ты, по-моему, здесь единственный серьезен.&lt;br /&gt;Хотя в любом случае извини.</text>
                  <comments>
                    <comment id="6389764" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6389764#t6389764</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2006-07-04 11:26:59</date>
                      <text>Вынужден Вас разочаровать, но Николай II был не только английским фельдмаршалом, но и английским адмиралом флота. Не привожу ссылок, их легко найти через поисковые системы.  </text>
                      <comments>
                        <comment id="6393604" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6393604#t6393604</url>
                          <user name="Игорь Устинов" username="balderis" />
                          <date>2006-07-04 12:47:14</date>
                          <text>Вы меня не разочаровали, Дмитрий Евгеньевич. Факты эти мной не оспариваются. Мое замечание касалось того обстоятельства, что регулярное поминание англии и поиск "взаимосвязей" нисколько не приближает к пониманию целостной картины мира. То, что вас забавляет, некоторых знакомых мне людей приводит к непосильным интеллектуальным упражнениям. Мой совет был : расслабиться и получать удовольствие. Ну, фельдмаршал, ну, адмирал, ну так что?</text>
                          <comments>
                            <comment id="6398724" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6398724#t6398724</url>
                              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                              <date>2006-07-04 01:52:40</date>
                              <text>Игорь, вот представь: идёт лекция, сидит там студент Антон Рау и просит лектора предоставить список книг для домашнего чтения. Что тут необычного? Заметь, я не спорил и не утверждал ничего, мне просто интересно, я просто "получаю удовольствие".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И причём тут, в контексте вопроса, Англия (хотя концепция гегемона-субгегемона мне очень нравится, включая комбинацию США-UK)? Возникает ощущение, будто ты забыл что такое нормальная беседа, ты думаешь тебя всё пытаются обхитрить.</text>
                              <comments>
                                <comment id="6402052" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6402052#t6402052</url>
                                  <user name="Игорь Устинов" username="balderis" />
                                  <date>2006-07-04 02:16:38</date>
                                  <text>Если так, то отлично. я просто не спроецировал ситуацию "лекции". не слышал просто, что ты куда-то поступил на учебу. впрочем, ты так сформулировал вопрос, что речь шла не о чтении на лето (развивывающем и закрепляющем полученные ранее знания), а именно что о поиске той "единственной" книги. А здесь уже не ситуация студент - лектор, а скорее прихожанин - наставник. Впрочем, это твои дела. мне в них разобраться сложно. Может, у тебя такая игра.&lt;br /&gt;Нет, ты просто невнимательно следил за моей беседой с Д.Е. Если английский фельдмаршал" вводится им просто для затравки, для удовлетворения потребностей здесь собирающихся, тогда - никаких вопросов. англия действительно в этом случае ни к чему. ты, кстати, тоже отлично ведешься, иначе к чему бы ты сейчас написал про гегемон - субгегемон. &lt;br /&gt;я прекрасно представляю себе, что от Галковского можно получать эстетическое удовольствие. Отличная зарядка для ума, спорить не буду. У меня, правда, в этой области свои кумиры - у Курехина, к примеру, гораздо меньше проглядывали какие - то личные амбиции (грубо говоря, он на людей не "прыгал", а Галковского это подводит), но тут уж дело вкуса. Однако "процессом плавной коррекции искорёженной картины мира обывателя" назвать все это - слишком серьезно (если только это не обычная графомания). вопросом лектору тут мало пахнет.&lt;br /&gt;Ладно, прости, действительно получается, что я к тебе цепляюсь, живи как знаешь. Я тебя в чуме с днем рождения поздравил, не знаю, видел ли. Миха родил двойню, Черник мальчика, вообщем детский сад целый. Мы тоже на подходе.   </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="6403588" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6403588#t6403588</url>
                                      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-07-04 02:34:18</date>
                                      <text>Вот видишь, самое время задуматься о том, по каким книгам учить детей. Вопрос то очень серьёзный, если задуматься; людей авторитетных и уважаемых сейчас не так уж много осталось (в моих глазах, естественно), а Дмитрий Евгеньевич, уверен, мог бы много полезного сообщить по поводу. Он и сам, помнится, говорил, что мировоззрение человека через колено ломать бессмысленно, надо постепенно, с упрощениями и оговорками. Тут именно такой случай - как запрограммировать человека "с чистого листа".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="6404100" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6404100#t6404100</url>
                                          <user name="Игорь Устинов" username="balderis" />
                                          <date>2006-07-04 02:46:44</date>
                                          <text>и прав и не очень. Понятно, что советы умных людей - штука приятная и всегда окупаемая. однако есть сомнения, что Д.Е. не через колено ломает. Да и вопрос обучения мало зависит от людей, именно сейчас живущих (это по поводу "не так уж много осталось"). Мудрость человеческая накоплена уже, интерпретаторы различные ее скорее разукрашивают. &lt;br /&gt;Вообще тему ты затронул забавную. Знаешь, с трепетом думаю, - вот, если, грубо говоря, в годика три ребенку поставить Моррисси, а лет в 5 вместо мультика Кассаветеса зарядить, как оно дальше пойдет? Впрочем, ясно, что связь здесь непрямая, исподволь (и здесь галковский прав, хотя, повторюсь, его метод все-таки прямолинейный) надо работать. А с другой стороны, а надо ли именно что "работать"? </text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6403588&amp;style=mine#t6403588</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6402052&amp;style=mine#t6402052</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6398724&amp;style=mine#t6398724</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6393604&amp;style=mine#t6393604</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6389764&amp;style=mine#t6389764</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6380804&amp;style=mine#t6380804</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6377732&amp;style=mine#t6377732</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6377476&amp;style=mine#t6377476</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6368260&amp;style=mine#t6368260</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6370564" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6370564#t6370564</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2006-07-03 04:59:03</date>
      <text>&lt;i&gt;Хотя можно конечно говорить, что в "Сказке о золотом петушке" зашифрована квантовая физика древних лемуров. Физик и будет это говорить.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вера в важное тайное знание, зашифрованное в старых текстах, крайне живуча, как всякое кладоискательство, то затухает, то вспыхивает с новой силой, подпитываемое занимательной беллетристикой вроде полу-пародий Эко, или "блокбастерами" вроде "Кода да Винчи". Вряд ли уважаемый хозяин журнала считает, что члены гильдии физиков интересуются подобным кладоискательством, но кто тогда упомянутые "физики"? Приходят на ум объекты, противопоставляемые "лирикам" в диспутах советской "интеллигенции" 60-х годов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Для физика прыгающий кирпич есть артефакт, требующий многотомного исследования. Кирпич непрост, ох непрост. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из А.Дюма:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;...Я сделал бы из нее [некой религиозной темы] два таких тома, как этот - добавил иезуит. И в порыве вдохновения он хлопнул ладонью по фолианту святого Иоанна Златоуста, под тяжестью которого прогибался стол. Д'Артаньян содрогнулся.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут есть один курьёз, связанный с отношениями внутри гильдии физиков. Значительная часть оных идентифицируют цель своей деятельности, как описание фундаментальных сил и взаимодействий, причём многие верят, что фундаментальные силы, и их описание, должны быть простыми. До сих пор эта вера в простоту основы была плодотворной. Очевидная сложность окружающего мира обьясняется тем, что большинство наблюдаемых объектов - составные, и суперпозиция разных взаимодействий и факторов ведёт к громоздкости описания. Некоторые же наблюдаемые явления поддаются анализу и позволяют вычленить неискажённое действие одной из фундаментальных сил. Поэтому, в процессе исследования, физики теряют интерес к сложным объектам, если их изучения больше не помогает анализу, и делегируют тему каким-нибудь более прикладным наукам, если кто-либо за это берётся. Свежий пример - ядерную физику, как изучение структуры тяжёлых ядер, не относят более к фундаментальным исследованиям. &lt;br /&gt;Нынешний физик знает, что жаба - объект составной и сложный, и обойдёт её стороной. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>&amp;quot;Физики&amp;quot; и &amp;quot;лирики&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6378244" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6378244#t6378244</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2006-07-04 02:50:10</date>
      <text>Давайте все же "отделять котлеты от мух". Несомненно, делание кумира из кого бы то ни было отвратительно. А когда этим занимается государственный аппарат - отвратительно вдвойне. Здесь я с вами совершенно согласен - государственная пропаганда Великобританией Шекспира - это плохо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы говорите, что Шекспир - плагиатор, он заимствовал чужие сюжеты. Но ведь точно так же можно сказать, что Алексей Толстой заимствовал сюжет сказки "Золотой ключик, или Приключения Буратино" у Карло Коллоди, а Карло Коллоди, в свою очередь, заимствовал сюжет сказки "Приключения Пиноккио. История одной марионетки" из Библии. То есть, следуя вашей логике, Алексей Толстой и Карло Коллоди - воры и "напыщенные болваны" - только потому, что воспользовались известным сюжетом. Свифт свои сюжеты тоже не сам придумывал - считается, что он интересовался "эзотерическими знаниями", вполне целенаправленно их коллекционировал и включал в свои сочинения (кстати, ровно то же самое делал советский фантаст Казанцев). К тому же искусство в художественной литературе заключается не в том, о чем написано, а в том, как написано. Собственно, сюжет при этом совершенно неважен. О чем, например, писали Антон Чехов или Сергей Довлатов? Да ни о чем - что видели, про то и писали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам почему - то не нравятся "закопанные какашки" в произведениях Шекспира. Но подобный "скрытый смысл" литературных произведений - скорее не исключение, а правило. Пушкин, Булгаков, Алексей Толстой и многие другие создавали свои произведения с подобными "закопанными какашками". Для их знакомых этот "скрытый смысл" вовсе не был "скрытым" - специфические черты реальных людей, приданные литературным героям, все, кто знал этих реальных людей лично, легко различали. Только для нас сейчас этот смысл является "скрытым". Сергей Довлатов писал, что единственная аудитория писателя - это он сам. Писатель пишет для себя. И если он сам понимает смысл своего произведения - уже хорошо. А тем более, что пьесы Шекспира предназначались для очень ограниченной аудитории (в которую входила королева Елизавета) и опубликованы были исключительно по недоразумению. К тому же "закопанные какашки" для большинства из них сочинял, скорее всего, Френсис Бэкон, который считается основателем криптографии, поэтому они получились такими "непростыми" (по - видимому, Кристофер Марло делал для пьес Шекспира художественную часть). Пьесы Шекспира - это точно такой же пример "коварного, многоступенчатого текста", как и сочинения Свифта - только в отличии от сочинений Свифта, многоступенчатость пьес Шекспира вам (в отличии от Альфреда Баркова) не видна. И Лев Толстой с Оруэллом этой многоступенчатости не заметили. Или сделали вид, что "не заметили". Лично я склоняюсь ко второму варианту, поскольку "не замечать" многоступенчатости пьес Шекспира - официальная установка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сказка Алексея Толстого "Золотой ключик, или Приключения Буратино", героев из которой вы так любите упоминать, тоже имеет "скрытый смысл" и является остросатирической пародией, в героях которой выведены современники Алексея Толстого - Максим Горький (Буратино), соответственно театр имени Буратино - это МХАТ имени Горького, Мария Андреева (Мальвина), Мейерхольд (Карабас - Барабас), Александр Блок (Пьеро) и многие другие:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://maslak.nm.ru/kluc.htm' rel='nofollow'&gt;http://maslak.nm.ru/kluc.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точно так же, как Шекспир, Алексей Толстой заимствовал сюжет и добавил "скрытый смысл". Является ли это достаточным основанием для того, чтобы называть автора "Золотого Ключика" "напыщеным болваном", как вы называете Шекспира?</text>
      <subject>Шекспир</subject>
      <comments>
        <comment id="6433540" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6433540#t6433540</url>
          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
          <date>2006-07-06 03:17:12</date>
          <text>Извините, что я опять комментирую, вмешиваясь в чужой разговор. &lt;br /&gt;Мне кажется, что А.Н.Толстой широко известен не как напыщенный болван, а как профессиональный лжец, шулер и негодяй. При этом, что вполне совместимо, он мог быть неплохим писателем, умным и обаятельным собеседником. Обе стороны медали отражены в воспоминаниях современников, в первую очередь И.Бунина, который ещё мог не знать деталей советской деятельности А.Н. Вполне вероятно, что А.Н. зашифровал эзоповым языком сведения о жизни в паучьёй банке советского литературного бомонда. Полагаю, однако, что теперь  разбираться в этом большинству нормальных людей будет неприятно и не захочется - такими вещами занимаются узкие специалисты.&lt;br /&gt;С Булгаковым ситуация иная - от него в русской культуре ещё ждут неразгаданного откровения. </text>
          <subject>Re: Шекспир - Толстой</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6378244&amp;style=mine#t6378244</parent>
        </comment>
        <comment id="11399940" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=11399940#t11399940</url>
          <user name="big_player" username="big_player" />
          <date>2007-05-08 12:15:51</date>
          <text>Кстати, очень интересная мысль по поводу скрытого смысла в "Буратино"... А в каких ещё &lt;a href="http://www.alekseytolstoy.org.ru/" rel="nofollow"&gt;произведениях Толстого&lt;/a&gt; есть скрытый смысл?</text>
          <subject>Re: Шекспир</subject>
          <comments>
            <comment id="11405828" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=11405828#t11405828</url>
              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
              <date>2007-05-08 07:30:34</date>
              <text>Мысль это не моя - а Альфреда Баркова и его последователей. Альфред Барков писал, что подобный "скрытый смысл" "для своих" у Алексея Николаевича Толстого заметен ещё как минимум в "Хождении по мукам". После чтения статей Альфреда Баркова и его последователей у меня лично сложилось впечатление, что практически все великие писатели все свои произведения писали так, что полностью их понять могли только их близкие современники, знакомые с "коньюктурой".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Непонятно, почему вы дали ссылку на Алексея Константиновича Толстого? "Буратино" написал Алексей Николаевич Толстой. Это совершенно разные люди из совершенно разных эпох. Альфреда Баркова с Иваном Барковым (автором "Луки Мудищева" - хотя и с этим авторством не все так просто) вы, надеюсь, не путаете?</text>
              <subject>Толстой</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=11399940&amp;style=mine#t11399940</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6378244&amp;style=mine#t6378244</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6426884" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/71684.html?thread=6426884#t6426884</url>
      <user name="vallund" username="vallund" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79812363/9581566" height="100" width="96" />
      <date>2006-07-05 12:30:10</date>
      <text>Согласно некоторым теориям - сюжетов существует некоторое, весьма небольшое количество..Если нет желания или возможности писать бессюжетно, что скорее всего и невозможно, приходится ими пользоваться - совместно с другими. Конечно, известно, что Шекспир пользовался чужими находками без особых сомнений. Например, монолог "быть или не быть" передран с известной в те времена итальянской брошюры о самоубийстве.  </text>
      <subject>Сюжеты</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>