<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-12-05 13:28:00</date>
    <text>Ну что же, подведём окончательные итоги. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как я и предполагал, дискуссия велась излишне эмоционально, на повышенных тонах. Между тем, зачин, положенный мною, был другой – спокойный рассказ о действительных событиях. Кегебисты визжат: при Брежневе всё было,  нехватка продуктов и их плохое качество - миф. А Дмитрий Евгеньевич в креслице покачивается, вспоминает. И люди видят – ПРАВДА. Отсутствие свободы – тоже ПРАВДА. А что кегебист на качалочку может возразить? Да на трубочку? Да на шарфик шотландский? Да ничего. Высшее образование – йок, ума – кот наплакал. Остаётся ругань, визг, угрозы, редукция диалога. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И начался переход на личности – Галковский обиженный, нищий, юродивый, расковыривает болячки. &lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;А я совсем не считаю, что жил в каких-то особенно тяжёлых условиях. Наоборот, моё положение было скорее привилегированным. Например, я коренной москвич. Это огромное социальное преимущество. Или, несмотря на все бытовые катаклизмы, я худо-бедно вырос в полной семье. У меня были отец и мать, я никогда не считал себя сиротой. Я никогда не жил в коммуналке.  Более того, после смерти отца мать перешла работать в меховое ателье и стала хорошо зарабатывать. Так что я-то в году 80-90-ом питался  гораздо лучше 9/10, а, пожалуй, и 99/100 советских людей. В МГУ ходил в дорогих джинсах, дублёнке, кожаном пальто, носил дорогие часах с микрокалькулятором – прикид по нынешним ценам на 1500 долларов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того, у меня была масса родственников, некоторые из которых занимали весьма высокое положение. Например, мой двоюродный брат был женат на дочке члена Политбюро.  Даже без реальной протекции, в кастовом обществе это играло роль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я в то время жил, видел как живут другие люди, учился в обычной (почти) школе, работал рабочим на обычном (совсем) заводе. И сейчас, спокойно, объективно, говорю: жить в СССР было ПЛОХО. ОЧЕНЬ плохо. Не было там никаких "оазисов". Тут вспоминали про номерные города. Никто не вспомнил, что в этих райских городах царила канцерофобия (часто небезосновательная), жить там было скучно, атмосфера была затхлая, гарнизонная. И из-за чего люди так мучались? Купить без очередей апельсинов с бананами, на 5-10 лет выйти раньше на пенсию (с намордником!).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существуют "типовые социальные разговоры". "Разговор пенсионерок": лекарства, сериалы, пенсия. "Разговор студентов": сессия, девчонки, степуха, компьютеры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что я вижу в ЖЖ, - это очень часто типовой разговор кегебистов: "при Сталине всё было", "интеллигенция говно", "купил-выпил".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, - это неправильно (хотя понятно, откуда появилось). В ЖЖ должен превалировать "типовой разговор интеллигентов": "написал рассказ", "вы читали новую книгу NN", "кегебисту Х наконец-то набили морду".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничего особо умного в типовых разговорах нет. Это элемент жизни, фон. Вещь вроде неважная, а выкрасьте присутственное место не в тот цвет – и люди полезут на стену. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное – естественность. И я молодёжи, бездумно подхватывающей гебистские типовые разговоры, советую этого не делать. Ничего хорошего не получится. Разумеется, если не хотите "делать жизнь с товарища Дзержинского".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неправильный типовой разговор – это голимость на всю жизнь.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело, что каждый человек принадлежит к разным социальным группам, и типовых разговоров у него несколько. Например есть типовой разговор о школе старых однокашников ("ух, и хулиганами мы были") и типовой разговор о школе родителей ("наша дочь вынуждена учиться в одном классе с хулиганом").&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В ряде случаев дискуссия подменялась типовым разговором в иной плоскости. Это понятно. Например, "застой" для многих был одновременно "золотым детством".</text>
    <subject>162. ЖИТЬ СТАЛО ЛУЧШЕ? ЖИТЬ СТАЛО ВЕСЕЛЕЕ? - 6 (end)</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/41678.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/41997.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="2458855" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2458855#t2458855</url>
      <user name="Григорий Газарян" username="barbudo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/14157817/2962529" height="95" width="100" />
      <date>2004-12-05 10:49:37</date>
      <text>Как же Вы плохо пишете.</text>
      <comments>
        <comment id="7648231" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=7648231#t7648231</url>
          <user name="Григорий Газарян" username="barbudo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/14157817/2962529" height="95" width="100" />
          <date>2006-09-28 01:49:53</date>
          <text>Приношу Дмитрию Евгеньевичу свои извинения за нелепую и бессодержательную реплику. Затрудняюсь понять, что подвигло меня её оставить: вероятно, обида за великий Советский Союз. Комментарий не стираю — пусть висит на видном месте мне самому в назидание (а может, ещё кому пригодится).</text>
          <comments>
            <comment id="9366759" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=9366759#t9366759</url>
              <user name="Иван А. Ильин" username="illyn" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86516121/836340" height="99" width="99" />
              <date>2007-01-08 23:28:24</date>
              <text>Ого!&lt;br /&gt;2 года!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=7648231&amp;style=mine#t7648231</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2458855&amp;style=mine#t2458855</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2459111" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2459111#t2459111</url>
      <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
      <date>2004-12-05 10:55:45</date>
      <text>&lt;a href='http://udod.traditio.ru/korovy.htm' rel='nofollow'&gt;http://udod.traditio.ru/korovy.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
      <subject>В тему, старое</subject>
      <comments>
        <comment id="2459367" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2459367#t2459367</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-05 11:06:47</date>
          <text>А что Вы имеете против либерализма7 Скажу больше, даже коммунизм, как орденская легенда одной из партий либерального общества, вещь не такая уж страшная. Страшна однопартийная система, даже некоммунистическая (хотя комунизм - это квинтэссенция). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И более того. ПРАВИЛЬНО ПРИГОТОВЛЕННЫЙ коммунизм очень даже может пригодится русским в качестве рычага влияния на Западе. Русское правительство обязательно оставило бы достаточно крупную компартию (процентов 15) с сильными интенационалистскими тенденциями. Для промыва мозгов китайцам и левому европейскому масонству.  </text>
          <subject>Re: В тему, старое</subject>
          <comments>
            <comment id="2466535" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2466535#t2466535</url>
              <user name="Kem" username="kemchik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
              <date>2004-12-05 13:23:24</date>
              <text>А вот с этим я согласен</text>
              <subject>Re: В тему, старое</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2459367&amp;style=mine#t2459367</parent>
            </comment>
            <comment id="2471143" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2471143#t2471143</url>
              <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
              <date>2004-12-05 16:16:42</date>
              <text>Я ничего не имею против либерализма как такового (точнее, имею, но это исключительно мои внутренние проблемы). Просто "русский либерализм" 1990-х - это гешефт небольшой кучки бывших комсомольцев, так что у нас он сильно дискредитирован.&lt;br /&gt;А так - полностью с Вами согласен в этом отношении.</text>
              <subject>Re: В тему, старое</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2459367&amp;style=mine#t2459367</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2459111&amp;style=mine#t2459111</parent>
        </comment>
        <comment id="2461671" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2461671#t2461671</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-05 12:12:54</date>
          <text>Я, с Вашего позволения, отношу себя к либералам. Вкратце мои убеждения можно выразить так:&lt;br /&gt;а) я - сторонник свободного развития личности&lt;br /&gt;б) противник государственного вмешательства в экономику и личную жизнь граждан&lt;br /&gt;в) противник всевозможных госрегламентаций и бюрократии&lt;br /&gt;г) сторонник свободы слова и независимости судов&lt;br /&gt;д) считаю, что частная инициатива - локомотив развития экономики&lt;br /&gt;е) естественно, противник коммунистических и социалистических идей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У вас есть возражения?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Я - человек либеральных убеждений.</subject>
          <comments>
            <comment id="2464231" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2464231#t2464231</url>
              <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
              <date>2004-12-05 12:48:27</date>
              <text>б, в, д - при умном гос-ве от 50%-50% до (30-70)% на (70-30)%-&lt;br /&gt;правила дорожного движения - госюрегулирование. Нужен умный баланс господдержки, гос-ограничений (например, малого бизнеса, инвестиций, науки, или, наоборот - запрет фальшивой водки, непонятных лекарств) и частной инициативы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(частным образом сейчас к 2004 банковскую систему мы бы не создали...)</text>
              <subject>Re: Я - человек либеральных убеждений.</subject>
              <comments>
                <comment id="2465767" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2465767#t2465767</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-05 13:14:12</date>
                  <text>"Слабое государство" как раз и предполагает СИЛЬНУЮ полицию. &lt;br /&gt;Я - противник НЫНЕШНЕЙ концепции, когда государство работает, как бы стремясь не допустить в зародыше никаких "отклонений". Отсюда - все эти инспекции, лицензии на каждый чих, огромное количество "контролеров"... Нормальный бизнес душат на корню, а мошенники - делясь с теми же контролерами - процветают.&lt;br /&gt;А если бы в стране был мощный и БЫСТРЫЙ суд с большими полномочиями - те же производители фальшивых лекарств быстро разорились бы НА ШТРАФАХ.&lt;br /&gt;Тут - принципиальное отличие: надо, чтобы возможность преследования НЕДОБРОСОВЕСТНОГО производителя имел РЕАЛЬНО пострадавший, а не Контролер, которому в принципе все равно. Но это - Свободный Суд, реальное ограничение исполнительной власти... Либерализм, в общем.</text>
                  <subject>Re: Я - человек либеральных убеждений.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2467303" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2467303#t2467303</url>
                      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                      <date>2004-12-05 13:38:02</date>
                      <text>//"Слабое государство" как раз и предполагает СИЛЬНУЮ полицию. &lt;br /&gt;Я - противник НЫНЕШНЕЙ концепции, когда государство работает, как бы стремясь не допустить в зародыше никаких "отклонений". //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;конечно нынешнее МРАКОБЕСИЕ - решили всю собственность подгрести и "зарегулировать" - назначать все правила и не согласовывать ни с кем (в политике, в бизнесе, в социалке...)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы говорите - //реальное ограничение исполнительной власти// полностью согласен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лучше всего - баланс, но сейчас нам НУЖНЕЕ - ЗАЩИТА от нынешней власти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Согласен с Вами.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2465767&amp;style=mine#t2465767</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2467559" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2467559#t2467559</url>
                      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                      <date>2004-12-05 13:41:04</date>
                      <text>так всё взаимосвязано. "мощный и быстрый" суд возможен, когда есть мощная и быстрая милиция + кгб (фбр, bundesverfassungschutz, подставить по обстановке), для чего нужна мощная и быстрая исполнительная власть как таковая. ну и ещё желательно наличие мощного и быстрого верховного совета (думы, рады, курултая, etc.), чтобы корректировать законодательство сообразно "злобе дня".</text>
                      <subject>Re: Я - человек либеральных убеждений.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2469095" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2469095#t2469095</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2004-12-05 14:01:03</date>
                          <text>Вы путаете: СУД (как я его понимаю) - это ВЛАСТЬ как таковая, а полиция (КГБ, ФБР и т.д.) - это "инструмент власти". В нынешней же ситуации суд - это как раз не власть, а тоже инструмент власти. Что плохо.&lt;br /&gt;С другой стороны, есть опасение, что как раз КГБ (милиция) и станут ВЛАСТЬЮ (если уже не стали).&lt;br /&gt;То есть все будет перевернуто с ног на голову! &lt;br /&gt;А то, как вы излагаете проблему - это не более чем тривиальное "лучше быть здоровым и богатым, чем бедным и больным". Тут нет предмета для дискуссии.</text>
                          <subject>Либерализм - власть Закона</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2469351" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2469351#t2469351</url>
                              <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                              <date>2004-12-05 14:07:41</date>
                              <text>тут не требуется "я понимаю", потому что это фундаментальная политичекая теория победившей демократии: государственная власть -- это суд, парламент и президент с присущим ему кгб. вы настаиваете, что должен быть суд. конечно. но тогда и президнет с кгб + парламент. такая теория. водород без кислорода не взрывается.</text>
                              <subject>не надо громких лозунгов</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2469095&amp;style=mine#t2469095</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2467559&amp;style=mine#t2467559</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2465767&amp;style=mine#t2465767</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2464231&amp;style=mine#t2464231</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2461671&amp;style=mine#t2461671</parent>
            </comment>
            <comment id="2464743" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2464743#t2464743</url>
              <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
              <date>2004-12-05 13:06:00</date>
              <text>конечно. если всем личностям дать свободно развиваться, то получится какая-нибудь "военная хунта" или ещё что покруче. ограничители индивидуальной свободы "гнобить" ближнего своего нужны обязательно, причём на государственном уровне. другими словами у вас противоречие в первых двух пунктах. хотя тов. галковский отстаивает теорию "природной демократичности" человека, так что в этом журнале вам карт-бланш и полная монополия на истину гарантированы. :))</text>
              <subject>Re: Я - человек либеральных убеждений.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2461671&amp;style=mine#t2461671</parent>
            </comment>
            <comment id="2471399" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2471399#t2471399</url>
              <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
              <date>2004-12-05 16:18:28</date>
              <text>Всё правильно. Я тоже. Но...&lt;br /&gt;Внимание, вопрос:&lt;br /&gt;Считаете ли Вы, что либеральная политическая система допускает открытое высказывание и обсуждение любых взглядов и идей?&lt;br /&gt;(именно ответом на него "русский либерал" отличается от остальных)</text>
              <subject>Re: Я - человек либеральных убеждений.</subject>
              <comments>
                <comment id="2471911" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2471911#t2471911</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-05 16:25:23</date>
                  <text>Не знаю, что такое "русский либерал". Помнится, еще Чехов в "Скучной истории" недоумевал по поводу ограниченности русских "патриотов" - "Неужели бывает русская арифметика"?&lt;br /&gt;Ответ на Ващ вопрос - да, конечно, за исключением откровенного человеконенавистничества (типа, давайте соберем всех рыжих (глупых, "черножоп...х") в одну печь и весело сожжем, etc)</text>
                  <subject>О &amp;quot;русской арифметике&amp;quot; (с)</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2472167" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2472167#t2472167</url>
                      <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
                      <date>2004-12-05 16:30:54</date>
                      <text>Это уже радует.&lt;br /&gt;Придётся перейти к частностям, т.к. причин для беспокойства не выявлено.&lt;br /&gt;Следующий вопрос: что Вы предлагаете делать с носителями "откровенного человеконенавистничества"? Так сказать, вообще? </text>
                      <subject>Хорошо</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2472679" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2472679#t2472679</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2004-12-05 16:36:36</date>
                          <text>Т.е. с людьми, призывающими к вырезанию тех или иных категорий граждан? С вами, например? :)&lt;br /&gt;На это существует УК. Статья "О разжигании межнациональной и социальной розни". См. - "Независимый суд" и "Власть закона".</text>
                          <subject>Re: Хорошо</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2473703" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2473703#t2473703</url>
                              <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
                              <date>2004-12-05 16:42:30</date>
                              <text>"Со мной, например...", хехе.&lt;br /&gt;УК, хехе.&lt;br /&gt;Какой-то Вы мягкотелый. Вы, наверное, не настоящий либерал, а тайный фашист. Настоящий русский либерал сейчас бы начал про "давить танками", "бить морду" и "по месту работы настучу".&lt;br /&gt;Тем не менее, я считаю, что существование в обществе таких настроений (типа "резать ч..пых") говорит о наличии тенденции. Эта тенденция требует выявления и массового осуждения, а не заталкивания вглубь. То есть не того, что было в 90-е. гг, когда даже словосочетание "национальный интерес" вызывало подозрения в "фашизме".&lt;br /&gt;Дайте людям высказаться публично. Поспорьте с ними не на уровне "заткнитесь", а по существу. Покажите свою правоту. Иначе вас всех, русских либералов, ждёт страшный конец.&lt;br /&gt;И меня это совсем не радует, кстати.</text>
                              <subject>Re: Хорошо</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2472679&amp;style=mine#t2472679</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2472167&amp;style=mine#t2472167</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2472935" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2472935#t2472935</url>
                          <user name="ads2003" username="ads2003" />
                          <date>2004-12-05 16:37:59</date>
                          <text>Он предлагает собрать и всех в печь и весело сжечь, etc.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2472167&amp;style=mine#t2472167</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2473191" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2473191#t2473191</url>
                          <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                          <date>2004-12-05 16:38:03</date>
                          <text>Следующий вопрос: что Вы предлагаете делать с носителями "откровенного человеконенавистничества" &lt;b&gt;и примкнувшим к ним Шелепиным&lt;/b&gt;?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;пкгцп&lt;br /&gt;:))</text>
                          <subject>поправочка</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2480871" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2480871#t2480871</url>
                              <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
                              <date>2004-12-05 19:19:21</date>
                              <text>не Шелепеным а Шипиловым</text>
                              <subject>Re: поправочка</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2481639" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2481639#t2481639</url>
                                  <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                                  <date>2004-12-05 19:27:39</date>
                                  <text>совершенно с вами согласен. &lt;br /&gt;бес попутал.&lt;br /&gt;раскаиваюсь, прошу простить.</text>
                                  <subject>да, да.</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2480871&amp;style=mine#t2480871</parent>
                                </comment>
                                <comment id="2487783" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2487783#t2487783</url>
                                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                                  <date>2004-12-05 23:25:17</date>
                                  <text>И не "Шелепеным", ни "Шипиловым", ни даже Шаляпиным. Правильно - ШЕПИЛОВЫМ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;... Жаль, что нет больше передачи "Радионяня".</text>
                                  <subject>поправочка к поправочке</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2564583" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2564583#t2564583</url>
                                      <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                      <date>2004-12-09 02:27:49</date>
                                      <text>Самая длинная фамилия:ИпримкнувшийкнимШепилов.&lt;br /&gt;Эх. Скоро все позабудется!</text>
                                      <subject>Re: поправочка к поправочке</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2487783&amp;style=mine#t2487783</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2480871&amp;style=mine#t2480871</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2473191&amp;style=mine#t2473191</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2472167&amp;style=mine#t2472167</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2471911&amp;style=mine#t2471911</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2471399&amp;style=mine#t2471399</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2461671&amp;style=mine#t2461671</parent>
            </comment>
            <comment id="2472423" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2472423#t2472423</url>
              <user name="ads2003" username="ads2003" />
              <date>2004-12-05 16:36:04</date>
              <text>Как показал опыт некоторых дискуссий с Вами, Вы не мовсем психически здоровы и живете в мире,Э который придумываете прямо на ходу. О каких вообще убежджениях может идти речь при таком раскладе?</text>
              <subject>Есть</subject>
              <comments>
                <comment id="2473447" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2473447#t2473447</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-05 16:41:11</date>
                  <text>Вот видите, как мы с Вами расходимся во взаимных оценках! А я, наоборот, считаю Вас человеком вполне нормальным, разве что несколько ограниченным...&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Есть</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2474215" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2474215#t2474215</url>
                      <user name="ads2003" username="ads2003" />
                      <date>2004-12-05 16:48:04</date>
                      <text>Да куда уж нам, совкам тупорылым, до Вашего размашистого полета либеральной мысли.</text>
                      <subject>Re: Есть</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2473447&amp;style=mine#t2473447</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2472423&amp;style=mine#t2472423</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2461671&amp;style=mine#t2461671</parent>
            </comment>
            <comment id="2485735" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2485735#t2485735</url>
              <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
              <date>2004-12-05 21:33:15</date>
              <text>Почему в либеральных газетах невозможно публиковаться на патриотические темы, и К.Крылов, Ю.Нерсесов и И.Пыхалов вынуждены оправдываться перед штатовской пропагандой в узких и специфичных изданиях типа "Спецназа"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Нерсесова, скажем, идёт разоблачение русофобских мифов (печатаемых, между прочим, зачастую в "либеральных" газетах). Почему же у "либералов" такая избирательная Свобода Слова?</text>
              <subject>У меня есть ВОПРОС</subject>
              <comments>
                <comment id="2487527" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2487527#t2487527</url>
                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                  <date>2004-12-05 23:11:39</date>
                  <text>ПО КОЧАНУ! : )))</text>
                  <subject>У меня есть ОТВЕТ</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2485735&amp;style=mine#t2485735</parent>
                </comment>
                <comment id="2490087" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2490087#t2490087</url>
                  <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
                  <date>2004-12-06 08:06:56</date>
                  <text>ТОМУ ЩО патриотизм в рашке сводится к "сдохни, мразь" и "ты говно возлюби и смиряйся".</text>
                  <subject>Re: У меня есть ВОПРОС</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2485735&amp;style=mine#t2485735</parent>
                </comment>
                <comment id="2523879" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2523879#t2523879</url>
                  <user name="Dead chicken for a happy wedding" username="cousin_it" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61980143/1106728" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-06 19:43:15</date>
                  <text>Насчет Пыхалова - могу ответить. Потому что он лжец.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А с Крыловым уж точно все ясно. Метафизика армии, так сказать.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2485735&amp;style=mine#t2485735</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2461671&amp;style=mine#t2461671</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2459111&amp;style=mine#t2459111</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2459879" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2459879#t2459879</url>
      <user name="yafet" username="ex_yafet951" />
      <date>2004-12-05 11:33:46</date>
      <text>Либерализм и интеллигенция у меня вызывает неприязнь, хотя к интеллигенции принадлежу. По крайне мере воспитывался в такой семье. Хотя, отец, воспитавший меня, нисколько не стремился сделать из меня интеллигента. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И если вы говорите о определенной тематике, которая должна превалировать в  ЖЖ, то отбросьте сразу &lt;i&gt;кегебисту Х наконец-то набили морду&lt;/i&gt;. &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="2469863" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2469863#t2469863</url>
          <user name="Вагиф Абилов" username="object" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5177295/114757" height="75" width="100" />
          <date>2004-12-05 14:53:48</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt; Либерализм и интеллигенция у меня вызывает неприязнь, хотя к интеллигенции принадлежу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть вы сами себе неприятны?</text>
          <comments>
            <comment id="2471655" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2471655#t2471655</url>
              <user name="yafet" username="ex_yafet951" />
              <date>2004-12-05 16:18:55</date>
              <text>Не стоит понимать все так прямо. Я из семьи интеллигентов. &lt;br /&gt;Что бы для вас понятнее было, то скажу по-русски -  в семье не без урода. То бишь меня. Но сам себе я нравлюсь.  &lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="2474983" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2474983#t2474983</url>
                  <user name="Вагиф Абилов" username="object" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5177295/114757" height="75" width="100" />
                  <date>2004-12-05 17:00:07</date>
                  <text>То есть вы считаете себя приятным исключением из общего правила?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не стебаюсь, просто это довольно занятно, наблюдать, как довольно многие выражают свою антипатию по сути дела всего лишь к образованным людям (если, конечно, понимать под интеллигентностью образованность и желание мыслить самостоятельно). Особенно занятно, когда это делают люди сами образованные.</text>
                  <comments>
                    <comment id="2476519" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2476519#t2476519</url>
                      <user name="yafet" username="ex_yafet951" />
                      <date>2004-12-05 17:56:30</date>
                      <text>Это действительно занятно. Но что поделать, когда настает определенный момент, когда вся &lt;i&gt;образованность&lt;/i&gt;, которой кичатся интеллигенты являются фальшью, клубами пыли в глаза. Ничего более, как инструмент управления серыми массами работяг. Рабочий класс, пролетариат не должен раболепствовать перед &lt;i&gt;божественными&lt;/i&gt; умами интеллигенции. Поэтому должен кто-то спуститься с небес на землю и показать людям, что все равны, едины, и ни университетские дипломы, ни богемные тусовки не могут разделять людей. Есть единая нация - Русская, Православная.  </text>
                      <comments>
                        <comment id="2476775" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2476775#t2476775</url>
                          <user name="Бульдозёр" username="buldozr" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20030928/3055832" height="100" width="100" />
                          <date>2004-12-05 18:01:19</date>
                          <text>&lt;em&gt;Есть единая нация - Русская, Православная.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Упс.</text>
                          <subject>(Садясь на измену)</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2476519&amp;style=mine#t2476519</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2477031" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2477031#t2477031</url>
                          <user name="Вагиф Абилов" username="object" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5177295/114757" height="75" width="100" />
                          <date>2004-12-05 18:04:46</date>
                          <text>&lt;i&gt;Но что поделать, когда настает определенный момент, когда вся образованность, которой кичатся интеллигенты являются фальшью, клубами пыли в глаза.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вы не принимаете за интеллигентов кого-то другого? Жириновский вон тоже себя называет либеральным демократом, вы же его, наверное, к либералам не относите. Ни один из знакомых мне интеллигентных людей своим образованием не кичится. Кичатся полуобразованные, комлексы у них такие. А другие полуобразованные за это на них в обиде и говорят, что им неприятны интеллигенты. Тоже комплексы. По-моему, это пастернаковский герой говорил как раз об "аристократическом чувстве равенства со всем живущим".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, все эти формы неприязни - к интеллигенции, к либералам, к демократам, к патриотам - как раз препятствуют тому, о чем вы мечтаете: показать людям, что все равны.</text>
                          <comments>
                            <comment id="2479591" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2479591#t2479591</url>
                              <user name="yafet" username="ex_yafet951" />
                              <date>2004-12-05 19:06:56</date>
                              <text>Сейчас вы уже начинаете делить и интеллигенцию. Она одна, но в тоже время и разная. Что поделать если одни кичатся своего происхождения, образования, даже очков и шляпы, другие наоборот. Но суть одна – интеллигент всегда считает себя выше народа, выше власти. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неприязнь к интеллигенции вызвана не разделением, а именно объединением. Уничтожение интеллигенции не даст стране желаемых результатов, как многие считают. Интеллигенция должна быть растворена в пролетариате, она должны почувствовать то, откуда вышла. </text>
                              <comments>
                                <comment id="2481127" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2481127#t2481127</url>
                                  <user name="Вагиф Абилов" username="object" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5177295/114757" height="75" width="100" />
                                  <date>2004-12-05 19:20:33</date>
                                  <text>&lt;i&gt;Но суть одна – интеллигент всегда считает себя выше народа, выше власти.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом вы заблуждаетесь, к сожалению, очень глубоко. Повторяю, вы, наверное, не с настоящими интеллигентами дело имели.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Интеллигенция должна быть растворена в пролетариате, она должны почувствовать то, откуда вышла.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что значит "растворить интеллигенцию"? Если, по-вашему, интеллигенции присущи эти гадкие черты высокомерия, то единственный способ от них избавиться - это избавиться от интеллигенции. "Растворившись" в пролетариате (кто это такой?), интеллигент, если он таковым останется, по-прежнему будет считать себя выше своей среды, и ваша цель не будет достигнута.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похоже, только метод Пола Пота.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2479591&amp;style=mine#t2479591</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2477031&amp;style=mine#t2477031</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2476519&amp;style=mine#t2476519</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2474983&amp;style=mine#t2474983</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2471655&amp;style=mine#t2471655</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2469863&amp;style=mine#t2469863</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2459879&amp;style=mine#t2459879</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2460135" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2460135#t2460135</url>
      <user name="Oleg" username="olleke_bolleke" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65415832/977176" height="100" width="91" />
      <date>2004-12-05 11:39:09</date>
      <text>если рассмотреть уровень жизни в &lt;br /&gt;1)1950-1975&lt;br /&gt;2)1975-2004 годах в России,&lt;br /&gt;то за какой период произошел бОльший подьем?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>как вы считаете:</subject>
      <comments>
        <comment id="2460903" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2460903#t2460903</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-05 11:56:14</date>
          <text>Что это такое - 1975-2004? Вы бы еще спросили о периоде 1905 - 1934! Или 1938-1952.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Корректней задавайте временные рамки. Период - это некий ДОСТАТОЧНО ОДНОРОДНЫЙ отрезок общественного развития.</text>
          <subject>О каких подъемах речь?</subject>
          <comments>
            <comment id="2461927" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2461927#t2461927</url>
              <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
              <date>2004-12-05 12:16:02</date>
              <text>Застой (и в конце - тайное воровство верхушки) примерно 1975-1985,&lt;br /&gt;Потом - Явный грабеж и передел - примерно с 1990...&lt;br /&gt;заодно 1988 - 1991 ПОЗВОЛИЛИ (специально) растаскивать и набивать карманы красным директорам, ну и купили их ваучерными схемами...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;с 1992 года (инфляцию и гайдара помните?) - начали высасывать деньги и из народа и из производства и из запасов (оборотных средств предпиятий, да и не только из оборотных - станки, корабли и проч. - ВСЕ ПРОДАВАЛИ, кто только смог...)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У кого - уровень жизни, у кого - уровень награбленного, у кого - уровень нищеты... </text>
              <subject>Re: О каких подъемах речь?</subject>
              <comments>
                <comment id="2463975" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2463975#t2463975</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-05 12:38:51</date>
                  <text>Негоже интеллигенту поддаваться эмоциям и, что еще хуже, подхватывать вопли толпы. На каком основании вы рассуждаете о "грабеже"? Слово "Грабеж" имеет смысл, когда имеется Объект грабежа - то есть тот, КОГО грабят. Вы согласны?&lt;br /&gt;Если да, то у меня вопрос: КОГО, на Ваш взгляд, "грабили"? Вас? А у Вас, простите, что-то было до 1992 года? Я имею в виду - шахты, заводы, пароходы? "Станки, корабли"?&lt;br /&gt;Нет? Значит, "грабили" не Вас. Уже повод успокоиться.&lt;br /&gt;Кого же? Государство? Так, простите, все происходило на основании ГОсударственной Программы приватизации. То есть Государство САМО сказало - вот, БЕРИТЕ собственность!&lt;br /&gt;Вы не согласны? На Ваш взгляд, никакой Программы Приватизации не было? НЕ БЫЛА поставлена задача - уменьшить госдолю в общем объеме собственности в стране с 99,99% до 30 с чем-то?&lt;br /&gt;Так КОГО же грабили? Ах, да! Грабили НАРОД. При этом слове, понятно, все должны тут же заткнуться... Но у меня все ж вопрос: а что, на Ваш взгляд, НАРОД чем-то владел ДО 1992 года?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И мы волшебным образом возвращаемся к стрежневой теме последних 6 веток уважаемого Дмитрия Евгеньевича...</text>
                  <subject>О &amp;quot;грабеже&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2467815" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2467815#t2467815</url>
                      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                      <date>2004-12-05 13:41:56</date>
                      <text>кого грабили?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не буду спорить - народ ничем и не владел.&lt;br /&gt;грабили как-бы сами заводы, а с 1992 - грабили и народ - через инфляцию и уменьшение (реальное) выплат.&lt;br /&gt;Но в общем - вы правы - из гос-карманов имущество перешло в ЧАСТНЫЕ.&lt;br /&gt;Доходы от ренты, от обслуживания западных кредитов, и т.д. и т.п...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: О &amp;quot;грабеже&amp;quot; - согласен уточнить Нет Проблем.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2463975&amp;style=mine#t2463975</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2474727" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2474727#t2474727</url>
                      <user name="Владимир" username="wg_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11230297/1449673" height="97" width="100" />
                      <date>2004-12-05 16:59:08</date>
                      <text>«Кого грабили?»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, к примеру, то поколение, которое условно можно назвать «нашими родителями». &lt;br /&gt;Давайте рассмотрим следующее. Люди до 1991 г. кредитовали государство своими вкладами в Сбербанк. Государство на эти деньги строило, условно говоря, «заводы, нефтяные вышки, магазины, кинотеатры» и т.п.&lt;br /&gt;Во время приватизации всё это было передано за «копейку» новым владельцам – «комсомольским работникам», их прихлебателям, блядям и прочему подобному контингенту.&lt;br /&gt;Эти люди и их шестерки из СМИ все 90- годы в ответ на требования людей компенсировать их советских еще времен вклады заливались лошадиным ржанием, что деньги при совке будто бы были ненастоящими, «деревянными». В отличие от их теперешних денег и собственности, которые священны и неприкосновенны.&lt;br /&gt;Это, так сказать, один момент.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другой момент это платное сегодня в РФ приличное среднее и высшее образование, медицина, повышение цен за услуги ЖКХ. Деньги, которые раньше вкладывались государством в эти сферы и служили всем людям, сегодня идут в чей-то конкретный карман.&lt;br /&gt;Вот это и есть грабеж.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: О &amp;quot;грабеже&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2476263" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2476263#t2476263</url>
                          <user name="Бульдозёр" username="buldozr" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20030928/3055832" height="100" width="100" />
                          <date>2004-12-05 17:55:25</date>
                          <text>&lt;blockquote&gt;Люди до 1991 г. кредитовали государство своими вкладами в Сбербанк. Государство на эти деньги строило, условно говоря, «заводы, нефтяные вышки, магазины, кинотеатры» и т.п.&lt;br /&gt;Во время приватизации всё это было передано за «копейку» новым владельцам – «комсомольским работникам», их прихлебателям, блядям и прочему подобному контингенту.&lt;br /&gt;Эти люди и их шестерки из СМИ все 90- годы в ответ на требования людей компенсировать их советских еще времен вклады заливались лошадиным ржанием, что деньги при совке будто бы были ненастоящими, «деревянными».&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Так, так. Значит, люди кредитовали государство (не банк, что уже ненормально) выданными этим же государством бумажками, которые к 1991 г. были обеспечены лишь скоростью работы печатного станка. Что им, по-вашему, причиталось в качестве возврата кредита? Что вложили, то и причиталось: те же бумажки плюс проценты по тогдашним сбербанковским ставкам. Согласно условиям договора. Вы, когда забираете вклад в обычном банке, тоже заводами отдавать требуете? И что вам в ответ говорят?&lt;br /&gt;А то, что у граждан оказался такой говенный кредитор, долгая история, тянущаяся с 1917 года...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;Другой момент это платное сегодня в РФ приличное среднее и высшее образование, медицина, повышение цен за услуги ЖКХ. Деньги, которые раньше вкладывались государством в эти сферы и служили всем людям, сегодня идут в чей-то конкретный карман.&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Это требует некоторых пояснений. Откуда у государства брались деньги? Почему деньги, вложенные государством, служат людям, а деньги, заплаченные самими людьми за конкретные услуги, им не служат? И чей карман сейчас обогащается за счет бюджетных денег?</text>
                          <subject>Re: О &amp;quot;грабеже&amp;quot;</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2474727&amp;style=mine#t2474727</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2463975&amp;style=mine#t2463975</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2461927&amp;style=mine#t2461927</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2460903&amp;style=mine#t2460903</parent>
            </comment>
            <comment id="2462183" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2462183#t2462183</url>
              <user name="Oleg" username="olleke_bolleke" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65415832/977176" height="100" width="91" />
              <date>2004-12-05 12:16:29</date>
              <text>1950, война недавно закончилась&lt;br /&gt;и по сегодняшний говнодень.&lt;br /&gt;делим пополам.&lt;br /&gt;хули мне однородный отрезок какой то? Я своей жизнью эти отрезки меряю. В 1989 году стал инженером с неплохими перспетивами в Ан МССР, а сейчас-  менеджер, прости господи. Менеждеры сейчас нужнее, понимаете? И страна в навозе. Как с гордостью заявил премьер молдавский "Мы скоро приблизимся к уровню 1990 года!"</text>
              <subject>Re: О каких подъемах речь?</subject>
              <comments>
                <comment id="2462951" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2462951#t2462951</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-05 12:27:17</date>
                  <text>Ну, старина, что тут скажешь... Не повезло! Молдавия сейчас, как я читал, официально считается одной из беднейших стран Европы. Может, вам обратно в Россию попроситься?&lt;br /&gt;Я бы взял! Как Путин, не знаю...</text>
                  <subject>Re: О каких подъемах речь?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2463207" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2463207#t2463207</url>
                      <user name="Oleg" username="olleke_bolleke" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65415832/977176" height="100" width="91" />
                      <date>2004-12-05 12:32:55</date>
                      <text>в России лучше?&lt;br /&gt;(москвапитер не в счет)</text>
                      <subject>Re: О каких подъемах речь?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2468583" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2468583#t2468583</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2004-12-05 13:52:29</date>
                          <text>Честно говоря, в Молдавии я в последний раз был в 1990 году (и то - в Приднестровье), так что как там у вас - личных впечатлений не имею.&lt;br /&gt;Но в России сейчас определенно лучше, чем в том же Тирасполе хоть в 1990, хоть в 1983-м (тоже бывал-с) :).</text>
                          <subject>Re: О каких подъемах речь?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2463207&amp;style=mine#t2463207</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2462951&amp;style=mine#t2462951</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2462183&amp;style=mine#t2462183</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2460903&amp;style=mine#t2460903</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2460135&amp;style=mine#t2460135</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2460391" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2460391#t2460391</url>
      <user name="все прекрасно, но не делится пополам" username="malinxi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98358202/3596412" height="85" width="100" />
      <date>2004-12-05 11:54:27</date>
      <text>&amp;lt;В ЖЖ должен превалировать "типовой разговор интеллигентов": "написал рассказ", "вы читали новую книгу NN", "кегебисту Х наконец-то набили морду".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это уже интересно. Откуда у Вас априорное убеждение, что пользователи ЖЖ - сплошь интеллигенты? И, на самом деле, я могу привести кучу представителей интеллигенции (главным образом, провинциальной, но и не только!), которые по уши рады приходу к власти ВВП именно потому, что он кегебист и наконец-то установит в нашей стране порядок, а тех, кто поддерживает Ющенко со товарищи, держат за распоясавшихся неблагодарных уродов, продавшихся за 30 серебренников польской шляхте. Если мы приписываем интеллигенции свободомыслие и оппозиционность -- эти люди по отношению к НАШЕМУ дискурсу как раз будут представителями оппозиции. По крайней мере, несколько лет назад они были бы оппозицией однозначно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2460647" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2460647#t2460647</url>
      <user name="Владимир" username="wg_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11230297/1449673" height="97" width="100" />
      <date>2004-12-05 11:55:30</date>
      <text>&lt;i&gt;...Мне кажется, - это неправильно (хотя понятно, откуда появилось). В ЖЖ должен превалировать "типовой разговор интеллигентов": "написал рассказ", "вы читали новую книгу NN", "кегебисту Х наконец-то набили морду".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это, кстати, типичный разговор интеллигентов начала 20 века, "климов самгиных", тех самых "малограмотных" либералов, которым по вашим недавним словам рев.матросы в 1917 г. "писю отрезали". Особенно типично про "жандарму Х наконец-то набили морду".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, кажется, потратили массу времени и сил в БП для обличения этих типажей.&lt;br /&gt;Почему же теперь такой разворот на 180 град.?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2461159" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2461159#t2461159</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-12-05 12:03:24</date>
      <text>Затвердевшие кэгебисты - неопасные для совка- &lt;br /&gt;//покорные,внушаемые, исполнительные. Неопасные.// -&lt;br /&gt;по аналогии с дефиницией ДЕГ о женщинах для сов-власти&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Советская власть была к женщинам неравнодушна, но женщины её интересовали как ослабленные мужчины. Самцы, но слабые: неагрессивные, разобщённые, покорные, внушаемые, исполнительные. Неопасные.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/41467.html?thread=2354427#t2354427'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/41467.html?thread=2354427#t2354427&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Самки, но слабые...// визжат, понятно ... или будут гауляйтерами...</text>
      <subject>неопасные самки</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2461415" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2461415#t2461415</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2004-12-05 12:11:32</date>
      <text>Мне кажется Вы игнорируете один важный момент. Человек существо социальное, и сообщество людей, называемое "родина" играет важную роль в его мировосприятии. А социализм как раз и создавал иллюзию поступательного развития этого сообщества - открыли завод, запустили космонавта, выиграли чемпионат по хоккею. Все это создавало у людей ощущение социального комфорта и перспективы. Да, сейчас жить стало несравнимо лучше. Но это относительно. Если бы все определял уровень жизни, то веке в XII люди по нашим меркам могли бы только застрелиться ;). А жили, я думаю вполне нормально. В наше время, при относительно возросшем уровне жизни, у человека нет ощущения стабильности, каждый за себя, каждый старается оторвать кусок, а страна загибается. Подсознательно человек ощущает себя на "пире во время чумы". Это то и делает людей несчастными.</text>
      <comments>
        <comment id="2464487" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2464487#t2464487</url>
          <user name="Бульдозёр" username="buldozr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20030928/3055832" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-05 13:03:43</date>
          <text>&lt;blockquote&gt;А жили, я думаю вполне нормально. В наше время, при относительно возросшем уровне жизни, у человека нет ощущения стабильности, каждый за себя, каждый старается оторвать кусок, а страна загибается.&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;То есть, в позднебрежневские времена каждый радел за ближнего своего, не старался оторвать кусок чего-то, что в магазине &lt;em&gt;"выбросили"&lt;/em&gt; или удалось &lt;em&gt;достать&lt;/em&gt;, и ощущения, что страна загибается, не возникало ни у кого?&lt;br /&gt;Не знаю. Я тогда был мал. Но прекрасно помню, что году в 1983-1984 у меня развился болезненный интерес к похоронам и вообще смерти. Оттого, что по телеку постоянно хоронили генсеков и других достойных людей, и оттого, что жильцы нашего многоквартирного дома взяли омерзительный обычай провожать усопших во дворе, с помпой и оркестром. Откуда у людей это взялось? Учуяли, что ли, государственный вектор?..&lt;br /&gt;Еще про социальный комфорт и перспективу помню кафкианских сытых, довольных собой алкашей. Они качаясь ходили в обнимку, казались гораздо агрессивнее, чем сейчас (сейчас можно на бабки попасть, вот никто ни к кому просто так и не лезет). Я их боялся. Еще в начале 90-х в Москве было полно психопатов, пристающих к прохожим в надежде на легкую добычу. Потом их как ветром сдуло, если уж встретились бандиты, они настоящие.&lt;br /&gt;В нашей школе и дворовой компании ходили дурацкие страшилки из тех, что сейчас канализируются желтыми газетами. Отчего-то все "знали", что россказни нужно воспринимать всерьез, потому что в прессе ничего об этом в любом случае не напишут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такая была нормальная жизнь глазами маленького мальчика. Притом я, конечно же, верил в то, что Советский Союз лучшая страна в мире. То есть альтернативы этому болоту нет даже в потенции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет современных настроений аргументированно возражу. Об ощущении тупика, бесперспективности есть немало социологических исследований. И доля людей, у которых сейчас есть это ощущение, далеко не составляет большинства.</text>
          <comments>
            <comment id="2465511" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2465511#t2465511</url>
              <user name="Бульдозёр" username="buldozr" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20030928/3055832" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-05 13:14:02</date>
              <text>Еще полностью подтверждаю одно наблюдение, высказанное хозяином этого блога: уровень бытовой злости был запредельный. Люди все вымещали друг на друге: тысячи досадных мелочей, мешающих чувствовать себя полноценным человеком, общее двоемыслие, отсутствие &lt;em&gt;реальной&lt;/em&gt; перспективы...</text>
              <comments>
                <comment id="2468327" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2468327#t2468327</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-05 13:46:14</date>
                  <text>Нравы постепенно мягчали. Всё-таки 1970 это одно, а 1980 - другое. Например в 1970 ещё не было собак. "Собаковладельцы" вызывали всеобщую ненависть, им вслед плевали, строчили доносы. В 1980 у людей поинтеллигентнее и посостоятельнее появились собаки, иногда породистые. Народ шипел, шил шапки, но в общем наступил перелом. "Белый Бим - чёрное ухо", был такой бестселлер тогда. Мысль такая: собака хорошая; люди, бьющие собаку - плохие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, даже человек бьющий собаку, если эта собака ЕГО, много лучше. Всё-таки он зло срывает не на жене и не на ребёнке. Скольких людей спас бедный хвостатый громоотвод.</text>
                  <comments>
                    <comment id="2477287" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2477287#t2477287</url>
                      <user name="Вагиф Абилов" username="object" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5177295/114757" height="75" width="100" />
                      <date>2004-12-05 18:06:18</date>
                      <text>А сколько собак спасли жены! :-)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2468327&amp;style=mine#t2468327</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2465511&amp;style=mine#t2465511</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2464487&amp;style=mine#t2464487</parent>
            </comment>
            <comment id="2483687" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2483687#t2483687</url>
              <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
              <date>2004-12-05 20:13:37</date>
              <text>&amp;gt; ощущения, что страна загибается, не возникало ни у кого?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дед-родственник из Госплана в 1981 предсказал развал СССР. В книгах середины 80-х высказывалась безысходность от неразумности, в среде младших научных сотрудников. Казалось бы, чувствовали? Но тогда, почему объём вкладов в Сберкассу был так велик? Почему люди не тратили на сегодня, а верили в сохранность Рубля? Почему в 1975 они могли отложить сотню, и знали -- в 1985 они её не потеряют?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С одной стороны, наследие Войны + крайне медленная модернизация, скрытая от глаз. Штатовец &lt;b&gt;по ТВ&lt;/b&gt; открыто восхищался: мой видак! радио! новая машина! Свободная страна, прогресс! Советский глупо и застенчиво хвастался &lt;b&gt;друзьям&lt;/b&gt;: вот, Нива, ну, магнитофон, джинсы, вот я какой. Общее отставание СВОЕЙ технологии на 5-8 лет воспринимается трагически (большевики... навсегда... в говне...).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, был ПЛАН. "К 2000 году -- по отдельной квартире." Конечно, брехня, но на детали плана можно взглянуть, с планом можно всегда свериться, план -- это курс. Советская власть себя объясняла: "для благосостояния", "для мира во всём мире", "для победы коммунизма". "Наплавим стали -- построим коммунизм." Что сейчас? "Удвоение ВВП" (как?), "борьба с мировым терроризмом" (зачем?), "прогресс" (за издевательство в рыло).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, в спорах о "социализме" есть две методические ошибки:&lt;br /&gt;- приписывается общемировое зло только СССР;&lt;br /&gt;- сравнивается хозяйство северной страны, одинокой СССР с субтропической сверхимперией США или Европы.&lt;br /&gt;Без этих ошибок критика СССР была бы железобетонной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Об ощущении тупика, бесперспективности есть немало социологических исследований. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крайне любопытно было бы взглянуть. &lt;br /&gt;Неужели молодые сейчас верят, что на пенсии они не будут нищенствовать, как современные? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А может, и правда, чего суетиться, всё прекрасно идёт, Путин молодец, после вступления в ВТО разбогатеем, на пенсии будем в Таиланд туристами ездить. А если какой глупец бюджетник учитель-врач мучается, это его личные проблемы, он в меньшинстве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Наши парни молодцы." А мух, конечно, надо прочь из котлет.</text>
              <subject>О стабильности СССР</subject>
              <comments>
                <comment id="2484967" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2484967#t2484967</url>
                  <user name="Бульдозёр" username="buldozr" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20030928/3055832" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-05 21:13:52</date>
                  <text>&lt;blockquote&gt;Казалось бы, чувствовали? Но тогда, почему объём вкладов в Сберкассу был так велик? Почему люди не тратили на сегодня, а верили в сохранность Рубля? Почему в 1975 они могли отложить сотню, и знали -- в 1985 они её не потеряют?&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Вы предполагаете распространение у людей того времени экономической грамотности. Чего не было, того не было.&lt;br /&gt;Насчет сотни: не знали, а верили. Государство эту веру могло до поры поддерживать. Это было нетрудно, ведь номинальная покупательная способность определялась правительством. Из-за этого, кстати, и возникали проблемы с реальной покупательной способностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;С другой стороны, был ПЛАН. "К 2000 году -- по отдельной квартире." Конечно, брехня, но на детали плана можно взглянуть, с планом можно всегда свериться, план -- это курс.&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;И сейчас никто не мешает делать планы, и их делают. Другое дело, что они: а) ориентировочные; б) должны учитывать рыночную конъюнктуру. Когда вид и количество потребляемой в стране обуви определяется Госпланом в Москве (притом что эту обувь не может носить уважающий себя человек) &amp;mdash; это уже смерть разума.&lt;br /&gt;Более философично &amp;mdash; а зачем непременно нужен ПЛАН и КУРС?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;Советская власть себя объясняла: "для благосостояния", "для мира во всём мире", "для победы коммунизма". "Наплавим стали -- построим коммунизм."&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Угу. И как, сильно утешало?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;Кстати, в спорах о "социализме" есть две методические ошибки:&lt;br /&gt;- приписывается общемировое зло только СССР;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;В этой стране мы жили, и происходящее в ней затрагивало нас лично. Другие проявления зла для нас просто не интересны пока. Грубо говоря, нам похрену, что там сделали с Никарагуа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;- сравнивается хозяйство северной страны, одинокой СССР с субтропической сверхимперией США или Европы.&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Я люблю сравнивать с Канадой и Финляндией. Годится?&lt;br /&gt;Вы еще забыли всевозможных союзников одинокого СССР, начиная с  тропической Кубы и кончая Восточной Европой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&amp;gt; Об ощущении тупика, бесперспективности есть немало социологических исследований.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крайне любопытно было бы взглянуть.&lt;br /&gt;Неужели молодые сейчас верят, что на пенсии они не будут нищенствовать, как современные?&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Вот, с пылу, с жару:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.levada.ru/press/2004120202.html' rel='nofollow'&gt;http://www.levada.ru/press/2004120202.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Молодые пока вряд ли задумываются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;А если какой глупец бюджетник учитель-врач мучается, это его личные проблемы&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, непонятно, многие ли из них так уж мучаются, при всех оценках взяточничества в "бесплатной" медицине.&lt;br /&gt;Во-вторых, во многих регионах для врача уже есть возможности перестать быть бюджетником. Если он действительно стоящий врач. Врачи, которые лечат меня, похоже, не бедствуют. И я не олигарх, просто на работе платят страховку.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: О стабильности СССР</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2486247" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2486247#t2486247</url>
                      <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                      <date>2004-12-05 21:49:24</date>
                      <text>Это не модно, я от этого отказался год назад. И Вам советую. &lt;blockquote&gt;сейчас никто не мешает делать планы, и их делают. Другое дело, что они: а) ориентировочные; б) должны учитывать рыночную конъюнктуру. &lt;/blockquote&gt; В США меня поразила реклама агентств по планированию ЖИЗНИ клиента на 50 лет вперёд. "Вот уроды!" &lt;blockquote&gt;Когда вид и количество потребляемой в стране обуви определяется Госпланом в Москве (притом что эту обувь не может носить уважающий себя человек) — это уже смерть разума.&lt;/blockquote&gt; ...потому что так написано в учебнике...&lt;br /&gt;Знаете ли Вы, что сам Галковский считает это планирование -- прогрессивным и эффективным методом хозяйствования?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Кстати, у меня один дед-инвалид сапожник-частник был, так что не надо громких стонов.) &lt;blockquote&gt;И как, сильно утешало?&lt;/blockquote&gt; Спасибо, дорогой друг, Вы такой добрый и умный! &lt;blockquote&gt;Я люблю сравнивать с Канадой и Финляндией. Годится?&lt;/blockquote&gt; Нет. Разная история вложений, разная структура населения и производства.&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;происходящее в ней затрагивало нас лично&lt;/blockquote&gt; Ну что же, тогда обвиняйте лично Брежнева в преступлениях Чикатило. Пляшите, пойте, Вам поверят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Левада... известный... товарищ. Это он за умнейшего и честнейшего Ельцин-бая агитировал? Спасибо, дорогой, обнадёжили! &lt;blockquote&gt; Если он действительно стоящий врач. &lt;/blockquote&gt; ...а если не стоящий -- то пусть, дебил, жрёт говно на свои 110 баксов и не выпендривается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы очень добрый, а ведь могли бы его и в концлагерь, в топку.</text>
                      <subject>Вы мне затыкаете рот?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2487015" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2487015#t2487015</url>
                          <user name="Бульдозёр" username="buldozr" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20030928/3055832" height="100" width="100" />
                          <date>2004-12-05 22:37:38</date>
                          <text>Мне казалось, дискуссия не выходит за рамки корректности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;Знаете ли Вы, что сам Галковский считает это планирование -- прогрессивным и эффективным методом хозяйствования?&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При всем уважении к хозяину блога &amp;mdash; почему это должно поменять мою точку зрения?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;(Кстати, у меня один дед-инвалид сапожник-частник был, так что не надо громких стонов.)&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, он ведь не по Госплану работал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;Левада... известный... товарищ. Это он за умнейшего и честнейшего Ельцин-бая агитировал?&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Там вообще-то организация, центр Левады. Думаете, начальник выправляет циферки?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;&amp;gt; Если он действительно стоящий врач. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...а если не стоящий -- то пусть, дебил, жрёт говно на свои 110 баксов и не выпендривается.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот на этом месте задается вопрос в лоб: &lt;em&gt;вы&lt;/em&gt; пойдете к такому врачу?&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Боже упаси</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2492647" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2492647#t2492647</url>
                              <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                              <date>2004-12-06 10:09:45</date>
                              <text>&lt;blockquote&gt;Мне казалось, дискуссия не выходит за рамки корректности&lt;/blockquote&gt; Нет, Вы немного вышли. Стали агитировать "за антисоветскую власть". &lt;blockquote&gt; на этом месте задается вопрос в лоб: вы пойдете к такому врачу? &lt;/blockquote&gt; В не очень серьёзных случаях -- безусловно, пойду. И ходил.</text>
                              <subject>Расставляю точки</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2495463" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2495463#t2495463</url>
                                  <user name="Бульдозёр" username="buldozr" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20030928/3055832" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-12-06 11:18:43</date>
                                  <text>Я не знаю, какие случаи серьезные. Предпочитаю, чтобы врач это определял. Хороший врач.</text>
                                  <subject>Re: Расставляю точки</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2492647&amp;style=mine#t2492647</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2487015&amp;style=mine#t2487015</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2486247&amp;style=mine#t2486247</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2484967&amp;style=mine#t2484967</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2483687&amp;style=mine#t2483687</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2464487&amp;style=mine#t2464487</parent>
            </comment>
            <comment id="2505191" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2505191#t2505191</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2004-12-06 15:00:06</date>
              <text>Вы знаете, зарплата учителя, даже не сельского, а обычного среднего города, составляет сейчас порядка 2000 рублей. Поэтому о "перспективах" нашей страны не стоит даже и дискутировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если большая часть населения этого не осознает... можно ей только позавидовать.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2464487&amp;style=mine#t2464487</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2461415&amp;style=mine#t2461415</parent>
        </comment>
        <comment id="2493927" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2493927#t2493927</url>
          <user name="sibarit" username="sibarit" />
          <date>2004-12-06 10:50:05</date>
          <text>Про относительно возросший уровень жизни - это как? Вы можете не верить официальной статистике, полагая, что экономика ушла в "тень", только даже чубай с гайдаром обещают подобраться к советскому уровню лет через 15-ть. Но ведь есть такой интегральный показатель - вес призывников. Полегчали почти на пуд, дистрофиков полно. Вы можете парировать это тем, что в армию ныне идут лишь дети маргиналов. Но есть и убойный факт, подделать который практически невозможно - количество русских авиапассжиров в год уменьшилось в 6 раз по сравнению с советским временем. Так возрос уровень жизни?</text>
          <comments>
            <comment id="2496743" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2496743#t2496743</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-06 12:55:08</date>
              <text>Насчет количества русских авиапассажиров - насмешили! И где же оно уменьшилось? На рейсах Москва-Анталия? &lt;br /&gt;Так скажу вам по секрету - в СССР таких рейсов (и следственно, "русских авиапассажиров") вообще НЕ БЫЛО!</text>
              <subject>Убойный факт</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2493927&amp;style=mine#t2493927</parent>
            </comment>
            <comment id="2505447" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2505447#t2505447</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2004-12-06 15:13:02</date>
              <text>&amp;gt;Про относительно возросший уровень жизни - это как?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Максимум на что я мог рассчитывать при соввласти, это 200-250 рэ. Даже по официальному курсу это составляло 250-300 удивленных енотов. Сейчас не напрягаясь можно заработать в 3-4 раза больше. Вот и вся арифметика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Но есть и убойный факт, подделать который практически невозможно&lt;br /&gt;&amp;gt;- количество русских авиапассжиров в год уменьшилось в 6 раз по&lt;br /&gt;&amp;gt;сравнению с советским временем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да да, помню. Когда я демобилизовался из армии билет на самолет из Одессы в Москву стоил 15 рублей!!! Я об этом и говорил - мы стремительно превращаемся в банановую(нефтяную) республику. Утрата гражданского самолетостроения (2-го по силе в мире) один из ярких тому примеров. Кроме того соввласть сильно дотировала авиаперевозки - это необходимое условие существования такой огромной страны как наша.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2493927&amp;style=mine#t2493927</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2461415&amp;style=mine#t2461415</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2463719" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2463719#t2463719</url>
      <user name="Снегирь" username="snigir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7229514/1342376" height="90" width="60" />
      <date>2004-12-05 12:38:32</date>
      <text>Вспоминальцы тяжкого советского прошлого используют логический трюк.&lt;br /&gt;Свои впечатления давешнего аутсайдера (или нынешнего лгуна) они выдают за некие наблюдения и обобщения.&lt;br /&gt;Как если бы дневник измерений температуры под мышкой выдавали за архив метеостанции.&lt;br /&gt;Честно было бы говорить так: я, Галковский, в советское время одевался как пугало, родители меня не любили, сверстники издевались. Здоровье было никудышное. Ел я всякую дрянь, как собака.&lt;br /&gt;Вещи, к которым я прикасался, выходили из строя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вместо этого мы слышим апокалиптический бред:&lt;br /&gt;в магазинах не было одежды, картофель рождался мороженым, врачи-убийцы подорвали моё богатырское здоровье, рубашки царапали тело, телевизоры взрывались и ничего не показывали, кроме Брежнева.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="2464999" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2464999#t2464999</url>
          <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
          <date>2004-12-05 13:10:00</date>
          <text>&lt;i&gt;рубашки царапали тело&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;даже шарфы, и те были КУ-СА-ЧИ-МИ! :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2463719&amp;style=mine#t2463719</parent>
        </comment>
        <comment id="2466023" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2466023#t2466023</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-05 13:18:12</date>
          <text>Обведём рамочкой, повесим на стену и укажем указкой:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вот, дети, типовое воркование кегебиста. Так же они ворковали и десять лет назад, и двадцать, и тридцать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда это воркование началось? В 50-60, когда сложился воспроизводящийся слой кегебистов. Оттуда же все эти: "ужосс софка", "фошизьм" и т.д. Спросите кегебиста: "Милейший, а вы не из органов будете?" Мужичка поведёт, заворкует:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А как жо. Ис страшной Кыгыбы, ужосса дерьмокрадов. Учавстввовывавал в масавых расссстрелох нивиныхх жертвов тытылитаризьму.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И прищёлк, и пропук, и приморг начнётся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это из ФИДО пошло. Первый контингент состоял из программеров, существ странных. Математики вообще странноватый народ (отчасти "игроки", а не учёные), а уж математики плохие, из кого первоначальный штат программеров образовался... Я не говорю что это люди плохие, упаси Господи. Странноватые. Плюс технари, а не гуманитарии. Куда им было против второй части фидошников. А вторая часть - это кегкбисты и были. Их первыми компьютеризировали. Так язык и сформировался. И те и другие стеснялись неграмотности и как подростки довели её до абсурда, превратили в сленг. А собственно кегебисты дали идеологию. Всё бы ничего: ФИДО - это маргинальная экзотика. Но дело пошло в рост, и приёмы на новенького усвоил широкий слой нормальных пользователей: смотрят друг на друга и хихикают:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Фошизьм...&lt;br /&gt;- Газенваген...&lt;br /&gt;- Бобруйск...&lt;br /&gt;- Хы-хы-хы...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А мужикам по тридцать, некоторые и сороковник разменяли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, смешно наблюдать за интернетовским народом. Плавая внутри экрана, человек быстро превращается в наивного вуалехвоста с растопыренными плавниками. Ещё толком ничего не сказал, а "усё ясно": возраст, национальность, профессия...     </text>
          <comments>
            <comment id="2473959" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2473959#t2473959</url>
              <user name="ads2003" username="ads2003" />
              <date>2004-12-05 16:45:20</date>
              <text>Их первыми компьютеризировали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да Вы с ума сошли, ей-Богу. Нельзя ж уж настолько откровенно врать оркужающим и самому себе. "Их" до сих пор не компьютеризировали. По туповатости своей они компьютеров до сих пор страшно боятся, относясь к нему как к "шайтан-машине", с которой лучше дела не иметь, потому что через их бесценная и очень секретная информация может неведомым путем "убежать куда-нибудь".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2466023&amp;style=mine#t2466023</parent>
            </comment>
            <comment id="2482663" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2482663#t2482663</url>
              <user name="Asya F." username="asya_f" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
              <date>2004-12-05 19:59:35</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, а относите ли Вы программеров, в массе, к интеллигенции? Может быть, это уже отдельная прослойка?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2466023&amp;style=mine#t2466023</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2463719&amp;style=mine#t2463719</parent>
        </comment>
        <comment id="2468839" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2468839#t2468839</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-12-05 13:58:17</date>
          <text>Логический СНИГИРЬ&lt;br /&gt;1) «Интернет-дискуссия, к которой прикасается снигирь – выходит из строя», а вместо этого мы слышим бред – «в магазинах было изобилие (1980)», «все катались заграницу (тоже в 1980)». Впечатление (свое? - снигиря?) выдано за обобщение.&lt;br /&gt;2) «Впечатления Нельзя выдавать за наблюдения» учит снигирь логике. Кто-то выдает на горА всякую дрянь, но из этого НЕ СЛЕДУЕТ, что это наше наблюдение (или впечатление должно быть – «Побежали любить Брежнева»)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;снигирь - не впечатление, не наблюдение, это просто -&lt;br /&gt; явление ИСТИНЫ.&lt;br /&gt;в последней инстанции. (из трех букв)&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Логический СНИГИРЬ</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2463719&amp;style=mine#t2463719</parent>
        </comment>
        <comment id="2470375" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2470375#t2470375</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-05 15:54:50</date>
          <text>"Особенность устной истории в том, что согласиться с ней невозможно. Устная история по определению возмутительна, неполиткорректна: такой маленький опыт, вдобавок не совпадающий с такою большой Историей. Откуда-то издалека доносится отдельный голос, звенит. Голос есть, зато правды никакой. Общеупотребимого смысла никакого. Одни оскорбления. Ничего, придется потерпеть. Таковы издержки демократических перемен" (Андрей Манцов) (с)&lt;br /&gt;(Цитирую по ссылке данной ниже юзером izuverov - кстати, спасибо за ссылку. Статья интересная).</text>
          <subject>Зря ты заводишь песню военну...</subject>
          <comments>
            <comment id="2478055" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2478055#t2478055</url>
              <user name="Asya F." username="asya_f" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
              <date>2004-12-05 18:35:41</date>
              <text>Не Андрей - Игорь Манцов! Поищите ещё его статьи - он регулярно в Русском журнале пишет. Как будто про кино. По-моему, лучшие и  глубокие кинорецензии.</text>
              <subject>Re: Зря ты заводишь песню военну...</subject>
              <comments>
                <comment id="2483431" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2483431#t2483431</url>
                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                  <date>2004-12-05 20:10:43</date>
                  <text>Ася, куда же Вы пропали? Следите за своим почтовым ящиком. Не интернетным, обычным. ;)</text>
                  <subject>Re: Зря ты заводишь песню военну...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2484455" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2484455#t2484455</url>
                      <user name="Asya F." username="asya_f" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                      <date>2004-12-05 20:49:08</date>
                      <text>То что я могла бы сказать - более грамотно говорят другие. Своих воспоминаний у меня мало, вот я и не "засоряю эфир". А читать -  читаю. И все ящики регулярно проверяю. Эх, Людмила, а равновесия Вы всё-таки не терпите, наверно, за это Вас и любят! :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заодно уж к Вашему комментарию ниже: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А за дискуссию - спасибо. Душевно посидели. Поругались - помирились.&lt;br /&gt;Ну вот, а то всё цифры да цифры требовали :) Не заметила, чтобы кто-то переменил мнение, из тех кто выступает - все остались при своих, но Вы правы, стало теплее. Так что и от меня тоже спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Может, не такие уж мы и "уроды"?&lt;br /&gt;Вы слишком всё принимаете на себя. Зверушке-обывателю прожить достойную жизнь на своём месте - это же и есть самое главное. Особенно для нас, женщин :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не мне подводить итоги, но в "реале" не знаю никого, кто бы ностальгировал по советскому режиму, хотел бы снова там жить. Может это и значит, что стало лучше?</text>
                      <subject>Re: Зря ты заводишь песню военну...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2486503" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2486503#t2486503</url>
                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                          <date>2004-12-05 22:20:51</date>
                          <text>Не очень радостные, поэтому не буду...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\Не заметила, чтобы кто-то переменил мнение, из тех кто выступает - все остались при своих\\\&lt;br /&gt;Вот поэтому и не буду.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем более, что скоро Новый Год и Рождество. И думать надо о ЗАКУСКЕ. И о чём-нибудь приятном.  </text>
                          <subject>а  циферки я нашла...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2484455&amp;style=mine#t2484455</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2483431&amp;style=mine#t2483431</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2478055&amp;style=mine#t2478055</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2470375&amp;style=mine#t2470375</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2463719&amp;style=mine#t2463719</parent>
        </comment>
        <comment id="2495207" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2495207#t2495207</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-12-06 11:15:03</date>
          <text>Крутая логика снигиря&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Вспоминальцы тяжкого советского прошлого используют логический трюк.&lt;br /&gt;Свои  впечатления давешнего аутсайдера (или нынешнего лгуна) они выдают за некие наблюдения и обобщения.&lt;br /&gt;Как если бы дневник измерений температуры под мышкой выдавали за архив метеостанции.&lt;br /&gt; они выдают за некие наблюдения и обобщения.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это  УМОЗАКЛЮЧЕНИЕ наблюдательный такой снигирь выдал - после 875 постов в 5 ветках, плюс здесь еще - штук 60 до него...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ОБОБЩИЛ 900 постов. гениально ... - в одной фразе.&lt;br /&gt;пусть - большая доля негебисткие реплики - тогда обобщил 300 постов. Сам себя высек.</text>
          <subject>впечатления давешнего аутсайдера (или нынешнего лгуна</subject>
          <comments>
            <comment id="2530791" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2530791#t2530791</url>
              <user name="Снегирь" username="snigir" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7229514/1342376" height="90" width="60" />
              <date>2004-12-06 21:39:31</date>
              <text>Вот ещё, стану я читать и обобщать 900 постов, если сам бывал в пионерлагере и у моей мамы ещё работает холодильник 1955 года выпуска.&lt;br /&gt;А тут бездетный холостяк и мизантроп, вечный обитатель московских переулков Галковский клеймит "скучную" советскую жизнь.</text>
              <subject>Re</subject>
              <comments>
                <comment id="2544871" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2544871#t2544871</url>
                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                  <date>2004-12-07 12:17:29</date>
                  <text>Вы уверены- //Галковский клеймит "скучную" советскую жизнь//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) клеймит - какое клеймо, если здесь создана попытка анализа, да еще в 6 ветках -  я же говорил - &lt;br /&gt;Галковский, следовательно - дал возможность не КЛЕЙМО ПОСТАВИТЬ, а высказать около 1000 разных суждений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;бросьте вы, снигирь, всякую однозначность...&lt;br /&gt;Если вам эмоционально не нравится - одно,  фактологически посмотрите - другое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) опять же "скучная", "скотская", "хорошая", "партийная" -&lt;br /&gt;у всех разные факты, собираем картинку, &lt;br /&gt;для чего - попытка понять и ОЧИСТИТЬ от лживых наслоений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я и сам был в пионерлагере- раз 5 - и у меня у самого много (в основном) хороших воспоминаний.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И у знакомого - "Юрюзань " до сих пор работает. А уменя - ВЭФ отцовский.&lt;br /&gt; </text>
                  <subject>Галковский клеймит &amp;quot;скучную&amp;quot; советскую жизнь</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2554599" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2554599#t2554599</url>
                      <user name="Снегирь" username="snigir" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7229514/1342376" height="90" width="60" />
                      <date>2004-12-07 22:04:25</date>
                      <text>Ага, анализ в шести ветках.&lt;br /&gt;Кто не согласен - "кегебист" и веткой по сусалам.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re:</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2544871&amp;style=mine#t2544871</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2530791&amp;style=mine#t2530791</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2495207&amp;style=mine#t2495207</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2463719&amp;style=mine#t2463719</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2465255" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2465255#t2465255</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-12-05 13:10:19</date>
      <text>Возможно, Вы правы: мы поколение уродов, ничего хорошего не сделавшее для своей страны. А наша ли это вина? Человек "родителей не выбирает". Мы революцию не делали. Поставленные в рамки жёсткие, мы жили как могли. Любили, страдали, рожали и воспитывали детей, радовались весне и хорошей книге, сдавали сессии в институтах и дурачились в общежитиях, на свою нищую зарплату ходили в театр, летом ездили на юг отдыхать, от моды не отставали, дружили, как никто в мире не умеет дружить. И было "всё как у людей". Было, конечно, и плохое, но ведь было и хорошее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А где они не жёсткие, условия-то? Американцы, вон вкалывают, как проклятые, головы не поднимают; скандинавы налогами задавлены, все в долгах, напялили розовые очки мнимого благополучия и балдеют; в Африке от спида мрут; Швейцария - один большой полицейский околоток. При любой системе уродства хватает. Похлеще совкового. Вы будете смеяться, у меня есть здесь знакомая семья местных "коммунистов". Когда умер дедушка несколько лет назад, все родственники собрались вокруг гроба и пели Интернационал... Чего им-то тут не хватает?  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, Дмитрий Евгеньевич, не жили "на другом берегу", и, поверьте, Вам трудно говорить объективно. Да и нет никакой такой "объективности" вовсе. Есть зверушка-обыватель. "Тепло-холодно". Везде одинаково. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А за дискуссию - спасибо. Душевно посидели. Поругались - помирились. Это нормально. Многие поделились своими воспоминаниями, из-за ников проступили нормальные человеческие лица. Может, не такие уж мы и "уроды"? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только я не совсем поняла: сейчас-то "зверушке" лучше-веселее стало жить? Про книги-прописку-колбасу понятно. Но так и должно быть в цивилизованной стране. Я о раскрепощении духа, о стремлении для своей страны хорошее делать. С этим-то как стало? Простите тупую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще, я теперь только об одном мечтаю: имя Иванова-Безпощадного узнать ;)) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; </text>
      <subject>в дооооооме, где резной палисааад</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2466279" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2466279#t2466279</url>
      <user name="Свящ. Димитрий Каплун" username="ex_priest_d" />
      <date>2004-12-05 13:21:11</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо за эту критику-напоминание о советчине. Действительно, удивительно, как быстро люди забыли ту затхлую, безвыходную, душную атмосферу, которая висела над страной. Вы делаете нужное дело. Спасибо.</text>
      <comments>
        <comment id="2466791" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2466791#t2466791</url>
          <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
          <date>2004-12-05 13:27:05</date>
          <text>уважаемый о. димитрий, а как вы думаете, если людей в плане общественного устройства "предоставить самим себе", даровав им всю и всяческую свободу, то выйдет ли из этого что-либо путное? является ли человек по своему устройству, по своей природе -- демократом, ищущему по преимуществу разумного и мирного решения житейских проблем и конфликтов?</text>
          <subject>такой вопрос</subject>
          <comments>
            <comment id="2468071" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2468071#t2468071</url>
              <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
              <date>2004-12-05 13:43:12</date>
              <text>:)</text>
              <subject>молчание было ему ответом...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2466791&amp;style=mine#t2466791</parent>
            </comment>
            <comment id="2469607" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2469607#t2469607</url>
              <user name="Bonart" username="bonart" />
              <date>2004-12-05 14:41:13</date>
              <text>А я с Вами согласен. Лучше "гнобить". И как можно более жестоко.</text>
              <subject>Re: такой вопрос</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2466791&amp;style=mine#t2466791</parent>
            </comment>
            <comment id="2475239" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2475239#t2475239</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2004-12-05 17:14:29</date>
              <text>&amp;lt;если людей в плане общественного устройства "предоставить самим себе", даровав им всю и всяческую свободу, то выйдет ли из этого что-либо путное?&amp;gt;&lt;br /&gt;В Легенде о Великом Инквизиторе дан исчерпывающий ответ.</text>
              <subject>такой ответ</subject>
              <comments>
                <comment id="2476007" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2476007#t2476007</url>
                  <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                  <date>2004-12-05 17:46:37</date>
                  <text>извините, но толстоевского не читал. если можно, перескажите коротенько и по-существу. если не облом, конечно.</text>
                  <subject>Re: такой ответ</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2483943" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2483943#t2483943</url>
                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                      <date>2004-12-05 20:20:15</date>
                      <text>&amp;lt;извините, но толстоевского не читал.&amp;gt;&lt;br /&gt;"Простите, может быть, впрочем, вы даже оперы "Фауст" не слыхали?"</text>
                      <subject>Re: такой ответ</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2476007&amp;style=mine#t2476007</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2505703" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2505703#t2505703</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2004-12-06 15:19:58</date>
                      <text>Коротенько - это вы лучше комикс купите. Там с картинками, все понятно.</text>
                      <subject>Попроще</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2476007&amp;style=mine#t2476007</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2475239&amp;style=mine#t2475239</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2466791&amp;style=mine#t2466791</parent>
            </comment>
            <comment id="2542567" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2542567#t2542567</url>
              <user name="Свящ. Димитрий Каплун" username="ex_priest_d" />
              <date>2004-12-07 08:22:12</date>
              <text>Человек по своей природе отравлен грехом, поэтому все попытки построить что-либо более "разумное и мирное", чем это обычно получалось, на земле обречены на неудачу. Как писал еще Вл.Соловьев (цитирую по памяти) "задача государства не в том, чтобы жизнь на земле стала раем, а в том, чтоблы она не стала окончательно адом". В этом смысле демократия далеко не лучший, но и не худший способ правления. Наилучший, с моей точки зрения -- православная монархия.</text>
              <subject>Re: такой вопрос</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2466791&amp;style=mine#t2466791</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2466279&amp;style=mine#t2466279</parent>
        </comment>
        <comment id="2474471" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2474471#t2474471</url>
          <user name="Владимир" username="wg_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11230297/1449673" height="97" width="100" />
          <date>2004-12-05 16:56:26</date>
          <text>Душная атмосфера –  это малая паства у прист’ов,  проклятая советская власть не давала святить авто, не было торговли водкой, табаком... &lt;br /&gt;Действительно, СТРАШНЫЕ времена.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="2478567" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2478567#t2478567</url>
              <user name="Елена" username="bojarinja" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
              <date>2004-12-05 18:48:56</date>
              <text>Страшные времена - это когда венчают священников с кобылами. Или, связав епископу косы,за них опускают его в прорубь,и вынимают  - и так до тех пор, пока не умрет.&lt;br /&gt;Стыдитесь, WG.Нечеловеческие репресс ии против Церкви - это не то, над чем надо насмехаться.&lt;br /&gt;Отдельные злоупотребления части даже не священнослужителей, а церковнослужителей не дают Вам права  охаивать все духовенство.&lt;br /&gt;А паства была такая, что вашим Агитпропам не снилась - несмотря на репрессии и 10 лет без права переписки за "антисоветскую агитацию", а позднее - на наглые "комсомольскиме патрули" возле храмов на Пасху, на требования снимать крест, если какая комиссия его увидит.</text>
              <comments>
                <comment id="2479335" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2479335#t2479335</url>
                  <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                  <date>2004-12-05 19:04:36</date>
                  <text>так а кто попов за косы тягал? вчерашние прихожане. вот пусть сами друг другу претензии и предъявляют. я понимаю, что вам не понравится такой ответ, но у меня другого ответа нет.</text>
                  <comments>
                    <comment id="2482151" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2482151#t2482151</url>
                      <user name="Елена" username="bojarinja" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                      <date>2004-12-05 19:32:21</date>
                      <text>Боюсь, что Ленина трудно отнести к "вчерашним прихожанам".И ответственность несет часто не непосредственный исполнитель, а тот, "кто соблазнит единого от малых сих", если Вы понимаете, о чем я.Ну и прибавьте государственную политику, как основу всего этого варварства.&lt;br /&gt; И я была бы Вам признательна, если бы Вы сумели избежать пренебрежительно-уничижительной лексики.Заранее благодарна за понимание и сотрудничество.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2479335&amp;style=mine#t2479335</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2478567&amp;style=mine#t2478567</parent>
                </comment>
                <comment id="2500327" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2500327#t2500327</url>
                  <user name="Злобный BLS" username="baliasov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29821449/4481871" height="91" width="100" />
                  <date>2004-12-06 13:48:49</date>
                  <text>&amp;gt;Стыдитесь, WG.Нечеловеческие репресс ии против Церкви - это не то, над чем надо насмехаться.&lt;br /&gt; А Вы кстати все церковные заморочки исполняете? Как/когда есть/трахаться и т.д.?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Отдельные злоупотребления части даже не священнослужителей, а церковнослужителей не дают Вам права охаивать все духовенство.&lt;br /&gt;А кто говорит об "отдельных злоупотреблениях"? Гнобили вашу церковь не за отдельные, а целокупно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А паства была такая, что вашим Агитпропам не снилась &lt;br /&gt;Во-во, как только справлять обряды перестало быть обязательно, справляемость упала в десять раз.</text>
                  <subject>Ну давайте поплачем.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2518759" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2518759#t2518759</url>
                      <user name="Елена" username="bojarinja" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                      <date>2004-12-06 19:09:13</date>
                      <text>Вы что, молодой человек, не понимаете, что гнобить священников и расстреливать их НЕЛЬЗЯ независимо от того, следую ли я лично церковным канонам?&lt;br /&gt;Относительно того, что перестало и что упало...&lt;br /&gt;Милай, Вас комсомольский патруль ни разу у входа в храм не останавливал? Не обещал сообщить в ВУЗ, чтобы из комсомола исключили и из ВУЗа выгнали? Вы не читали, что к началу 30-х гг. у нас два архиерея осталось на свободе - один в Вильно, другой на Сахалине? Что Вы прикидываетесь здесь объективным!&lt;br /&gt;Такие, как вы - это позорище. В любой стране оплакали бы невинно-убиенных; любой не то что благородный - просто порядочный человек хоть промолчал бы, но не оправдывал бы массовые репрессии и бессмысленные, варварские злодеяния.</text>
                      <subject>Re: Нет, давайте попляшем на костях!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2500327&amp;style=mine#t2500327</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2478567&amp;style=mine#t2478567</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2474471&amp;style=mine#t2474471</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2466279&amp;style=mine#t2466279</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2467047" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2467047#t2467047</url>
      <user name="живые картины" username="izuverov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
      <date>2004-12-05 13:29:27</date>
      <text>&lt;a href='http://magazines.russ.ru/novyi_mi/2004/12/manc22.html' rel='nofollow'&gt;http://magazines.russ.ru/novyi_mi/2&lt;wbr /&gt;004/12/manc22.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Некоторое обобщение к &amp;quot;подведению итогов&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2470119" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2470119#t2470119</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2004-12-05 15:10:00</date>
      <text>И всё же по советскому ностальгия сильная у многих. &lt;br /&gt;Многие, даже среди богатых и особенно те, кто при власти, очень хотели бы соединить советские порядки с "рыночным" изобилием.&lt;br /&gt;При таком положении трудновато будет "оптимизировать социум" наш. &lt;br /&gt;Разве что когда войдёт в силу поколение родившихся в 80-е.</text>
      <subject>Лучше, но хуже - такая вот антиномия...</subject>
      <comments>
        <comment id="2475495" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2475495#t2475495</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2004-12-05 17:26:09</date>
          <text>&amp;lt;И всё же по советскому ностальгия сильная у многих.&amp;gt;&lt;br /&gt;Да не в ностальгии дело! Ребенок с помоями выплескивается, вот что грустно.&lt;br /&gt;У японцев с чувством юмора туго - в нашем понимании, так вот они социализм всерьез рассматривали. Рационализаторы и изобретатели? - Давайте, и у нас будут, но по-японски - за уважение, неподдельное, и ДЕНЕЖКУ, без формализма и зависти.&lt;br /&gt;Качество? Пожалуйста, кружки качества на японских заводах. &lt;br /&gt;Они из социализма высосали все рациональное, вплоть до страницы "умелые руки" из Науки и жизни. Кто-то там озолотился на бесплатных идеях русских самоделкиных.&lt;br /&gt;И планирование то же ...&lt;br /&gt;Япония - одна гигантская корпорация, если кто не знает.&lt;br /&gt;А простофили в очередной раз "автономную личность" начинают развивать.&lt;br /&gt;В ДОБРЫЙ ПУТЬ.</text>
          <subject>Re: Лучше, но хуже - такая вот антиномия...</subject>
          <comments>
            <comment id="2475751" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2475751#t2475751</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2004-12-05 17:32:17</date>
              <text>А вы не путайте советский социализм с японским! &lt;br /&gt;Разные целеполагания. Советский был нужен для властвующих и заграницы. А японский - для японцев.&lt;br /&gt;И ещё. Почему же всё-таки советские люди не стали защищать советский строй? Дорогое обычно защищают иначе, до оружия доходит. А здесь распропагандировали? Обманули политические шулеры?</text>
              <subject>Re: Лучше, но хуже - такая вот антиномия...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2475495&amp;style=mine#t2475495</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2470119&amp;style=mine#t2470119</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2470631" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2470631#t2470631</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2004-12-05 16:01:37</date>
      <text>Давно напрашивается такой вопрос: какова логика и каковы цели типичного современного "гебиста"? С одной стороны, понятно, что при нынешних порядках все эти люди находятся вполне "при деле" (масс-медиа, коммерческие структуры и т.п.). Чем тогда объяснить их ностальгию по совку? Их что, нынешнее положение не устраивает? Это ведь и сейчас привилегированный слой. Чего они ещё хотят от Золотой Рыбки? Почему в их интересах говорить о том, что при Брежневе "всё было", а "с Лысенко всё не так просто"?</text>
      <subject>сказка о рыбаке и рыбке</subject>
      <comments>
        <comment id="2470887" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2470887#t2470887</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2004-12-05 16:16:34</date>
          <text>Проще было в СССР. Власть была без конкуренции. Карьера предсказуемей. &lt;br /&gt;"Советский" звучало гордо - "Мы хотим всем рекордам наши звонкие дать имена!" &lt;br /&gt;Теперь к деньгам вернть бы потерянное.</text>
          <subject>Башмак стаптывается по ноге</subject>
          <comments>
            <comment id="2480103" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2480103#t2480103</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-12-05 19:08:58</date>
              <text>У Вас интересное предположение. Тогда логично было бы продолжить мысль. То есть Вы говорите, что у "гебиста" есть власть, но ей недостаёт легитимности. Каким Вам видится следующий шаг? При советах оправданием служила коммунистическая идеология и её всемирно-историческая якобы миссия. Если они оставляют себе доходы, собственность, то какую идеологию хотят навязать? Коммунистическая уже не годится - это был бы супер-цинизм. Я теряюсь в догадках.</text>
              <subject>Re: Башмак стаптывается по ноге</subject>
              <comments>
                <comment id="2480615" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2480615#t2480615</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2004-12-05 19:17:48</date>
                  <text>Идеология типа "неосоциал-дарвинизма" - "пусть проигравший плачет".&lt;br /&gt;Легитимности хватает - недостаёт простоты политической и гордости за "державу". Ибо ничто человеческое не чуждо. Хочется иметь всё "чемпионское" - и страну тоже. Чтоб опять в хоккее побеждать, например. Ну, и чтоб всякие мифы были красивые. И чтоб народ был послушный - может, это даже главное.</text>
                  <subject>Re: Башмак стаптывается по ноге</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2482407" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2482407#t2482407</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2004-12-05 19:39:21</date>
                      <text>Такая тенденция, вероятно, есть. Но это, согласитесь, мелковато, да и безобидно по большому счёту. Я недавно видел по TV фрагмент концерта, посвящённому Дню милиции. Все атрибуты "застольных лет". Кое-кто, возможно, млел от ностальгии. У меня было впечатление крайнего убожества этого мероприятия. Империи-то уже нет. Острова вон хотят отдать - даже при ЕБН этого не было. Как это сочетается с необидностью за державу? А футбол-хоккей - это же наподобие игры в оловянных солдатиков. Нам-то от этого не тепло и не холодно.</text>
                      <subject>Re: Башмак стаптывается по ноге</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2482919" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2482919#t2482919</url>
                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                          <date>2004-12-05 20:00:15</date>
                          <text>Нам, может, и не тепло, а кому-то "по кайфу".&lt;br /&gt;Империи и не было - была критоколониальная псевдоимперия.&lt;br /&gt;Убожество? Не судите строго. Абрамовичу, например, нравится Верка-Сердючка. По Сенькам и шапки. А потом их не интересует, что будет потом. Главное - здесь и сейчас.</text>
                          <subject>Re: Башмак стаптывается по ноге</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2482407&amp;style=mine#t2482407</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2480615&amp;style=mine#t2480615</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2480103&amp;style=mine#t2480103</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2470887&amp;style=mine#t2470887</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2470631&amp;style=mine#t2470631</parent>
        </comment>
        <comment id="2479847" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2479847#t2479847</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2004-12-05 19:08:00</date>
          <text>Чем тогда объяснить их ностальгию по совку?&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;===&lt;br /&gt;Отсутствием желания мыслить и трезво оценивать свое прошлое и роль в советской системе. Очень трудно психологически примириться с тем, что эта роль, роль тюремщиков, вызывала законную ненависть у населения; что все привлегии - а они были, как бы ни пытались некоторые доказывать обратное - были абсолютно незаслуженными; что квартиры-дачи-обмундирование и пр. - все это было уворовано, растрачено попусту и вся эта прослойка тюремщиков, в конечном итоге, не спасла никакой государственный строй, хоть во имя его сохранения были уничтожены миллионы жизней.Это трудно - попробуйте признаться себе, что вы не более, чем палач. Наверное, вы будете оправдывать свою деятельность и деятельность всей касты палачей благородными мотивами, а ее бессилие - происками злых врагов, к которым каста, специализирующаяся "на борьбе с врагами", отчего-то "оказалась не готова".&lt;br /&gt;Что-то я не вижу среди этой касты людей, которые честно признались бы в том, что да, вот стольких-то они отправили в лагеря; стольких-то из-за них выгнали из институтов, стольким-то поломали жизнь. Нет, все безупречные рыцари плаща и кинжала, все борцы и патриоты...</text>
          <subject>Re: сказка о рыбаке и рыбке</subject>
          <comments>
            <comment id="2481383" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2481383#t2481383</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-12-05 19:26:48</date>
              <text>Я подозреваю, что тут речь идёт о чём-то большем. Я не думаю, что у людей такого склада могут быть какие-то серьёзные моральные проблемы. Их вполне должна устраивать нынешняя сытая жизнь. Они же все сплошь матерьялисты. Максимум их духовных запросов - "индейщина" и "буддейщина". К тому же я обратил внимание на такое противоречие: если соввласть была так хороша своей социальной справедливостью и прочим, то зачем они же способствовали её свержению? Ведь тогда вместо возможного обвинения в каких-то давних деяниях актуальным становится их неблаговидная роль сегодня, а это куда как опаснее. Собственность они не отдадут за отпущение прошлых грехов. </text>
              <subject>Re: сказка о рыбаке и рыбке</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2479847&amp;style=mine#t2479847</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2470631&amp;style=mine#t2470631</parent>
        </comment>
        <comment id="2494695" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2494695#t2494695</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-12-06 11:07:33</date>
          <text>//Чего они ещё хотят от Золотой Рыбки?//&lt;br /&gt;Первое, - чтО они понимают - СЕЙЧАС - ГРЕСТИ ПОД СЕБЯ. сейчас - они чувствуют - есть возможность поживиться. И есть самооправдание - в 1990-е годы "шелкали е.алом(нехорошим лицом)", - "пока другие воровали - мы Родину защищали!!!"(типичное оправдание)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они решили, что сейчас - ИХ ВРЕМЯ.&lt;br /&gt;Поэтому хотят быть не-ПАЛАЧАМИ. и - побыстрей своровать &lt;br /&gt;у - Золотой рыбки - очччень правильно. ...будет им - корыто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вторые цели (ЧАЩЕ первые) - они просто задание выполняют - как обслуга верхушки. Тут они не думают и часто НЕ ПОНИМАЮТ, что происходит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Третье -&lt;br /&gt;//Почему в их интересах говорить о том, что при Брежневе "всё было", а "с Лысенко всё не так просто"?//&lt;br /&gt;СТРАХ, что поймут, кто  они есть - и получат они "по заслугам".</text>
          <subject>Страх, жадность и тупость кэгэбистов</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2470631&amp;style=mine#t2470631</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2477543" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2477543#t2477543</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-05 18:11:50</date>
      <text>Общее впечатление от дискуссии. Там, где вы говорите о том, что при советской власти на людей всё время орали *), об удушении талантов, о несвободе, т.е. о вещах духовных, я согласен полностью; просто плакать хочется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот насчёт "материального" такое впечатление, что что-то не то. Точнее, не совсем то. Например, вы говорите: "вспоминали про номерные города. Никто не вспомнил, что в этих райских городах царила канцерофобия (часто небезосновательная), жить там было скучно, атмосфера была затхлая, гарнизонная. И из-за чего люди так мучались? Купить без очередей апельсинов с бананами, на 5-10 лет выйти раньше на пенсию (с намордником!)." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну "номерные города" были разные, из каких-то городов, типа Дубны, и за границу выпускали (это ж только от советских тайна была). Куда-то и Высоцкий приезжал, и Ростропович заглядывал, далеко не везде была гарнизонная атмосфера... Или вот, скажем, в Обнинске работал Тимофеев-Ресовский --- такие люди ведь тоже создавали вокруг себя АТМОСФЕРУ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, какие-то недостатки советской власти вы упустили из виду; написал об этом в своём ЖЖ.&lt;br /&gt;____________________________________&lt;br /&gt;*) Пожалуй, это лучшая формула советской власти: "на людей всё время орали" :-(((</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2477799" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2477799#t2477799</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2004-12-05 18:30:08</date>
      <text>Забавная дихотомия - кагебист против шотландского шарфика. Философ посмеется над отождествлением ДЕГом соввласти с одним из ее органов. Литератор улыбнется непониманию ДЕГом духа страны, в которой он жил - в КГБ носителей идеологии, вроде активистки Новодворской, не брали, брали исполнителей, которым по-барабану - Сахаров или Лимонов, главное приказ. Кагебисты и сегодня в банках получают знатно, и "визг", слышимый ДЕГом сильно смахивает на слуховую галюцинацию. Хотя для "ударенных соффком" подобное мироощущение характерно, опытные кошатники рекомендуют наказывать кота не рукой, а газетой. Кот после наказания кидается на газету и рвет ее в клочья. Чтобы связать наказание с хозяйской рукой - нужен интеллект помощнее, чем у кота. Или у "русского философа".</text>
      <comments>
        <comment id="2480359" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2480359#t2480359</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2004-12-05 19:15:04</date>
          <text>Носители идеологии, как Вам угодно выразиться, в той или иной степени все сотрудничали с органами, а такие лица, как секретари СП, например, имели и звания.Другой подвид того же класса.И попробовали бы они НЕ делать этого. А Главлит! Вот уж подотдел...Да там пробы ставить негде - во всех "творческих союзах".&lt;br /&gt;Философ посмеется над отождествлением человека с одним из его органов...</text>
          <comments>
            <comment id="2481895" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2481895#t2481895</url>
              <user name="sibarit" username="sibarit" />
              <date>2004-12-05 19:29:13</date>
              <text>Говорю Вам медленно и внятно - КГБ в СССР не была властью, а была одним из ее органов. Всяких ягод-берия генсеки хлопали бе счета, обратного не было. При хруще органам было запрещено вести разработку всех партчиновников. Если хозяин натравливал на кого-то свою собаку, это никак с самостоятельной ролью служебной собаки не связано. Сотрудничали ваши секретари СП и прочие сявки не с органами, а с властью через органы. А органы были глубоко равнодушны к правящей идеологии. Была красная идеология - органы следили за белыми, сегодня лупят "красных" лимоновых, ничего личного, приказ есть приказ. И любая власть будет нуждаться в милиционерах, ФСБшкиках, работниках пеницитарной системы etc. И никогда служивый в инете супротив нынешнего белого хозяина за прежний красный строй горло драть не будет, ему пофиг. У нынеших гусинских о охранах банков блатят очень хорошо, ням-ням, скусно. Поэтому ДЕГ полемизирует со свои больным воображением, но никак не с "кагебистами". Согласны?</text>
              <subject>Потешаетесь?</subject>
              <comments>
                <comment id="2485223" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2485223#t2485223</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2004-12-05 21:19:14</date>
                  <text>В Ваших словах определенная логика есть, безусловно. Но, мне кажется, Вы несколько путаете терминологию с образом.  Слово "Кагебешник" можно использовать как термин; можно - как художественное обобщение.Ну, вроде "мещанин" в русской литературе - это как бы не представитель сословия, а носитель определенной ментальности, будь он даже из купцов или дворян.&lt;br /&gt;Кроме того, я лично знаю людей из этой касты - а это была именно каста. Надо Вам сказать, что неподдельным огнем ярости загораются их глаза, когда кто-либо упоминает "органы" или политику СССР в нехорошем контексте. И попробуй покритикуй "Советскую власть".Идейные товарищи тоже были, и было их очень немало. Они и теперь есть.И делают неплохие деньги, как мне кажется.&lt;br /&gt;Что же касается власти - то в каких-то формах она существовала же? Или вся власть принадлежала исключительно Политбюро? Нет, КГБ нес определеную идеологию, обеспечивал ее сохранность, охранял власть и служил ей, сращиваясь.&lt;br /&gt;А что касаемо тайной полиции и пр. - так и разговора нет.В современнной ЛР ее 17 видов, например.</text>
                  <subject>Re: Нисколько не собиралась.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2485991" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2485991#t2485991</url>
                      <user name="sibarit" username="sibarit" />
                      <date>2004-12-05 21:38:22</date>
                      <text>Кастовое - не значит идейное. Идейные теоретически могли туда проникать, но после "вычисления" - вычищались. Рот на замке на вечные времена, никакой "публичности". Тем более трындеть супротив начальства в инете. Любая "идейность" могла помешать выполнению приказа начальства. Когда начальство в 91-м  уничтожило совидеологию, ни один кагебист не пикнул, Вас это не удивляет? Они отменно видели, как на политбюровских дачах полуокрыто выращивали хунвейбинов-гайдарочубайсов. Они и устраивали ГКЧП, для уничтожения режима, не по собственной воле. Приказ есть приказ, приказывали защищать соввласть - защищали, приказали разрушать - разрушали. Не народ же, прости господи, совершал "переворот" в 91-м? Народа тогда даже на массовку-декорацию не хватило, так, жалкая кучка у БД тусовалась.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2485223&amp;style=mine#t2485223</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2496487" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2496487#t2496487</url>
                      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                      <date>2004-12-06 11:44:17</date>
                      <text>Боярыне - &lt;br /&gt;у вас -&lt;br /&gt;//Надо Вам сказать, что неподдельным огнем ярости загораются их глаза, когда кто-либо упоминает "органы" или политику СССР в нехорошем контексте. И попробуй покритикуй "Советскую власть".//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сибарит пишет - гебист - всего лишь исполнитель, не идейный  а кастовый функционер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а здесь в ЖЖ гебисткие крики за сов-власть -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;даже если согласиться с Сибариттом -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;все равно получаем - полное отсутствие КРЕАТИВНОСТИ у гэбистов.&lt;br /&gt;Я, Сибарит, спокойно выслушаю, если кто-то что-то вспомнит хорошее (да и сам - вспоминал),&lt;br /&gt;но ОТСУТСТВИЕ размышлений и анализа - гэбня в своем 100% задании.</text>
                      <subject>полное отсутствие КРЕАТИВНОСТИ</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2485223&amp;style=mine#t2485223</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2481895&amp;style=mine#t2481895</parent>
                </comment>
                <comment id="2496999" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2496999#t2496999</url>
                  <user name="никомуНевер" username="apophates" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8810066/911538" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-06 12:58:27</date>
                  <text>&lt;br /&gt;ДГ, похоже, подхватил мою идею насчет ГБ как властной константы, и творчески ее развил. Чему я совсем не рад.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/apophates/37245.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/apopha&lt;wbr /&gt;tes/37245.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/apophates/38330.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/apopha&lt;wbr /&gt;tes/38330.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/apophates/38656.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/apopha&lt;wbr /&gt;tes/38656.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Потешаетесь?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2481895&amp;style=mine#t2481895</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2480359&amp;style=mine#t2480359</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2477799&amp;style=mine#t2477799</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2487271" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2487271#t2487271</url>
      <user name="userloh77" username="ex_kirillan" />
      <date>2004-12-05 22:39:16</date>
      <text>Д.Е., я вам удивляюсь.&lt;br /&gt;Вы завели разговор на шесть постингов (я ожидаю, что - вопреки "энду" - скоро появятся седьмой, восьмой, десятый и пятидесятый постинги) - о советской реальности.&lt;br /&gt;И вы надеетесь услышать "типовой разговор интеллигентов" ("написал рассказ" и проч.)?&lt;br /&gt;Если бы вы сообщили о новой книге Михаила Гаспарова (допустим) - после этого вы получили бы "типовой разговор интеллигентов". Но "советская реальность" - такая тема, которая предполагает иное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поделюсь практическими наблюдениями:&lt;br /&gt;В моём городе очень сильны прокоммунистические настроения.&lt;br /&gt;Я руковожу городским литературным объединением.&lt;br /&gt;Очень часто на заседаниях литобъединения разговор переключается на обсуждение политической тематики.&lt;br /&gt;В таких случаях я делаю замечание: "Говорите о литературе".&lt;br /&gt;Только таким способом я обеспечиваю возможность появления "типовых интеллигентских разговоров".&lt;br /&gt;Иногда я хочу, чтобы беседа вырулила на политику. В таких случаях я делаю специальные ходы. К примеру, бросаю: "Поэт Грибачёв". Публика переключается на тему: "Козёл Горбачёв". Есть много подобных способов наведения...&lt;br /&gt;И такие "гебистские типовые разговоры" (по Д.Е.Г.; а на самом деле - обыкновенные обывательские разговоры) я получаю на выходе...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вы, Дмитрий Евгеньевич, получаете именно то, что хотите получить.&lt;br /&gt;На пароль "Брежнев урод" не возникнет отзыва "Набоков умница". </text>
      <subject>&amp;quot;Каковы буры, таковы и каламбуры&amp;quot;.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2488295" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2488295#t2488295</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2004-12-06 00:52:25</date>
      <text>Да, картошка в 1980 г. в магазине была дрянь. Начнешь бывало вырезать подгнившие места - и смотришь, после "зачистки" - фасолина остается...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но книжки читали - вместо жизни. И интеллигентов было навалом - таких, других, третьих... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сегодня интеллигенции нет - рассосалась... Кто-то уехал, кто-то бизнесом занялся, кто-то профессию сменил... &lt;br /&gt;Ведь бесхозная интеллигенция - это знак тоталитарного общества. Люди записываются в очередь на власть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При демократии умников, хитрецов и подлецов - выше крыши.  Интеллигентов - нет. Интеллигент ли Индиана Джонс?&lt;br /&gt;</text>
      <subject> Прощание с интеллигенцией</subject>
      <comments>
        <comment id="2488551" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2488551#t2488551</url>
          <user name="уcкоглазый собакоед" username="ankon2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37437057/5346005" height="40" width="60" />
          <date>2004-12-06 03:34:36</date>
          <text>Все, что умели - тырить забугорную культуру (тексты, изображения, музыку) и адаптировать для местных аборигенов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Типичный "теллигент" - это интеллектуальное ничтожество. Галковский еще туда-сюда, потому что "жизнь знает". Но тоже из себя изображает "философа". Не по сеньке шапка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re:  Интелигенты мля</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2488295&amp;style=mine#t2488295</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2488807" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2488807#t2488807</url>
      <user name="Олег Владимирович Синюков" username="sin_oleg" />
      <date>2004-12-06 04:02:06</date>
      <text>Не всё было "плохо", но многое из "хорошего", к сожалению, пропало, словно потревоженный сон в летнюю ночь, например, удобоваримый Галковский, который не говорил аксиомами, а вдумчиво систематизировал парадоксы и проявления интересных явлений, впрочем, у вас и цели, похоже, в корне изменились, вернее появились, мама-то больше не кормит утенка, а клювиком-то крошки долбить надо, как ни крути, чтобы элементарно выжить - жить (существовать), в общем, всё как всегда упирается "в пищевой вопрос". Когда философ возвышается над "вопросом пищи", то ему можно доверительно внимать, прислушиваться (в принципе, тот же вы чуть-чуть раньше подходили, с некотрыми оговорками, под этот типаж), но когда по лоснящимся, мысистым щекам "философа" начинает течь пряный соус устриц и сладко-кислые ручейки французского вина, то это не вызывает доверия у более-менее разумных наблюдателей, то есть, со сменой статуса вы, конечно же, что-то приобрели (условную "еду"), но и кое-что потеряли (условное "доверие". пустоголовые манекены в счет не идут, они готовы прыгать под дудку и с меньшей палитрой звучания, главное, чтобы опытные кукловоды ткнули их носом в правильном направлении, а дальше они уже и сами почапают). И тут уже просто так не отшутишься, юмор в качестве защитного панциря-доспеха хорош, спору нет, но только в движении, когда идет противостояние, а то, знаете ли, когда человек уже проиграл и пытается шутить находясь в трупной стагнации, это выглядит чрезвычайно жалко. Хотя, лично мне, по большему счету, всё равно, эволюцию ли у вас или деградация, я просто шел мимо и увидел неприглядные, дряблые полужопия Друга Утят торчащие из Егерского пруда и у меня появилось, поэтому, кхм, забавному поводу своё скромное мнение. Всего хорошего, удалю-ка вас из своей читалки, по причине того, что вы стали мне не очень приятны, как человек, "это лишь вопрос личной гигиены", а не оценка творчесвтва, которое самых наивысочайших стандартов. Будьте здоровы! :-)))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2489063" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2489063#t2489063</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-12-06 04:51:05</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич. Повеселили Вы нас разговорами на заданную тему - жить стало веселее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уж не писатель ли Горький сказал эту замечательную фразу на Первом Съезде Советских Писателей - "Жить стало лучше,  жить стало веселее"? Говорят, самому Сталину эта фраза жутко понравилась и с его легкой руки пошла гулять в народе. Вот и к Вам догуляла-таки наконец.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сдается мне, что тему Вы подняли богатейшую. Полезло тут всякое бессознательное - коллективное и так, бытовое, санитарно-техническое. С Вашей подачи Пионер (- всем ребятам пример) вдруг разоткровенничался и сознался, что в его пионерских лагерях были лишь индивидуальные унитазы, а не какие-то примитивные коллективные сортиры типа "очко".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот его собственные откровения и коллективные признательные показания всех-всех-всех его друзей:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Pioneer (&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pioneer_lj" &gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pioneer_lj&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;) wrote,&lt;br /&gt;@ 2004-12-01 19:15:00 &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=""&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;…за наше счастливое детство!&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;Галковский предался воспоминаниям о своем трудном детстве, проведенном в жутких советских «пионерских лагерях»...&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заметьте, что тема "очка" занимает основное место в обсуждении у пионеров. Было - не было, очко - не очко, противно - не противно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А слова-то какие - противные!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может это и не люди вовсе, а &lt;a href="http://yandex.ru/yandsearch?stype=www&amp;amp;nl=0&amp;amp;text=%F3%F0%ED%E8%ED%E3" rel="nofollow"&gt;урнинги&lt;/a&gt;? Это многое объясняет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Богатая тема. Тут и люди искусства, и политтехнологи, и журналисты. Тут как тут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Противно</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2489319" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2489319#t2489319</url>
      <user name="vadimbey" username="bey" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13786276/2638738" height="58" width="64" />
      <date>2004-12-06 07:46:04</date>
      <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/bey/31732.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/bey/31&lt;wbr /&gt;732.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Про питание в СССР с цифрами</subject>
      <comments>
        <comment id="2489831" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2489831#t2489831</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2004-12-06 08:05:39</date>
          <text>Вот это уже разговор.&lt;br /&gt;Посмотрите ещё зарплаты, пенсии, промтовары, соцобеспечение. Валовой продукт на душу населения.  </text>
          <subject>Re: Про питание в СССР с цифрами</subject>
          <comments>
            <comment id="2490599" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2490599#t2490599</url>
              <user name="vadimbey" username="bey" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13786276/2638738" height="58" width="64" />
              <date>2004-12-06 08:57:28</date>
              <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/bey/32219.html?mode=reply'&gt;http://www.livejournal.com/users/bey/32&lt;wbr /&gt;219.html?mode=reply&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, всему свое время... Вот здесь по HDI табличка хорошая...&lt;br /&gt;А если побольше - все же на "Белую Книгу" сходите, там интересно... </text>
              <subject>Re: Про питание в СССР с цифрами</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2489831&amp;style=mine#t2489831</parent>
            </comment>
            <comment id="2499303" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2499303#t2499303</url>
              <user name="ВД" username="valery_d" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987427/1418090" height="94" width="100" />
              <date>2004-12-06 13:35:53</date>
              <text>Господи, как же много развелось этих чертовых виртуалов, которые всюду лезут!</text>
              <subject>Re: Про питание в СССР с цифрами</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2489831&amp;style=mine#t2489831</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2489319&amp;style=mine#t2489319</parent>
        </comment>
        <comment id="2491879" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2491879#t2491879</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-06 09:41:30</date>
          <text>Вы ещё производство телевизоров и магнитофонов сравните.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Статистика вещь коварная, не терпящая эмоций и скоропалительных выводов. А у Вас молодецкие наскоки + знаменитая сметана со стоящей ложкой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Типовой разговор гебни, кстати: ложка стоит, гебня. ПРИЗНАК.)</text>
          <subject>Re: Про питание в СССР с цифрами</subject>
          <comments>
            <comment id="2492391" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2492391#t2492391</url>
              <user name="vadimbey" username="bey" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13786276/2638738" height="58" width="64" />
              <date>2004-12-06 09:55:54</date>
              <text>&lt;i&gt; А у Вас молодецкие наскоки + знаменитая сметана со стоящей ложкой.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, у меня цифры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что с телевизорами и видеомагнитофонами?&lt;br /&gt;В СССР телевизоров всяко больше выпускалось чем сегодня.&lt;br /&gt;Вообще - чего сегодня выпускается больше, а?</text>
              <subject>Re: Про питание в СССР с цифрами</subject>
              <comments>
                <comment id="2492903" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2492903#t2492903</url>
                  <user name="sibarit" username="sibarit" />
                  <date>2004-12-06 10:25:01</date>
                  <text>Ясно чего сегодня выпускается больше:&lt;br /&gt;1) фальшивой водки, убойность - 100 000 чел/год&lt;br /&gt;2) фальшивых дипломов&lt;br /&gt;3) фальсифицированных продуктов питания&lt;br /&gt;4) проституток, охранников&lt;br /&gt;5) беспризорников&lt;br /&gt;6) секс-рабынь для борделей востока, вывезенных обманом из России, десятки тысячь в год&lt;br /&gt;7) убийц&lt;br /&gt;8) бомжей, безработных&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;Список можно продолжать долго</text>
                  <subject>Фальсификата, естественно</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2492391&amp;style=mine#t2492391</parent>
                </comment>
                <comment id="2493159" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2493159#t2493159</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-12-06 10:31:02</date>
                  <text>&amp;gt;В СССР телевизоров всяко больше выпускалось чем сегодня.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я Вам про это и говорю. Что это означает? Да что угодно. Например в США произошёл крах производства бытовой техники из-за перехода на постиндустиальную фазу экономического развития. Или из-за чего снижается население РФ? "Вымирает от голода" - нет. "Постиндустриальная фаза" - тоже нет. Ситуация сложная, неопределённая. Распад государства - это одно. А переход на рыночную экономику - совсем другое. УЖЕ два совсем разных процесса, наложившиеся друг на друга. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть надо подходить спокойнее, без излишних эмоций и скоропалительных обобщений. Я тут свою соломинку положил - личные впечатления очевидца, причём очавидца первоклассного. Пожившего и там и здесь взрослым человеком, имеющим хорошую память, умеющим встать на другую точку зрения. &lt;br /&gt; </text>
                  <subject>Re: Про питание в СССР с цифрами</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2532071" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2532071#t2532071</url>
                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                      <date>2004-12-06 22:06:24</date>
                      <text>Особенно в умелых руках. Вот, к примеру, статья:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://regionforum.ru/forum/materials/ris/9/print' rel='nofollow'&gt;http://regionforum.ru/forum/materials/r&lt;wbr /&gt;is/9/print&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Про статистику там просто песня!&lt;br /&gt;Так и у товарища bey, - выходит, или он совка не нюхал, или РАБОТАЕТ человек, проценты в столбики собирает... зачем?</text>
                      <subject>Статистика - баба сговорчивая!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2493159&amp;style=mine#t2493159</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2492391&amp;style=mine#t2492391</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2491879&amp;style=mine#t2491879</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2489319&amp;style=mine#t2489319</parent>
        </comment>
        <comment id="2495719" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2495719#t2495719</url>
          <user name="sibarit" username="sibarit" />
          <date>2004-12-06 11:18:51</date>
          <text>Статистика знает все :))</text>
          <subject>Спасибо. Очень интересная статистика.</subject>
          <comments>
            <comment id="2497511" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2497511#t2497511</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-06 13:15:20</date>
              <text>"Есть три вида лжи: просто ложь, большая ложь и... статистика"</text>
              <subject>И еще одно крылатое выражение</subject>
              <comments>
                <comment id="2499559" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2499559#t2499559</url>
                  <user name="ВД" username="valery_d" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987427/1418090" height="94" width="100" />
                  <date>2004-12-06 13:39:14</date>
                  <text>Никакой статистике нельзя доверять на 100%, это даже вон Галковский не будет оспаривать. Но статистика однако демонстрирует тендецию, и это даже вы не сможите оспаривать.</text>
                  <subject>Re: И еще одно крылатое выражение</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2497511&amp;style=mine#t2497511</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2495719&amp;style=mine#t2495719</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2489319&amp;style=mine#t2489319</parent>
        </comment>
        <comment id="2498023" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2498023#t2498023</url>
          <user name="ВД" username="valery_d" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987427/1418090" height="94" width="100" />
          <date>2004-12-06 13:18:28</date>
          <text>Сообщать это Галковскому (уникальному выдумщику-фантазеру) совершенно бессмысленно. :)</text>
          <subject>Re: Про питание в СССР с цифрами</subject>
          <comments>
            <comment id="2500583" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2500583#t2500583</url>
              <user name="vadimbey" username="bey" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13786276/2638738" height="58" width="64" />
              <date>2004-12-06 13:58:00</date>
              <text>Ну хоть немного апломба убавится :-)</text>
              <subject>Re: Про питание в СССР с цифрами</subject>
              <comments>
                <comment id="2501607" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2501607#t2501607</url>
                  <user name="ВД" username="valery_d" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987427/1418090" height="94" width="100" />
                  <date>2004-12-06 14:04:51</date>
                  <text>Апломба? У Галковского? Да ни за что! :) (я его уже несколько месяцев наблюдаю)</text>
                  <subject>Re: Про питание в СССР с цифрами</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2500583&amp;style=mine#t2500583</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2498023&amp;style=mine#t2498023</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2489319&amp;style=mine#t2489319</parent>
        </comment>
        <comment id="2565607" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2565607#t2565607</url>
          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
          <date>2004-12-09 07:24:42</date>
          <text>Отвечу здесь, в свой журнал Вы меня больше не пускаете, возразить Вам, видимо нечем, вот и прячетесь, как страус. Очень, знаете ли, образцово-показательно себя ведёте!&lt;br /&gt;Да! Не забудьте, для полного самоуспокоения, удалить у себя в журнале все мои комментарии!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы мне по предмету спора так ВНЯТНО ничего и не возразили. Почему?&lt;br /&gt;Цитируете графомана. Удивительно, но как в зеркало посмотрелись!&lt;br /&gt;Видимо дальше пойдут цитаты из кодекса строителя коммунизма или священного писания. Да, ярлык либерала на меня не забудьте прицепить!&lt;br /&gt;Малыш, это Вы сначала научитесь спорить! И слушать умных людей, а не глупые цифры в столбики выстраивать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скучно с Вами, предсказуемо. Такое ощущение, что с сыном-подростком беседую. Растите! Удачи!</text>
          <subject>Re: Про питание в СССР с цифрами</subject>
          <comments>
            <comment id="2565863" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2565863#t2565863</url>
              <user name="vadimbey" username="bey" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13786276/2638738" height="58" width="64" />
              <date>2004-12-09 08:50:18</date>
              <text>Стиль похож весьма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посты ваши удалять не буду, т.к. они очень выгодно показывают разницу между моими фактами и вашими эмоциями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Беседовать с вами смысла нет, т.к. повторяю, все ваши "неопровержимые аргументы" мне много раз предъявлял ваш брат "совкоборец", можете для любопытства прогуляться по ссылке в самом начале моего поста, сопли жевать с вами по надцатому кругу желания нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прощайте, Туалетный Утенок.</text>
              <subject>Вы случайно не клон Дмитрия Евгеньивича?</subject>
              <comments>
                <comment id="2566119" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2566119#t2566119</url>
                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-09 09:20:13</date>
                  <text>Буду теперь гордиться, - перепутали с Галковским, лестно!&lt;br /&gt;Нет, я даже живу в другом городе (Питер). Могу Вам свой мобильный сообщить, будете проездом, - звоните!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагаю, что обмен мнениями между нами затруднен в силу Вашего нежелания критически воспринять статистику. Вы в нее уверовали, а почему? Цифры то дутые!&lt;br /&gt;Вы бы еще "пятилетние планы" цитировали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я Вам ФАКТЫ, НАБЛЮДЕНИЯ, ЛИЧНЫЙ ОПЫТ.</text>
                  <subject>Re: Вы случайно не клон Дмитрия Евгеньивича?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2565863&amp;style=mine#t2565863</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2565607&amp;style=mine#t2565607</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2489319&amp;style=mine#t2489319</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2489575" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2489575#t2489575</url>
      <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
      <date>2004-12-06 07:50:32</date>
      <text>Есть в совке одна область, которая, ИМХО конечно, была и остаётся непревзойдённой - детско-юношеский, молодёжный и массовый спорт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Государство нашло "тему" где государственные интересы органично соответствовали индивидуальным стремлениям. Защищать интересы государства в спорте было и выгодно и престижно и приятно. Буквы "СССР" на майке или костюме, вышитый герб СССР - всё это было предметом законной гордости для юношей. Т.е. это было "круто".</text>
      <comments>
        <comment id="2490343" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2490343#t2490343</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2004-12-06 08:13:43</date>
          <text> И олимпиады выигрывали. Только приходилось чемпионам в очередь к окошечку за "дармоедской" зарплатой стоять вместе с рабочимии и унизительные реплики выслушивать. "Любительский спорт"  в СССР это было круто.   </text>
          <subject>Гордились-то они гордились.</subject>
          <comments>
            <comment id="2490855" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2490855#t2490855</url>
              <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
              <date>2004-12-06 09:11:09</date>
              <text>Я не о профессиональном спорте. Описываемая Вами проблема несколько утрирована. Чемпионы (с большой буквы) людьми были уважаемыми и ни в каких очередях не стояли - элита. Вообще, нужные люди с проблемой не сталкивались. Часто футболистов профсоюзных команд такой процедуре подвергали, но для того чтобы они чувствовали близость к народу и старались соответствовать. Хотя они никогда не соответствовали. В остальных случаях, если появлялся человек в спортивном костюме с "СССР" (а о существовании такого в организации знали и гордились - портреты висели), то это вызывало скорее оживление и любопытство - поговорить запросо с небожителем не каждому дано было, редкая удача. А вечно проигрывающих футболиков гнобили, да, дармоедами обзывали, так они и квартиры получали и машины, а ничего не выигрывали по сравнению с другими, заслуженно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны была проблема ухода из спорта и я свидетель как тяжко это было и каким мог  подвергаться унижениям человек пусть он хоть трижды заслуженный. Но это другая тема.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я говорил о детско-юношеском и молодёжном спорте, т.е. когда вопросы зарплаты не беспокоили особенно, а устремления все были направлены на достижение результата, получение вожделенных разрядов, победы на соревнованиях. Секции работали бесплатно и были неплохо экипированы.</text>
              <subject>Re: Гордились-то они гордились.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2490343&amp;style=mine#t2490343</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2489575&amp;style=mine#t2489575</parent>
        </comment>
        <comment id="2491367" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2491367#t2491367</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-12-06 09:35:52</date>
          <text>Знаете, не видел ни одного "юноши", носящего майку с СССР или гербом "с законной гордостью" или хотя бы "без гордости". Вот майка с "бони-эм" за это девица могла отдаться. Или за целлофановый пакет. Попроще пакет был с Пугачихой или Боярским, но тоже денег стоил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К спортсменам-профи естественно относились хорошо. На значок мастера спорта смотрели с уважением. Было бы странно что-то другое. Большой спорт был для простого советского человека единственным способом вырваться в люди. Даже кениец мог намыть золотишко или расторговаться. А для русского человека - только прыжки и мордобой. Вот люди и надрывали здоровье. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Юношеский спорт такая же масонская придумка, как пионерские лагеря. СССР тут отличался разве что дубоватостью. Заставь дурака масонскому Богу молиться, он себе фартук порвёт.</text>
          <comments>
            <comment id="2492135" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2492135#t2492135</url>
              <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
              <date>2004-12-06 09:50:37</date>
              <text>Если Вы занимались спортом, то должны понять. Буквы "СССР" или герб или и то и другое - это было круче значка мастера спорта или даже международника. Само по себе свидетельствовало о серьёзных достижениях. Человек потренировавшись понимал, что такое дорогого стоит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А для "непосвящённых", конечно, поэлитиленовый акет, пластинка аббы или бони-м, джинсы много значили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Юношеский спорт такая же масонская придумка, как пионерские лагеря.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не могли бы пояснить?</text>
              <comments>
                <comment id="2498279" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2498279#t2498279</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-06 13:20:11</date>
                  <text>Майки и футболки с символикой СССР пришли к нам где-то с 199\88 года с Запада - в разгар "Горбимании". Я еще помню, как смотрел на иностранцев в таких майках с легким остолбененением - неужели ЭТО можно носить всерьез?!&lt;br /&gt;В начале 80-х у нас никому в голову не могло прийти разгуливать в футболке с серпом-молотом, звездами или флагом СССР. Спортсмены ходили, да - но массовым сознанием это воспринималось как спецодежда...</text>
                  <subject>Мода на СССР пришла к нам с Запада</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2559719" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2559719#t2559719</url>
                      <user name="Елена" username="bojarinja" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                      <date>2004-12-08 19:38:07</date>
                      <text>В начале 80-х никаких футболок не было. &lt;br /&gt;Ой, вру: были...индийские. Мне мама из Москвы привезла в 1982-м году;помню ее как сейчас. Событие было! Стоила - 12 рублей, кстати, месячную квартплату нашу с телефоном и электричеством, я уж не говорю об отоплении.&lt;br /&gt;Соответственно, и символику СССР НЕКУДА было наносить.&lt;br /&gt;О, футболка или кроссовки были пределом мечтаний, если уж помянутый пластиковый пакет стоил пять рублей.&lt;br /&gt;Теперь просто дух захватывает от сопоставления цен.Я все пересчитываю на сегодняшнюю свою квартплату - с отоплением - 2 доллара за кв.м.Эта индийская футболочка теперь стоила бы, получается, 108 баксов.Какой ужас...</text>
                      <subject>Re: Мода на СССР пришла к нам с Запада</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2498279&amp;style=mine#t2498279</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2492135&amp;style=mine#t2492135</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2491367&amp;style=mine#t2491367</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2489575&amp;style=mine#t2489575</parent>
        </comment>
        <comment id="2493671" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2493671#t2493671</url>
          <user name="sibarit" username="sibarit" />
          <date>2004-12-06 10:38:37</date>
          <text>Можно еще назвать немало областей, о которых мы будем вспоминать, как о утраченных вместе с совком. &lt;br /&gt;  Образование прежде всего. Школьное образование деградирует. Учебные ВУЗы постепенно превращается в торговые точки.  Сейчас даже минобраз Ирана предостерегает от получения образования в России, слишком силен поток фальсификата. Отраслевая наука в кризисе. Академическая наука разгромлена. &lt;br /&gt;  Исчезает отечественное авиастроение, деградирует оборонка и многое другое.&lt;br /&gt;  Вскоре мы "проснемся" в стране третьего мира. Зато много будет казино да борделей. </text>
          <comments>
            <comment id="2494183" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2494183#t2494183</url>
              <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
              <date>2004-12-06 10:54:13</date>
              <text>А как же с советом молодому специалисту "забыть всё о чём его учили в институте"?&lt;br /&gt;3-4 ВУЗА дающих качественное образование на всю страну. Остальные - для массовости. "Забудь всё о чём учили в ВУЗЕ".</text>
              <comments>
                <comment id="2494439" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2494439#t2494439</url>
                  <user name="sibarit" username="sibarit" />
                  <date>2004-12-06 11:01:51</date>
                  <text>Это не так. Математику, физику давали в большинстве советских вузах на мировом уровне, за исключением ВУЗов южных республик. Про "забыть все" - известная шутка, говорящая лишь о том, что молодому специалисту следует скорее освоить практическую работу. Но физматкультура помогала осуществить этот переход быстро. Другое дело, что специалисты были мало стимулированы на хорошую работу, но это уже другой разговор.</text>
                  <comments>
                    <comment id="2496231" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2496231#t2496231</url>
                      <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
                      <date>2004-12-06 11:35:18</date>
                      <text>По поводу математики, физики - согласен. Фундаментальные вещи давались хорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но "забудь" относилось к впариваемому "в нагрузку" информационному мусору состоящему из малопригодных для практической деятельности или устаревших сведений, что только подтверждало заброшенность образовательной системы. В перестроечное время же ходили разговоры, что мол отстаём от американцев потому что у нас вся наука сосредоточена в академических институтах, а у них в образовательных, что даёт большие возможности проявления молодым талантам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. сетовали, как раз на то что наука пострена не по принципу спорта: от массовости к результату, а предельно забюрократизирована и элитарна.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2494439&amp;style=mine#t2494439</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2494183&amp;style=mine#t2494183</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2493671&amp;style=mine#t2493671</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2489575&amp;style=mine#t2489575</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2493415" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2493415#t2493415</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2004-12-06 10:35:32</date>
      <text>За что Вы так не любите КеГеБистов? Дайте простой конкретный ответ, &lt;b&gt;пожалуйста&lt;/b&gt;, только без "они во всем виноваты" - это все знают, это "работа у них была такая" - за это их "любить не зачто", за это их все и так навидят, но Вы же "несмотря ни на что и не взирая на лица" умный человек и не должны "покупатся" на заезженную отговорку "это все знают", хочется услышать Ваше и только Ваше..... ответте, &lt;b&gt;пожалуйста&lt;/b&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2494951" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2494951#t2494951</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2004-12-06 11:11:28</date>
      <text>Жить стало веселее? А как объяснить, почему "дорогие россияне" стали в 6 раз меньше летать самолетами. Зажрались?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2502887" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2502887#t2502887</url>
      <user name="Дмитрий Куруз" username="kuruz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87229939/3699016" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-06 14:10:16</date>
      <text>Господин Галковский, примите, пожалуйста, мои самые глубокие соболезнования. Некоторое время назад Вы написали книгу, обреченную на неуспех. По той причине, что эта книга просто не имела аудитории. Просто на территории СССР не было достаточного количества людей, способных понять и оценить ее хотя бы в некотором значительном объеме. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, ваш журнал свидетельствует о том, что в деле воспитания (формирования) своей собственной аудитории вы не преуспели до сих пор. И вряд ли преуспеете. Вас читает и с вами общается быдло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Две недели подряд, по вашим мудрым руководством, люди как зэки в колонии обсуждают «условия содержания» и как эти условия поменялись со временем. И никто так и не поставил вопрос о том, почему, собственно, администрация колоний выбирает те или иные «условия содержания». Вслед за автором послушно промычали, – потому что комму-у-унисты, потому что кагебешники… Одно слово – быдло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваши читатели показывают интеллектуальную несамостоятельность, зависимость от авторитетного мнения. Вашего мнения. Какой позор! Какое разочарование!</text>
      <subject>Эпитафия</subject>
      <comments>
        <comment id="2508775" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2508775#t2508775</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2004-12-06 17:05:37</date>
          <text>===Д.К.:&lt;br /&gt;К сожалению, ваш журнал свидетельствует о том, что в деле воспитания (формирования) своей собственной аудитории вы не преуспели до сих пор. И вряд ли преуспеете. Вас читает и с вами общается быдло.&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Быдло... гм.&lt;br /&gt;Скажите, Дмитрий - а Вы сами то преуспели в формировании своей аудитории?&lt;br /&gt;Пересекался с Вами(случайно) на ряде форумов, и везде Вы проповедовали свои теории.&lt;br /&gt;Достаточно хорошо представляю себе Ваш образ мыслей(по крайней мере ту часть, что Вы публично высказываете)&lt;br /&gt;Вас не удивляет, что они не находят отклика в сердцах людей?&lt;br /&gt;Не потому ли, что из этих эсхатологически-виктимных теорий можно сделать только один практический вывод, в стиле того советского анекдота по действиям во время нуклеарного конфликта - "завернуться в белую простыню и ползти на ближайшее кладбище".&lt;br /&gt;Мда. :)&lt;br /&gt;Ведь страшно все это по большому счету.&lt;br /&gt;"Огненный шторм","ядерная зима"...&lt;br /&gt;Не менее страшно, чем то о чем говорите Вы.&lt;br /&gt;А с другой стороны - пока массы эти анекдоты рассказывали, посвященные уже знали что ничего такого не будет и готовили схемы новых войн - постнуклеарных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;===Д.К.: &lt;br /&gt;Ваши читатели показывают интеллектуальную несамостоятельность, зависимость от авторитетного мнения. Вашего мнения. Какой позор! Какое разочарование!&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позором и разочарованием это было бы для Заратустры. :)&lt;br /&gt;Но вот для Друга Утят... :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шутка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
          <subject>When the music over..</subject>
          <comments>
            <comment id="2511591" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2511591#t2511591</url>
              <user name="Дмитрий Куруз" username="kuruz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87229939/3699016" height="100" width="100" />
              <date>2004-12-06 17:47:43</date>
              <text>Спасибо за хорошие вопросы, GL.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможный размер моей аудитории – человек 200-300. По всему миру. Мне ее создавать не надо. Она и так есть. Мне необходимо привлечь ее внимание. Я не собираюсь «манипулировать сознанием масс», я пытаюсь сделать научную карьеру. И я прекрасно понимаю, как эти карьеры делаются. Говоря цинично, мне нужно найти таких покровителей, которые меня раскрутят в моей аудитории после того, как у меня будет «готовый продукт».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL: &amp;gt;Не менее страшно, чем то о чем говорите Вы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, о чем говорю я ОЧЕНЬ страшно. И я прекрасно понимаю, какой разрушительный эффект будут иметь мои «теории» если в них поверит достаточно большое количество народа. Поэтому я счастлив когда мои мысли «не находят отклика в сердцах людей». Но в то же время мне одиноко без единомышленников. По форумам я просто ищу человека/людей, которые с этим страхом могли бы не психовать, а спокойно жить. Так, как это делаю я.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: When the music over..</subject>
              <comments>
                <comment id="2515943" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2515943#t2515943</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2004-12-06 18:33:14</date>
                  <text>=== Д.К.:&lt;br /&gt;То, о чем говорю я ОЧЕНЬ страшно. И я прекрасно понимаю, какой разрушительный эффект будут иметь мои «теории» если в них поверит достаточно большое количество народа.&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да.&lt;br /&gt;Как [потенциальная]пропаганда эта теория точно очень перспективная. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;===Д.К.:&lt;br /&gt; Поэтому я счастлив когда мои мысли «не находят отклика в сердцах людей». Но в то же время мне одиноко без единомышленников. По форумам я просто ищу человека/людей, которые с этим страхом могли бы не психовать, а спокойно жить. Так, как это делаю я.&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То что Вы пишите на самом деле очень убедительно. &lt;br /&gt;Убедительно пока рассматривается как некая модель, в "качественном смысле" если говорить языком физиков.&lt;br /&gt;Но численно ведь это все не считалось.&lt;br /&gt;Там столько факторов, все это огромная работа, и не для одного человека.&lt;br /&gt;При том, что вообще говоря в реале абсолютно точно такие вещи в принципе не считаются - "динамический хаос". &lt;br /&gt;Так что пока в этом отношении жить спокойно можно. &lt;br /&gt;И главное - успехи в информационной сфере(в широком смысле - от промтехнологий, компьютеров и связи до психологии и технологий управления) постоянно сдвигают базовую картину подальшей от этой нарисованной пропасти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                  <subject>Riders on the storm.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2519271" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2519271#t2519271</url>
                      <user name="Дмитрий Куруз" username="kuruz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87229939/3699016" height="100" width="100" />
                      <date>2004-12-06 19:11:48</date>
                      <text>&lt;br /&gt;Уважаемый GL,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я и есть физик. И пытаюсь я заниматься именно построением точных, но примитивных моделей в популяционной биологии. Таких моделей, которые имеют простые аналитические решения. На основе этих моделей можно построить более сложные, просчитываемые численно. Мне требуется достучаться до людей, которые смогут интерпретировать полученные данные (экономисты, грубо говоря), и те, кто будет развивать модели и их считать. Именно это моя аудитория.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема в том, что все эти модели слишком сильно смахивают на мальтузианские. Во всяком случае, внешне. Это, в принципе, создает целую гору проблем, автоматическое отторжение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Я не вижу никакого хаоса в том, что происходит. Работает статистика, причем работает хорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Riders on the storm.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2524135" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2524135#t2524135</url>
                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                          <date>2004-12-06 19:47:15</date>
                          <text>Насчет моделей я понял.&lt;br /&gt;Сам в детстве, в смысле студенчестве считал подобные простенькие модельки по мотивам "Римского клуба".&lt;br /&gt;Но есть принципиальная проблема.&lt;br /&gt;И численные методы тут не спасают.&lt;br /&gt;В реальности просто разные исходы бывают _случайным_ образом.&lt;br /&gt;Грубо говоря: &lt;br /&gt;Птичка помет уронила на склон горы в нужном месте- лавина поехала.&lt;br /&gt;Уронила в любом другом - не поехала. :)&lt;br /&gt;Понятно, что рано или поздно эта лавина сьедет, но от того рано или поздно многое может зависеть.&lt;br /&gt;А от этого много - еще многое... &lt;br /&gt;В результате траектории возможных линий реальности все более и более расходятся в зависимости от того где и когда покакала птичка. :) &lt;br /&gt;Я утрирую конечно, но эта проблема в расчетах линий реальности действительно существует.&lt;br /&gt;По этой теме есть серьезная литература, научная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                          <subject>&amp;quot;Теория катастроф&amp;quot;</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2519271&amp;style=mine#t2519271</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2515943&amp;style=mine#t2515943</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2511591&amp;style=mine#t2511591</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2508775&amp;style=mine#t2508775</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2502887&amp;style=mine#t2502887</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2545895" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2545895#t2545895</url>
      <user name="Katie" username="uralpanda" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120204556/1048550" height="100" width="100" />
      <date>2004-12-07 13:32:59</date>
      <text>я аплодирую стоя, и подписываюсь под каждым словом цикла. Социализм - это уродство, и я хорошо помню, как тяжело мне было в детстве и в юности, когда я вобщем-то не являлась взрослым самостоятельным человеком, т.е. полноценным членом того общества. Я бы ни за что не выбрала прожить свою жизнь в том государстве</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2551015" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=2551015#t2551015</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-12-07 19:12:16</date>
      <text>вОСПОМИНАНИЙ -РАЗБОРОК ПРО СОВ-ВЛАСТЬ НАБРАЛОСЬ -В ШЕСТИ ВЕТКАХ -...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1053comments + 6 introduces by Galkovsky (up to 07-12-2004 -21-10 MSK)by Galkovsky (up to 07-12-2004 -21-10 MSK)</text>
      <subject>1053comments + 6 introduces by Galkovsky (up to 07-12-2004 -21-10 MSK)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="37765095" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41959.html?thread=37765095#t37765095</url>
      <user name="еlеvеn2" username="eleven2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117540617/16471919" height="61" width="100" />
      <date>2010-09-29 04:13:48</date>
      <text>Это не гэбисты. Ведь есть и другие структуры, например - КПРФ.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>