<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-03-16 08:41:00</date>
    <text>После беспрецедентного усиления франко-германского саботажа в Ираке США приняли решение о нанесении массированного террористического удара по Франции. Речь шла о "рельсовой войне", призванной сорвать франко-арабскую кооперацию, спровоцировать антиарабские погромы и усилить политическое влияние местных националистов-европофобов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако французская разведка смогла нейтрализовать деятельность террористических групп (в том числе с помощью подкупа). Параллельно арабский след террористов был микширован вбросом информации о том, что подрыв поездов готовила некая таинственная группа. Эта группа носила название химического комбината, взорвавшегося сразу после событий 11 сентября. На фоне массовых французских публикаций о фиктивности взрывов небоскрёбов подобная адресация являлась, кроме всего прочего, скрыто антиамериканской.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец через несколько дней франко-немцы нанесли упреждающий удар и взорвали пригородные поезда в Мадриде.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Терракт преследовал три цели.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Интернационализация возможных в будущем ударов по территории Франции и Германии ("нападению подвергается не антиамериканское ядро Европы, а общий дом всех европейцев"). В связи с этим следует отметить появившуюся с подачи американцев информацию о готовящихся взрывах в местах скопления немецких курдов, тут же дезавуированную Германией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Способствование смещению проамериканского правительства Испании - наиболее явного узла сопротивления жёстко иерархической схеме кристаллизации ЕС. Т.о. удар наносится и по политическому двойнику Испании - Польше (напомню, что обе страны выступают за изменение квот в общеевропейских органах власти и эти же страны направили воинские контингенты в Ирак). На подобную цель недвусмысленно указывает точно рассчитанная дата взрывов - взрывы произошли за два дня до выборов, надёжно сохранявших у власти правящую партию. Результаты выборов уже известны - к власти пришли социалисты-европофилы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Дискредитация европейских сепаратистов. (Отсюда вброс ЭТЫ и явное СОучастие этой организации в подготовке акции. По всей видимости, непосредственными исполнителями акции были инспирируемые французами баски).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не следует особо преувеличивать значение европейской победы. Франко-германское ядро Европы дееспособно только при поддержке Англии, а позиция Англии может измениться в любую минуту.</text>
    <subject>79. ПОСТНУКЛЕАР НА МАРШЕ.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/20269.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/20833.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="708468" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=708468#t708468</url>
      <user name="Бубара" username="ormuz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
      <date>2004-03-15 10:18:16</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а почему Вы не рассматриваете экономические факторы, как то расширение ЕС, расширение зоны евро, упадок экономики как Европы так и Америки и всякое такое, предпочитая политические факторы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему бы не предположить Америку как экспортера нестабильности, У них давно назревает масштабный структурный кризис, и маленькая неприятность в Европе на пользу, в первую очередь им, как оттяжка своих неприятностей куда-нибудь подальше в европу, и продолжение эмиссии долларов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Терракт то был не только в предверии выборов, он был ещё во время масштабной коррекции&lt;br /&gt;на валютном рынке (правда вызванной большей частью Банком Японии), и глобальная тенденция (рост евро,  и перенос мировых эмиссионных центров из Америки в Европу) &lt;br /&gt;на грани изменения в обратную сторону. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что Америке этот терракт выгодней просто на порядок.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="708724" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=708724#t708724</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-03-15 10:36:24</date>
          <text>Я уже где-то писал, что экономика кончается на цифре в 10 млн. долларов. Т.е. максимум, что можно индивид заработать и чисто экономическими методами удержать при себе = 10 млн. Далее со всех сторон тянутся щупальца, присоски, клювы, лапы, пасти - только уворачивайся. Поэтому человек вынужден воленс-ноленс заниматься политикой, входить во всякого рода официальные, неофициальные или даже подпольные организации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Государство уже из-за своих масштабов, всегда предпочтёт политику экономике. Предложите любой стране богатство в обмен на независимость - вас просто осмеют. Вы хоть раз видели чтобы самое слабое государство за деньги продавало свою территорию? Такое случалось только с колониальными владениями, и то очень редко, и по причинам политическим, а не экономическим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  </text>
          <comments>
            <comment id="708980" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=708980#t708980</url>
              <user name="Бубара" username="ormuz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
              <date>2004-03-15 10:47:47</date>
              <text>Пример с тем же Банком Японии, который за последний год напечатал 20 триллионов йен и купил на них 200 миллиардов долларов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть, из японии в Америку идут товары, а назад приходят бумажки, у Банка Японии накопилось их триллион уже, кстати (по сто тыщ на каждого японца). Понятно, что америка их никогда не отдаст. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот Япония ВСЕГДА будет зависимым от США. И именно из-за экономики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А земля, а кому она нужна, их земля, если они и так могут работать на дядю? </text>
              <comments>
                <comment id="709236" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=709236#t709236</url>
                  <user name="Wulf Dicksteert" username="dicksteert" />
                  <date>2004-03-15 11:01:38</date>
                  <text>ну так может наоборот, это штаты это японии зависят?</text>
                  <comments>
                    <comment id="709492" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=709492#t709492</url>
                      <user name="Бубара" username="ormuz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
                      <date>2004-03-15 11:08:33</date>
                      <text>Ну это понятно, кто от кого зависит.&lt;br /&gt;Вот закроют США свой рынок - у японцев кризис перепроизводства и кирдык &lt;br /&gt;им там всем. У них и так с этим туго. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И разве японцы одни такие? Даже у Росии 80 миллиардов долларов в &lt;br /&gt;бумажках. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американцы везде одолжили очень много денег и всех этим сделали своими &lt;br /&gt;союзниками. </text>
                      <comments>
                        <comment id="709748" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=709748#t709748</url>
                          <user name="Wulf Dicksteert" username="dicksteert" />
                          <date>2004-03-15 11:13:54</date>
                          <text>а что, у японцев весь рынок на америку нацелен? &lt;br /&gt;50% японской экономики работает на сша? или сколько?&lt;br /&gt;а европа у нас не рынок уже? &lt;br /&gt;переориентируются на европу, будут машинки&lt;br /&gt;в ес на стольник дешевле продавать, вот и всё.&lt;br /&gt;а американы со своим закрыванием ранка только пугать&lt;br /&gt;французских виноделов способны.&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="710772" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=710772#t710772</url>
                              <user name="Бубара" username="ormuz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
                              <date>2004-03-15 11:42:54</date>
                              <text>&lt;a href="http://www.census.gov/foreign-trade/balance/c5880.html#2001" rel="nofollow"&gt; Япония-США &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;	 -69,021.6&lt;br /&gt;При GDP = 4,023,610  	(&lt;a href="http://jin.jcic.or.jp/stat/stats/05ECN22.html" rel="nofollow"&gt; отсюда &lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;это 2% GDP, а это очень много. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вобще, посмотрите на &lt;a href="http://www.census.gov/foreign-trade/top/index.html#top_partners" rel="nofollow"&gt; это &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;и на дефициты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Европа - рынок, но вот там Мадрид рванем, там Париж, и с Европой торговать не выгодно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="712308" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=712308#t712308</url>
                                  <user name="Wulf Dicksteert" username="dicksteert" />
                                  <date>2004-03-16 12:25:36</date>
                                  <text>нет, 2% -- это очень мало, можно списать на погрешность измерений и инфляцию при желании. хи-хи, ха-ха. (с) тов. галковский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;вот там Мадрид рванем, там Париж&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;о, так вы, оказывается, террорист(ка)? ага... :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;и с Европой торговать не выгодно. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не пытайтесь обмануть себя и публику.&lt;br /&gt;ваша мысль заключалась в следующем:&lt;br /&gt;&lt;u&gt;когда&lt;/u&gt; мы рванем мадрид и париж,&lt;br /&gt;&lt;u&gt;то тогда&lt;/u&gt; торговать с европой &lt;b&gt;будет&lt;/b&gt; невыгодно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы пропустили глагол "будет", а он тут ключевой.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="714356" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=714356#t714356</url>
                                      <user name="Бубара" username="ormuz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/3831624/664396" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-03-16 12:57:42</date>
                                      <text>C Европой торговать не выгодно УЖЕ. Это Европе нужно &lt;br /&gt;что-то сделать, что б с ней было выгодно торговать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2 процента это от GDP. GDP это просто очень сильно супер большая &lt;br /&gt;отфонарная цифра, если от GNI считать то конечно больше выйдет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я да, террорист, ага. Ещё какой. </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=712308&amp;style=mine#t712308</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=710772&amp;style=mine#t710772</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=709748&amp;style=mine#t709748</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=709492&amp;style=mine#t709492</parent>
                        </comment>
                        <comment id="710516" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=710516#t710516</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2004-03-15 11:27:18</date>
                          <text>У России долгов на 130 млрд., как вы их называете, "бумажек". Поэтому любые издевательства, которым американцы гипотетически могут подвергнуть собственную валюту, нам могут пойти только на пользу. Это вот Японии, действительно, может быть неприятно - они-то, насколько я знаю, Америке ничего не должны.&lt;br /&gt;А нам что? При резкой девальвации доллара (вы ведь на это намекаете?) мы останемся без валютных резервов... Но и без долгов!</text>
                          <subject>Чем ежа пугаете? :))</subject>
                          <comments>
                            <comment id="711284" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=711284#t711284</url>
                              <user name="Бубара" username="ormuz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
                              <date>2004-03-15 11:53:22</date>
                              <text>У России все гораздо тяжче. Если в японии ходит Йена, то в России &lt;br /&gt;ходит бакс. Если в японии под подушкой у населения лежат Йены, а доллары &lt;br /&gt;лежат в нацрезерве, то в России - под подушкой баксы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;AFAIK в 2002 году население тратило на покупку доллара 7% дохода. Вот &lt;br /&gt;почти и десятина. </text>
                              <subject>Re: Чем ежа пугаете? :))</subject>
                              <comments>
                                <comment id="711796" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=711796#t711796</url>
                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-03-16 12:15:40</date>
                                  <text>Ерунда! Баксы у населения всегда может выкупить наш ЦБ - чтобы вернуть оставшуюся часть долга (130 млрд. минус 80 млрд.). Все, чем нам грозит возможное банкротство Америки - всплеск инфляции. Ну, после 90-х нам не привыкать...&lt;br /&gt;Во всяком случае, потрясение будет куда меньшим, чем для той же Японии или стран ЕЭС</text>
                                  <subject>Re: Чем ежа пугаете? :))</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=711284&amp;style=mine#t711284</parent>
                                </comment>
                                <comment id="714612" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=714612#t714612</url>
                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-03-16 01:05:39</date>
                                  <text>Кстати, а AFAIK - это что?</text>
                                  <subject>Re: Чем ежа пугаете? :))</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="714868" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=714868#t714868</url>
                                      <user name="Бубара" username="ormuz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
                                      <date>2004-03-16 01:06:47</date>
                                      <text>As Far As I Know</text>
                                      <subject>Re: Чем ежа пугаете? :))</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=714612&amp;style=mine#t714612</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=711284&amp;style=mine#t711284</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=710516&amp;style=mine#t710516</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=709492&amp;style=mine#t709492</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=709236&amp;style=mine#t709236</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=708980&amp;style=mine#t708980</parent>
                </comment>
                <comment id="711540" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=711540#t711540</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-16 12:15:34</date>
                  <text>&amp;gt;Вот Япония ВСЕГДА будет зависимым от США. &lt;br /&gt;&amp;gt;И именно из-за экономики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я где-то слышал, что США чуть ли не атомные бомбы на Японию сбрасывали. И до сих пор держат войска на территории Японии, которой по написанной американцами конституции запрещается иметь большую армию.  &lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="723828" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=723828#t723828</url>
                      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
                      <date>2004-03-16 03:27:16</date>
                      <text>&amp;gt;Я где-то слышал, что США чуть ли не атомные бомбы на Японию сбрасывали&lt;br /&gt;Военной необходимости действительно не было.&lt;br /&gt;Японцы уже спеклись. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для контроля нет необходимости держать войска за околицей.&lt;br /&gt;Просто так сложилось: корейская война, вьетнамская,&lt;br /&gt;тайвань, с.-корея. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=711540&amp;style=mine#t711540</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=708980&amp;style=mine#t708980</parent>
                </comment>
                <comment id="716916" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=716916#t716916</url>
                  <user name="Rice cooker" username="goubochlepp" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4913462/880514" height="100" width="92" />
                  <date>2004-03-16 02:14:27</date>
                  <text>Простите, что вклиниваюсь в разговор, в котором никогда не принял бы участия. Поправки: в Японии не кризис перепроизводства (что само по себе глубоко устаревшая и ничего не значащая конструкция), а liquidity trap. Продолжается это оттого, что Банк Японии страдает от собственной консервативной репутации (не может связать себя обязательством удерживать ставку на низком уровне после выхода экономики из означенного состояния).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;БЯ держит резервы не в бумажках, а в облигациях. Фраза "Америка &amp;lt;товары&amp;gt; никогда не отдаст" не имеет никакого смысла. Япония зависима от США в такой же степени, как США зависимы от Японии. Это первая и вторая по размеру мировые экономики, между которыми крупные торговые и финансовые потоки. Упомяну недалёких американцев, у которых скупка японцами значительных активов в США вызывает страх и реплики типа "Родину скупают!"</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=708980&amp;style=mine#t708980</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=708724&amp;style=mine#t708724</parent>
            </comment>
            <comment id="739444" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=739444#t739444</url>
              <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
              <date>2004-03-18 08:40:20</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, 10 миллионов - это смешная цифра, откуда Вы ее взяли? Имеющий 10 мегабаксов максимум может заняться "политикой" в своем квартале.</text>
              <comments>
                <comment id="740724" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=740724#t740724</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-18 12:51:58</date>
                  <text>Имеется в виду барьер не руководства политической жизнью, а барьер активного участия в политической жизни. У государства (не говорю о криминальных структурах - это особь статья) есть масса способов легально отнять у субъекта все деньги. 10 млн. эта та сумма, которую государство "видит". Не будет же жаба за инфузорией гоняться. А комарика на воздушном шарике жаба видет и "ням". Комарику, чтобы выжить, надо крутиться. Не как инфузории, - по-броуновски, - а с умом. Где подлететь, гда отлететь. Ибо могут прихлопнуть. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=739444&amp;style=mine#t739444</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=708724&amp;style=mine#t708724</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=708468&amp;style=mine#t708468</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="710004" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=710004#t710004</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-03-15 11:19:27</date>
      <text>Вот это классно! Я с самого закрытия "Консерватора" скучаю по вот таким разъяснением в духе "как оно все обстоит на самом деле". Очень занятно! :)) &lt;br /&gt;Единсвенное, что необходимо помнить, это бессмертную фразу С.Е.Леца "В действительности все обстоит не так, как на самом деле".&lt;br /&gt;Но меня, помимо самого теракта в Испании, честно говоря, шокировала реакция испанского общества. Как-то я по-другому думал об испанцах! Ведь что фактически произошло: некие террористы взорвали кучу испанцев в канун выборов, потому что им, видите ли, не нравится нынешнее правительство и правящая партия. И что же испанцы - тут же меняют свое мнение о правительстве на противоположное и голосуют за другое! А похныкать и попричитать что-то вроде "ЛАдно, ладно, только больше не бейте" - они не забыли?</text>
      <subject>Дикость какая-то</subject>
      <comments>
        <comment id="710260" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=710260#t710260</url>
          <user name="Wulf Dicksteert" username="dicksteert" />
          <date>2004-03-15 11:25:12</date>
          <text>я подозрезваю, что как раз таки слухи о якобы поддержке испанцами своего правительства (аснара) были безбожно преувеличены. теперь вот правда наружу вылезла, увязывать ее с терактом мне кажется весьма грубой, неумной натяжкой.</text>
          <subject>Re: Дикость какая-то</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=710004&amp;style=mine#t710004</parent>
        </comment>
        <comment id="712052" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=712052#t712052</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-03-16 12:25:29</date>
          <text>Думаю, для Вас не явится большим секретом тот факт, что в самых массовых выборах  принимает участие от силы 1000 человек. Все остальные - управляемые СМИ статисты или мёртвые души избиркомов. Испанская тысяча правильно оценила серьёзность франко-германских намерений. Я даже считаю, учитывая прекрасную организацию колоссальной демонстрации, социалистическая верхушка ещё в основном мероприятии и поучаствовала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К в бозе почившему "Консерватору" я не имел никакого отношения. Печатался - да. Я везде печатаюсь.</text>
          <subject>Re: Дикость какая-то</subject>
          <comments>
            <comment id="713076" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=713076#t713076</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2004-03-16 12:33:22</date>
              <text>Да уж бросьте, Дмитрий Евгеньевич! Я "Консерватор"-то, можно сказать, из-за вас только и покупал. Крылов, Холмогоров - тоже, в общем-то, ничего, но... полета в них нет, к сожалению. Хорошие мужики, но не орлы! :)&lt;br /&gt;"Везде печатаюсь..." Как же! И какую ж газету мне теперь покупать, чтобы Вас читать?! &lt;br /&gt;Молчите? &lt;br /&gt;То-то! :((</text>
              <subject>Везде?!</subject>
              <comments>
                <comment id="715124" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=715124#t715124</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-16 01:22:20</date>
                  <text>Каюсь, я не прочёл ни одной статьи в "Консерваторе". Только два-три материала Быкова, бывших в электронном виде и прочитанных в другом контексте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается других газет, то думаю, меня много где печатали бы, в том числе и регулярно. Просто для этого надо ходить по редакциям, поддерживать знакомства и т.д. Т.е. "тусоваться". У меня на это нет ни времени, ни сил. Да и желания вести такой образ жизни нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ведь в "Консерваторе" как появился. Ольшанский подошёл ко мне на церемонии вручения утешительного приза за почти лучший рассказ года и пригласил сотрудничать. Я, естественно, согласился. Интересно, что при этом я считал "Консерватор" чем-то вроде "Коммерсанта" и даже первое время несколько раз путал эти названия :) &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Везде?!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=713076&amp;style=mine#t713076</parent>
                </comment>
                <comment id="716148" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=716148#t716148</url>
                  <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
                  <date>2004-03-16 01:54:44</date>
                  <text>&amp;gt; Я "Консерватор"-то, можно сказать, из-за вас только и покупал. &lt;br /&gt;аналогично. </text>
                  <subject>Re: Везде?!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=713076&amp;style=mine#t713076</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=712052&amp;style=mine#t712052</parent>
            </comment>
            <comment id="714100" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=714100#t714100</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2004-03-16 12:54:50</date>
              <text>Мне вот что странно - почему в Испании выборы вообще состоялись? Неужели было непонятно, что через 3 дня после массового побоища люди не настолько в здравом уме и твердой памяти, чтобы избирать себе власть на предстоящие 4-5 лет?&lt;br /&gt;Решение о переносе выборов было бы весьма и весьма естественным. Непонятно, как его могла бы оспорить оппозиция, сохранив при этом лицо. &lt;br /&gt;Мне кажется, придется признать, что в Испании именно государство показало свою крайнюю слабость - фактически пойдя на полное выполнение требований террористов (кто бы они не были).&lt;br /&gt;Что до "разумной тысячи"... Смело звучит, знаете ли. Фактически вы утверждаете, что выбор новой власти осуществили люди на основании точного знания, кто являлся заказчиком теракта и что он при этом хотел добиться. Три слишком сильных допущения:&lt;br /&gt;1. Если и есть "разумная тысяча" - то как она может иметь ОДНО ОБЩЕЕ ПРАВИЛЬНОЕ ЗНАНИЕ? Или вы имеете в виду пресловутых масонов?&lt;br /&gt;2. Откуда "тысяча" могла получить ТОЧНОЕ знание - "адреса, пароли, явки"?&lt;br /&gt;3. Если и так - с какой стати "тысяче" ПРИНИМАТЬ требования? Она верит в представленные гарантии? А, извините, национальная гордость? Да и простой здравый смысл, который подсказывает, что требования шантажиста глупо выполнять, потому что он НИКОГДА не остановится…&lt;br /&gt;</text>
              <subject>И по существу</subject>
              <comments>
                <comment id="715380" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=715380#t715380</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-16 01:33:46</date>
                  <text>"Тысяча" обладает всей полнотой информации (естественно, насколько это возможно для конечного существа), а также знает законы (и приёмы) политической борьбы. "Ноу хау". Кроме того. у "тысячи", в отличие от виртуальных "избирателей", есть РЕАЛЬНЫЕ интересы, напрямую зависящие от итогов выборов. Что такое выборы президента для обывателя? В лучшем случае развлечение. А вот выборы управдома (см. "Гараж" Рязанова) это дело реальное. Тут люди стоят насмерть. Так вот для "тысячи" выборы президента или парламета это дело КРОВНОЕ, связанное с имущественными, а то и криминальными интересами.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: И по существу</subject>
                  <comments>
                    <comment id="717940" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=717940#t717940</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2004-03-16 04:33:38</date>
                      <text>"...у "тысячи", в отличие от виртуальных "избирателей", есть РЕАЛЬНЫЕ интересы..."&lt;br /&gt;Во-во! Именно - интересы! И что же - у всех ОДИНАКОВЫЕ? &lt;br /&gt;А если интересы разные, то ведь и ЗНАНИЯ тоже разные, не так ли? Мне ли вам, философу, объяснять, что одни и те же факты воспринимаются, оцениваются и интерпретируются по-разному в зависимости от ИНТЕРЕСОВ? Помните знаменитую фразу Лейбница на этот счет - что-то вроде того, что "если бы аксиомы геометрии противоречили РЕАЛЬНЫМ интересам людей...." и т.д.&lt;br /&gt;;))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И потом: если ДО взрывов все пророчили победу Аснару и Ко, значит, интересам пресловутой "тысячи" эта победа также соответствовала, надо полагать. И что же - ПОСЛЕ взрывов соответстовать перестала? А почему? ЛЮДЕЙ стало жалко? Простых, так сказать, испанцев?</text>
                      <subject>Как три рубля</subject>
                      <comments>
                        <comment id="739700" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=739700#t739700</url>
                          <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
                          <date>2004-03-18 08:43:30</date>
                          <text>Думаю, что под "тысячей" и "масонами" подразумевается круг людей, конролирующих спецслужбы</text>
                          <subject>Re: Как три рубля</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=717940&amp;style=mine#t717940</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=715380&amp;style=mine#t715380</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=714100&amp;style=mine#t714100</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=712052&amp;style=mine#t712052</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=710004&amp;style=mine#t710004</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="712564" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=712564#t712564</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2004-03-16 12:32:02</date>
      <text>По пункту 2:дотеррактное лидерство правящей партии объявили только сейчас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и во всем мире терракты шли ну руку правительствам тех стран, не думаю, что шпанцы исключение.</text>
      <comments>
        <comment id="715636" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=715636#t715636</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-03-16 01:40:49</date>
          <text>Регулярно смотрю европейские новости. Там месяц пели панегирики испанской экономике и предвещали победу правящей партии.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=712564&amp;style=mine#t712564</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="716404" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=716404#t716404</url>
      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
      <date>2004-03-16 01:58:09</date>
      <text>&amp;gt;Наконец через несколько дней франко-немцы нанесли упреждающий &lt;br /&gt;&amp;gt;удар и взорвали пригородные поезда в Мадриде.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваша фантазия просто не знает границ.  &lt;br /&gt;Вообще это довольно оскорбительно: подозревать германские спецслужбы &lt;br /&gt;в такой гадости. &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="718452" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=718452#t718452</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-03-16 04:41:53</date>
          <text>&amp;gt;Ваша фантазия просто не знает границ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помилуйте, какая у меня фантазия. Так, баловство. Вот считать взрыв испанской электрички местью крестоносцам это да. ФАНТАЗИЯ, ничего не скажешь. Стругацкие бы не додумались.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="719476" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=719476#t719476</url>
              <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
              <date>2004-03-16 05:59:40</date>
              <text>Вам не кажется, что выдвигаемое утверждение об уровне и результативности взаимодействия немецких и французских спецслужб, для стороннего наблюдателя неочевидно и нуждается в мало-мальском фактическом обосновании? Даже допустив, что "данные в таких областях появляются спустя десятилетия" (С).&lt;br /&gt;Мне представляется, что даже в рамках Вашей гипотезы-теории о "франко-немцах против англо-американцев", такого рода успехи сразу на двух фронтах - иракском (который не так давно обсуждался) и европейском, из разряда маловероятных событий, потому что, как мне кажется, базируются на предположении, как говорят в армейской среде,  что "противник - слепой, глухой и к тому же глупец". </text>
              <comments>
                <comment id="721524" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=721524#t721524</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-16 11:26:06</date>
                  <text>&amp;gt;о "франко-немцах против англо-американцев",&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Против американцев.</text>
                  <comments>
                    <comment id="738164" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=738164#t738164</url>
                      <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
                      <date>2004-03-18 03:23:28</date>
                      <text>Это была очепятка. Хотелось бы узнать Ваше мнение о британских "планах внутри планов внутри планов" (С). Потому как моё, жителя этих островов, наивное представление о местной внешней политике - как аналитическом продолжении американской.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=721524&amp;style=mine#t721524</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=719476&amp;style=mine#t719476</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=718452&amp;style=mine#t718452</parent>
            </comment>
            <comment id="720756" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=720756#t720756</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2004-03-16 08:40:45</date>
              <text>&amp;lt;Вот считать взрыв испанской электрички местью крестоносцам это да.&amp;gt;&lt;br /&gt;А что? Говорят, задержали двух индусов. Налицо цыганский след. И еще не то вскроется!</text>
              <comments>
                <comment id="721780" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=721780#t721780</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-16 11:32:12</date>
                  <text>Разумеется. А министра иностранных дел Швеции зарезал православный серб, у которого были видения и внутренние голоса. А швейцарского авиадиспетчера зарезал православный осетин, у которого в момент резки был провал в памяти. Причём в то время, когда все СМИ были забиты "сенсацией с авиадиспетчером", тихо мирно разбился руководитель Македонии, летевший подписывать документ о вступлении в ЕС. Поскольку сознание у людей не резиновое, факт в занятое важным авиадиспетчером место уже не поместился. Бывает.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="722548" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=722548#t722548</url>
                      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
                      <date>2004-03-16 01:15:59</date>
                      <text>&amp;gt;"сенсацией с авиадиспетчером", тихо мирно разбился руководитель &lt;br /&gt;&amp;gt;Македонии, летевший подписывать документ о вступлении в ЕС&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно гарантировать:&lt;br /&gt; Процесс принятия Македонии в EU это не замедлит &lt;br /&gt; и не ускорит. Пустые хлопоты.</text>
                      <comments>
                        <comment id="723060" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=723060#t723060</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-03-16 01:30:30</date>
                          <text>Уже замедлило. Хотя дело там не в простом замедлении. "Югославсая мясорубка" произошла из-за того, что напрямую столкнулись интересы Англии и Франкогермании. Амерканцы лишь вбили дополнительный клин. </text>
                          <comments>
                            <comment id="726644" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=726644#t726644</url>
                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                              <date>2004-03-17 03:37:20</date>
                              <text>Югославия была создана Антантой для блокировнаия германского влияния на Балканах. Развал Югославии - дело рук Германии. А в чем тут английский интерес? Да и американский какой-то мутный...</text>
                              <comments>
                                <comment id="726900" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=726900#t726900</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-03-17 04:57:16</date>
                                  <text>СФРЮ была привилегированной английской криптоколонией. Сначала Белград хотели сделать столицей Коминтерна и центром восточноевропейского СССР №2, но после ожесточённого сопротивления Сталина переподчинили непосредственно Лондону. Т.о. статус Югославии был очень высокий. Англичане сделали Югославию базовым государством "движения неприсоединения", а после демонтажа СССР №1 попытались вести через Югославию провокационную антиевропейскую пропаганду. В результате франко-германцы развинтили СФРЮ до основания. США попытались влезть в щель, но были в очередной раз жестоко обломаны. Если приходится выбирать между Франкогерманией и США, Лондон всегда в конечном счёте выберет сторону слабейшую. Что естественно.   &lt;br /&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=726644&amp;style=mine#t726644</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=723060&amp;style=mine#t723060</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=722548&amp;style=mine#t722548</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=721780&amp;style=mine#t721780</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=720756&amp;style=mine#t720756</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=718452&amp;style=mine#t718452</parent>
            </comment>
            <comment id="724084" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=724084#t724084</url>
              <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
              <date>2004-03-16 03:35:40</date>
              <text>&amp;gt;Вот считать взрыв испанской электрички местью крестоносцам это да. 
Ну найдут мароканцев и каких-нибудь тунисцев, не беспокойтесь. 
Пара "исламских бизнесменов"  скончаются от инфаркта.
Найдут кассету с Бин-Ладеном. Организатором будет марроканский студент в Испании.
Пожизненно. 

Согласен с вами в одном - не всё так просто, как представляют по телевизору.
Акция, например 11.09 это не  действия группки из 30-40 человек и Усамы.
Это скоординированные действия мощной организации с бюджетом 
в десятки миллионов, с опытом и традициями. 

На студентов и пастушков непохоже.
  </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=718452&amp;style=mine#t718452</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=716404&amp;style=mine#t716404</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="717684" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=717684#t717684</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2004-03-16 04:24:10</date>
      <text>То, что ты тут написал, это и ежу понятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только тебе все равно не понять, КАК это все происходит.</text>
      <subject>ну, удивил.</subject>
      <comments>
        <comment id="718964" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=718964#t718964</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-03-16 05:39:58</date>
          <text>Ты знаешь? Так расскажи, не томи!</text>
          <subject>И что?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=717684&amp;style=mine#t717684</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="724340" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=724340#t724340</url>
      <user name="Ira" username="diada" />
      <date>2004-03-16 06:27:25</date>
      <text>&amp;lt;После беспрецедентного усиления франко-германского саботажа в Ираке США приняли решение о нанесении массированного террористического удара по Франции.&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Некоторые бывшие спецслужбисты предполагали такой удар в период иракской войны на территории стран Европы, но этого не произошло.Почему?&lt;br /&gt;Интересно узнать Ваше мнение об антиглобалистах. Кто они, организованы ли и кем, влияют ли они сильно на политику?</text>
      <comments>
        <comment id="727412" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=727412#t727412</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-03-17 05:25:48</date>
          <text>По поводу Ирака я не понял вопроса. Думаю, чего надо, то и делали. Профи не ошибаются или ошибаются так, что дилетантам незаметно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается антиглобалистов то налицо кризис жанра. Сто лет назад было легко создавать идеологические залепухи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например в 1894 году убивают президента Франции. Кто убивает? Психический отморозок. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Утёнок жареный, утёнок пареный, &lt;br /&gt;Пошёл на речку погулять.&lt;br /&gt;Его поймали, арестовали,&lt;br /&gt;Велели пачпорт показать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Откуда револьвер чудила? - Ребята дали. Зачем человека убил? - "Анархия мать порядка". Всё, концы в воду. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1898 - убийство императрицы Австрии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мотивы? - "Утёнок пареный, утёнок жареный".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1900 - убийство короля Италии - "Пошёл на речку погулять..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1901 - убийство президента США. "Его поймали, арестовали, велели пачпорт показать"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ничего, "пипл хавал". Для 21 века это уже не канает. Нужен мотив реальный. Поэтому, видите, выдумывают относительно мотивированные националистические движения. Всё-таки даже "борьба с крестоносцами" это не "он пачпорт вынул - по морде двинул". Поэтому антиглобалисты в общем-то не у дел находятся. Серьёзную акцию им приписать стрёмно, мелочёвкой никого не удивишь. Так что болтаются, как в проруби. Чего - деньги освоены, отработка идёт. Мож на что и сгодятся. Любопытно, что до 2001 года их отрабатывали более серьёзно.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Корни "антиглобала" уходят в английское "движение за мир": "хиппи цветы жизни", "зверющек жалко", "слушаем ухом Леннона", "выведем из Европы ракеты среднего радиуса действия, потом спровоцируем американо-советский обмен атомными ударами и возьмём кассу". </text>
          <comments>
            <comment id="729204" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=729204#t729204</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2004-03-17 06:17:02</date>
              <text>Люди, неужели вы не видите?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский сознательно вводит вас в заблуждение!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какой утенок??? Цыпленок там был!&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Нами тут манипулируют!</subject>
              <comments>
                <comment id="729716" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=729716#t729716</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-17 06:24:40</date>
                  <text>Роль цыплят в мировой истории сильно преувеличина. Где Вы выдели серьёзного боевого цыплёнка? Цыплёнок это интеллигентский сопляк. А вот утёнок зверь боевой, отважный и упрямый. Он и по суше ходит, и плавет, и ныряет. В благоприятных условиях, при хорошем уходе - становится на крыло. И ещё крякает. Пускай не особо мелодично - зато громко. А цыплёнок это что? Тьфу! Курям на смех.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Утёнок жареный, утёнок пареный... </text>
                  <subject>Re: Нами тут манипулируют!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=729204&amp;style=mine#t729204</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=727412&amp;style=mine#t727412</parent>
            </comment>
            <comment id="729460" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=729460#t729460</url>
              <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
              <date>2004-03-17 06:19:36</date>
              <text>А "милитаристские движения"? &lt;br /&gt;Провокация спецслужб  типа &lt;a href="http://xtotem.hell.ru/new/kgb.html" rel="nofollow"&gt;русского рокка&lt;/a&gt;?&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="730228" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=730228#t730228</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-17 06:38:00</date>
                  <text>Зачем провоцировать "милитаристские движения", когда в любой стране есть вооружённые силы. Такая вещь оправданна в случаях редких - например в Веймарской Германии, которой запрещалось иметь массовую армию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот пацифизм это ВСЕГДА оправданная и необходимая вещь. Вся социал-демократия в начале прошлого века затачивалась на срыв мобилизационных планов противника. Это была ВОЕННАЯ организация. Во главе интернационала кроме военных агентов никого и не было. Так что все эти сказки о "подкупе" Ленина немецким генштабом детский лепет. Завербовать лидера с.д. это всё равно что развратить проститутку с провалившимся носом. Он сам кого хошь завербует.    </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=729460&amp;style=mine#t729460</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=727412&amp;style=mine#t727412</parent>
            </comment>
            <comment id="736628" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=736628#t736628</url>
              <user name="Ira" username="diada" />
              <date>2004-03-17 07:41:17</date>
              <text>По поводу Ирака. Просто советовали всяко-разно в связи с франко- немецким саботажем (в начале войны  и когда писалось, что затронуты интересы Франции)- "сюда не ходи, ты туда ходи, кирпич башка попадет, савсем мертвый будешь". В особенности предостерегали по поводу поездок в Европу, посещения совместных мероприятий типа выставок, кинофестивалей...(по Вашему - правы таки были)&lt;br /&gt;А являются ли антиглобалистами по сути религиозные течения? Я понимаю, что это только в постсоветском пространстве "люди всяких народов" могут по ТиВи вести пропу о голосовании, а так, в реале?&lt;br /&gt;ПиЭс. Вчера нечто схожее Лимонов по телеку вещал. &lt;br /&gt;Д.Е., вы по мировоззрению антиглобалист? Где можно приобрести Ваш "Бесконечный тупик"?&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="738676" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=738676#t738676</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2004-03-18 06:18:26</date>
                  <text>&lt;a href='http://www.samisdat.com/12-rekl.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.samisdat.com/12-rekl.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;оттуда:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Книги "Бесконечный тупик", "Уткоречь" и "Пропаганда" можно приобрести в Книжной лавке при Литературном институте.&lt;br /&gt;адрес: м. "Пушкинская", Тверской бульвар, д. 25, вход с ул. Большая Бронная&lt;br /&gt;время работы: с 11.00 до 19.00 без обеда&lt;br /&gt;телефон: 202-86-08"&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Ответ на &amp;quot;где можно приобрести...&amp;quot;</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=736628&amp;style=mine#t736628</parent>
                </comment>
                <comment id="740468" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=740468#t740468</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-18 12:42:16</date>
                  <text>&amp;gt;Д.Е., вы по мировоззрению антиглобалист? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я по мировоззрению Галковский :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Штучный товар</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=736628&amp;style=mine#t736628</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=727412&amp;style=mine#t727412</parent>
            </comment>
            <comment id="738420" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=738420#t738420</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2004-03-18 06:13:13</date>
              <text>Немного оффтопик.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот о смерти Александра Третьего у вас тоже, наверное, есть какие-то отличные от официальной версии предположения. Не могли бы поделиться? Полагаю, собравшимся будет интересно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
              <subject>Александр III</subject>
              <comments>
                <comment id="740212" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=740212#t740212</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-18 12:39:40</date>
                  <text>Видите ли, мне не очень интересна русская история. То есть, естественно, интересна, потому что я сам русский, но не до такой степени, тобы об этом напряжённо думать день и ночь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Александра III, то есть известная сплетня о придворном враче, умер он очень рано и т.д. Но специально СМОТРЕТЬ - не хочется. Я мыслю по схеме. По схеме он умер легально. Навряд ли Николай II был династически заинтересован в смерти своего отца. Никакого монстра за спиной молодого наследника тоже не было. Значит, скорее всего, чисто. А вот что Александр III убил Александра II это для меня "медицинский факт". Опять же потому, что у меня к русской истории XIX века ничего личного (ну почти ничего) нет. Если СМОТРЕТЬ (заниматься годами), можно доказать ошибочность этой точки зрения (почему бы нет?). Но мне лично это делать некогда. Я в своё время решил и пошёл дальше. "Ничего личного". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Александр III</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=738420&amp;style=mine#t738420</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=727412&amp;style=mine#t727412</parent>
            </comment>
            <comment id="11380852" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=11380852#t11380852</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2007-05-06 09:40:07</date>
              <text>Забавен сучай с Матвиенчегом, засунувшей антиглобалистов на стадион, предназначенный к сносу.</text>
              <subject>Вспомнилось...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=727412&amp;style=mine#t727412</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=724340&amp;style=mine#t724340</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="724852" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=724852#t724852</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-03-16 07:34:10</date>
      <text>Европа давно влачит существование в собственном гноище. Все та же пошлость... В парижском аэропорту ПИВА НЕТ! Вы только представьте себе, аэропланы уже сто лет летают, а пива все нет и нет, и конца этому беспределу не видно. Так что в париж, в европу, если нужда сильно заставит, - то только на танке, со своим пивом-квасом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Парижское танго - &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/aadamchuk/34494.html" rel="nofollow"&gt;В Париже танки, наши танки...&lt;/a&gt; с вариацией &lt;a href="http://okdf.narod.ru/pesni/tanki.html" rel="nofollow"&gt;Раз на марше...&lt;/a&gt;</text>
      <subject>ПИВА НЕТ!</subject>
      <comments>
        <comment id="727668" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=727668#t727668</url>
          <user name="Александр Папин" username="a_p" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
          <date>2004-03-17 05:42:15</date>
          <text>Утверждение насчёт пива не соответствует действительности. Свидетельствую, как человек, регулярно посещающий все парижские аэропорты. Это бросает тень и на посылку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А беспредел, уж извиние великодушно, это когда люди бадвайзер пьют (а я это в Америке своими глазами видел).</text>
          <subject>Re: ПИВА НЕТ!</subject>
          <comments>
            <comment id="728692" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=728692#t728692</url>
              <user name="semion_murin" username="semion_murin" />
              <date>2004-03-17 06:06:21</date>
              <text>//////////////////////////&lt;br /&gt;А беспредел, уж извиние великодушно, это когда люди бадвайзер пьют (а я это в Америке своими глазами видел).&lt;br /&gt;/////////////////////////////&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это точно... Гинесс рулит форева :)))</text>
              <subject>Re: ПИВА НЕТ!</subject>
              <comments>
                <comment id="734836" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=734836#t734836</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2004-03-17 10:21:39</date>
                  <text>&amp;lt;Гинесс рулит форева&amp;gt;&lt;br /&gt;Ага. Нальет вам сейчас, МоСВар Бараев.</text>
                  <subject>Re: ПИВА НЕТ?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=728692&amp;style=mine#t728692</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=727668&amp;style=mine#t727668</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=724852&amp;style=mine#t724852</parent>
        </comment>
        <comment id="734580" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=734580#t734580</url>
          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
          <date>2004-03-17 10:18:08</date>
          <text>Ну вот, обнаружилось, что во все парижские аэропорты завезли пива, они там теперь регулярно бывают - так что запрягайте наши танки, труба зовет - пора в поход, в поход зовет труба.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "Гуиннесс" теперь по трубам гонют прям на континент. Интересно то, что хоть у нас и выросло целое поколение, у которого архетипы типа &lt;b&gt;ПИВА НЕТ&lt;/b&gt; погрузились в глубины коллективного бессознательного, на архетип &lt;b&gt;НАШИ ТАНКИ&lt;/b&gt;, по-прежнему, не только не атавировался, но и все еще вполне готов к употреблению по своему прямому назначению. Место архетипа &lt;b&gt;КВАС&lt;/b&gt; в обыденном сознании теперь занимают темные европейские архетипы типа "Гуиннесс" и уж совсем нам далекие, чуждые, бесцветные, заморские архетипы типа "Будвайзер", которые, как все мы знаем, даже не могуть считаться таковыми - ни &lt;b&gt;ПИВО-ВОДЫ&lt;/b&gt;, ни &lt;b&gt;КВАС&lt;/b&gt;, ни &lt;b&gt;СОВСЕМ НИЧЕГО&lt;/b&gt; - прям, какие-то &lt;b&gt;САКИ ЗАМОРСКИЕ!&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;* * *&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Не Англия, не Турция,&lt;br /&gt;Не Клинтон-паразит,&lt;br /&gt;Проклятая коррупция&lt;br /&gt;Россию поразит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Грозит нас сила черная&lt;br /&gt;Разрушить изнутри,&lt;br /&gt;Вставай, страна огромная,&lt;br /&gt;Вставай, глаза протри.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пора настала грозная,&lt;br /&gt;В поход зовет труба.&lt;br /&gt;Идет борьба серьезная,&lt;br /&gt;Нанайская борьба.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Игорь Иртеньев&lt;/b&gt; В поход зовет труба&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>ПИВА ЕСТЬ У НАС!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/20596.html?thread=724852&amp;style=mine#t724852</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>