<entrypage>
  <entry>
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2016-07-14 12:08:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps060.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Существует очень много признаков того, что в Европе принято решение об уничтожении монархий и о раздроблении Великобритании, которая никогда и не была цельным государством. Это симбиотическое сращивание с госструктурами колониальных корпораций, нашедших себе в лице отсталой островной монархии полудекоративную метрополию. Которую разделить подлинным хозяевам «острова» НЕ ЖАЛКО.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема в том, что в современной информационной ситуации никто не может сделать соответствующей декларации. Потому что в политике отказались от персонификации доктрин. «Политика Рузвельта» действительно была политикой Рузвельта, хотя он, конечно, объединял своим именем достаточно большую группу людей. «Политика Обамы» означат только, что речь идет об американской политике 2009-2016 гг. «Рузвельт» - это марка автомобиля. «Обама» - марка автомобильной краски. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причём политику объединения Европы было невозможно персонифицировать и во второй половине 19 века, когда ещё продолжалась классическая эпоха. Ведь из-за специфики проблемы (поиски глобального равновесия) любая персонификация автоматически означала крах самой идеи. Крупный политик Франции или Германии, сделавший соответствующую декларацию, мгновенно превращал равноправное объединение в разновидность французского или немецкого гегемонизма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps061.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;  &lt;br /&gt;Последний период хоть какой-то персонификации (то есть человеческого слова) это межвоенная декларация панъевропейского объединения устами мультипликационного персонажа «Куденхове-Калерги». Это подставная или точнее синтетическая фигура (греко-германо-славяно-японская!) с которой «взятки гладки». Как и например с опереточного «Отто Габсбурга», который возглавлял «Панъевропейский союз» после самоубийства того, что называлось калергой, в 1973 году. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, можете посмотреть символику и состав «Панъевропы», почему-то неафишируемый. Получите неплохую пищу для размышлений. О символике немного скажу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps062.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Отто Габсбург токует на конференции Панъевропейского союза. Украшающий трибуну символ организации заставлен кадками с цветами.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps063.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вот он на флаге Панъевропы. Считается, что это символ слияния христианства (крест) и язычества (круг Гелиоса).&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps064.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А это, например, символ норвежских нацистов в период межвоенья.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps065.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Как видим, колесо бывает квадратное, а бывает и круглое.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Однако, вернёмся к ЕС. Очевидно, что в контексте истории европейского объединения это лишь эпизод общей комбинации. Но история европейского объединения, в свою очередь помещена в контекст общей истории Европы. Неправильно европейскую политику 19 и первой половины 20 века экстарполировать на век 21. Времена, когда Великобритания сидела между двух стульев ушли в прошлое. Это период межвоенья. Тогда действительно, объединению Европы кардинально мешали англо-французские противоречия. Потому что суммарная военная мощь всех остальных стран мира была менее 50%. Сейчас мощь США это 90%.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Весьма вероятно, что в этих условиях то, что принято называть Великобританией, трансформируется в мировой экстерриториальный финансовый хаб, пожертвовавший территориальной привязкой в обмен на общий контроль над Европой. Этот хаб будет объединен с Францией -  внешне (внешне) монолитным централизованным государством с крупной армией. А к возникшему объединению будет пристёгнута Германия, как экономомический локомотив, изнутри контролирующийся «Хабом» и «Парижем». Вот подлинная схема европейского объединения. К этому центру будет присоединен нейтральный кондоминиум Бенилюкс и отдельно – Северная Италия. Всё остальное вокруг этого центра за 50 лет раскрошится в 50 словакий и словений – от Мадрида и Дублина до Бухареста и Стокгольма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этот центр будет ЖДАТЬ. Через 50 лет США дегенерирует до уровня Бразилии, люди будут танцевать ламбаду и пускать пузыри. Эта дегенерация не домыслы и памфлет, а научная экстраполяция серьёзных социологов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps066.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Состав иммиграции в США. Сама иммиграция не сокращается – её исторический максимум по десятилетиям достигнут в 2001-2010. На самом деле ситуация ещё хуже, так как резко увеличивается иммиграция незаконная и власти США ничего с этим не могут поделать. Оно вообще ничего не могут сделать – даже отобрать оружие у стремительно дегенерирующего населения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps067.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Это этнический состав современных США по поколениям. Тоже на самом деле всё ещё хуже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps068.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;«Белое население» США само по себе блеф. К нему причисляются армяне, чеченцы, албанцы и тому подобные народы. Уже сейчас васпов (англо-саксонских протестантов) в США менее 10% населения. Более того, само понятие «васп» это пончик, то есть посередине там дырка. Идельный васп – англиканин или пресвитерианин, а главой этих церквей считается английский монарх. Выходит что американский аристократ или предатель (точнее, в христианской терминологии иуда, подлежащий анафеме) или жулик, крутящий напёрстки. Американцы 200 лет напёрстки и крутили. Поэтому устойчивой, уверенной в себе элиты там до сих пор не сформировалось. И не сформируется. А что такое неуверенная в себе элита? Это не элита. США страна, запустившая процесс деколонизации, но в результате своей двойственной природы она деколонизируется от самой себя. Скоро белых оттуда попросят с вещами на выход, то есть начнётся белая ЭМИГРАЦИЯ из Америки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Через 50 лет США и Бразилия будут 1:1. Бразилия ещё разовьётся, подтянется, сменит религию (там уже сейчас протестантов 20%) и разницы не будет никакой. За одним исключением. Бразилия стала латиноамериканской страной в 19 веке – там накоплен огромный опыт управления латиноамериканским населением. США - в 21 веке. С точки зрения гражданского управления это страна непуганных идиотов. Многие города в США уже деградировали до стадии бразильских фавел, но как управлять фавелами американцы не знают. Отсюда «детройты». Это СЕЙЧАС. А через 50 лет? Через пятьдесят лет в США приедет европейский экспедиционный корпус – помогать после серии дефолтов и гражданских войн спасать тех, кто остался. Объяснять им уже ничего не потребуется – люди не будут знать собственной истории, а помочь чего же не помочь? Выстроят в круг, запоют песни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/171.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps069.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Если кликните на картинку, услышите  гимн США 2066 года. Кстати, флаг реальный. Это один из секторов Королевства Новая Зеландия. Королевство вышвырнуло пинком со своей территории американские войска, а затем приняло (впервые в мире) в качестве государственного языка язык жестов. Надо же будет через 50 лет в Америке с кем-то разговаривать? А как? Слов люди не понимают уже сейчас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это лучший вариант.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Худший, но, тем не менее, совершенно вероятный сценарий объединения Европы - это спровоцированный обмен термоядерными ударами между дегенерировавшей Америкой и РФ. После этого наступит эпоха трехполярного европейско-китайско-индийского мира, постепенно переходящая в фазу надгосударственного развития.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тот, кто считает подобный сценарий маловероятным, может вспомнить, в общем, недавнюю историю Европы: 1914-1918, 1939-1945: газики, фатальные бомбардировочки исторических городов, подрывики плотин в густонаселённых районах, затопленьице метро, набитого людьми. Повешеньица правительств (!) проигравшей стороны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, о газиках. Успехи европейских химиков были к 1914-1918 году внушительными. Но микробиология развивалась тоже ударными темпами. Об этом почему-то не принято писать. А ведь в 1914-1918 году Европа пережила целый букет массовых эпидемий. Унесших миллионы жизней.  Так что к газикам - микробики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или вы считаете, что после всего ЭТОГО люди перевоспитались и превратились в высокоразвитых личностей? Гм. Приведу один маленький, но очень красноречивый пример.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На севере Европы есть экспериментальное государство-колба, корячещееся изображать крайне культурное и цивилизованное общество. Однако, государство германского ареала, поэтому с культуркой по большому счёту напряжёнка. У самих немцев ещё куда ни шло, народ большой и есть старая романская Германия. А на скандинавском сквознячке мозги выдувает. Поэтому людей как Шарикова периодически пробивает на  брейвиковский почесон. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Колба в стиле «туда умного не надо» назначена выдавать ордена за гениальность. В общем выдают &lt;s&gt;по-божески&lt;/s&gt; по-европейски. Кому надо. В своё время выдали шведскому министру и крупному чиновнику ООН Альве Мюрдаль. Как великому социологу и миротворцу. Что интересно, нобелевскую премию (в области экономики) получил также её муж. То есть это семья лауреатов нобелевской премии (кажется единственный случай из ныне здравствующих лауреатов). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps070.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;У шведской семьи есть шведский сын – Ян Мюрдаль. Писатель, публицист, кавалер французского ордена искусств и литературы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что пишет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Суки, блядь, в лагерную пыль вас! Да здравствует великий Пол Пот! Черепа очкарикам крошить! Рубить в мясо на крокодильих фермах!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps071.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Это не гипербола. Ян Мюрдель яростный сторонник культурной революции Мао Цзедуна и публично защищал режим Пол Пота, считая его замечательным социальным экспериментом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что европейцы способны на многое. Собственно на всё. Что у умного на уме, у шведа на языке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Америка и прочий второй-третий мир способны на ещё большее, но у них «ума не хватит». У европейцев – «хватит». Эти могут. В 20 веке себя показали. Да и в начале 21 уже тоже.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И сделают всё европейцы внезапно, без какой-либо артикуляции. Как выход Великобритании из ЕС. Ибо политическая идея в нашу эпоху не может быть персонифицирована. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсюда разгадка потрясающего парадокса. Мы живём в политическом мире, совершенно противоречащим оценкам футурологов 20 века. При том, что развитие науки и технологий, а также общий уровень цивилизации многими мыслителями предсказаны достаточно точно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но главное не это. Отказ от персонификации идей привёл к отказу от культуры. Культуры, - литературы, живописи, музыки, хотя бы кинематографа, - в 21 веке нет. Человек стоит голый, а ля натурель. И решает проблемы однополых браков. Серьёзно решает, прямо пыжится от напряжения. Скоро решит.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps072.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Итог.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Так что надежда на «не будут же они» есть, но небольшая. Только в том смысле, что это окажется технически невыгодным.</text>
    <subject>PS-22. ИСТОРИЧЕСКАЯ ПЕРСПЕКТИВА - 2</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/255854.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/256503.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="95731925" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95731925#t95731925</url>
      <user name="acrolect" username="acrolect" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
      <date>2016-07-14 09:09:53</date>
      <text>1</text>
      <comments>
        <comment id="95738069" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95738069#t95738069</url>
          <user name="полная-со-стороны-Джека-невозмутимость" username="ifc" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116358898/46678941" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-14 09:52:09</date>
          <text>первый - он, тот, кто успел,&lt;br /&gt;а я всегда второй (с)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95731925&amp;style=mine#t95731925</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95732181" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95732181#t95732181</url>
      <user name="Hemdall" username="hemdall" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107242295/11796246" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-14 09:19:59</date>
      <text>Проблема любых прогнозов в их осуществимости. &lt;br /&gt;Общая деградация масс везде - скорее на руку элитам чем кому-либо еще. &lt;br /&gt;Меняют породу скота на своих фермах готовясь к войне и что с того?</text>
      <comments>
        <comment id="95744213" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95744213#t95744213</url>
          <user name="tomasmorr" username="tomas_morr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125507204/12826448" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-14 10:51:14</date>
          <text>Мне кажется Галковский сам запутался. Погуглите &amp;quot;&lt;b&gt;Англия останется с США, а ЕС с Россией&lt;/b&gt;&amp;quot;.</text>
          <comments>
            <comment id="95744725" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95744725#t95744725</url>
              <user name="Hemdall" username="hemdall" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107242295/11796246" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-14 10:52:24</date>
              <text>Да я все это читал и не один раз. &lt;br /&gt;И вижу массу противоречий и натянутых на глобус сов.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95744213&amp;style=mine#t95744213</parent>
            </comment>
            <comment id="95824853" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95824853#t95824853</url>
              <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
              <date>2016-07-15 02:31:34</date>
              <text>Ну вот нагуглил &lt;a href='http://pvzh.livejournal.com/4920.html'&gt;http://pvzh.livejournal.com/4920.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё то же самое.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95744213&amp;style=mine#t95744213</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95732181&amp;style=mine#t95732181</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95732437" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95732437#t95732437</url>
      <user name="Aлександр Зорич" username="zorich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5611563/1138540" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-14 09:20:08</date>
      <text>"Отказ от персонификации идей привёл к отказу от культуры. Культуры, - литературы, живописи, музыки, хотя бы кинематографа, - в 21 веке нет. Человек стоит голый, а ля натурель."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сверхточный диагноз нашего времени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Д.)</text>
      <comments>
        <comment id="95734485" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95734485#t95734485</url>
          <user name="_badger_" username="_badger_" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64513668/4705444" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-14 09:35:38</date>
          <text>Ква. Пипл хавает.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95732437&amp;style=mine#t95732437</parent>
        </comment>
        <comment id="95754965" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95754965#t95754965</url>
          <user name="byyj" username="byyj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
          <date>2016-07-14 12:44:47</date>
          <text>Это взгляд Последнего Мамонта.&lt;br /&gt;Ну, как это нет культуры, когда есть твитер?</text>
          <comments>
            <comment id="95829205" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95829205#t95829205</url>
              <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
              <date>2016-07-15 06:09:16</date>
              <text>и кто это у нас тут Последний Мамонт?&lt;br /&gt;вы творения Мэтра почитайте, вдумчиво, "с карандашиком"&lt;br /&gt;если они не концентрированное выражение "отказа от персонификации идей, отказа от Культуры", то ... что они тогда?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95754965&amp;style=mine#t95754965</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95732437&amp;style=mine#t95732437</parent>
        </comment>
        <comment id="95806421" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95806421#t95806421</url>
          <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-14 20:23:05</date>
          <text>Всё есть и на высочайшем уровне. Надо только интересоваться.</text>
          <comments>
            <comment id="95829461" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95829461#t95829461</url>
              <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
              <date>2016-07-15 06:10:56</date>
              <text>ну перечислите, хотя бы по пальцам одной руки, шедевры литературы и кино — как материал для последующих постов в этом блоге</text>
              <comments>
                <comment id="95868117" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95868117#t95868117</url>
                  <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-16 00:41:52</date>
                  <text>Ну давайте возьмём к примеру кино, что там было такого в прошлом, чего нет в настоящем?</text>
                  <comments>
                    <comment id="95870677" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95870677#t95870677</url>
                      <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
                      <date>2016-07-16 03:56:23</date>
                      <text>давайте возьмём&lt;br /&gt;для предметности дискуссии:&lt;br /&gt;1. что для вас настоящее, временные рамки (для меня например и Триер и Дрейер, оба &lt;i&gt;настоящее&lt;/i&gt;);&lt;br /&gt;2. с чем сравнивать, что вы считаете шедеврами современного кино, потому как Интерстеллар это одно, Фауст (Сокурова-Арабова) другое, Меланхолия того же Триера третье</text>
                      <comments>
                        <comment id="95875285" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95875285#t95875285</url>
                          <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-16 05:40:10</date>
                          <text>Мне всё равно, я вообще на "сегодня" и "вчера" не делю, поэтому и удивлюсь фразе про упадок искусства. Вообще если делить, то граница будет проходить не по миллениуму, а гораздо раньше, где-то по 60м.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако, вернёмся к исходному утверждению, которое вы защищаете: "Культуры, - литературы, живописи, музыки, хотя бы кинематографа, - в 21 веке нет. "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот, какая культура кино 20го века затмевает произведения 21го?  Хотя бы навскидку? Режиссёры, ленты?</text>
                          <comments>
                            <comment id="95875797" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95875797#t95875797</url>
                              <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
                              <date>2016-07-16 05:48:47</date>
                              <text>вы серьёзно что ли?&lt;br /&gt;если серьёзно, то что за манера отвечать вопросом на вопросом&lt;br /&gt;нет уж сначала вы предложите критерий из тех самых произведений 21-го, а затем мы начнём сравнивать&lt;br /&gt;ещё раз: Интерстеллар, Фауст, Меланхолия?&lt;br /&gt;что из трёх на выбор для вас шедеврально или у вас есть свои кандидатуры?&lt;br /&gt;предложите свою, я скажу что для меня является шедевром из трёх моих примеров и попробую объяснить, что я имел в виду в первой моей реплике этого &lt;s&gt;странного&lt;/s&gt; треда...</text>
                              <comments>
                                <comment id="95877333" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95877333#t95877333</url>
                                  <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                                  <date>2016-07-16 06:39:40</date>
                                  <text>"Бремя доказательства лежит на утверждающем". И раз уж вы решились отстаивать исходную точку зрения, что культуры кино в 21м веке нет, вы и доказывайте.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Я про шедевры ничего не говорил. Вопрос был в уровне кино 20го века и сравнении его с 21м. Так вот хотелось бы увидеть какое-то произведение 20го века, которое затмевает 21й.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я в своей жизни видел очень много кино, причём всё больше из того, что считается классикой кинематографа. Так вот утверждать, что фильмов уровня Кубрика, Хичкока или Орсона Уэлльса или Куросавы уже не делают и не сделают, у меня как-то язык не поворачивается. Снимается очень много годного кино. От Джармуша, Нолана и Веса Андерсона, до Хэла Хартли и Тода Солондза.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="95877845" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95877845#t95877845</url>
                                      <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
                                      <date>2016-07-16 06:43:56</date>
                                      <text>всё понятно... спасибо&lt;br /&gt;у ДЕ не про это, а про "смерть Культуры", которую талантливо, а кто-то даже с проблеском гениальности фиксируют все вами вышеперечисленные, а также многие другие&lt;br /&gt;тот же Сокуров, кстати, его фильм мне очень нравится, чего не могу сказать о последних фильмах Триера&lt;br /&gt;надеюсь, я немного прояснил свою точку зрения?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="95880405" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95880405#t95880405</url>
                                          <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                                          <date>2016-07-16 07:15:42</date>
                                          <text>Про конец искусства и истории писал Фукуяма, но потом он взял свои слова обратно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;"смерть Культуры", которую талантливо, а кто-то даже с проблеском гениальности фиксируют все вами вышеперечисленные, а также многие другие&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не смерть, а самая что ни на есть жизнь. Смерть - это когда ничего нет. А здесь расцветает сто цветов, один лучше другого. Даже китайцы уже снимают интересное кино. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем примеров гениальных шедевров прошлого, затмевающих настоящее, не будет. Что в общем и требовалось доказать. Могу так же разобрать музыку и изобразительное искусство, где ещё больше разнообразия, но суть думаю понятна и так. Всё есть.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="95883221" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95883221#t95883221</url>
                                              <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
                                              <date>2016-07-16 08:18:04</date>
                                              <text>на то он и Фукуяма, сам дал, сам и взял&lt;br /&gt;Галковский тоже так делает, по крайней мере, со стороны кажется, на самом то деле он чудовищно последователен...&lt;br /&gt;смерть это диалектический момент жизни, может самый острый, потому что переживается сознательно, в отличии от рождения&lt;br /&gt;а когда ничего, так это ничего и &lt;s&gt;есть&lt;/s&gt; нет, nihil&lt;br /&gt;это то, что ждёт нас, что нас пожирает, как чёрная дыра, вокруг которой ослепительное сияние, испускаемое исчезающей в её пасти субстанцией&lt;br /&gt;так восхищающие вас шедевры настоящего к этой категории относятся, исключительно, мысленно перебирал сейчас, ничего не нашёл такого, что бы сияло своим светом, от собственного &lt;i&gt;термоядерного процесса&lt;/i&gt;, как шедевры прошлого</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95880405&amp;style=mine#t95880405</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95877845&amp;style=mine#t95877845</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95877333&amp;style=mine#t95877333</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95875797&amp;style=mine#t95875797</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95875285&amp;style=mine#t95875285</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95870677&amp;style=mine#t95870677</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95868117&amp;style=mine#t95868117</parent>
                    </comment>
                    <comment id="95895253" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95895253#t95895253</url>
                      <user name="chaosdweller" username="chaosdweller" />
                      <date>2016-07-16 12:35:14</date>
                      <comments>
                        <comment id="95919061" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95919061#t95919061</url>
                          <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-17 01:29:15</date>
                          <text>Сиквелы практически всегда слабее оригинала. После терминатора вышли десятки боевиков, которые смотрятся куда лучше.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95895253&amp;style=mine#t95895253</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95868117&amp;style=mine#t95868117</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95829461&amp;style=mine#t95829461</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95806421&amp;style=mine#t95806421</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95732437&amp;style=mine#t95732437</parent>
        </comment>
        <comment id="95855317" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95855317#t95855317</url>
          <user name="caretta77" username="caretta77" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126191506/77965793" height="49" width="100" />
          <date>2016-07-15 18:53:50</date>
          <text>Да уж, банальней и тривиальнее "сверхточного диагноза нашего времени" только таблица умножения. Которой все равно, продают или покупают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек всегда в позиции а-ля натурель, а каждый индивид обречен за отмеренный ему срок годности в гОдном виде предстать к моменту Выхода в человеческом, не зверском обличьи. Вот и вынужден прикрывает свою первозданную природу по мере сил, желания и возможностей рукотворными "одежками". Если не как творец и создатель, то как едок и слушатель\читатель\зритель.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я так считаю. А все диагнозы всех предсказателей и прогнозистов - дань модной "науке" футурологии, полностью на совести пророков ее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95732437&amp;style=mine#t95732437</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95732693" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95732693#t95732693</url>
      <user name="readercom" username="readercom" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122261109/48153075" height="100" width="76" />
      <date>2016-07-14 09:20:49</date>
      <text>Замечательно что и вы обратили внимание на уже давний процесс. США (вернее силы стоящие за ними) давно уже уничтожить хотят не нашу "рашку" только, но и весь мир в целом.</text>
      <comments>
        <comment id="95767253" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95767253#t95767253</url>
          <user name="rbv" username="rbv" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114977659/8623487" height="68" width="100" />
          <date>2016-07-14 14:12:29</date>
          <text>&lt;b&gt;Обратить-то обратил, но слона не приметил - пентаграмму.&lt;br /&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;По мифу дочь-жена Ра Сехмет, женщина с головой львицы, которую Он послал наказать непослушное человечество, так увлеклась, что пришлось её останавливать, чтобы она не уничтожила весь род людской. Остановили. Однако она затаилась, приняла человеческий вид красивой женщины и под видом "богини Любви" занялась генетикой, чтобы заменить творение Ра - человека своими тварями, созданными путём межвидовой гибридизации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот её имена. Сехмет-Хатхор-Хатор-Астарта-Иштар-Иссиру-С​и&lt;wbr /&gt;рин-Эстер-Юдифь-Себетту-Пацуцу-Пазузу-Ц​ы&lt;wbr /&gt;рера-Инанна-Афродита-Венера. Все они означают "Отрицание Ра". ВЕ НЕ РА. "ВЕдение НЕ РА".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Её символ - пентаграмма. Перечёркнутый Бог РА. Рцы Азъ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бог Азъ имеет символ Солнца, круг. Его Рцы, речи, руки - лучи. В символе это Бог-буква А. Круг только с двумя лучами, идущими к Земле. Проекция Пирамиды на плоскость - буква А. Если её в знак отрицания перечеркнуть длинной горизонтальной чертой, а её концы соединить с концами лучей, то получим отрицание Бога РА в любом положении. Пентаграмму. Она также символ загробного мира. Мира, в который не проникает СВЕТ РА. Огненное озеро, куда бросают души грешников. ("вечный огонь" из центра пентаграммы, красная звезда на могилах её героев весьма точны по символике).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот почему символ Венеры называют "Звездой Соломона". Он был жрецом в храме Астарты... Венеры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему Венера метит своей звездой результаты своего труда? Ну так все мастера метят своим клеймом результаты своего труда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Венера-Пацуцу не только может заглядывать из одного мира в другой и существовать в разных измерениях, но и обладает высокой степенью иерархии. Вот, на нижнем уровне он присутствует при создании сфинкса, предназначенного для определенных целей. На втором уровне "криэйторами" ведется его генетическая доводка до состояния "человекобразный"... НЕГР - "Нашъ Есть Глаголь, Рцы". "Египетский раб".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Молох" - это "Баал". Минотавр. Которого Афродита получила подговорив глупую Пасифаю, дочь Гелиоса-Ра, по сути свою сестру, лечь под быка в изготовленной Дедалом деревянной корове. Медный Минотавр в храмах Астарты использовался для "ритуальных жертвоприношений". Возможно, так назывались генетические эксперименты. То есть, "Молох-Баал" также Венерин продукт. Некоторые пишут не "большевик", а "баалшевик". Что, видимо, не лишено оснований, учитывая символ Венеры во лбу большевиков. Правда, если "Печать зверя" - вкрапления генов животного, в геноме человека, то не все большевики по генетике "египетские рабы". Часть из них всё же люди, которые добровольно записались. Ну, таких легко отличить по человеческой внешности и менталитету. Например, Зю - искусственный баалшевик, а Троцкий - натуральный.. Но у обоих во лбу сияет "Звезда Соломона".. Оба они интернационалисты. От слова inter, "ин тер" - "в землю", "хоронить". Погребать нации. Кто там ещё хоронит русскую нацию?! Русскую, потому что, похоже, именно она есть исходное творение РА.&lt;br /&gt;Впрочем, неугомонная Сехмет не только на лбах успела наследить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя древние в качестве символа "египетского раба" сфинкса выбрали гибрид человека и льва, на самом деле больше распространён гибрид человека и свиньи - свинкс.&lt;br /&gt;Картавость - хрюканье - "печать зверя" - гены свиньи. Как гены змеи проявляются в шипении кошки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подготовительный этап для получения "печати": Живот - в качестве бога, здесь всего-навсего одежда. "Живот, Иже Добро". ШЕСТЬСОТ ШЕСТЬДЕСЯТ ШЕСТЬ. Восемь букв первого слова - восьмая буква АзБуки - Ж.. Десять второго - десятая буква И.. Пять третьего - пятая буква Д..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот в чём Апокалипсис.</text>
          <comments>
            <comment id="95853013" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95853013#t95853013</url>
              <user name="robertfripp2" username="robertfripp2" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108980349/35881026" height="96" width="95" />
              <date>2016-07-15 16:54:11</date>
              <text>Вот это я понимаю, разбор полёта.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95767253&amp;style=mine#t95767253</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95732693&amp;style=mine#t95732693</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95732949" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95732949#t95732949</url>
      <user name="readercom" username="readercom" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122261109/48153075" height="100" width="76" />
      <date>2016-07-14 09:21:55</date>
      <text>Кто тут есть из этих, утят, из EVE?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ищу куда пристроиться. Пара персов с около 50кк боевых скиллов.</text>
      <comments>
        <comment id="95749845" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95749845#t95749845</url>
          <user name="tinium" username="tinium" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121397924/52828501" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-14 12:05:10</date>
          <text>&amp;gt;50кк боевых скиллов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значит сливаете все в skill extractor , продаете, а иски переводите на duckling system</text>
          <comments>
            <comment id="95750357" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95750357#t95750357</url>
              <user name="readercom" username="readercom" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122261109/48153075" height="100" width="76" />
              <date>2016-07-14 12:07:09</date>
              <text>Ой дебил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, Не продаю и выходить из Ив не соираюсь.</text>
              <comments>
                <comment id="95805397" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95805397#t95805397</url>
                  <user name="tinium" username="tinium" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121397924/52828501" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-14 20:19:45</date>
                  <text>Утята - дружные ребята, а у вас скилл advanced communications в 0 прокачан. Думаю, вы на данном этапе только в разобраном на банки виде пригодитесь.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95822549" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95822549#t95822549</url>
                      <user name="readercom" username="readercom" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122261109/48153075" height="100" width="76" />
                      <date>2016-07-15 00:22:12</date>
                      <text>Наглец. Это хорошо. Пересечемся?</text>
                      <comments>
                        <comment id="95827413" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95827413#t95827413</url>
                          <user name="ab fd" username="ab fd" type="I" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125729064/77248917" height="90" width="90" />
                          <date>2016-07-15 04:31:21</date>
                          <text>да ты еще и гомосексуалист</text>
                          <comments>
                            <comment id="95830997" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95830997#t95830997</url>
                              <user name="readercom" username="readercom" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122261109/48153075" height="100" width="76" />
                              <date>2016-07-15 06:42:17</date>
                              <text>Ну, блять, даже у Галковского никуда без вас, одноклеточные. Фантазии не хватает чтобы оскорбить нормально?</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95827413&amp;style=mine#t95827413</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95822549&amp;style=mine#t95822549</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95805397&amp;style=mine#t95805397</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95750357&amp;style=mine#t95750357</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95749845&amp;style=mine#t95749845</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95732949&amp;style=mine#t95732949</parent>
        </comment>
        <comment id="95753173" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95753173#t95753173</url>
          <user name="Владлен Подымов" username="greymage" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38833168/1543673" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-14 12:32:34</date>
          <text>Бросайте вы эту ерунду, после Фоззисова Ева не торт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;;-)</text>
          <comments>
            <comment id="95753685" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95753685#t95753685</url>
              <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
              <date>2016-07-14 12:36:25</date>
              <text>Так всё плохо?</text>
              <comments>
                <comment id="95753941" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95753941#t95753941</url>
                  <user name="Владлен Подымов" username="greymage" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38833168/1543673" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-14 12:39:35</date>
                  <text>Не могу сказать, что уж совсем плохо, но эпических битв, пожалуй, там уже не будет. Или — долго не будет.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95754197" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95754197#t95754197</url>
                      <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                      <date>2016-07-14 12:40:47</date>
                      <text>Ясно. Давно не заходил.</text>
                      <comments>
                        <comment id="95756501" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95756501#t95756501</url>
                          <user name="tinium" username="tinium" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121397924/52828501" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-14 12:56:19</date>
                          <text>Все там хорошо, за последние годы очень много приятного добавили. Некоторые новодобавленые проблемы есть, но они мешают очень малому количеству игроков которым неповезло и их исправляют.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95754197&amp;style=mine#t95754197</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95753941&amp;style=mine#t95753941</parent>
                    </comment>
                    <comment id="95759061" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95759061#t95759061</url>
                      <user name="_nekto" username="_nekto" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                      <date>2016-07-14 13:13:46</date>
                      <text>А что такое фоззисов?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(я сам не играл, но думал, может, когда-нибудь присоединиться)</text>
                      <comments>
                        <comment id="95761365" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95761365#t95761365</url>
                          <user name="Владлен Подымов" username="greymage" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38833168/1543673" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-14 13:28:28</date>
                          <text>Жаргон. Так назвали новый способ захвата и удержания определённой части звёздных систем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это сильно поменяло все расклады, теперь стало проще мелким организациям (но ненамного), а большим альянсам добавило забот (заметно).</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95759061&amp;style=mine#t95759061</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95753941&amp;style=mine#t95753941</parent>
                    </comment>
                    <comment id="95766997" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95766997#t95766997</url>
                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125974371/1629832" height="98" width="100" />
                      <date>2016-07-14 14:10:47</date>
                      <text>Производительность кластера всё равно не позволяла эти эпические битвы обсчитывать с приемлемой скоростью.</text>
                      <comments>
                        <comment id="95767509" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95767509#t95767509</url>
                          <user name="Владлен Подымов" username="greymage" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38833168/1543673" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-14 14:12:57</date>
                          <text>И кластеры заменили, и много чего в механике поменяли для повышения производительности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ситуации типа: прыгнул в систему и очнулся на яйце, вроде как исключены.</text>
                          <comments>
                            <comment id="95772373" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95772373#t95772373</url>
                              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125974371/1629832" height="98" width="100" />
                              <date>2016-07-14 15:11:21</date>
                              <text>Я про битвы масштаба B-R. Полагаю, и сейчас приемлемой производительности бы не было.</text>
                              <comments>
                                <comment id="95772629" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95772629#t95772629</url>
                                  <user name="Владлен Подымов" username="greymage" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38833168/1543673" height="100" width="100" />
                                  <date>2016-07-14 15:13:50</date>
                                  <text>Я на неё и намекнул. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Те же врекин боллы уже невозможны, а значит, что нагрузка на сервер намного ниже.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="95941333" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95941333#t95941333</url>
                                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125974371/1629832" height="98" width="100" />
                                      <date>2016-07-18 12:49:29</date>
                                      <text>Я об этом и говорю -- невелика потеря, что больше нет этих лагфестов.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95772629&amp;style=mine#t95772629</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95772373&amp;style=mine#t95772373</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95767509&amp;style=mine#t95767509</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95766997&amp;style=mine#t95766997</parent>
                        </comment>
                        <comment id="95778773" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95778773#t95778773</url>
                          <user name="readercom" username="readercom" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122261109/48153075" height="100" width="76" />
                          <date>2016-07-14 15:56:29</date>
                          <text>Чо не побиться-то в лоу и наездами в нуоях?</text>
                          <comments>
                            <comment id="95941589" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95941589#t95941589</url>
                              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125974371/1629832" height="98" width="100" />
                              <date>2016-07-18 12:50:41</date>
                              <text>Я об этом и говорю -- администрация сервера правильно ограничила макс. размер битв косвенными методами. В то же время действительно крупные столкновения остались.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95778773&amp;style=mine#t95778773</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95766997&amp;style=mine#t95766997</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95753941&amp;style=mine#t95753941</parent>
                    </comment>
                    <comment id="95769813" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95769813#t95769813</url>
                      <user name="tinium" username="tinium" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121397924/52828501" height="100" width="100" />
                      <date>2016-07-14 14:37:27</date>
                      <text>А кому они нужны?</text>
                      <comments>
                        <comment id="95770325" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95770325#t95770325</url>
                          <user name="Владлен Подымов" username="greymage" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38833168/1543673" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-14 14:41:44</date>
                          <text>Многим. Многим хотелось поучаствовать в огромных замесах и потом рассказывать: я там был и по титанам стрелял, и даже может попадал...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К тому же это была одна из главных рекламных фишек EVE.</text>
                          <comments>
                            <comment id="95779029" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95779029#t95779029</url>
                              <user name="readercom" username="readercom" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122261109/48153075" height="100" width="76" />
                              <date>2016-07-14 15:57:36</date>
                              <text>Вот поддержу чловека. Пидаром много. А таких как я, родом 2008 годаЮ малою&lt;br /&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95770325&amp;style=mine#t95770325</parent>
                            </comment>
                            <comment id="95788757" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95788757#t95788757</url>
                              <user name="tinium" username="tinium" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121397924/52828501" height="100" width="100" />
                              <date>2016-07-14 16:58:37</date>
                              <text>"это фантастика"&lt;br /&gt;Я не слышал про людей, которые от этого страдают. Вот например страдальцы по соло-пвп умерло действительно есть в товарном количестве. А кто страдает (на форуме) что нет больше лагалищ все почему-то уже в логофе давно и по другим причинам.</text>
                              <comments>
                                <comment id="95793877" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95793877#t95793877</url>
                                  <user name="Владлен Подымов" username="greymage" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38833168/1543673" height="100" width="100" />
                                  <date>2016-07-14 17:56:59</date>
                                  <text>Солонагибаторство померло, это да. Все имбы понерфили, быть крутым в одно окно стало сложно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лагалища, пожалуй, стали не такими уж лаговыми.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95788757&amp;style=mine#t95788757</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95770325&amp;style=mine#t95770325</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95769813&amp;style=mine#t95769813</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95753941&amp;style=mine#t95753941</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95753685&amp;style=mine#t95753685</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95753173&amp;style=mine#t95753173</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95732949&amp;style=mine#t95732949</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95734229" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95734229#t95734229</url>
      <user name="sturman_george" username="sturman_george" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115716735/12454100" height="100" width="95" />
      <date>2016-07-14 09:33:22</date>
      <text>&amp;gt;в Европе принято решение об уничтожении монархий и о раздроблении Великобритании,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лондонский Сити - город-государство в составе Великобритании. &lt;a href="http://sturman-george.livejournal.com/420274.html" target="_blank" rel="nofollow"&gt;Служилое сословие города-государства&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американский аристократ - &lt;a href="http://sturman-george.livejournal.com/147233.html" target="_blank" rel="nofollow"&gt;Кассиус Марселлус Корнелиус Клей&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А здесь - &lt;a href="http://sturman-george.livejournal.com/631565.html" target="_blank" rel="nofollow"&gt;Мохаммед Али с внуком&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и живут.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95734741" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95734741#t95734741</url>
      <user name="coronados666" username="coronados666" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
      <date>2016-07-14 09:38:15</date>
      <text>Но как&lt;s&gt;, Холмс&lt;/s&gt;?? Ведь американские войска стоят и в Европе тоже, то есть ядерный удар подразумевает тотальное уничтожение и Европы тоже?? Разве что в Швецию ничего не прилетит с Швейцарией?&lt;br /&gt;Так что с провокацией обмена ядерными ударами России и США непонятно! &lt;br /&gt;Если только за большую взятку Лизе отключат ракеты, направленные на Европу??&lt;br /&gt;В принципе это вариант.</text>
      <comments>
        <comment id="95735253" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95735253#t95735253</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2016-07-14 09:43:03</date>
          <text>Естественно.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95734741&amp;style=mine#t95734741</parent>
        </comment>
        <comment id="95735509" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95735509#t95735509</url>
          <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
          <date>2016-07-14 09:43:27</date>
          <text>Как вы думаете зачем США провоцирует Россию,размещая у её границ войска?Можно предположить что для того,что-бы Россия вышла из договора по запрещению ракет средней дальности,и разместила ядерные заряды в Калиненграде.в ответ США подобное в Польше.</text>
          <comments>
            <comment id="95738581" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95738581#t95738581</url>
              <user name="Александр Захаров" username="zaharov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8776169/1435415" height="100" width="68" />
              <date>2016-07-14 09:53:14</date>
              <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Американцы все делают исключительно для нужд внутренней политики, так как во внешней никого не боятся, и всех могут продавить. Хотите ответа на свой вопрос - влезайте в их праймериз-шмаймериз и разгребайте.&lt;/p&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95735509&amp;style=mine#t95735509</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95734741&amp;style=mine#t95734741</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95734997" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95734997#t95734997</url>
      <user name="trf" username="trf413" />
      <date>2016-07-14 09:39:19</date>
      <text>&lt;b&gt;Худший, но, тем не менее, совершенно вероятный сценарий объединения Европы - это спровоцированный обмен термоядерными ударами между дегенерировавшей Америкой и РФ.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;имхо, РФ ударит первой. ответа не будет.</text>
      <comments>
        <comment id="95737301" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95737301#t95737301</url>
          <user name="полная-со-стороны-Джека-невозмутимость" username="ifc" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116358885/46678941" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-14 09:51:06</date>
          <text>результаты проверок на ядерных объектах, проведённых Пентагоном, как бы намекают, шё ракеты поржавели, а персонал сидит на порносайтах)</text>
          <comments>
            <comment id="95748309" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95748309#t95748309</url>
              <user name="coronados666" username="coronados666" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
              <date>2016-07-14 11:39:08</date>
              <text>И не мечтай, Изя, на Брайтон Бич прилетит специальная ракета. И сразу после арабы займутся вплотную Великим Израилем!</text>
              <comments>
                <comment id="95749589" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95749589#t95749589</url>
                  <user name="полная-со-стороны-Джека-невозмутимость" username="ifc" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116358898/46678941" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-14 11:48:31</date>
                  <text>Моня, не делай мине нервы, их есть ещё, где испортить.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95748309&amp;style=mine#t95748309</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95737301&amp;style=mine#t95737301</parent>
            </comment>
            <comment id="95752405" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95752405#t95752405</url>
              <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
              <date>2016-07-14 12:24:55</date>
              <text>&lt;i&gt;ракеты поржавели, а персонал сидит на порносайтах&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этот минус мирного времени в военное время превращается в жирный ПЛЮС.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одно дело: опять у русских "булава" не туда полетела, гы-гы! И совсем другое: целились в Алеппо, а попали в Тель-Авив (Берлин, Париж), уже не до смеха</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95737301&amp;style=mine#t95737301</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95734997&amp;style=mine#t95734997</parent>
        </comment>
        <comment id="95752149" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95752149#t95752149</url>
          <user name="yossarian_lj" username="yossarian_lj" />
          <date>2016-07-14 12:18:50</date>
          <text>Феерический дебил</text>
          <comments>
            <comment id="95758549" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95758549#t95758549</url>
              <user name="trf" username="trf413" />
              <date>2016-07-14 13:12:17</date>
              <text>Это хорошо, что Вы такой воспитанный, представились перед началом дискуссии. А что по существу скажете?</text>
              <comments>
                <comment id="95779541" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95779541#t95779541</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-14 16:01:03</date>
                  <text>Что там с российской СПРН?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95758549&amp;style=mine#t95758549</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95752149&amp;style=mine#t95752149</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95734997&amp;style=mine#t95734997</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95737557" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95737557#t95737557</url>
      <user name="orangtua" username="orangtua" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120261450/45420085" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-14 09:51:12</date>
      <text>Ну а как с американской системой ПРО и базами на территории Европы. Не выйдет у Европы в стороне остаться. Прилетит.</text>
      <comments>
        <comment id="95738325" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95738325#t95738325</url>
          <user name="yarcprofi" username="yarcprofi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89385159/20338482" height="55" width="48" />
          <date>2016-07-14 09:52:17</date>
          <text>В Восточную Европу. Их тоже "не жалко"</text>
          <comments>
            <comment id="95739093" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95739093#t95739093</url>
              <user name="Александр Захаров" username="zaharov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8776169/1435415" height="100" width="68" />
              <date>2016-07-14 09:56:17</date>
              <text>&lt;p dir="ltr"&gt;И даже полезно - на место поставить, а то возомнили невесть что.&lt;/p&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95738325&amp;style=mine#t95738325</parent>
            </comment>
            <comment id="95825109" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95825109#t95825109</url>
              <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
              <date>2016-07-15 02:39:20</date>
              <text>Да уже давно в стратегии безопасности РФ напрашивается превентивный ядерный удар по столицам членов большой семерки, а то и 20ки. Нет сил разбираться с кем нам решать вопрос о выживании. Раз у нас пока есть возможность его решать радикально, то так и надо его решать.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95738325&amp;style=mine#t95738325</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95737557&amp;style=mine#t95737557</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95740885" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95740885#t95740885</url>
      <user name="v_vashurin" username="v_vashurin" />
      <date>2016-07-14 10:10:53</date>
      <text>А русским что делать?&lt;br /&gt;И еще, а европейцы не деградируют?</text>
      <comments>
        <comment id="95750869" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95750869#t95750869</url>
          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
          <date>2016-07-14 12:13:01</date>
          <text>Ну, ядерная атака по России может быть только при уверенности, что ответки не будет. Значит, придется быть "психическими", чтоб верили - будет! Ну и держать порох в пороховницах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А главное работать и участвовать в построении СШЕ на костях США. Если не тупить, то можно занять хорошие позиции в СШЕ.</text>
          <comments>
            <comment id="95755221" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95755221#t95755221</url>
              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735375/11261363" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-14 12:45:03</date>
              <text>Так потому и планируют спорвоцировать обмен ударами что нас не хотят видеть в СШЕ. На наших костях хотят его построить.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95750869&amp;style=mine#t95750869</parent>
            </comment>
            <comment id="95762645" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95762645#t95762645</url>
              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-14 13:47:20</date>
              <text>Россию СШЕ никогда не пустит ни на какие позиции. Не надо иллюзий. И американцы и европейцы желают нашего раздробления на несколько слабых стран. </text>
              <comments>
                <comment id="95793365" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95793365#t95793365</url>
                  <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                  <date>2016-07-14 17:51:40</date>
                  <text>А разве не уже? :)</text>
                  <comments>
                    <comment id="95795413" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95795413#t95795413</url>
                      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                      <date>2016-07-14 18:20:20</date>
                      <text>Россия вошла в состав ЕС или Содружества? Я как-то не заметил. ))</text>
                      <comments>
                        <comment id="95808981" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95808981#t95808981</url>
                          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                          <date>2016-07-14 20:37:19</date>
                          <text>Я про разделение на 3-4 государства.</text>
                          <comments>
                            <comment id="95819733" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95819733#t95819733</url>
                              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                              <date>2016-07-14 22:02:22</date>
                              <text>Сейчас им выгодна РФ их шпага. А завтра они могут захотеть нас разделить, как они разделили РИ и СССР. Мы никогда не войдём к ним как часть, мы можем только принять свою судьбу и самим стать государством. Сейчас в это трудно поверить, мы всего лишь колония, но можно посмотреть на карту и увидеть, что России до сих пор жива. </text>
                              <comments>
                                <comment id="95832789" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95832789#t95832789</url>
                                  <user name="sg_tihonov" username="sg_tihonov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54561927/11608973" height="100" width="96" />
                                  <date>2016-07-15 07:35:24</date>
                                  <text>Действительно жива. Уж сколько русским разъясняли, что они вымирают, во все уши про русский крест в демографии дули.&lt;br /&gt;Но живем, растим детей, надеюсь, умнеем :)</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95819733&amp;style=mine#t95819733</parent>
                                </comment>
                                <comment id="95896277" depth="8" deleted="true">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95896277#t95896277</url>
                                  <user name="chaosdweller" username="chaosdweller" />
                                  <date>2016-07-16 12:38:54</date>
                                  <comments>
                                    <comment id="95896789" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95896789#t95896789</url>
                                      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                                      <date>2016-07-16 12:43:19</date>
                                      <text>Где же тут противоречие? США тоже была колонией. РИ до Александра I тоже была под сильным английским влиянием. </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="95897045" depth="10" deleted="true">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95897045#t95897045</url>
                                          <user name="chaosdweller" username="chaosdweller" />
                                          <date>2016-07-16 12:45:05</date>
                                          <comments>
                                            <comment id="95898069" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95898069#t95898069</url>
                                              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                                              <date>2016-07-16 12:55:19</date>
                                              <text>Тупость - это простое слово.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="95899093" depth="12" deleted="true">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95899093#t95899093</url>
                                                  <user name="chaosdweller" username="chaosdweller" />
                                                  <date>2016-07-16 13:07:21</date>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="95899349" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95899349#t95899349</url>
                                                      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                                                      <date>2016-07-16 13:10:00</date>
                                                      <text>Тупость - это ещё  и упорство, достойное лучшее применения. Ну и анонимность в жж. ))</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="95900117" depth="14" deleted="true">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95900117#t95900117</url>
                                                          <user name="chaosdweller" username="chaosdweller" />
                                                          <date>2016-07-16 13:24:08</date>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95899349&amp;style=mine#t95899349</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95899093&amp;style=mine#t95899093</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95898069&amp;style=mine#t95898069</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95897045&amp;style=mine#t95897045</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95896789&amp;style=mine#t95896789</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95896277&amp;style=mine#t95896277</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95819733&amp;style=mine#t95819733</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95808981&amp;style=mine#t95808981</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95795413&amp;style=mine#t95795413</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95793365&amp;style=mine#t95793365</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95762645&amp;style=mine#t95762645</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95750869&amp;style=mine#t95750869</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95740885&amp;style=mine#t95740885</parent>
        </comment>
        <comment id="95757269" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95757269#t95757269</url>
          <user name="gear_up" username="gear_up" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96997390/14915155" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-14 13:00:10</date>
          <text>Русским? Каким таким русским?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95740885&amp;style=mine#t95740885</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95741397" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95741397#t95741397</url>
      <user name="point_zero_zero" username="point_zero_zero" />
      <date>2016-07-14 10:12:23</date>
      <text>Похоже роботы отменяются.</text>
      <comments>
        <comment id="95741909" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95741909#t95741909</url>
          <user name="Hemdall" username="hemdall" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107242295/11796246" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-14 10:21:14</date>
          <text>концепция поменялась (с)</text>
          <comments>
            <comment id="95743957" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95743957#t95743957</url>
              <user name="Керуючий Справами" username="asharky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113578356/9985529" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-14 10:45:50</date>
              <text>Роботы не вписались в рынок!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95741909&amp;style=mine#t95741909</parent>
            </comment>
            <comment id="95751637" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95751637#t95751637</url>
              <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
              <date>2016-07-14 12:16:25</date>
              <text>Ох уж этот Дмитрий Евгениевич! Все никак не определится, куда планету разворачивать. Жижисты возмущены!</text>
              <comments>
                <comment id="95755989" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95755989#t95755989</url>
                  <user name="Hemdall" username="hemdall" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107242295/11796246" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-14 12:49:08</date>
                  <text>Любопытно наблюдать смену концепции. Как только сюда теперь вписать бабу Лизу???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приказанно: "ЕС теперь враги", так сразу накрывается известно чем концепция "нормальной европейской страны". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если почитать это блог ранее, то и немцы вдруг "не носители высокой культуры" и  "план Ост настоящий".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот что кризис делает животворящий. </text>
                  <comments>
                    <comment id="95780053" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95780053#t95780053</url>
                      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                      <date>2016-07-14 16:02:20</date>
                      <text>ДЕГ план Ост никогда настоящим не считал.</text>
                      <comments>
                        <comment id="95780309" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95780309#t95780309</url>
                          <user name="Hemdall" username="hemdall" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107242295/11796246" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-14 16:05:01</date>
                          <text>Я в курсе.  &lt;br /&gt;И в курсе главного довода - "немцы народ высокой культуры", ага.</text>
                          <comments>
                            <comment id="95787477" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95787477#t95787477</url>
                              <user name="tinium" username="tinium" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121397924/52828501" height="100" width="100" />
                              <date>2016-07-14 16:53:45</date>
                              <text>Тут начинает проситься классическая копипаста про Пушкин - шелудивый шакал/услада вселенной но мне лень ее искать.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95780309&amp;style=mine#t95780309</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95780053&amp;style=mine#t95780053</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95755989&amp;style=mine#t95755989</parent>
                    </comment>
                    <comment id="95785173" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95785173#t95785173</url>
                      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                      <date>2016-07-14 16:31:52</date>
                      <text>Это не смена концепции. Это появились новые данные, на основании их появились новые выводы.</text>
                      <comments>
                        <comment id="95787733" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95787733#t95787733</url>
                          <user name="Hemdall" username="hemdall" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107242295/11796246" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-14 16:55:12</date>
                          <text>Звучит несколько двусмысленно.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Но не надо думать что все вокруг такие же идиоты.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95785173&amp;style=mine#t95785173</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95755989&amp;style=mine#t95755989</parent>
                    </comment>
                    <comment id="95793621" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95793621#t95793621</url>
                      <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                      <date>2016-07-14 17:53:32</date>
                      <text>А что поменялось? Вы может невнимательно читаете? В целом мне это напоминает притчу про слепцов и слона. Вам ДЕГ описал сначала лапы, потом хвост, теперь хобот. А вы пищите возмущенно: "Опять концепция поменялась??!". :)</text>
                      <comments>
                        <comment id="95794133" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95794133#t95794133</url>
                          <user name="Hemdall" username="hemdall" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107242295/11796246" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-14 17:57:37</date>
                          <text>О многое, в первую очередь роль России в этом раскладе весьма отличается от той, что Вы пропагандируете много лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И замечу кое-что еще - все подвергай сомнению, особенно чье-то мнение.&lt;br /&gt;Или Вы себе присвоили право непогрешимости??? -)</text>
                          <comments>
                            <comment id="95809493" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95809493#t95809493</url>
                              <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                              <date>2016-07-14 20:38:59</date>
                              <text>Я ничего не пропагандирую. А роль РФ и изменилась (началось примерно с 2008 года). Или вам предсказания нужны? Так это, батенька, к Нострадамусу или Ванге. Нормальные люди анализируют ту информацию, что есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Непогрешимость мнения пропагандируете как раз вы. Распрыгались тут, мол, как ДЕГ посмел в чем-то там ошибиться!!11</text>
                              <comments>
                                <comment id="95812053" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95812053#t95812053</url>
                                  <user name="Hemdall" username="hemdall" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107242295/11796246" height="100" width="100" />
                                  <date>2016-07-14 20:46:47</date>
                                  <text>=) Нормальные люди информацию анализируют САМОСТОЯТЕЛЬНО, а не повторяют за авторитетом не имея ни одной собственной мысли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;=) Кто угодно может ошибаться, без проблем. &lt;br /&gt;Но есть разница когда человек ошибается и "колеблется с линией партии".&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95809493&amp;style=mine#t95809493</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95794133&amp;style=mine#t95794133</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95793621&amp;style=mine#t95793621</parent>
                        </comment>
                        <comment id="95807189" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95807189#t95807189</url>
                          <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-14 20:27:35</date>
                          <text>"ЕС - четвёртый рейх" идея старая, и её активно форсят по путин тв. Впрочем ничего нового.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95793621&amp;style=mine#t95793621</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95755989&amp;style=mine#t95755989</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95751637&amp;style=mine#t95751637</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95741909&amp;style=mine#t95741909</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95741397&amp;style=mine#t95741397</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95741653" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95741653#t95741653</url>
      <user name="Федя" username="artemorte" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82675460/13931755" height="88" width="100" />
      <date>2016-07-14 10:16:52</date>
      <text>Интересно будет сравнить этот цикл с выкладками по брекситу Богемика, совпадет ли у них итоговый паззл?</text>
      <comments>
        <comment id="95743189" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95743189#t95743189</url>
          <user name="a_petrowitch" username="a_petrowitch" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92346742/18354912" height="100" width="64" />
          <date>2016-07-14 10:32:13</date>
          <text>некоторые противоречия паззла уже явно есть. Так, Дмитрий Евгеньевич не исключает ядерных ударов, а пан Богемик считает атомное оружие принципиально неприменимым. </text>
          <comments>
            <comment id="95744981" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95744981#t95744981</url>
              <user name="Александр Захаров" username="zaharov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8776169/1435415" height="100" width="68" />
              <date>2016-07-14 10:53:41</date>
              <text>В этом Богемик очень наивен. Или робок. Заметьте, как мало внимания он уделяет таким событиям, как ПМВ.</text>
              <comments>
                <comment id="95746517" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95746517#t95746517</url>
                  <user name="a_petrowitch" username="a_petrowitch" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118361060/18354912" height="100" width="64" />
                  <date>2016-07-14 11:09:55</date>
                  <text>ну то, что европейцы - хищники без сантиментов, Богемик не отрицает. А его предположение о применении тех или иных вооружений пока вроде бы на практике подтверждаются. Как написал он, что химическое оружие применялось только в Первой мировой (не считая маргиналов вроде Саддама), а дальше негласно не стали применять, равно как и ядерное оружие применили только во Второй мировой, а дальше негласно не стали применять. И вроде десятки лет прошло - а так оно и есть, не видим мы в войнах последних десятилетий применения ни химического, ни ядерного оружий...</text>
                  <comments>
                    <comment id="95756245" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95756245#t95756245</url>
                      <user name="Hemdall" username="hemdall" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107242295/11796246" height="100" width="100" />
                      <date>2016-07-14 12:51:35</date>
                      <text>Вы просто не туда смотрите. Все применяется и химическое и ядерное, правда в тактическом пока варианте.</text>
                      <comments>
                        <comment id="95830741" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95830741#t95830741</url>
                          <user name="Макс С" username="Schwarzer_Tod" type="I" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125146743/76248180" height="90" width="90" />
                          <date>2016-07-15 06:34:08</date>
                          <text>Разве что на полигонах применяются. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95756245&amp;style=mine#t95756245</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95746517&amp;style=mine#t95746517</parent>
                    </comment>
                    <comment id="95773397" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95773397#t95773397</url>
                      <user name="Александр Захаров" username="zaharov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8776169/1435415" height="100" width="68" />
                      <date>2016-07-14 15:18:58</date>
                      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Просто пока не было войн между ядерными странами.&lt;/p&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95746517&amp;style=mine#t95746517</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95744981&amp;style=mine#t95744981</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95743189&amp;style=mine#t95743189</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95741653&amp;style=mine#t95741653</parent>
        </comment>
        <comment id="95790037" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95790037#t95790037</url>
          <user name="viperhprot" username="viperhprot" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94035545/23435683" height="100" width="64" />
          <date>2016-07-14 17:01:45</date>
          <text>КЯП, по Богемику - англичанка всё ещё гадит, а по Галковскому - англичанку поймали (кто?) и заливают ей всё дерьмо обратно.&lt;br /&gt;Это если я правильно прочитал.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95741653&amp;style=mine#t95741653</parent>
        </comment>
        <comment id="95829717" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95829717#t95829717</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-07-15 06:15:10</date>
          <text>как плюс с минусом, инь с янем, "папа" с "мамой" (штекер)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95741653&amp;style=mine#t95741653</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95742421" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95742421#t95742421</url>
      <user name="deltafunc" username="deltafunc" />
      <date>2016-07-14 10:26:37</date>
      <text>&lt;i&gt;Весьма вероятно, что в этих условиях то, что принято называть Великобританией, трансформируется в мировой экстерриториальный финансовый хаб, пожертвовавший территориальной привязкой в обмен на общий контроль над Европой. Этот хаб будет объединен с Францией - внешне (внешне) монолитным централизованным государством с крупной армией. А к возникшему объединению будет пристёгнута Германия, как экономомический локомотив, изнутри контролирующийся «Хабом» и «Парижем». Вот подлинная схема европейского объединения. К этому центру будет присоединен нейтральный кондоминиум Бенилюкс и отдельно – Северная Италия. Всё остальное вокруг этого центра за 50 лет раскрошится в 50 словакий и словений – от Мадрида и Дублина до Бухареста и Стокгольма.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, вы таки наконец перещеголяли Ильфа и Петрова. Даже не буду задавать дурацкие вопросы, классиками всё уже было написано задолго до нас&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;— Но деньги! — застонали васюкинцы. — Им же всем деньги нужно платить! Много тысяч денег! Где же их взять?&lt;br /&gt;— Все учтено могучим ураганом! — сказал О. Бендер. — Деньги дадут сборы!&lt;br /&gt;— Кто же у нас будет платить такие бешеные деньги? Васюкинцы...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95752917" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95752917#t95752917</url>
          <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
          <date>2016-07-14 12:32:27</date>
          <text>еще один Человек Книги</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95742421&amp;style=mine#t95742421</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95745237" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95745237#t95745237</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2016-07-14 10:58:34</date>
      <text>Про перспективы американской политической системы был неплохой фильмец "Идеократия" . Правда там, кажется, опираясь на демократические процедуры, удалось кризис как то пережить. Но это же комедия. В жизни все несколько иначе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо пересмотреть. На новом, так сказать, витке спирали :).</text>
      <comments>
        <comment id="95746005" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95746005#t95746005</url>
          <user name="Aлександр Зорич" username="zorich" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5611563/1138540" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-14 11:05:16</date>
          <text>Фильм великолепный, кстати.&lt;br /&gt;Маленькая поправочка: поскольку фильм не про власть идей, а про власть идиотов (Idiocracy), то переводить название правильнее именно неологизмом - "ИдИократия".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Д.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Тоже собирался пересмотреть, но теперь как-то даже и не знаю...</text>
          <comments>
            <comment id="95748565" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95748565#t95748565</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2016-07-14 11:42:09</date>
              <text>Логично :).</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95746005&amp;style=mine#t95746005</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95745237&amp;style=mine#t95745237</parent>
        </comment>
        <comment id="95748053" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95748053#t95748053</url>
          <user name="Пикейный Бронежилет" username="prezj_vsegor" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121471954/7403447" height="99" width="100" />
          <date>2016-07-14 11:38:04</date>
          <text>Кстати этот фильм кинокомпания FOX в США в кинотеатрах не показывала, т.е. почти что оставила на полке. Идиоты-леваки считают что это потому, что в нем критикуются крупные корпорации типо Волмарта или самой FOX. Хотя очевидно, что кинокомпания просто испугалась обвинений в социальном расизме и просто в расизме (которого в фильме предостаточно).</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95745237&amp;style=mine#t95745237</parent>
        </comment>
        <comment id="95770837" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95770837#t95770837</url>
          <user name="korzh18" username="korzh18" />
          <date>2016-07-14 14:49:40</date>
          <text>Вы зря равняете diagramki immigracii и "кризис американской политической системы".</text>
          <comments>
            <comment id="95773653" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95773653#t95773653</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2016-07-14 15:22:32</date>
              <text>Политику люди делают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да я ничего и не сравниваю, просто к слову фильмец вспомнил. Вот у автора фильма такое видение тенденций в политике было. У Вас может быть абсолютно другое. А у меня третье :).</text>
              <comments>
                <comment id="95780821" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95780821#t95780821</url>
                  <user name="korzh18" username="korzh18" />
                  <date>2016-07-14 16:07:37</date>
                  <text>Ну, во-первых, "к слову" разное бывает. Например, к слову Романов некоторые blogery непременно добавят "Распутин", а некоторые "предан генштабом и дядьками". А некоторые, бывает, "завернут" что-нибудь вроде "Романов гемофилик". А во-вторых, у американских может быть своя "система Ветропыльевых", не зависящая от людей вовсе и скрываемая за "фильмецами" и "видением тенденций". И в-третьих, это может быть не первым-вторым-третьим, а единственным и, страшно сказать, даже относящимся к какой-либо kontore в Исландии, Ирландии или Лапландии.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95773653&amp;style=mine#t95773653</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95770837&amp;style=mine#t95770837</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95745237&amp;style=mine#t95745237</parent>
        </comment>
        <comment id="95790293" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95790293#t95790293</url>
          <user name="viperhprot" username="viperhprot" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94035545/23435683" height="100" width="64" />
          <date>2016-07-14 17:10:21</date>
          <text>Там и причина иная указана. У ДЕГа нигеры и латиносы понаехали и приумножились. А в фильме во всём виноват прогресс и комфортные условия для всех, которые поменяли вектор естественного отбора, умножая ретардов и уменьшая вумных. Если брать причину фильма, то деградантами станут не только лишь все, а не только США.</text>
          <comments>
            <comment id="95795925" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95795925#t95795925</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2016-07-14 18:26:09</date>
              <text>Думаю Вы не совсем правильно поняли посыл Дмитрия Евгеньевича. Возможно не потому американцы деградируют, что такая структура эмиграции, а такая структура эмиграции потому, что американцы деградируют?</text>
              <comments>
                <comment id="95796949" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95796949#t95796949</url>
                  <user name="tinium" username="tinium" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121397924/52828501" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-14 18:37:36</date>
                  <text>Или диалектическое сочетание :)&lt;br /&gt;Самоиндукция!</text>
                  <comments>
                    <comment id="95812309" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95812309#t95812309</url>
                      <user name="viperhprot" username="viperhprot" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94035545/23435683" height="100" width="64" />
                      <date>2016-07-14 20:47:20</date>
                      <text>Хотел написать про самоиндукцию, но опоздал.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95796949&amp;style=mine#t95796949</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95795925&amp;style=mine#t95795925</parent>
                </comment>
                <comment id="95812821" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95812821#t95812821</url>
                  <user name="viperhprot" username="viperhprot" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94035545/23435683" height="100" width="64" />
                  <date>2016-07-14 20:49:27</date>
                  <text>В любом случае, фильм даёт другую причину наступления идиократии.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95795925&amp;style=mine#t95795925</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95790293&amp;style=mine#t95790293</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95745237&amp;style=mine#t95745237</parent>
        </comment>
        <comment id="95811285" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95811285#t95811285</url>
          <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-14 20:45:40</date>
          <text>Как же такие дебилы сняли такой фильм, не иначе у русских украли.</text>
          <comments>
            <comment id="95839445" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95839445#t95839445</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2016-07-15 09:29:56</date>
              <text>Коль скоро речь идет о деградации, видимо имеется в виду определенный уровень с которого можно деградировать. "Дебилам", извините, уже деградировать некуда.</text>
              <comments>
                <comment id="95868629" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95868629#t95868629</url>
                  <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-16 01:07:17</date>
                  <text>Дебилам можно деградировать до идиотов и овощей, если следовать буквальному значению. Дебилизм вообще самая лёгкая степень умственной отсталости, то есть близко по смыслу к "теории деградации сша", которая якобы имеет место быть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем несколько странно пенять на "дебилов", ссылаясь на произведение этих самых "дебилов".</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95839445&amp;style=mine#t95839445</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95811285&amp;style=mine#t95811285</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95745237&amp;style=mine#t95745237</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95746261" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95746261#t95746261</url>
      <user name="Veaceslav Kunitki" username="Veaceslav Kunitki" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108909856/35722624" height="50" width="50" />
      <date>2016-07-14 11:06:21</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;Потому что в политике отказались от персонификации доктрин&lt;br /&gt;Да ладно!&lt;br /&gt;Вот, вна Украине даже партии стали прямо называть именами политиков. "Блок Юлии Тимошенко", например.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95749333" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95749333#t95749333</url>
          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
          <date>2016-07-14 11:48:29</date>
          <text>А в чём доктрина Тимошенко? Вроде она ничем не отличается от доктрины Порошенко. За всё хорошее, против всего плохого. Хорошее - это Запад и сало, плохое - москали, их надо бы всех убить на гиляке, или хотя бы выслать в Мордовию.</text>
          <comments>
            <comment id="95751125" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95751125#t95751125</url>
              <user name="Veaceslav Kunitki" username="Veaceslav Kunitki" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108909856/35722624" height="50" width="50" />
              <date>2016-07-14 12:14:12</date>
              <text>Нынче олигархи себе покупают партии.&lt;br /&gt;Партия - группа фанов конкретного актера.&lt;br /&gt;Вася-олигарх решил прикупить себе партию демократов.И стал Вася лицом демократии. &lt;br /&gt;А Петя прикупил социалистов. И стал Петя социалистом.&lt;br /&gt;Приватизация партий. Причем понятно, что партия просто для тoго, чтобы Петя/Вася имели депутатские мандаты.&lt;br /&gt;Но, при этом и Вася и Петя вполне себе могут трендеть за демокартию с социализмом. Но только когда им это выгодно или невыгодно их конкурентам.&lt;br /&gt;Это ли не персонализация доктрины?&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="95753429" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95753429#t95753429</url>
                  <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                  <date>2016-07-14 12:32:44</date>
                  <text>1.Это не доктрины. Это кланы, да и то дохлые.&lt;br /&gt;2.Партии - это способ нобилитета управлять в демократическом обществе. Проблема конкретно в России с нобилитетом. Его у нас нет, отсюда многие загогулины.&lt;br /&gt;3.Про глобальные тренды - это анализ более высокого ранга.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95755733" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95755733#t95755733</url>
                      <user name="_nekto" username="_nekto" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                      <date>2016-07-14 12:46:43</date>
                      <text>Проблема уже не в том, что его нет в России, а уже в том что его нет и не будет нигде, и поэтому не будет в России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. НЯП, примерно так выходит, что будут полуроботы-полусумасшедшие сидеть в кенотафах и считать "тридцать один ядерный удар, тридцать два ядерных удара" и т. д . Культуре гудилапов никто не даст подняться особо.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95753429&amp;style=mine#t95753429</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95751125&amp;style=mine#t95751125</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95749333&amp;style=mine#t95749333</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95746261&amp;style=mine#t95746261</parent>
        </comment>
        <comment id="95752661" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95752661#t95752661</url>
          <user name="Смууглянка" username="tawneee" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53715155/11451739" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-14 12:31:39</date>
          <text>Э... ДЕГ вроде как бы про серьёзных людей. А Вы - про Украину...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не чувствуете некоторой натяжки, не? ;-)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95746261&amp;style=mine#t95746261</parent>
        </comment>
        <comment id="95855573" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95855573#t95855573</url>
          <user name="caretta77" username="caretta77" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126191506/77965793" height="49" width="100" />
          <date>2016-07-15 19:04:57</date>
          <text>Так, и никак иначе предписывает бихевиоризм. Отказ от персонификации - это толерастическое кредо "Сбрось ближнего с поезда, и тебе ничего за это не будет". Пример как Кэмерон на 180 градусов поменял свое "мнение" о выходе из ЕС, а когда не угадал с конечным ответом - вылетел за 26 секунд с заменой на новую персону весьма иллюстративен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отказываются не от персонификации, а от доктрины как чего-то законченного. Все решают по ситуации, с колес и с выгодой для себя, любимых и таких хороших. Гламур требует жертв.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95746261&amp;style=mine#t95746261</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95746773" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95746773#t95746773</url>
      <user name="bvv73" username="bvv73" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125682642/45497277" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-14 11:10:52</date>
      <text>&lt;i&gt;трансформируется в мировой экстерриториальный финансовый хаб&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Перебрались бы евреи уже на МКС да и дело с концом. Управляли бы нами оттуда как в Элизиуме или Обливионе.</text>
      <comments>
        <comment id="95833045" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95833045#t95833045</url>
          <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-15 07:39:04</date>
          <text>Чтоб строить всех с Орбиты, нужно офицеров Ост индской компании заменить на роботов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Без человекоофицеров, мечтающих получить гражданство стран метрополий, никак нельзя. Значит Метрополия должна быть резиновой, а не в Элизиуме, куда путь закрыт.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95746773&amp;style=mine#t95746773</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95747797" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95747797#t95747797</url>
      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
      <date>2016-07-14 11:35:15</date>
      <text>Не очень понятно как быстро такое может произойти?&lt;br /&gt;Каковы худший и лучший варианты худшего сценария?&lt;br /&gt;И самое главное - что делать? Вот прямо сейчас? Не готовиться же к БП по заветам выживальщиков ? ))</text>
      <comments>
        <comment id="95845077" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95845077#t95845077</url>
          <user name="Key-real" username="key_real" />
          <date>2016-07-15 11:45:40</date>
          <text>&amp;gt; И самое главное - что делать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главный русский вопрос. И очень актуальный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо как-то выбираться из-под катка. На американцев рассчитывать на приходится. Наша очередь спасать мир. :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Не очень понятно как быстро такое может произойти?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дык уже. Вот малазийский боинг, например. Или американские корабли в Черном море. Вариантов масса.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95747797&amp;style=mine#t95747797</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95750613" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95750613#t95750613</url>
      <user name="yossarian_lj" username="yossarian_lj" />
      <date>2016-07-14 12:12:50</date>
      <text>"Дегенерация-шмегенерация"  Некоторым мыслителям не помешало бы понять смысл терминов, которые они употребляют&lt;br /&gt;А то дискурс уровня "кирдык скоро Америке"&lt;br /&gt;Разумеется, все нации смертны, тем более "имперские нации". Но по сравнению с Америкой Европа - особенно смертна</text>
      <comments>
        <comment id="95809237" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95809237#t95809237</url>
          <user name="Soso Jewgashwilly" username="jewgashwilly" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125376424/76754057" height="90" width="90" />
          <date>2016-07-14 20:37:39</date>
          <text>Скоро в Конгрессе и Сенате США будут проходить подобные дискуссии. ЮАР смогли, смогут и США!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/G_8wLKy3-Sc?wmode=opaque" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"&gt;&lt;/iframe&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="95835861" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95835861#t95835861</url>
              <user name="coronados666" username="coronados666" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
              <date>2016-07-15 08:35:43</date>
              <text>Прелестно, просто прелестно!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95809237&amp;style=mine#t95809237</parent>
            </comment>
            <comment id="95840981" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95840981#t95840981</url>
              <user name="yossarian_lj" username="yossarian_lj" />
              <date>2016-07-15 09:59:32</date>
              <text>Это будет прямо пир духа для пикейных жилетов!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95809237&amp;style=mine#t95809237</parent>
            </comment>
            <comment id="95893973" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95893973#t95893973</url>
              <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
              <date>2016-07-16 12:25:02</date>
              <text>Обидели негра, ни за что ни про что. Суки, оскорбили.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95809237&amp;style=mine#t95809237</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95750613&amp;style=mine#t95750613</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95751893" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95751893#t95751893</url>
      <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
      <date>2016-07-14 12:18:19</date>
      <text>А пресвитериане правда королеве поклонились?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то это для меня удивительно. Она же &lt;s&gt;крыжом крестится и табак курит&lt;/s&gt;, не древлеправославная же она.</text>
      <comments>
        <comment id="95754453" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95754453#t95754453</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2016-07-14 12:42:44</date>
          <text>Кстати да, присоединяюсь к вопросу. Как бы, непонятно, какое отношение имеет пресвитерианство к английскому монарху. И значит ВАСП-корпорация к неборимому жульничеству, соответственно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть какой-то логический разрыв, соответственно, представляется вероятным здесь.</text>
          <comments>
            <comment id="95757525" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95757525#t95757525</url>
              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
              <date>2016-07-14 13:00:32</date>
              <text>Заглянул в Википедию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Организационная основа пресвитерианской церкви была заложена в период Реформации в Шотландии протестантскими реформаторами Джоном Ноксом и Эндрю Мелвиллом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В настоящее время пресвитерианство распространено, прежде всего, в Шотландии, США, Канаде и Австралии. Существенное значение имеют также пресвитерианские церкви Англии и Северной Ирландии. Пресвитерианство также развито в бывших английских колониях Африки. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вроде все более-менее понятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жульничество же в том, что элита США (васпы) - англикане, т.е. их глава - королева. Т.е. они как бы предатели (иуды), либо наперсточники - ненастоящие англикане, не королевские. Вот они как раз те самые наперсточники, т.е. жулики.</text>
              <comments>
                <comment id="95761877" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95761877#t95761877</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2016-07-14 13:32:17</date>
                  <text>По-моему, непонятно почему пресв-цы это англикане и почему это следует из изложенного курсивом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну основа сформировалась. А как она потом куда переезжала эта основа, высшие держатели, тсзть, церковной иерархии, по ходу обретения независимости? Это ведь был раскол УКГБНИ фактически. Может кто и к сепарам?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соответственно, не видно, как это исключает возможность честных, "ненаперсточных" НЕангликан-пресвитериан.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"На этом невысказанном предоположении и держится хрупкий механизм нашего молодого народовластия"&lt;/i&gt; (ц)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95757525&amp;style=mine#t95757525</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95754453&amp;style=mine#t95754453</parent>
            </comment>
            <comment id="95762133" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95762133#t95762133</url>
              <user name="Арчибальд Фигли" username="archibaldfigly" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114379646/24422794" height="100" width="74" />
              <date>2016-07-14 13:40:55</date>
              <text>Это последователи пресвитора Иоанна )))&lt;br /&gt;Было такое христианское государство где-то ближе к Индии</text>
              <comments>
                <comment id="95763413" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95763413#t95763413</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2016-07-14 13:52:53</date>
                  <text>Спасибо за демонстрацию образованности, вы как нельзя в тему.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95762133&amp;style=mine#t95762133</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95754453&amp;style=mine#t95754453</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95751893&amp;style=mine#t95751893</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95756757" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95756757#t95756757</url>
      <user name="totonoto" username="totonoto" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118977238/12617384" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-14 12:59:14</date>
      <text>у меня возникли те же вопросы, что и у других комментаторов:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1- половина ядерного оружия США - в Европе. Как они планируют остаться в стороне от обмена ядерными ударами?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2 - в Европу тоже едет много иммигрантов из Африки, Китая, и всяких ираков и ливий. Состав европейского населения тоже поменялся не хило. </text>
      <comments>
        <comment id="95769045" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95769045#t95769045</url>
          <user name="Макс С" username="Schwarzer_Tod" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125146743/76248180" height="90" width="90" />
          <date>2016-07-14 14:24:51</date>
          <text>Так Трамп грозился убрать все оружие из Европы, пусть мол сами себя за свой счет защищают.</text>
          <comments>
            <comment id="95833301" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95833301#t95833301</url>
              <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-15 07:46:15</date>
              <text>Трамп, это заявка на Империю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Штаты начнут выводить оружие с таким усердием, что вокруг Европы вообще оружия не останется. Да и от ЕСрейха, ничего не останется.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95769045&amp;style=mine#t95769045</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95756757&amp;style=mine#t95756757</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95758293" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95758293#t95758293</url>
      <user name="eggoga" username="eggoga" />
      <date>2016-07-14 13:11:05</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;Но главное не это. Отказ от персонификации идей привёл к отказу от культуры. Культуры, - литературы, живописи, музыки, хотя бы кинематографа, - в 21 веке нет. Человек стоит голый, а ля натурель. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Блестяще!!! Попробую продолжить вашу мысль - новая информационная среда обесценила старую культуру, которая никому не нужна, не актуальна и не интересна. Новая еще не создана, и ее создание будет болезненным для всех. Возможно нечто похожее уже было во время замены письменных источников знаний печатными. Человечество вступило в фазу перезагрузки и переформатирования) Уповаю на то, что в наследство от культуры 18-20 веков нам осталось уважение к человеческой жизни, как к высшей ценности. </text>
      <comments>
        <comment id="95768021" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95768021#t95768021</url>
          <user name="Анатолий" username="nemvrod" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123479358/24748686" height="90" width="100" />
          <date>2016-07-14 14:17:15</date>
          <text>Не осталось. Антигуманизм это моднейший тренд в среде неустроенной, некормленной интеллигенции. В моде революционный консерватизм и античная этика. Так что готовьте ваших дочерей на невольничий рынок.</text>
          <comments>
            <comment id="95770581" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95770581#t95770581</url>
              <user name="eggoga" username="eggoga" />
              <date>2016-07-14 14:45:11</date>
              <text>я имел ввиду "элиты" европы и сша. Мнение россиянской  и тем более хахлятской интеллигенции никого не волнует и ничего не решает.</text>
              <comments>
                <comment id="95771861" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95771861#t95771861</url>
                  <user name="Анатолий" username="nemvrod" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123479358/24748686" height="90" width="100" />
                  <date>2016-07-14 15:06:21</date>
                  <text>Дык Мило Яннопулос не россиянин, и не хохол.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95770581&amp;style=mine#t95770581</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95768021&amp;style=mine#t95768021</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95758293&amp;style=mine#t95758293</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95760341" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95760341#t95760341</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2016-07-14 13:24:39</date>
      <text>Евреи руководят процессом американской деградации или он идет сам по себе?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+++&lt;br /&gt;Аляску надо возвращать. Пока не поздно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+++&lt;br /&gt;Деградация  Швеции, Швейцарии и прочей миролюбивой сволочи связана с длительным отсутствием войн.  Вооруженные конфликты и сам подготовка к войне не пропалывают нацию как следует. В результате этнос забит сорняками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95765973" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95765973#t95765973</url>
      <user name="Александр" username="dom3d" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117459521/16264460" height="100" width="80" />
      <date>2016-07-14 14:01:14</date>
      <text>У Галковского все очень плохо и потому он будущее видит ужасным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Через 50 лет в США и ЕС будет загнивание а в РФ будет расцвет. Это по Галковкому.&lt;br /&gt;Потому что у них негры муслимы  и чюрки всякие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот что значит диагноз - расист.</text>
      <comments>
        <comment id="95767765" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95767765#t95767765</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125974371/1629832" height="98" width="100" />
          <date>2016-07-14 14:13:35</date>
          <text>...расцвет среди ядерных грибов</text>
          <comments>
            <comment id="95770069" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95770069#t95770069</url>
              <user name="Александр" username="dom3d" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117459521/16264460" height="100" width="80" />
              <date>2016-07-14 14:38:02</date>
              <text>Мечтаете о ядерных грибах?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95767765&amp;style=mine#t95767765</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95765973&amp;style=mine#t95765973</parent>
        </comment>
        <comment id="95786197" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95786197#t95786197</url>
          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
          <date>2016-07-14 16:37:06</date>
          <text>Зачем писать комменты к посту, который не был прочитан?&lt;br /&gt;Это смотрится настолько тупо и/или злобно, что даже не смешно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рекомендую прочесть пост полностью, чтобы исправить коммент про "расцвет в РФ по Галковскому".</text>
          <comments>
            <comment id="95848149" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95848149#t95848149</url>
              <user name="Al La" username="algla" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126037521/77724018" height="50" width="50" />
              <date>2016-07-15 12:44:52</date>
              <text>Не обращайте внимания. Это поехавший свидомый. Персонаж как раз из ролика  выше, о расизме в парламенте. Такой же, в красной курточке, только украинец.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95786197&amp;style=mine#t95786197</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95765973&amp;style=mine#t95765973</parent>
        </comment>
        <comment id="95795157" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95795157#t95795157</url>
          <user name="bkl" username="bkl" />
          <date>2016-07-14 18:19:20</date>
          <text>Вы, увы ничего не поняли. Россия у ДЕ не упоминалась вообще (как субъект). &lt;br /&gt;А времена, да - очень тревожные.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95765973&amp;style=mine#t95765973</parent>
        </comment>
        <comment id="95829973" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95829973#t95829973</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-07-15 06:17:59</date>
          <text>у Галковского всё очень хорошо:)&lt;br /&gt;а его "расизм" — это всего лишь такая психокоррекция в этом сложном мире&lt;br /&gt;вам кстати тоже было бы полезно...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95765973&amp;style=mine#t95765973</parent>
        </comment>
        <comment id="95848405" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95848405#t95848405</url>
          <user name="Al La" username="algla" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126037521/77724018" height="50" width="50" />
          <date>2016-07-15 12:47:07</date>
          <text>Это не вы там в ролике выше, в красной курточке выступаете, всех в расизме обвиняете? </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95765973&amp;style=mine#t95765973</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95766741" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95766741#t95766741</url>
      <user name="Butthurt" username="butthurt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126276142/52190345" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-14 14:09:09</date>
      <text>Интересно, что картина будущего США вплоть до деталей совпадает с таковой в романе Брюса Стерлинга "Распад".</text>
      <comments>
        <comment id="95773909" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95773909#t95773909</url>
          <user name="Александр Захаров" username="zaharov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8776169/1435415" height="100" width="68" />
          <date>2016-07-14 15:23:46</date>
          <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Да, и оккупация США Голландией там есть : )&lt;/p&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="95859669" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95859669#t95859669</url>
              <user name="apalgo" username="apalgo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121750137/54112851" height="100" width="86" />
              <date>2016-07-15 20:33:09</date>
              <text>Если судить о будущем по фантастическим произведениям то куда вероятнее будущее из романа Хайнлайна ,,Свободное владение Фарнхема,, Где господствуют негры ,а работают физически технически и научно  белые,..оставаясь вполне довольными рабами негров</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95773909&amp;style=mine#t95773909</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95766741&amp;style=mine#t95766741</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95768277" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95768277#t95768277</url>
      <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-14 14:18:09</date>
      <text>&amp;gt; Худший, но, тем не менее, совершенно вероятный сценарий объединения Европы - это спровоцированный обмен термоядерными ударами между дегенерировавшей Америкой и РФ. После этого наступит эпоха трехполярного европейско-китайско-индийского мира, постепенно переходящая в фазу надгосударственного развития.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас этот вариант почти невероятен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. В самом деле, в случае ядерного удара по США любым государством первыми, кто будет уничтожен ответным ударом, станут Великобритания и Франция. Потому что американцы должны при любом исходе остаться гегемоном и улучшить соотношение 90:10. Отношения союзничества, скороспелые нейтралитеты и дипломатические бумажки роли не будут играть вообще никакой. Будет скорее всего стёрта вся Западная Европа, кроме стран - заведомых неконкурентов и при этом удобных как место эвакуации части элиты (из убежищ по окончании военных действий). В первые десятилетия постнуклеара - Исландия, потом расселение в Чили, Новую Зеландию и Австралию и т. д.&lt;br /&gt;Европейцы это знают, и ядерный удар России или Китая заблокируют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. В случае атаки США по Англии и Франции - уничтожающий ответ РЯС РФ. Вариант также маловероятен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Упреждающий удар США по ракетно-ядерным силам РФ (и возможно Китая). Удар возмездия блокируется метрополией (иначе - см. п. 1). Это здравый, разумный (с точки зрения прагматика- шахматиста) подход. При материальном преимуществе - форсированный размен фигур с переходом в просчитываемый эндшпиль. Почему же, чёрт возьми, он до сих пор не был реализован?</text>
      <comments>
        <comment id="95827157" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95827157#t95827157</url>
          <user name="Алексей Белоусов" username="Алексей Белоусов" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117788140/50609273" height="90" width="90" />
          <date>2016-07-15 04:20:50</date>
          <text>3. Метрополия каждую ПЛ не сможет заблокировать. Для этого на каждую ПЛ необходимо посадить человека, который выполнит такую блокировку. В таких вариантах форс-мажор можно сказать гарантирован.</text>
          <comments>
            <comment id="95840213" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95840213#t95840213</url>
              <user name="maxy.ru (Max Yekhlakov)" username="x_maxy_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92675023/19226726" height="95" width="95" />
              <date>2016-07-15 09:45:09</date>
              <text>ПЛ не будет осуществлять пуск без команд из центра. Которые, понятно, могут дойти, а могут не дойти.</text>
              <comments>
                <comment id="95844821" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95844821#t95844821</url>
                  <user name="Алексей Белоусов" username="Алексей Белоусов" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117788140/50609273" height="90" width="90" />
                  <date>2016-07-15 11:42:41</date>
                  <text>Человеческий фактор. Представьте, что вы это не вы и поставьте этого не себя на место командира ПЛ, ну или старпома: ваша Родина в руинах, команды из центра нет, как и неизвестно есть ли центр, а у вас боекомплект... и экипаж.&lt;br /&gt;Другое дело, что некие "хозяева" в это время будут в какой-нибудь "новой зеландии", или в "элизиуме".</text>
                  <comments>
                    <comment id="95986133" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95986133#t95986133</url>
                      <user name="maxy.ru (Max Yekhlakov)" username="x_maxy_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92675023/19226726" height="95" width="95" />
                      <date>2016-07-22 05:44:53</date>
                      <text>это понятно. вопрос в том, может ли командир ПЛ единолично принять решение о пуске. в смысле, имеется ли у него такая техническая возможность (допускает ли пусковая установка запуск без подтверждения в центре). мне кажется, что не имеется (но доподлинно этого знать я по понятным причинам не могу, конечно).</text>
                      <comments>
                        <comment id="95988437" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95988437#t95988437</url>
                          <user name="Алексей Белоусов" username="Алексей Белоусов" type="I" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117788140/50609273" height="90" width="90" />
                          <date>2016-07-22 06:21:33</date>
                          <text>возможно вы правы, ответил ниже.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95986133&amp;style=mine#t95986133</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95844821&amp;style=mine#t95844821</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95840213&amp;style=mine#t95840213</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95827157&amp;style=mine#t95827157</parent>
            </comment>
            <comment id="95846869" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95846869#t95846869</url>
              <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-15 12:22:09</date>
              <text>"Утиная правда" от 04.05.2007. "Замок от носопыркиных"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В Советском Союзе сухопутные и морские ракеты практически с самого начала оснащались кодовыми замками и не могли быть запущены без получения разблокирующих кодов. Такой код должен был получаться путём радиосообщения из некоего пункта N, предположительно отождествляемого с советским Генштабом. Совершенно понятно, что пункт N мог (и может) находиться совсем в другом месте. Например, недалеко от Стокгольма. Кроме того, пункт N может быть простым передаточным звеном для пункта М.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подобная деперсонификация атомного удара опасна и даже абсурдна. Поэтому в ядерных силах США кодовые замки долго не выставлялись. Причём руководству долго приходилось держать оборону от ретивых критиканов, ссылающихся на опыт СССР и не понимающих, НА ЧТО они ссылаются. В конце 60-х кодовые замки на сухопутные стратегические ракеты американцы установили, но из-за опасения потери управления, НЕ ВКЛЮЧИЛИ. Замки были установлены в положение «00000000». В 1977 году разразился «скандал» и военные были вынуждены ввести реальные коды. Но весьма вероятно, что и в данном случае был сделан дополнительный фольтфас, обессмысливающий опасную блокировку. Ведь ракеты американских подводных лодок не защищены кодовыми замками до сих пор. Только в 1997 году на подлодках была введена блокировка НА ВРЕМЯ СТОЯНКИ НА БАЗЕ, а при выходе в открытое море блок снимают. Что естественно, ведь сам по себе запуск сложный процесс и требует участия многих людей. Это вполне гарантирует «защиту от психа». Но без кодировки невозможно АНОНИМНОЕ руководство атомной войной. Американцам это совершенно не нужно, более того, для них это крайне нежелательно. А вот для «российских» ракетных войск подобное обстоятельство является решающим."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если есть какая открытая информация (может быть, косвенная) о том, что в РФ иначе - не поделитесь?</text>
              <comments>
                <comment id="95988181" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95988181#t95988181</url>
                  <user name="Алексей Белоусов" username="Алексей Белоусов" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117788140/50609273" height="90" width="90" />
                  <date>2016-07-22 06:20:40</date>
                  <text>К сожалению доподлинно не могу вам ничего по этому вопросу прокомментировать, ибо едва ли не единственный знакомый по этой сфере имел доступ к поездам в то время, когда их ещё не порезали на металл (начало 00-х). &lt;br /&gt;Если из этого посыла исходить то оружия нет - один "периметр".&lt;br /&gt;Если исходить из посылки стопроцентной надежности, и гарантированного запуска, то у экипажа должен быть альтернативный (бумажно-"аналоговый") способ запуска. Без носителя секретки возможности узнать достоверную информацию нет. В отсутствии точной информации - это может быть правдой. а может оказаться спекуляцией.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95846869&amp;style=mine#t95846869</parent>
                </comment>
                <comment id="95992021" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95992021#t95992021</url>
                  <user name="Алексей Белоусов" username="Алексей Белоусов" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117788140/50609273" height="90" width="90" />
                  <date>2016-07-22 07:05:36</date>
                  <text>Ах да, последние наработки в области рэб (или даже "эфира") демонстрируют, что ещё немного (а возможно уже сейчас) ракеты не будут достигать своих целей. Фантастика становится реальностью.&lt;br /&gt;Климатические изменения навроде "замедления Гольфстрима" (а в действительности, кмк прохождения дальше в Баренцево-Карское моря) делает Европу местом не столь тёплым, как раньше. А вот те же процессы, способствующие таянию льдов Сев. океана превращают "хартленд" в райский уголок.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95846869&amp;style=mine#t95846869</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95827157&amp;style=mine#t95827157</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95768277&amp;style=mine#t95768277</parent>
        </comment>
        <comment id="95830229" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95830229#t95830229</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-07-15 06:21:52</date>
          <text>знаете, в чём ваша ошибка?&lt;br /&gt;в смещенье жанров... поста и вашего комента&lt;br /&gt;помните, как у Толстого, в Войне и Мире, когда он издевался над австрияками:&lt;br /&gt;ерсте коллонен марширт, цвайте коллонен марширт...&lt;br /&gt;перед Аустерлицем кажется...</text>
          <comments>
            <comment id="95847637" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95847637#t95847637</url>
              <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-15 12:35:38</date>
              <text>Мне кажется, пост и комментарий - это скорее не жанр, а литературная форма, поскольку нет именно содержательной специфики. При этом форма, допускающая сочетание разных функциональных стилей и регистров.&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;Завидую Вашему хладнокровию. Речь о том, будут ли ядерные бомбардировки сразу или чуть погодя.&lt;br /&gt;Листал как-то военные дневники Э. Юнгера - то же самое: что думал и чувствовал князь Андрей, на десятки страниц.</text>
              <comments>
                <comment id="95847893" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95847893#t95847893</url>
                  <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
                  <date>2016-07-15 12:43:34</date>
                  <text>&lt;i&gt;будут ли ядерные бомбардировки сразу или чуть погодя&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;а что, есть какая-то разница?&lt;br /&gt;как там в Белом солнце пустыни:&lt;br /&gt;— Тебя сразу убить или хочешь помучиться?&lt;br /&gt;— Желательно конечно помучиться...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;литературная форма, да, но блогеры работают в разных жанрах, вот у Дмитрия Евгеньевича — юмористический, ну, чёрный такой юмор, с некоторой примесью издевательства над своей аудиторией&lt;br /&gt;потому как всерьёз обсуждать такие вещи можно только завернувшись в саваны и по дороге в крематорий&lt;br /&gt;правда полвека кажется он нам отпустил... мне хватит, в принципе:)</text>
                  <comments>
                    <comment id="95848661" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95848661#t95848661</url>
                      <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
                      <date>2016-07-15 13:00:17</date>
                      <text>Галковский "шутит", когда (кроме самых явных случаев) послание может оказаться опасным - для автора или психики читателей. То есть, к его шуткам я отношусь с даже большей серьёзностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Саван лучше брать просвинцованный.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95847893&amp;style=mine#t95847893</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95847637&amp;style=mine#t95847637</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95830229&amp;style=mine#t95830229</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95768277&amp;style=mine#t95768277</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95768533" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95768533#t95768533</url>
      <user name="byyj" username="byyj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
      <date>2016-07-14 14:18:26</date>
      <text>Почему ЕС рассматривают, как строительство "сверхгосударства", СШЕ. Это сразу проигрыш старшему сверхгосударству США, и даже не это главное. Главное, зачем Европе государство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому в ЕС и отсутствует строгое госстроительство, всё комиссии да ассамблеи. Не говоря об отсутствии новой общности людей вообще и нового человека как вида в частности. В этом и мудрость и сила европейских преобразований.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крепкие воинственные государства возможны по периметру на вырост. Алжир, Сирия, Поволжье. Там да, будут союзы, заявления, политика. А Европа, Европе зачем государство. От него людям вреда почти столько же, как и пользы. Структуры выращиваются здоровыми по потребностям.</text>
      <comments>
        <comment id="95830485" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95830485#t95830485</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-07-15 06:23:24</date>
          <text>Алжир, Сирия, &lt;i&gt;&lt;b&gt;Поволжье&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;спасибо за комплимент:)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95768533&amp;style=mine#t95768533</parent>
        </comment>
        <comment id="95835093" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95835093#t95835093</url>
          <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
          <date>2016-07-15 08:27:27</date>
          <text> Алжир, Сирия, Поволжье.(!)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;— Ну, будете у нас на Колыме!..&lt;br /&gt;— [гхм… кхе-кхе…]&lt;br /&gt;— …будете у нас на Колыме — милости просим!&lt;br /&gt;— Нет, уж лучше вы к нам!</text>
          <comments>
            <comment id="95835349" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95835349#t95835349</url>
              <user name="byyj" username="byyj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
              <date>2016-07-15 08:29:41</date>
              <text>Надо же где-то линию вести, не по днепру же с рейном...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95835093&amp;style=mine#t95835093</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95768533&amp;style=mine#t95768533</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95768789" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95768789#t95768789</url>
      <user name="Серков Александр" username="serkov_alexandr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124447671/63359363" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-14 14:19:26</date>
      <text>Вы говорите о перерождении США как о значимом факторе, но ведь и в Европе с демографией не блестяще.</text>
      <comments>
        <comment id="95786965" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95786965#t95786965</url>
          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
          <date>2016-07-14 16:43:56</date>
          <text>Зато в Европе все норм с элитами и культурой граждан. Здесь все еще белое население. Даже внешне не белые (которые не из самых бедных слоев) стараются быть как белые. А белые не стараются походить на мусульман и африканцев.</text>
          <comments>
            <comment id="95963861" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95963861#t95963861</url>
              <user name="ddd_9k" username="ddd_9k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58317058/11818834" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-21 09:03:34</date>
              <text>В Америке. В Европе нет расизма обычное насеоление не вооружено. белый человек может быть изнасилован в атобусе всем автобусом и никто не будет возбуждать уголовное дело. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95786965&amp;style=mine#t95786965</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95768789&amp;style=mine#t95768789</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95771349" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95771349#t95771349</url>
      <user name="Макс С" username="Schwarzer_Tod" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125146743/76248180" height="90" width="90" />
      <date>2016-07-14 14:59:29</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич не гонит, сейчас посчитал, по данным евростата в европейском союзе количество людей неродившихся в европейском союзе - 6,7%. Что есть 35кк человек на 530кк общего населения. Данные на 1 января 2015 года.</text>
      <comments>
        <comment id="95810005" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95810005#t95810005</url>
          <user name="efremoff_igor" username="efremoff_igor" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125600772/59205380" height="90" width="100" />
          <date>2016-07-14 20:40:33</date>
          <text>Угу. И при этом этническая статистика запрещена, а попытка добиться оной является УГОЛОВНО наказуемым преступлением. Так что эти цифры ничего не стоят, как и заявления всевозможных "богемиков" из пока ещё белой Чехии.</text>
          <comments>
            <comment id="95813077" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95813077#t95813077</url>
              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-14 20:49:56</date>
              <text>Религиозная не запрещена.</text>
              <comments>
                <comment id="95813845" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95813845#t95813845</url>
                  <user name="efremoff_igor" username="efremoff_igor" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125600772/59205380" height="90" width="100" />
                  <date>2016-07-14 20:59:30</date>
                  <text>И?</text>
                  <comments>
                    <comment id="95815381" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95815381#t95815381</url>
                      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                      <date>2016-07-14 21:08:17</date>
                      <text>Смотрим сколько мусульман, делаем выводы про этническую ситуацию.</text>
                      <comments>
                        <comment id="95816917" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95816917#t95816917</url>
                          <user name="efremoff_igor" username="efremoff_igor" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125600772/59205380" height="90" width="100" />
                          <date>2016-07-14 21:12:50</date>
                          <text>БольшАя часть мусульман считает себя атеистами, но при этом не прочь пожечь машины. При этом другие атеисты не прочь полупить их дубинками. Плюс к этому, никак  не удаётся выяснить сколько в ЕС живет небелых нелегалов, а сколько цветных родились на месте и имеют изначально европейские документы.</text>
                          <comments>
                            <comment id="95817685" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95817685#t95817685</url>
                              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                              <date>2016-07-14 21:17:00</date>
                              <text>"БольшАя часть мусульман считает себя атеистами"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сильное высказывание. И по форме, и по отсутствию доказывающих фактов.</text>
                              <comments>
                                <comment id="95818197" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95818197#t95818197</url>
                                  <user name="efremoff_igor" username="efremoff_igor" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125600772/59205380" height="90" width="100" />
                                  <date>2016-07-14 21:23:59</date>
                                  <text>Поживите в ЕС и не так загутарите. Те, кого местные считают мусульманами, не считают себя верующими, так подойдёт? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вам доказывать ничего не обязан - погуглите на европейских языках сами результаты всевозможных соцопросов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точно также ни вы, ни кто-либо другой не докажет мне, что в ЕС с мигрантами лучше чем в США. По приблизительным прикидкам местных правых - нисколько не лучше.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="95833557" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95833557#t95833557</url>
                                      <user name="coronados666" username="coronados666" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                                      <date>2016-07-15 07:57:55</date>
                                      <text>Господи, откуда вы берётесь такие наивные? Ахмед Мамаду заявил мультикультурному идиоту из университета, припёршемуся в арабско-чёрное гетто в Париже, что он не мусульманин, а атеист!! Чмо из универа поверило и галочку в лист поставило - и некто Ефремов вслед за чмом тоже поверил!!! &lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="95859157" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95859157#t95859157</url>
                                          <user name="efremoff_igor" username="efremoff_igor" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125600772/59205380" height="90" width="100" />
                                          <date>2016-07-15 20:16:49</date>
                                          <text>Ну да, ты то уж точно не чмо</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95833557&amp;style=mine#t95833557</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95818197&amp;style=mine#t95818197</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="95835605" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95835605#t95835605</url>
                                      <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
                                      <date>2016-07-15 08:32:11</date>
                                      <text>По приблизительным прикидкам местных правых - нисколько не лучше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скоро будет лучше. Или придётся запрещать мигрантам садиться за руль.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="95858901" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95858901#t95858901</url>
                                          <user name="efremoff_igor" username="efremoff_igor" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125600772/59205380" height="90" width="100" />
                                          <date>2016-07-15 20:14:41</date>
                                          <text>О, поверьте мне, нынешние французские власти после сегодняшнего и пальцем не пошевелят, максимум состроят скорбную мину.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95835605&amp;style=mine#t95835605</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95818197&amp;style=mine#t95818197</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95817685&amp;style=mine#t95817685</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95816917&amp;style=mine#t95816917</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95815381&amp;style=mine#t95815381</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95813845&amp;style=mine#t95813845</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95813077&amp;style=mine#t95813077</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95810005&amp;style=mine#t95810005</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95771349&amp;style=mine#t95771349</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95772885" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95772885#t95772885</url>
      <user name="Aлександр Зорич" username="zorich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5611563/1138540" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-14 15:14:46</date>
      <text>Любезный Дмитрий Евгеньевич! Спасибо Вам. Весьма скучаю. Весьма. )))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Я.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95773141" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95773141#t95773141</url>
      <user name="Первопроходец" username="t_blzer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118580884/52008407" height="100" width="81" />
      <date>2016-07-14 15:15:38</date>
      <text>Очень спорно, прямо сейчас США это не только 90% ВС, но финансовое доминирование, контроль основных месторождений углеводородов и основных потоков их доставки, практически весь хай-тек (да и просто передовые технологии) и тотальное культурное доминирование через интернет (фэйбук, твиттер, гугл) и голливуд. Ну и разумеется "Третья Европа" в Японии и Корее. В США никогда не было зачистки элит . За двести лет существования, сто лет в элите, 70 лет в ранге сверхдержавы и 25 лет официально единственного в мире свергегемона - элита США навряд ли разложилась, имея такое глобальное превосходство США скорее всего будут его только увеличивать.</text>
      <comments>
        <comment id="95788501" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95788501#t95788501</url>
          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735342/11261363" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-14 16:57:54</date>
          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;тотальное культурное доминирование через интернет (фэйбук, твиттер, гугл) и голливуд&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фейсбук и твиттер (да и гугл) - это лишь инструменты. Чтобы иметь культурное доминирование, да еще и тотальное, надо ими активно пользоваться - влиять на людей. Но где это? Этого нет. Люди используют эти инструменты так как им хочется. Никакого культурного доминирования США тут и в помине нет.&lt;br /&gt;Голливуд - другое дело. Но он устарел это раз, и два - уже сейчас 99% продукции - мусор. Фильмы для афроамериканских подростков. Еще лет 10 и Голливуд будет примерно как "пластинки Жульженко на патефоне". Сейчас время не фильмов, но сериалов, которые снимаются не только лишь в США. Т.е. тут еще какая-то культура есть, хотя тоже спорно, но никакого доминирования не наблюдается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;В США никогда не было зачистки элит . За двести лет существования, сто лет в элите, 70 лет в ранге сверхдержавы и 25 лет официально единственного в мире свергегемона - элита США навряд ли разложилась, имея такое глобальное превосходство США скорее всего будут его только увеличивать.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачистка элит была только в России, и в какой-то степени - во Франции. (Польшу, я надеюсь, за серьезного игрока никто не считает, так что она - за скобками). Все остальные потрясения - лишь смена декораций, а люди у власти оставались примерно те же, как минимум из того же слоя.&lt;br /&gt;В США никогда не было такого элитного слоя такого как в Европе. Он рос-рос-рос-рос, но в итоге так и не вырос. А в итоге скатился к Рейгану-Клинтону-Бушу-мл, а потом и вовсе к Обаме. Такого цирка никогда не было и нет ни в одном сколь-нибудь крупном европейском государстве (Украина тоже не в счет).</text>
          <comments>
            <comment id="95790805" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95790805#t95790805</url>
              <user name="Первопроходец" username="t_blzer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118580884/52008407" height="100" width="81" />
              <date>2016-07-14 17:15:50</date>
              <text>гугл с ютьюбом - определяет возможности поиска, что-то увидите сразу, чего-то никогда. Твиттер и Фэйсбук - известны свой бан-политикой, искусственными трендами. Да и сбор персональных данных и неформальных связей всего мира разве плохо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--Голливуд - другое дело. Но он устарел это раз, и два - уже сейчас 99% продукции - мусор. --&lt;br /&gt;А где снимают не мусор? В Бомбее?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--Сейчас время не фильмов, но сериалов, которые снимаются не только лишь в США. --&lt;br /&gt;И какие европейские сериалы покорили мир или хотя бы Россию?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--Зачистка элит была только в России, и в какой-то степени - во Франции.--&lt;br /&gt;Турция, весь соц. блок, Испания, Португалия, после 2МВ Италия (один запрет на въезд в Италию для членов Савойской династии чего стоит), Китай, Греция, Австро-Венгрия, ну и Германия разумеется. В некоторых странах элиту чистили не по одному разу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--В США никогда не было такого элитного слоя такого как в Европе. Он рос-рос-рос-рос, но в итоге так и не вырос. А в итоге скатился к Рейгану-Клинтону-Бушу-мл, а потом и вовсе к Обаме. Такого цирка никогда не было и нет ни в одном сколь-нибудь крупном европейском государстве --&lt;br /&gt;Мы друг друга в этом вопросе не переубедим&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="95796693" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95796693#t95796693</url>
                  <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                  <date>2016-07-14 18:31:16</date>
                  <text>&lt;i&gt;А где снимают не мусор? В Бомбее?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По моему скромному разумению если раньше (в энном приближении естественно) везде снимали мусор, а в Голливуде нет, а теперь и в Голливуде тоже мусор, то это как раз и есть явный признак деградации.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="95910869" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95910869#t95910869</url>
                      <user name="Первопроходец" username="t_blzer" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118580884/52008407" height="100" width="81" />
                      <date>2016-07-16 19:13:43</date>
                      <text>На вкус и цвет... Я вообще фильмы и сериалы почти не смотрю ни старые, ни новые, больше по НБА и НФЛ переживаю) думаю глупо отрицать, что после 2МВ человечество двигает вперед только две страны - большой частью США, ну и кое-что Россия. Россия специализируется на космосе и ядерных &lt;a href="http://t-blzer.livejournal.com/1763.html" rel="nofollow"&gt;технологиях&lt;/a&gt;, США на всем остальном.&lt;br /&gt;В эпоху глобализации превосходство США в области культуры становится подавляющим - вспомните навскидку за последние 20 лет какие значимые направления культуры (музыки, искусства) и произведения кинематографа появились не в США, либо не попали в американскую лупу? Скорее всего, Смешарики и, возможно, Маша и Медведи))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЕМНИП Насим Талеб про это писал, если раньше у условного певца был свой монополизированный рынок в шашлычке, где он выступал, то сейчас ему придется конкурировать со всей мировой эстрадой, и очевидно это состязание будет не в его пользу. Так же и со всей остальной культурой. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95796693&amp;style=mine#t95796693</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95790805&amp;style=mine#t95790805</parent>
                </comment>
                <comment id="95842517" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95842517#t95842517</url>
                  <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
                  <date>2016-07-15 11:20:26</date>
                  <text>&amp;gt;&lt;i&gt;гугл с ютьюбом - определяет возможности поиска, что-то увидите сразу, чего-то никогда. Твиттер и Фэйсбук - известны свой бан-политикой, искусственными трендами. Да и сбор персональных данных и неформальных связей всего мира разве плохо.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я с этим не спорю. Но к культурному доминированию это отношения не имеет от слова совсем. Культурное доминирование было у Франции в 18 и как минимум первой половине 19 века.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;А где снимают не мусор? В Бомбее?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отличное сравнение для претендента на культурное доминирование :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;И какие европейские сериалы покорили мир или хотя бы Россию?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Sherlock, Doctor Who, Poirot, Downton Abbey, Black Mirror, Humans, Misfits, Luther, Skins, Vikings, War And Peace.&lt;br /&gt;Что-то снимается совместно с США, например Rome, Game of Thrones, The Tudors.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако, вынужден признать - я думал неамериканских сериалов намного больше. Видимо на меня повлияло то, что в послденее время я смотрел как раз их. Да, пожалуй здесь пока американцы доминируют, хотя и не тотально.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt;Турция, весь соц. блок, Испания, Португалия, после 2МВ Италия (один запрет на въезд в Италию для членов Савойской династии чего стоит), Китай, Греция, Австро-Венгрия, ну и Германия разумеется. В некоторых странах элиту чистили не по одному разу.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Запрет на въезд и зачистка - не одно и тоже, не находите?&lt;br /&gt;Турция и Китай - это Азия.&lt;br /&gt;Соцблок - обломки Австро-Венгрии и России, т.е. это страны, которые не участвовали в принятии решений. Как и Португалия.&lt;br /&gt;В Германии зачистки тоже не было - была смена декораций. Элита осталась на месте. По крайней мере императоров там не убивали, а лишь смещали.&lt;br /&gt;Зачистили элиту только в Российской Империи - там просто взяли всех и убили - как императора, так и весь высший и средний класс. Кого-то выгнали из страны. На их место пришли азиатские вонючки. Всё остальное по сравнению с этим - детский лепет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Мы друг друга в этом вопросе не переубедим&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ОК. Но просто посмотрите на систему воспроизводства элит. И сравните Европу с США.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95911637" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95911637#t95911637</url>
                      <user name="Первопроходец" username="t_blzer" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118580884/52008407" height="100" width="81" />
                      <date>2016-07-16 19:24:26</date>
                      <text>--Я с этим не спорю. Но к культурному доминированию это отношения не имеет от слова совсем. Культурное доминирование было у Франции в 18 и как минимум первой половине 19 века.--&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наоборот, если в 18-19 века все могли создать свой культурный очаг (РИ как самый показательный пример по всем направлениям, но можно вспомнить и каких-нибудь будителей), то в эпоху массовой глобализации такое в принципе невозможно, сохранить бы что есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--Отличное сравнение для претендента на культурное доминирование :)--&lt;br /&gt;По количественным показателям даже превосходит Голливуд и тем более всех остальных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--Запрет на въезд и зачистка - не одно и тоже, не находите?--&lt;br /&gt;Возможно, не так выразился. Общий смысл моего поста - старая элита меняется на новую без преемственности, в США этого не было, в отличии от перечисленных мною стран.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95842517&amp;style=mine#t95842517</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95790805&amp;style=mine#t95790805</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95788501&amp;style=mine#t95788501</parent>
            </comment>
            <comment id="95793109" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95793109#t95793109</url>
              <user name="_nekto" username="_nekto" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
              <date>2016-07-14 17:46:32</date>
              <text>&amp;gt;Польшу, я надеюсь, за серьезного игрока никто не считает, так что она - за скобками&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нюанс тот, что они могли, в принципе, регенерировать из себя русскую элиту.  Лучше чем путинавалегиркины. Значимо лучше. Потому им и не повезло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А в итоге скатился к Рейгану-Клинтону-Бушу-мл, а потом и вовсе к Обаме. Такого цирка никогда не было и нет ни в одном сколь-нибудь крупном европейском государстве (Украина тоже не в счет). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы наших путиновальногиркиных, я смотрю, недооцениваете. Зря, "вернул Крым -- значит хороший и умный человек, вах" -- это подход, комичный даже для мулата типа меня. А от русских выглядит и вовсе ... дефективно.</text>
              <comments>
                <comment id="95813333" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95813333#t95813333</url>
                  <user name="Александр Захаров" username="zaharov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8776169/1435415" height="100" width="68" />
                  <date>2016-07-14 20:52:24</date>
                  <text>Просто сравниваем с Ельциным, Горбачевым, Андроповым, Черненко, Брежневым, Хрущевым. Так, на общих основаниях - нечто среднее. Но в сравнении с перечисленными персонами - ярчайший контраст.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95821013" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95821013#t95821013</url>
                      <user name="_nekto" username="_nekto" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                      <date>2016-07-14 22:27:49</date>
                      <text>С Иваном Грозным сразу сравнивайте, с Михаилом Федоровичем кротким, че.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95813333&amp;style=mine#t95813333</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95793109&amp;style=mine#t95793109</parent>
                </comment>
                <comment id="95840469" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95840469#t95840469</url>
                  <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735342/11261363" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-15 09:51:14</date>
                  <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Нюанс тот, что они могли, в принципе, регенерировать из себя русскую элиту. Лучше чем путинавалегиркины. Значимо лучше. Потому им и не повезло.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никакую русскую элиту русофобы поляки регенерировать не могли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;i&gt; "вернул Крым -- значит хороший и умный человек, вах"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я такого никогда и нигде не говорил. Я вообще-то про США говорил на всякий случай ;)</text>
                  <comments>
                    <comment id="95854293" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95854293#t95854293</url>
                      <user name="_nekto" username="_nekto" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                      <date>2016-07-15 17:33:04</date>
                      <text>&amp;gt; Никакую русскую элиту русофобы поляки регенерировать не могли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Элита Польши могла бы сдерживать или даже выключать русофобию уже потому, что это элита. &lt;br /&gt;А вот кода ее убили, народ пошел по близкому к украинскому варианту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русофобия это диагноз не неизлечимый и у серьезных людей по мере развития возникает иммунитет, даже у новиопов(!). Взять хоть меня.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95840469&amp;style=mine#t95840469</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95793109&amp;style=mine#t95793109</parent>
                </comment>
                <comment id="95841237" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95841237#t95841237</url>
                  <user name="Алексей Белоусов" username="Алексей Белоусов" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117788140/50609273" height="90" width="90" />
                  <date>2016-07-15 10:16:10</date>
                  <text>Неплохо, возможно. Только зашоренность вряд ли позволили бы вступить на этот путь самим полякам. &lt;br /&gt;Можно, конечно, немного помочь. Например напомнить, что в Сибири осело немало потомков знатных польских родов.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95793109&amp;style=mine#t95793109</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95788501&amp;style=mine#t95788501</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95773141&amp;style=mine#t95773141</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95774677" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95774677#t95774677</url>
      <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
      <date>2016-07-14 15:27:34</date>
      <text>А может всё несколько проще?Есть гегемон США,есть субгегемон Великобритания.Два мастодонта неуклюже обмениваются ударами.США постоянно пытается пробить оборону Британии.Недавно был референдум об отделении Шотландии,несколько лет назад об отделении Квебека от Канады.Англичане отбились.Но в этот раз удар пропустили.В общем по собственной вине.С самого начала в Евросоюзе они были на особом положении и выторговывали особые условия шантажирую своим отделением.Кемерон перестарался и когда запахло жаренным переобулся в прыжке и стал агитировать за Евросоюз,убили одну хорошую женщину-активистку,но не смогли удержать ситуацию под контролем.</text>
      <comments>
        <comment id="95778517" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95778517#t95778517</url>
          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
          <date>2016-07-14 15:55:33</date>
          <text>Вы полагаете, референдум в Британии может произойти спонтанно? Или его может кто-то извне протолкнуть?&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="95821269" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95821269#t95821269</url>
              <user name="Vic Vic" username="vic_vic_1" />
              <date>2016-07-14 22:49:03</date>
              <text>Их красиво развели. Еще год назад, на отдыхе, наблюдал как англичане серьезно обсуждали брексит за вином. Смотрите как активно за Гибралтар бодаются.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95778517&amp;style=mine#t95778517</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95774677&amp;style=mine#t95774677</parent>
        </comment>
        <comment id="95821781" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95821781#t95821781</url>
          <user name="Vic Vic" username="vic_vic_1" />
          <date>2016-07-14 23:00:58</date>
          <text> У Британцев китайская дубина на подходе. Там сейчас марксизмом трясти опять начали. А мы уже знаем откуда дровишки. Фейсбука с гуглом там кстати нет, когда спрашиваешь китайцы краснею,т особенно молодняк.Кстати Канаду китаезы активно деньжатами накачивают сейчас.  Если присмотреться то бульдоги под ковром друг другу шкуру начинают снимать. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95774677&amp;style=mine#t95774677</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95777749" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95777749#t95777749</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-14 15:53:15</date>
      <text>Боюсь, термоядерный финал неизбежен, и именно по "техническим" причинам. Смотрите, чтобы поддерживать РФ в виде боевого голема, необходимо обеспечить в ней армию, плюс чтобы не было дефолта экономики. Ну, чтобы ее вообще можно было принимать за противника. Чтобы был хотя бы 1% из приходящихся на весь остальной мир 10%. А лучше 2-3%. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это же опасно -- русские будут всегда о себе понимать и расти сквозь асфальт. Ну, такой народ. Вот, Галковский как-то вырос же. Хотя казалось -- аллес фернихт. А не аллес. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что с големом тоже нужно будет как-то разбираться. Термоядерная аннигиляция решит вопрос и с США и с русскими. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заодно и зачистит хвосты. Напишут историю новейшего времени. Карфаген? Какой Карфаген? А, ну да, &lt;s&gt;американцы&lt;/s&gt; римляне с кем-то там воевали. Было. Но уделали в ноль. Нет никакого Карфагена. Есть Ливия и Муамар Каддафи. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95782101" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95782101#t95782101</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-14 16:18:25</date>
      <text>&lt;i&gt;Тогда действительно, объединению Европы кардинально мешали англо-французские противоречия. Потому что суммарная военная мощь всех остальных стран мира была менее 50%. Сейчас мощь США это 90%.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вполне резонно. Однако, чтобы нынешняя Европа слилась в неразделимое целое, потребуется лет 100 минимум. И все это время должна существовать внешняя сила в районе если не 90, то уж 70% точно. Если угрозы не будет, то внутренние противоречия опять не дадут объединиться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следовательно, существование США совершенно необходимо для евроинтеграции. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А взаимоаннигиляция США и РФ евроинтеграцию, наоборот, остановит -- не против кого дружить будет. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95786453" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95786453#t95786453</url>
      <user name="Sacha Grechnevyi" username="Sacha Grechnevyi" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123685878/71574306" height="50" width="50" />
      <date>2016-07-14 16:38:40</date>
      <text>Похоже ДЕГ пошёл ва-банк! Впервые он так серьёзен и беспощаден.</text>
      <comments>
        <comment id="95836117" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95836117#t95836117</url>
          <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
          <date>2016-07-15 08:36:23</date>
          <text>Ещё вчера я был не согласен с Автором, а сегодня (после сообщений из Ниццы) согласиться придётся:)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95786453&amp;style=mine#t95786453</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95789013" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95789013#t95789013</url>
      <user name="poslushat_radi" username="poslushat_radi" />
      <date>2016-07-14 16:58:40</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95794645" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95794645#t95794645</url>
      <user name="trezvylev" username="trezvylev" />
      <date>2016-07-14 18:10:38</date>
      <text>Мрачненько. Особенно после на 250% оправдавшегося прогноза по Вукраине. Хотелось бы и позитивные варианты прочитать,  а то уж больно настроение плохое.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95797205" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95797205#t95797205</url>
      <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125875069/76659957" height="73" width="100" />
      <date>2016-07-14 18:38:16</date>
      <text>&lt;i&gt;Все это, конечно, так, все это верно, да, да, верно, да, бумага написана правильно, &lt;br /&gt;все, все хорошо, верно, да. Только с одной стороны, да? Но есть и другая сторона медали&lt;/i&gt;... - товарищ Саахов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто же все эти  неназванные в статье "люди", которые "клонят"? Один -мультяшка, другой - опереточный. кто-то - краска на  автомобиле, а кто-то может вообще брызговик или полировка. А где штабы то? Где управление? Рычаги-то как работают? Как приказы отдаются, со " страшной силой" что бледнеет Обама и темнеет  Меркель. Об этом в бумаге не написано.&lt;br /&gt;Нам тут говорят: " Со второй половины 19 века не персонифицируются."  Т.е. по ДЕГу  миром 200 лет управляет... кто?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- А затем на развалинах&lt;s&gt; часовни.&lt;/s&gt;..Великобритании....&lt;br /&gt;- Простите, а Великобританию тоже я развалил?&lt;br /&gt;- Нет, это ещё до вас, неустановленные историей "ЛЮДИ"&lt;/i&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95800533" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95800533#t95800533</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2016-07-14 19:32:59</date>
      <text>Скорее Гольфстрим потечет вспять, чем Англия развалится на части.  Лорды мудры и бесноваты. &lt;br /&gt;Что касается США, то обмен ядерными ударами с Китаем прекратит существование это звезднополосатой пакости.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95803861" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95803861#t95803861</url>
      <user name="Бродячие мысли" username="nikola_rus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119834126/38792106" height="100" width="87" />
      <date>2016-07-14 20:05:02</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;Через 50 лет США и Бразилия будут 1:1.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос, что будет с Европой к этому времени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или ещё больший вопрос, вообще в Европе уже сейчас что-то осталось от старой Европы, или уже всё разгромлено "американцами".</text>
      <comments>
        <comment id="95811797" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95811797#t95811797</url>
          <user name="efremoff_igor" username="efremoff_igor" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125600772/59205380" height="90" width="100" />
          <date>2016-07-14 20:46:39</date>
          <text>У простых белых американцев ещё не всё пропало - оружие на руках у населения. А вот в РФ и ЕС совсем худо, придётся друг с дружкой рубиться на топорах, когда начнётся...</text>
          <comments>
            <comment id="95822293" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95822293#t95822293</url>
              <user name="Не скажу !" username="frosilia" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112959301/24524143" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-15 00:21:24</date>
              <text>Прокачивать ветку топоров россиянам надо и готовить &lt;s&gt;валенки&lt;/s&gt; броню к замесам&lt;br /&gt;&lt;b&gt;мморпг&lt;/b&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95811797&amp;style=mine#t95811797</parent>
            </comment>
            <comment id="95834069" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95834069#t95834069</url>
              <user name="coronados666" username="coronados666" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
              <date>2016-07-15 08:06:50</date>
              <text>Вы ещё и романтик! Сериал "Ходячие мертвецы" видели? Так вот, ходячие мертвецы это как раз "простые белые американцы". Вы об этих "простых белых американцах" слишком хорошо думаете. Это стада вырожденцев. Ну есть у питекантропов винтовки, и что?</text>
              <comments>
                <comment id="95859413" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95859413#t95859413</url>
                  <user name="efremoff_igor" username="efremoff_igor" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125600772/59205380" height="90" width="100" />
                  <date>2016-07-15 20:20:03</date>
                  <text>Ничего. Когда начнутся проблемы, будут себя защищать. Про Химейера читали? А когда недавно спецы и нацгвардия подавляли восстание ополченцев, которые хотели объявить о независимости своего ранчо от остальных США? Вот и то. А вы, когда к вам чучмеки придут, будете только репой махать и на всё соглашаться.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95834069&amp;style=mine#t95834069</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95811797&amp;style=mine#t95811797</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95803861&amp;style=mine#t95803861</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95806165" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95806165#t95806165</url>
      <user name="prosto_dub" username="prosto_dub" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116355000/47290371" height="74" width="100" />
      <date>2016-07-14 20:21:33</date>
      <text>"Этот центр будет ЖДАТЬ."&lt;br /&gt;и &lt;br /&gt;"Отказ от персонификации идей привёл к отказу от культуры. Культуры, - литературы, живописи, музыки, хотя бы кинематографа, - в 21 веке нет. Человек стоит голый, а ля натурель. И решает проблемы однополых браков. Серьёзно решает, прямо пыжится от напряжения. Скоро решит."&lt;br /&gt;Так кто ЖДАТЬ то будет...если и Европка стоит а-ля натурель :-)) &lt;br /&gt;Красивый текст...жесткий когнитивный диссонанс :-)) &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95811029" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95811029#t95811029</url>
      <user name="Люся" username="ded_port_sam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122197795/11518678" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-14 20:45:24</date>
      <text>Перспективочка...  Очень надеюсь, что вы ошибаетесь, иначе - не дай Бог дожить.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95818709" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95818709#t95818709</url>
      <user name="orastosk" username="orastosk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121269421/51884941" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-14 21:38:11</date>
      <text>&lt;i&gt;... в Европе принято решение об уничтожении монархий и о раздроблении Великобритании, которая никогда и не была цельным государством. Это симбиотическое сращивание с госструктурами колониальных корпораций, нашедших себе в лице отсталой островной монархии полудекоративную метрополию. Которую разделить подлинным хозяевам «острова» НЕ ЖАЛКО&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Блин, так выходит, что монархия и сращенные с ней колониальные корпорации не являются истинными хозяевами «острова»?&lt;br /&gt;А кто тогда хозяева «острова»?</text>
      <comments>
        <comment id="95836373" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95836373#t95836373</url>
          <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
          <date>2016-07-15 08:39:38</date>
          <text>аристократия - потомки пиратов.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95818709&amp;style=mine#t95818709</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95818965" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95818965#t95818965</url>
      <user name="spb2sd" username="spb2sd" />
      <date>2016-07-14 21:47:42</date>
      <text>Галковского испортили деньги (с)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Достаточно неплохие ещё в недавнем прошлом обзоры и прогнозы сменила хиленькая заказуха. Тут, либо, "англичанка гадит (с)", либо, что гораздо более вероятно, последние посты проплачены отделом пропаганды ЦРУ, за мелкий прайс. - Мы же тут хиленькие, ужо развалимся скоро, ты, Ванья, нас совсем-совсем не бойся. Но получается уныло, без прошлого задора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любому разумному человеку достаточно очевидно, что ЕС - проект американский, построенный по американским планам и вокруг американских колоний: Германии, Италии и Испании. Это - СШЕ. Для этого, и только для этого, США рискнули обьединить Германию. В обмен на обещания сдать суверенитет и стать ядром ЕС. Франция долго трепыхалась и отбрыкивалась, но пара революций в 1960-е её быстро поставили на место. При этом Великобританию и её криптоколонии (Швецию, Норвегию, Данию, Исландию, Швейцарию, Чехию и пр.) в собственно Еврозону не приняли и не собираются. Хотя все "новые сателлиты" США вошли туда в рекордные сроки: Польша, Прибалтика и даже архаичная Словакия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас противостояние США-Великобритания входит в логичную фазу добивания издыхающего льва. Публичное выпинывание королевства из Европы - лишь этап этого процесса. Англичанам предлагали по хорошему - по-хорошему они не захотели. Очевидно, следующим значительным этапом будет раскол побеждённого врага и вхождение Шотландии, Уэльса и прочих Джерсей в ЕС (и, что важнее, в Еврозону) по отдельности. Также очевидно, что пропаганда побеждённой стороны будет преподносить это как свою победу, или по крайней мере, как нормальный ход вещей. "Германские элиты трансформировали рейх в мировой экстерриториальный финансовый хаб, состоящий из ФРГ, ГДР, Зап.Берлина и Калининградской области. Рейх пожертвовал территориальной привязкой в обмен на общий контроль над Европой. Всё идёт по плану. Ура, товарищи!"</text>
      <comments>
        <comment id="95821525" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95821525#t95821525</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2016-07-14 22:54:51</date>
          <text>&lt;br /&gt;1&lt;br /&gt;запись&lt;br /&gt;72&lt;br /&gt;комментария написано&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="95822037" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95822037#t95822037</url>
              <user name="spb2sd" username="spb2sd" />
              <date>2016-07-14 23:20:51</date>
              <text>Чуть боту с 20К+ пустых постингов отвечать не начал.  Позор мне, позор... Надо чаще в интернетах бывать. :-)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95821525&amp;style=mine#t95821525</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95818965&amp;style=mine#t95818965</parent>
        </comment>
        <comment id="95842773" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95842773#t95842773</url>
          <user name="qpwh2o1cvg" username="qpwh2o1cvg" />
          <date>2016-07-15 11:31:07</date>
          <text>Как же далеки вы батенька от реальности.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95818965&amp;style=mine#t95818965</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95819221" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95819221#t95819221</url>
      <user name="spb2sd" username="spb2sd" />
      <date>2016-07-14 21:47:49</date>
      <text>Из остальных перлов, то что наиболее режет глаз:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- "Белое население США само по себе блеф. Элиты там до сих пор не сформировалось."&lt;br /&gt;Экономику №1, науку №1 и военную машину мощью в 90% от мировой создали албанцы и папуасы, ага. А, ну да, и цыгане ещё, куда ж без них.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- "Многие города в США уже деградировали до стадии бразильских фавел, но как управлять фавелами американцы не знают. Отсюда «детройты»."&lt;br /&gt;Вроде бы любой человек способный сложить 2+2 понимает, что "фавелы в детройтах" - гениальный ход американских элит 1950х (тех самых "элит, которых нет").  Как только стало понятно, что WWIII будет заключаться в обмене термоядерными ударами по крупным городам. Мгновенно построили сеть интерстейтов, наладили массовое строительство субурбов и направили в «детройты» потоки негров. Бомбите, Шура, «детройты», бомбите ... Термоядерный удар по 10 крупнейшим городам любой европейской страны, включая СССР/Россию,  мгновенно уничтожил бы 20-30% населения и 70-90% экономического и культурного потенциала. Такой же удар по США после 1960-х годов сжёг бы "фавелы", сравнительно мало затронув основное население и  экономику страны. А пытаться перебомбить все субурбы - у любой "континентальной шпаги" пупок развяжется (в итоге и развязался). Это, собственно, сделало термоядерную войну против США бессмысленной, и предопределило и победу в холодной войне и разрядку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- "Через 50 лет США и Бразилия будут 1:1. Бразилия ещё разовьётся, подтянется, сменит религию (там уже сейчас протестантов 20%) и разницы не будет никакой."&lt;br /&gt;Ставка на "бразилизацию" США - идея-фикс европейских элит тех же 1950-х годов, когда стало очевидно, что военными способами США не победить. То есть, как раз 50-60 лет с того времени и прошло. Тогда европейцы резко полюбили бесчисленных анжел девис и чингачгуков, а также инспирировали реформы в Мексике, оставившие миллионы крестьян в безземельной нищете. За полвека до этого точно такой же хитрый план сработал в России, так что ставки на эту стратегию были высокие. Одного европейцы не учли: американцы-то негров и латиносов прекрасно знают и просчитывают на 10 ходов вперёд. Четверть тысячелетия бок-о-бок живут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Элиты которых нет" приняли правила игры, и на этом поле стратегически победили Европу с разгромным счётом. Была проведена мгновенная десегрегация, негров и прочих чингачгуков на публику только что в попу не целуют. Пострадала ли экономика хоть на чуть-чуть? Да нет, цветёт и пахнет. Страдает ли население? Да нет, всех создающих проблемы дикарей отстреливают на дальних подступах, выживших - в тюрьмы на 100-летний срок. Многовековой ОПЫТ не пропёшь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;МЫ-ТО ТЕМНОКОЖИХ ЛЮБИМ, А ВЫ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Европейские колонии в Африке? Нет уж, раз мы любим негров, то давайте любить всем миром. Рухнул в пыль французский Алжир вместе с новеньким космодромом и ядерным центром. Выпали из британской короны и упали в грязь бриллианты Родезии и ЮАР. Мало? Вот вам 2 миллиона мусульман в 8-миллионную Швецию. Вот вам индусско-мусульманский Лондон. И это только начало. Что вы там, пан профессор, вещали нам, американцам, про равенство и братство? Ах, вы сейчас заняты, к дочке в больницу побежали... Наши искренние соболезнования! Пистолетик бы ей прикупили, могу марку порекомендовать. Ах, вам же нельзя... Ну подождите ещё 50 лет - всё у вас будет хорошо. Счастья вам, здоровья... А мы пока Ливию с Сирией ещё немного побомбим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и т.д.</text>
      <comments>
        <comment id="95822805" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95822805#t95822805</url>
          <user name="Не скажу !" username="frosilia" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112959301/24524143" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-15 00:26:45</date>
          <text>Складно поешь, но Димона тебе все равно не перепеть. </text>
          <comments>
            <comment id="95823061" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95823061#t95823061</url>
              <user name="spb2sd" username="spb2sd" />
              <date>2016-07-15 00:40:32</date>
              <text>Да мне то что, я деньги в другом месте зарабатываю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ДЕГа жалко - интересно раньше писал. А сейчас откровенную пургу несёт. Оно понятно: жена, дети ...</text>
              <comments>
                <comment id="95834325" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95834325#t95834325</url>
                  <user name="coronados666" username="coronados666" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                  <date>2016-07-15 08:11:14</date>
                  <text>Ну ты и дурак!! Я твой бред конечно не читал, так, пару строк. Да и другие этот шизофренический бред читать не будут.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95856341" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95856341#t95856341</url>
                      <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
                      <date>2016-07-15 19:20:17</date>
                      <text>Козлачков бессмертен.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95834325&amp;style=mine#t95834325</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95823061&amp;style=mine#t95823061</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95822805&amp;style=mine#t95822805</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95819221&amp;style=mine#t95819221</parent>
        </comment>
        <comment id="95834581" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95834581#t95834581</url>
          <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-15 08:16:45</date>
          <text>Все ваши построения умножаются на Ноль одним знаменателем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;США это Первый в мире Гегемон не способный к колониальному правлению. За англов корячились её колонии, включая жемчужину в короне - СССР. А штаты всё сами, всё своими ручками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И с чего вы взяли, что штаты выиграли холодную войну. Кроме Коста Рики, штаты никаких Элит не контролируют и весь второстепенный контроль основан ни силе. На военных базах. На технологическом преимуществе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что будет, когда штаты начнут терять военно технологическое превосходство ??</text>
          <comments>
            <comment id="95843285" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95843285#t95843285</url>
              <user name="qpwh2o1cvg" username="qpwh2o1cvg" />
              <date>2016-07-15 11:35:04</date>
              <text>В 23 веке?  Доживете увидите)))</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95834581&amp;style=mine#t95834581</parent>
            </comment>
            <comment id="95854037" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95854037#t95854037</url>
              <user name="spb2sd" username="spb2sd" />
              <date>2016-07-15 17:15:56</date>
              <text>Не способный?? Это шутка? Любая колония США - процветающее государство. От Германии и Израиля до Южной Кореи и Тайваня. Причём все колонизированы с минимальными затратами. Пара точных надрезов скальпелем в мозгу и новый голем послушно бежит за хозяином. В Японии даже императора умудрились сохранить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И сравните с колониями Англии/Франции/Испании. Там действовали не скальпелем, а кувалдой. Херакс - мозги в разные стороны, а "хозяин" обгладывает труп жертвы, пока тёпленький. Ну поглодали СССР 70 лет, и всё, банкет окончен - один скелет остался. Гении колониального правления.</text>
              <comments>
                <comment id="95869141" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95869141#t95869141</url>
                  <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-16 01:59:00</date>
                  <text>Это не колонии. Это оккупированые территории и с чудовищными затратами. Корея, Тайвань, Германия. Оккупантов там, ненавидят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В колониях, перед метрополией бегают на цыпочках и тамошняя элита выполняет все приказы и распоряжения с радостью, чтоб угодить Хозяину.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Штаты потому не уничтожали элиту оккупированых стран, потому что не способны к колониальному правлению. А побежденная элита оставленная в живых, оккупантов ненавидит и ждет случая чтоб воткнуть ножичек в спину.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="95921877" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95921877#t95921877</url>
                      <user name="spb2sd" username="spb2sd" />
                      <date>2016-07-17 06:06:17</date>
                      <text>"Колонии" - это и есть "оккупированые территории", по определению из словаря. :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про затраты и ненависть - не фантазируйте. Южнокорейцы, например, американцев боготворят. За трижды спасение: от японцев, от коммунистов, и от нищеты третьего мира. Поэтому южнокорейцы пашут по 10 часов в сутки, обеспечивая метрополию автомобилями и телевизорами первоклассного качества. По воскресеньям ходят в американскую церковь. Половину заработанного инвестируют в американские трежерис. То есть, проще говоря, содержат миллионов 10 американских пенсионеров. Колония - мечта. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англия или Франция на такой уровень управления просто не способны. Их предел - рабовладельческая сатрапия, откуда половина населения мечтает сбежать. Особо везучие убегают целыми странами. Хотите увидеть настоящую ненависть к оккупантам - прокатитесь в Ирландию.</text>
                      <comments>
                        <comment id="95924437" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95924437#t95924437</url>
                          <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-17 08:43:10</date>
                          <text>Мало оккупировать чтоб колония стала колонией. Экономический фактор колонии как таковой, это превышение экспорта над импортом. Идеальная колония отдает 100 % своего экспорта бесплатно, это Абсолют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сколько там отдают Юж. Корея и Тайвань с Японией, точно трудно посчитать. Но вот сколько отдает только одна колония Англии, можно. 200 миллиардов долларов. Это Россия. В сумме, постсоветское пространство отдает 300 - 400 миллиардов долларов экспорта бесплатно и ползает перед Лондоном на четвереньках.. Все американские оккупированые зоны, и рядом не стояли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А пример того, как американцы управляют колониями по настоящему, это пример Кубы до фиделей. Вот где праздник процветания и счастья. Был. И это было под боком у штатов и фактически один из штатов. Но люди себя показали.</text>
                          <comments>
                            <comment id="95937237" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95937237#t95937237</url>
                              <user name="spb2sd" username="spb2sd" />
                              <date>2016-07-17 19:44:48</date>
                              <text>"100 % экспорта бесплатно" - это экономика пиратского набега. Людишек ограбили-избили-изнасиловали. Людишки перемерли, колония развалилась. Пора плыть - следующую колонию искать. Прекрасно работало в эпоху великих географических открытий. Новые земли закончились - схема перестала работать. Метрополии - кирдык. Не может крестьянская лошадка противостоять железному коню.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про Кубу - прекрасный пример, кстати, спасибо! Если смотреть статистику, а не коммунистическую агитацию, конечно. До фиделей - процветающий остров, Лас-Вегас №2, толпы туристов, бурный рост населения и экономики, положительная миграция. После фиделей - 1.2 миллиона эмигрантов, каждый десятый кубинец, причём бегут исключительно к "ненавистным колонизаторам". Жуткая нищета, милитаризация, кубинки отдаются заезжим туристам за пачку сигарет. Население сильно почернело.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И это кубинцам ещё повезло: в Ирландии или в той же Швеции сразу после колонизации "эффективными управленцами" - треть населения перемёрло, ещё треть - эмигрировало. "100 % экспорта бесплатно", ага, это оно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американская схема: колония-фабрика. Установили режим, воспитали новую элиту в своих университетах, поставили высокие технологии. Всё: следующие 200 лет сиди, стриги дивиденды. Максимальная прибыль с минимальными затратами. Англичане это в конце-концов сообразили, срочно бросились переформатировать Китай. Но, не выходит каменный цветок. СредствА есть - мозгов не хватает. Нельзя построить эффективную фабрику в концлагере.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95924437&amp;style=mine#t95924437</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95921877&amp;style=mine#t95921877</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95869141&amp;style=mine#t95869141</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95854037&amp;style=mine#t95854037</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95834581&amp;style=mine#t95834581</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95819221&amp;style=mine#t95819221</parent>
        </comment>
        <comment id="95867093" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95867093#t95867093</url>
          <user name="vdkrav" username="vdkrav" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123600848/9049300" height="68" width="100" />
          <date>2016-07-15 23:26:46</date>
          <text>"Такой же удар по США после 1960-х годов сжёг бы "фавелы", сравнительно мало затронув основное население и экономику страны."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это если в ночное бомбить, когда ценное население в сабёрбах почивает.&lt;br /&gt;А если днём, то ведь в даунтаунах ещё и оффисов много помимо фавел.&lt;br /&gt;(Я, правда в Детройте не был, там говорят, одни только фавелы).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оффтопик - а вы, значит, из Питера в Южную Дакоту переехали?  </text>
          <comments>
            <comment id="95920341" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95920341#t95920341</url>
              <user name="spb2sd" username="spb2sd" />
              <date>2016-07-17 05:35:23</date>
              <text>Офисов и в субурбах полно. Понятно, что 100% критических производств в субурбы/эксбурбы выпихнуть не успели, но даже 50-70% - это уже победа в ядерной войне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вспомните, как в СССР набирали персонал в разные арзамасы-75. Либо крепостных "по распределению", либо лимиту, которой податься больше некуда. Нормальный спец с московской/ленинградской пропиской в глухую тайгу ни за какие коврижки не поедет. Если только на директорскую должность и за "северный" стаж.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в американские арзамасы - очереди из учёных стояли. Ещё и за меньшую зарплату. Потому что там - экология, всё дешево, негров нет и ноль преступности. Уровень жизни на порядок выше чем в Нью-Йорке/Чикаго. </text>
              <comments>
                <comment id="95923925" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95923925#t95923925</url>
                  <user name="coronados666" username="coronados666" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                  <date>2016-07-17 08:36:57</date>
                  <text>Всё равно дурак!&lt;br /&gt;Кстати, как там, в Северной Дакоте? Свет днём перестали отключать? В Арзамас не тянет ещё? </text>
                  <comments>
                    <comment id="95938005" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95938005#t95938005</url>
                      <user name="spb2sd" username="spb2sd" />
                      <date>2016-07-17 22:09:55</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич, ну что Вы как маленький? Мы мирно беседуем, заодно и рейтинг журнала Вам повышаем. А Вы по привычке мурзильничайнете...</text>
                      <comments>
                        <comment id="95938517" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95938517#t95938517</url>
                          <user name="coronados666" username="coronados666" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                          <date>2016-07-17 22:14:11</date>
                          <text>Не думал, что такие как вы ещё сохранились в природе! Фэйспалм! Засим умолкаю, мелите что хотите!</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95938005&amp;style=mine#t95938005</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95923925&amp;style=mine#t95923925</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95920341&amp;style=mine#t95920341</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95867093&amp;style=mine#t95867093</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95819221&amp;style=mine#t95819221</parent>
        </comment>
        <comment id="95935957" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95935957#t95935957</url>
          <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
          <date>2016-07-17 17:57:38</date>
          <text>спасибо. весьма аргументированно и по делу</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95819221&amp;style=mine#t95819221</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95825365" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95825365#t95825365</url>
      <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
      <date>2016-07-15 02:44:34</date>
      <text>&amp;gt; Или вы считаете, что после всего ЭТОГО люди перевоспитались и превратились в высокоразвитых личностей? Гм. Приведу один маленький, но очень красноречивый пример.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да нет, после Одессы и Донбасса на мониторах всей страны уже даже тех кого Югославия с Ливией не разубедили теперь так не считают. И, судя по всему, вопрос склоняется в единственную сторону: "Скольких мы заберем с собой?"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95826901" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95826901#t95826901</url>
      <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
      <date>2016-07-15 04:11:47</date>
      <text>&amp;gt; &lt;i&gt;Этот центр будет ЖДАТЬ. Через 50 лет США дегенерирует&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто им позволит 50 лет "сидеть в засаде и ждать"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; &lt;i&gt;США ничего с этим не могут поделать. Оно вообще ничего не могут сделать – даже отобрать оружие у стремительно дегенерирующего населения.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как раз то, что в США у населения оружие, является гарантией от дегенерации.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95827669" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95827669#t95827669</url>
          <user name="ab fd" username="ab fd" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125729064/77248917" height="90" width="90" />
          <date>2016-07-15 05:12:19</date>
          <text>недавно в далласе ниггер с "сайгой" убил полицейского под предлогом "долой расизм, убивай белых". ну как, оружие помогло остановить дегенерацию?</text>
          <comments>
            <comment id="95828437" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95828437#t95828437</url>
              <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
              <date>2016-07-15 05:41:11</date>
              <text>это неизбежные единичные издержки, главное что у белых оружие тоже есть.&lt;br /&gt;гражданин это именно вооружённый человек, а безоружный это раб.&lt;br /&gt;вот у нас белые - рабы, и процессы дегенерации налицо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский хотел бы, чтобы американцы стали такими же рабами, как мы или многие европейцы, чтобы снизить потенциал америки и уравнять с европой.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="95837141" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95837141#t95837141</url>
                  <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
                  <date>2016-07-15 09:05:35</date>
                  <text>Далеко не каждый может обладать оружием.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если дать оружие рабам, в первую очередь они начнут стрелять друг в друга, а потом в своих хозяев.&lt;br /&gt;Подобную картину мы с недавних пор наблюдаем в США. Современная ЮАР - их будущее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у нас воля:) кто хочет иметь оружие, тот его имеет.</text>
                  <comments>
                    <comment id="95843541" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95843541#t95843541</url>
                      <user name="qpwh2o1cvg" username="qpwh2o1cvg" />
                      <date>2016-07-15 11:36:17</date>
                      <text>У вас генетический страх раба пробившегося в холуи.</text>
                      <comments>
                        <comment id="95850453" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95850453#t95850453</url>
                          <user name="coronados666" username="coronados666" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                          <date>2016-07-15 14:43:04</date>
                          <text>Вот и залётный хохел прилетел! С генетическим страхом польского раба. Подожди ещё, пся крев, скоро тебя обратно хозяевам вернут, вместе с твоим Трускавцом. Пнут тебя поляки из твоего украденного у поляков дома, будешь жить в шалаше, и будешь под плёткой пахать на пана, быдлан, как раньше!</text>
                          <comments>
                            <comment id="95853269" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95853269#t95853269</url>
                              <user name="qpwh2o1cvg" username="qpwh2o1cvg" />
                              <date>2016-07-15 16:58:04</date>
                              <text>Еще один холуй coronados666  Вы парами ходите?</text>
                              <comments>
                                <comment id="95854549" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95854549#t95854549</url>
                                  <user name="coronados666" username="coronados666" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                                  <date>2016-07-15 17:58:02</date>
                                  <text>Сгинь укрокурва.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="95863765" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95863765#t95863765</url>
                                      <user name="qpwh2o1cvg" username="qpwh2o1cvg" />
                                      <date>2016-07-15 22:17:21</date>
                                      <text>Точно пара)))) Холуй coronados666 тебе барин медяшку бросил?</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95854549&amp;style=mine#t95854549</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95853269&amp;style=mine#t95853269</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95850453&amp;style=mine#t95850453</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95843541&amp;style=mine#t95843541</parent>
                        </comment>
                        <comment id="95857109" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95857109#t95857109</url>
                          <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
                          <date>2016-07-15 19:40:41</date>
                          <text>Любопытно наблюдать, как "украинцы" постоянно переносят свои мысли и ощущения на русских в России.&lt;br /&gt;Нет шановне пане:) это вы готовы немецкий или хоть польский сапог лизать, но своими вы ТАМ всё равно никогда не станете.&lt;br /&gt;А нам здесь ЕС и США как то пох. Кому очень надо - границы открыты.</text>
                          <comments>
                            <comment id="95864021" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95864021#t95864021</url>
                              <user name="qpwh2o1cvg" username="qpwh2o1cvg" />
                              <date>2016-07-15 22:18:57</date>
                              <text>Забавно как холуй pavel395 свои комплексы транслирует на украинцев)))) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русские холуи такие холуи.</text>
                              <comments>
                                <comment id="95882965" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95882965#t95882965</url>
                                  <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
                                  <date>2016-07-16 08:09:29</date>
                                  <text>qpwh2o1cvg - пустожурнальный укротроль. Вали-ка ты на "Свободу" или DW, там таким рады.&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="95885013" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95885013#t95885013</url>
                                      <user name="qpwh2o1cvg" username="qpwh2o1cvg" />
                                      <date>2016-07-16 09:21:08</date>
                                      <text>Холуй pavel395 ты пИсать то неспособен. За что тебя в холуях держат? Неужто за непотребства всякие?</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95882965&amp;style=mine#t95882965</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95864021&amp;style=mine#t95864021</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95857109&amp;style=mine#t95857109</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95843541&amp;style=mine#t95843541</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95837141&amp;style=mine#t95837141</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95828437&amp;style=mine#t95828437</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95827669&amp;style=mine#t95827669</parent>
            </comment>
            <comment id="95964117" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95964117#t95964117</url>
              <user name="ddd_9k" username="ddd_9k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58317058/11818834" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-21 09:04:38</date>
              <text>ещё можно вспомнить, исламских, просто чёрных, а также белых снайперов..</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95827669&amp;style=mine#t95827669</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95826901&amp;style=mine#t95826901</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95828181" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95828181#t95828181</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-15 05:27:15</date>
      <text>&lt;i&gt;Кстати, можете посмотреть символику и состав «Панъевропы», почему-то неафишируемый. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.paneuropa.org' rel='nofollow'&gt;http://www.paneuropa.org&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсутствуют: Англия, Голландия(!), Греция, Португалия и почему-то Норвегия. Остальные все есть, включая ничтожную Латвию и Эстонию. </text>
      <comments>
        <comment id="95828949" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95828949#t95828949</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-07-15 06:04:09</date>
          <text>Норвегию же Ингеборга Дапкунайте оккупировала!&lt;br /&gt;Кстати, Дании там тоже нет... Ирландии...&lt;br /&gt;Исландии ... :)</text>
          <comments>
            <comment id="95838933" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95838933#t95838933</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-15 09:23:25</date>
              <text>Ага. Упустил. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95828949&amp;style=mine#t95828949</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95828181&amp;style=mine#t95828181</parent>
        </comment>
        <comment id="95857621" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95857621#t95857621</url>
          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
          <date>2016-07-15 19:50:38</date>
          <text>Португалия  и Норвегия английские, практически как РФ</text>
          <comments>
            <comment id="95875541" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95875541#t95875541</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-16 05:42:39</date>
              <text>У Голландии тоже особые отношения с Англией. Греция, видимо, тоже... того.</text>
              <comments>
                <comment id="95899861" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95899861#t95899861</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2016-07-16 13:22:07</date>
                  <text>Да, там ВСЁ под ними. И Скандинавия, и Исландия и Италия (кроме Севера) и даже Испания. И даже Австрия, про Швейцарию и говорить нечего. &lt;br /&gt;Греция совершенно английская, с тех пор как умерла старая Россия, -- второй пайщик.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тока Голландия в куда меньшей зависимости, чем все эти несчастные, на что кстати указывает и инцидент с боингом -- "совсем своих" не стали бы подставлять.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только тесная коалиция Франции, Германии и Бенилюкса "несмотря ни на что" и дает возможность контроля над английским "болотом".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому ЕС и надо структурировать иерархически, раздробив все остальное на "Словении", чтобы у англичан и США было меньше прерогатив и влияния в Фирме.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95875541&amp;style=mine#t95875541</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95857621&amp;style=mine#t95857621</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95828181&amp;style=mine#t95828181</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95828693" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95828693#t95828693</url>
      <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
      <date>2016-07-15 05:53:33</date>
      <text>неплохо... совсем неплохо, про &lt;i&gt;отказ от культуры&lt;/i&gt; и пр., картинка тоже ничего (последняя), немного с расистским душком... (и вообще — темка "с душком", темка старая, заезженная, порядком подтухшая) но для вашей верной аудитории в самый раз...&lt;br /&gt;но подводка никуда не годится, перегорела уже тема брексита, гораздо лучше было б: &lt;br /&gt;"&lt;i&gt;брексит, какой брексит? — ах, он ещё и брекзит, &lt;i&gt;по нормам английской грамматики&lt;/i&gt;, — а почему английской грамматики, а не русской фонетики, билеать!?&lt;/i&gt;"&lt;br /&gt;&lt;i&gt;обмен ядерными ударами&lt;/i&gt; конечно же круто ... так и представляешь себе сидящих где-нибудь в центре Европы &lt;i&gt;на веранде пражского кафе&lt;/i&gt; европейцев, ну например, ув. богемика и ув. девола, которых к тому времени как выдающихся СГМов конечно же натурализуют, вошьют чип бессмертия (вам конечно тоже, если уже не вшили...), меланхолично рассуждающих (на чешском диалекте среднеевропейского):&lt;br /&gt;&lt;i&gt;— высоко пошла, как думаешь, долетит эта до Новосибирска?&lt;br /&gt;— нет, эта только до Казани...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95837909" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95837909#t95837909</url>
          <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
          <date>2016-07-15 09:13:44</date>
          <text>Нет, не перегорела тема брекзита:) всё только начинается!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95828693&amp;style=mine#t95828693</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95831509" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95831509#t95831509</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2016-07-15 06:44:03</date>
      <text>Французов раздавил араб на Английской набережной. Тень взятия Бастилии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+++&lt;br /&gt;Миттеран, Ширак, Саркози, Олланд.... Чудовищный декаданс элиты.  И одновременно вырубают виноградники. По Сан Дени невозможно пройти., не натолкнувшись на толпы ленивых негров и банды оборзвевших арабов. Франции капец?&lt;br /&gt;Сможет ли Мари ле Пен очистить свою Родину от нечистот и вернуть Парижу аристократический налет? &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95857365" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95857365#t95857365</url>
          <user name="caretta77" username="caretta77" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126191506/77965793" height="49" width="100" />
          <date>2016-07-15 19:49:32</date>
          <text>Из нуворишей какие же аристократы? Им еще долгий путь выращивания из своих рядов элиты предстоит. Если повезет...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ле Пен, исключившая из партии собственного отца — Жан-Мари Ле Пена, занимающего пост почетного председателя, будет очищать Родину и придавать аристократический налет - шутка вам удалась. Она не будет всего перечисленного делать, и кроме шуток и прибауток за гонорар ровно ни на что не годится. Баба-с.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95831509&amp;style=mine#t95831509</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95833813" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95833813#t95833813</url>
      <user name="fedor_topolev" username="fedor_topolev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124512793/73672914" height="100" width="99" />
      <date>2016-07-15 08:01:48</date>
      <text>Галковский прямо какой-то неисправимый фанат Европы. И умная она, и разумная, и на 50 лет вперёд всё просчитала. Но судя по терактам последних лет ещё большой вопрос кто из них быстрее сдегенерирует и для кого спасательный корпус высылать придётся.</text>
      <comments>
        <comment id="95837653" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95837653#t95837653</url>
          <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
          <date>2016-07-15 09:10:38</date>
          <text>Вопрос: Кто из аристократии или европейских чиновников среднего/высшего звена пострадал в "терактах последних лет"?</text>
          <comments>
            <comment id="95840725" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95840725#t95840725</url>
              <user name="maxy.ru (Max Yekhlakov)" username="x_maxy_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92675023/19226726" height="95" width="95" />
              <date>2016-07-15 09:58:38</date>
              <text>Качиньский например.</text>
              <comments>
                <comment id="95847125" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95847125#t95847125</url>
                  <user name="tommylove64" username="tommylove64" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124294553/72179448" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-15 12:23:16</date>
                  <text>А хто это?</text>
                  <comments>
                    <comment id="95856085" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95856085#t95856085</url>
                      <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
                      <date>2016-07-15 19:19:00</date>
                      <text>Луис Маунтбеттен, наверное, последний представитель элиты Европы, погибший в теракте. 1979 год, однако.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95847125&amp;style=mine#t95847125</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95840725&amp;style=mine#t95840725</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95837653&amp;style=mine#t95837653</parent>
            </comment>
            <comment id="95841749" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95841749#t95841749</url>
              <user name="deltafunc" username="deltafunc" />
              <date>2016-07-15 10:19:26</date>
              <text>аристократам (видимо, есть какая-то негласная договоренность и правило) обычно не бомбы подкладывают, а горничных.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95837653&amp;style=mine#t95837653</parent>
            </comment>
            <comment id="95850709" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95850709#t95850709</url>
              <user name="fedor_topolev" username="fedor_topolev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124512793/73672914" height="100" width="99" />
              <date>2016-07-15 14:56:12</date>
              <text>Ну если всё измерять номенклатурой и чиновниками, то и Россия получится самой процветающей страной мира.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95837653&amp;style=mine#t95837653</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95833813&amp;style=mine#t95833813</parent>
        </comment>
        <comment id="95858133" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95858133#t95858133</url>
          <user name="caretta77" username="caretta77" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126191506/77965793" height="49" width="100" />
          <date>2016-07-15 19:58:19</date>
          <text>Вы полагаете из фанатизма европейского персону Куденхове-Калерги втаптывают в грязь?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такое впору адептам теории расовой чистоты и прочих социал-дарвинизмов. Европа после двух последних войн ослаблена, иммунизирована и просто отвлеклась на другие концепции. Ну континентальная Европа. А островная аристократия и Новый Свет еще тешат себя иллюзиями. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не моего ума дела оценку ДЕГ давать. Но фанатизмом Европы тут не пахнет. Как не пахнут деньги...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95833813&amp;style=mine#t95833813</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95834837" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95834837#t95834837</url>
      <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-15 08:26:09</date>
      <text>Все построения и выводы, начнут играть другими красками при введении нового знаменателя. Вот он.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   - Хозяева Острова переезжают в Шанхай -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В могучей борьбе штатов с рейхом, они доведут себя до шизоидного состояния мультикультуризмом и феменизмом. И тут выходят китайцы все в белом и берут Всю Кассу.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95839189" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95839189#t95839189</url>
      <user name="Александр Корженков" username="sezonoj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100670050/27493897" height="90" width="77" />
      <date>2016-07-15 09:28:00</date>
      <text>А мусульмане по этой картине, типа, ни при чём, да? Про всякие Франции все знают, но тем временем в США уже не сотни тысяч, а миллионы "афроамериканцев" приняли ислам - как начнётся заварушка они будут в первых рядах.&lt;br /&gt;Кстати, бомбочки кидать будут на США и РФ, а Индия (там они уже 40 лет делаются на всякий случай) с Пакистаном (уже лет 20 официально имеются).</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95839701" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95839701#t95839701</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-15 09:34:33</date>
      <text>&lt;i&gt;Но главное не это. Отказ от персонификации идей привёл к отказу от культуры. Культуры, - литературы, живописи, музыки, хотя бы кинематографа, - в 21 веке нет&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это действительно главное. Причем на фоне стремительно меняющегося быта масс. Ведь культура это прежде всего форма взаимодействия с реальностью.  Только-только  научились хоть как-то жить в индустриальную эпоху. А тут информационное общество. Забег не по граблям пойдет, а по минному полю. Причем не со зла, а именно что по непуганости. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот те же покемоны. Тысячи людей просто бродят по улицам, встречаются. А государство просто не знает, как на это реагировать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но массы ладно. Отказ от культуры неизбежно затронет тех, кто сидит на рычагах. Это же тупо опасно для окружающих. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95839957" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95839957#t95839957</url>
      <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
      <date>2016-07-15 09:36:42</date>
      <text>симбиотическое сращивание с госструктурами колониальных корпораций, нашедших себе в лице отсталой островной монархии полудекоративную метрополию. Которую разделить подлинным хозяевам «острова» НЕ ЖАЛКО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне одному показалось, что это про РФ написано?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95842261" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95842261#t95842261</url>
          <user name="deltafunc" username="deltafunc" />
          <date>2016-07-15 10:46:52</date>
          <text>Да нет, теперь вроде нужно считать UK криптоколонией подлинных хозяев «острова». Захотят - сделают метрополией империи, захотят по-другому - распилят на графства.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95839957&amp;style=mine#t95839957</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95842005" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95842005#t95842005</url>
      <user name="sart_ii" username="sart_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126245708/14086325" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-15 10:26:56</date>
      <text>&amp;gt;в США приедет европейский экспедиционный корпус&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;российский же.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Едут-едут по Небраске&lt;br /&gt;Наши Казаки!</text>
      <comments>
        <comment id="95851477" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95851477#t95851477</url>
          <user name="Не скажу !" username="frosilia" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112959301/24524143" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-15 15:29:10</date>
          <text>Мечтать не вредно.)&lt;br /&gt;По Украине уже побродили, сейчас по Сирии бродим (сколько там сбитых российских самолетов и убитых солдат?).</text>
          <comments>
            <comment id="95851989" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95851989#t95851989</url>
              <user name="sart_ii" username="sart_ii" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126087981/14086325" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-15 15:36:10</date>
              <text>Пусть убитые гордятся, ибо всех их потратили ради хорошего дела!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95851477&amp;style=mine#t95851477</parent>
            </comment>
            <comment id="95934933" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95934933#t95934933</url>
              <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
              <date>2016-07-17 17:05:02</date>
              <text>Это когда по украине побродили?</text>
              <comments>
                <comment id="95940053" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95940053#t95940053</url>
                  <user name="Не скажу !" username="frosilia" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112959301/24524143" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-18 10:29:01</date>
                  <text>Балбыську пососать не хочешь?</text>
                  <comments>
                    <comment id="95940565" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95940565#t95940565</url>
                      <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
                      <date>2016-07-18 11:08:35</date>
                      <text>Пшёл вон,животное.</text>
                      <comments>
                        <comment id="95941845" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95941845#t95941845</url>
                          <user name="Не скажу !" username="frosilia" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112959301/24524143" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-18 13:13:45</date>
                          <text>Угомонись, пес. Тебе уже сказали, что делать.</text>
                          <comments>
                            <comment id="95942869" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95942869#t95942869</url>
                              <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
                              <date>2016-07-18 14:41:03</date>
                              <text>Пшёл вон,животное.</text>
                              <comments>
                                <comment id="95943637" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95943637#t95943637</url>
                                  <user name="Не скажу !" username="frosilia" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112959301/24524143" height="100" width="100" />
                                  <date>2016-07-18 16:44:32</date>
                                  <text>Угомонись, пес. Тебе уже сказали, что делать.&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="95944661" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95944661#t95944661</url>
                                      <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
                                      <date>2016-07-18 17:36:42</date>
                                      <text>Ты животное.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="95944917" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95944917#t95944917</url>
                                          <user name="Не скажу !" username="frosilia" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112959301/24524143" height="100" width="100" />
                                          <date>2016-07-18 18:53:42</date>
                                          <text>Балбыську не изволите пососать?</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95944661&amp;style=mine#t95944661</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95943637&amp;style=mine#t95943637</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95942869&amp;style=mine#t95942869</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95941845&amp;style=mine#t95941845</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95940565&amp;style=mine#t95940565</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95940053&amp;style=mine#t95940053</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95934933&amp;style=mine#t95934933</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95851477&amp;style=mine#t95851477</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95842005&amp;style=mine#t95842005</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95844053" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95844053#t95844053</url>
      <user name="qpwh2o1cvg" username="qpwh2o1cvg" />
      <date>2016-07-15 11:39:17</date>
      <text>Мда как Галковскому не хочется признавать проигрыш западного проекта в Евразии. Бродит, бродит по Европе тень Дракона.</text>
      <comments>
        <comment id="95858645" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95858645#t95858645</url>
          <user name="caretta77" username="caretta77" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126191506/77965793" height="49" width="100" />
          <date>2016-07-15 20:06:45</date>
          <text>Как-то оптимистичненько звучит "проигрыш западного проекта в Евразии", но имеете право. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Призрак, тень, бродящую по Европе, нужно бы пожалеть, как Кентервильское приведение в известном давнем мультфильме. Но абсолютно некому в жилетку уткнуться, желающих пожалеть нет и не предвидится, по известным причинам. И это самое пессимистичное из чувств в данном контексте. Ну подводная лодка одна, а "враг" все отчетливей. И других союзников не завезут.</text>
          <comments>
            <comment id="95865301" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95865301#t95865301</url>
              <user name="qpwh2o1cvg" username="qpwh2o1cvg" />
              <date>2016-07-15 22:24:24</date>
              <text>Стратегический проигрыш очевиден. Из-за него Путин ввязался в дележку Европы. Дабы предстать перед Пекином Тарханом всея Европы до Урала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Британцы вовремя ушли из ЕС)))</text>
              <comments>
                <comment id="95866325" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95866325#t95866325</url>
                  <user name="caretta77" username="caretta77" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126191506/77965793" height="49" width="100" />
                  <date>2016-07-15 22:41:36</date>
                  <text>Апельсины грузить бочками?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стратегический проигрыш кого кому? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пекину не все ли равно кто Путин? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Путину точно надо ввязываться в дележку Европы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем перед Пекином кого-то изображать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К чему все эти интриги, раз уже и так проигрыш? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Британцы точно ушли из ЕС? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы так догадываетесь или они с вами поделились своими планами?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы вообще по адресу телеграмму отстучали? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не пойти ли вам лесом?</text>
                  <comments>
                    <comment id="95884757" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95884757#t95884757</url>
                      <user name="qpwh2o1cvg" username="qpwh2o1cvg" />
                      <date>2016-07-16 09:19:31</date>
                      <text>Что ж вы так нервно на обычное мнение отреагировали? Я раскрыл ваши планы?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95866325&amp;style=mine#t95866325</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95865301&amp;style=mine#t95865301</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95858645&amp;style=mine#t95858645</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95844053&amp;style=mine#t95844053</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95848917" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95848917#t95848917</url>
      <user name="Beorgor" username="beorgor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96665268/11688197" height="75" width="100" />
      <date>2016-07-15 13:11:33</date>
      <text>Ужас</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95851221" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95851221#t95851221</url>
      <user name="Не скажу !" username="frosilia" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112959301/24524143" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-15 15:24:32</date>
      <text>Сравнение США с Бразилией, конечно, забавное, но опытный читатель знающий Дега сразу все поймет. Видимо недавно что-то выцыганивал у американцев (визу, разрешение на строительство "утинной базы", еще что-то) и опять получил отворот-поворот. Такая же история была у Димона с Гельманом, с Маргаритой Симонян (его бред о том, почему какую то армянку назначали директором РТ, а не "философа" с ЗИЛА) и еще много с кем. Дег опять показывает свою желчную, завистливую сущность, тыча пальцем в небо. Угадал - и наивные почитатели откроют рот от удивления, нет - тихонько забудется, как и его прошлые промашки.</text>
      <comments>
        <comment id="95853525" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95853525#t95853525</url>
          <user name="qpwh2o1cvg" username="qpwh2o1cvg" />
          <date>2016-07-15 17:00:44</date>
          <text>Та он интересен как подопытный кролик.  Хорошо видна линия партии и как она "внезапно" меняется)))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95851221&amp;style=mine#t95851221</parent>
        </comment>
        <comment id="95856597" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95856597#t95856597</url>
          <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
          <date>2016-07-15 19:27:21</date>
          <text>А вот почему: только что - Маргарита Симоньян @M_Simonyan, - "Вот она, начинается 3-я мировая - совсем другого типа война. С Францией - да и с США - мы будем по одну сторону баррикад, вот увидите."&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="95862997" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95862997#t95862997</url>
              <user name="Не скажу !" username="frosilia" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112959301/24524143" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-15 22:01:39</date>
              <text>Разве не так?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95856597&amp;style=mine#t95856597</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95851221&amp;style=mine#t95851221</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95852757" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95852757#t95852757</url>
      <user name="vladlitovchenko" username="vladlitovchenko" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122070213/65932338" height="100" width="74" />
      <date>2016-07-15 16:28:08</date>
      <text>&lt;img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/118251/351943279.b9/0_1ee0b7_9b3c3c49_XL" alt="" width="900" /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95853781" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95853781#t95853781</url>
          <user name="qpwh2o1cvg" username="qpwh2o1cvg" />
          <date>2016-07-15 17:01:48</date>
          <text>Доминирование таки заканчивается. Одно то, что РФ не поставили в угол тому подтверждение.</text>
          <comments>
            <comment id="95923157" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95923157#t95923157</url>
              <user name="vladlitovchenko" username="vladlitovchenko" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122070213/65932338" height="100" width="74" />
              <date>2016-07-17 06:57:40</date>
              <text>стоя в углу, можно конечно же вещать что в угол не поставили)))) это не возбраняется.</text>
              <comments>
                <comment id="95924693" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95924693#t95924693</url>
                  <user name="qpwh2o1cvg" username="qpwh2o1cvg" />
                  <date>2016-07-17 08:54:19</date>
                  <text>Обрисуйте угол из своих фантазий о России..</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95923157&amp;style=mine#t95923157</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95853781&amp;style=mine#t95853781</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95852757&amp;style=mine#t95852757</parent>
        </comment>
        <comment id="95868885" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95868885#t95868885</url>
          <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-16 01:08:27</date>
          <text>отлично )</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95852757&amp;style=mine#t95852757</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95856853" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95856853#t95856853</url>
      <user name="Сергей Фомин" username="Сергей Фомин" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125621915/72376258" height="100" width="73" />
      <date>2016-07-15 19:27:31</date>
      <text>Сколько же жизней себе намеряли лорды....</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95932629" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95932629#t95932629</url>
      <user name="vladimir690" username="vladimir690" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126261078/45665875" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-17 15:30:45</date>
      <text>&lt;i&gt;Весьма вероятно, что в этих условиях то, что принято называть Великобританией, трансформируется в мировой экстерриториальный финансовый хаб, пожертвовавший территориальной привязкой в обмен на общий контроль над Европой. Этот хаб будет объединен с Францией - внешне (внешне) монолитным централизованным государством с крупной армией. А к возникшему объединению будет пристёгнута Германия, как экономомический локомотив, изнутри контролирующийся «Хабом» и «Парижем». Вот подлинная схема европейского объединения. К этому центру будет присоединен нейтральный кондоминиум Бенилюкс и отдельно – Северная Италия. Всё остальное вокруг этого центра за 50 лет раскрошится в 50 словакий и словений – от Мадрида и Дублина до Бухареста и Стокгольма.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть  закончили там, откуда начинали - то бишь империей Карла Великого.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95946197" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95946197#t95946197</url>
      <user name="commentator2015" username="commentator2015" />
      <date>2016-07-19 00:30:17</date>
      <text>Европомойка не меняется. Всегда одни и те фашисткие цели и фашисткие методы, со средневековья.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему бы вам 10 лет назад это не сказать, а не бесконечно успокаивать тем, что "все будет хорошо" и "дадут спокойно жить"? &lt;br /&gt;Когда многим "советским инженерам" было все это ясно еще в 1990-е, вы упорно всех убеждали в обратном.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Остается один вопрос - зачем великобританским Горбачевым разваливать свою страну? Горбачеву ладно, английские Хозяева приказали, а английским хозяевам кто приказы отдает и где он находится?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95949525" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95949525#t95949525</url>
      <user name="commentator2015" username="commentator2015" />
      <date>2016-07-19 06:50:07</date>
      <text>Протестант это не обязательно англиканин. Куча течений в протестантизме. На Мейфлауэре плыли пуритане, которые бежали от религиозных гонений в Англии.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95956949" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95956949#t95956949</url>
      <user name="osmukha" username="osmukha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123196975/35688464" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-19 20:56:47</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, вы бы поосторожнее со скандинавским сквознячком и брейвиковским почесоном. Неужто историю Исландии не читали? И откуда у вас эти данные по этническому составу США? По-моему, уже больше половины америкосов до 30 лет - небелые. В общем, как всегда ярко-хлёстко, но легковато как-то. Видимо, у вас расслабон :))) &lt;br /&gt;Лучше про Дональда Трампа напишите.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95961301" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95961301#t95961301</url>
      <user name="Георгий" username="66george" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60461256/10810104" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-20 18:58:53</date>
      <text>Я спрашивал у юзера batefortetambor, который долго работал журналистом в Бразилии, как там расовый вопрос. Он говорит: на бытовом уровне довольно спокойно, много межрасовых браков. Но во власть чёрных не пускают, единственным чёрным министром был Пеле (министром спорта). Правда, спрашивал уже давно, скоро десять лет.</text>
      <comments>
        <comment id="95964373" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95964373#t95964373</url>
          <user name="ddd_9k" username="ddd_9k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58317058/11818834" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-21 09:08:36</date>
          <text>Спокойно не есть хорошо. Вот в США ближе к Хорошо.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95961301&amp;style=mine#t95961301</parent>
        </comment>
        <comment id="95968469" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95968469#t95968469</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2016-07-21 17:31:05</date>
          <text>&amp;gt; Но во власть чёрных не пускают&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите, насколько черных? То есть, ну, а "четвертинистых", скажем, или "слегка смуглых" тогда пускают?</text>
          <comments>
            <comment id="95968725" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95968725#t95968725</url>
              <user name="Георгий" username="66george" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60461256/10810104" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-21 17:46:33</date>
              <text>В Бразилии совсем чёрных мало (он говорил "процентов десять"), а мулатов разной степени примерно половина населения. Я так его понял, власть там почти целиком белая.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95968469&amp;style=mine#t95968469</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=95961301&amp;style=mine#t95961301</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96020693" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=96020693#t96020693</url>
      <user name="gilgatech" username="gilgatech" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67884001/14127967" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 11:49:49</date>
      <text>"Имя, сестра, имя!" Чем так жить лучше сдохнуть с ножом в руке.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96021461" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256213.html?thread=96021461#t96021461</url>
      <user name="Korsakov" username="Andre_Korso" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126348810/78229095" height="48" width="48" />
      <date>2016-07-22 11:58:04</date>
      <text>и первыми убийцами культуры стали советские тилигенты, орущие про плохой запад, ужасных каклов и прочую галковскую чушь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сами зарезали, сами над трупом слезки крокодильи льют.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>