<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-12-08 04:27:00</date>
    <text>Предыдущая ветка вызвала бурные дебаты, иногда с понятными перехлёстами. Кто-то даже сказал, что Галковского травят. Полагаю, в этом смысле, наоборот, картина отрадная. Можно сказать, что за три года уровень полемики в ЖЖ вырос колоссально. Я всё время сравнивал с ранними постами и приятно удивлялся. Их полностью никто не видит, там на 90% лагерный лай. Точнее, псевдо-лагерный, и от этого не менее, а ещё более противный. Это писали не вохровцы, а дети вохровцев, выросшие на шоколадных конфетах из гарнизонного распределителя. А сейчас люди «целеполагают», даже если ругаются, то пытаются под это подвести моральные основания, часто вполне искренние. С моральных оснований и начнём.&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Человеку неискушённому в полемике кажется, что всякого рода положительные эмоции и чистые чувства надо обязательно проговорить, так сказать «отметиться» в своей нравственной полноценности. Это действительно так. На ритуальных встречах по прямому поводу: свадьба, похороны, юбилей. Однако в полемике это полузапрещённый приём, фактически разновидность ругани. К нему прибегают редко, а злоупотребляют – профессиональные демагоги. Поэтому, если судить ПО СЛОВАМ, то самыми большими гуманистами и человеколюбцами оказываются политические крокодилы. Человек культурный, деликатный, стесняется заниматься социальной саморекламой и выставлять свои чувства на показ.  Вот и получается, что Самым Добрым Человеком по документам постоянно оказывается какая-нибудь злая прокуренная ведьма с бородавками, вроде Боннер. «Совесть нации».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется, это не значит, что официальную риторику надо вообще игнорировать. Здороваются и прощаются люди всегда по заведённому ритуалу, в самом горячем и откровенном споре не следует переступать некоторую черту. Мне кажется, я с этого и начал, в первом же предложении назвав тверскую драму чудовищной. Но дальше я оговорился, сказав, что не собираюсь заниматься ритуальной риторикой, а предлагаю посмотреть на внутренние причины произошедшего. Прямо и нелицеприятно. К сожалению мимо этого тезиса многие проскочили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между тем такой подход был и оправдан, и своевремен. СМИ сразу же использовали произошедшее в тверском селе как мощный информационный повод. То же произошло в ЖЖ, как всегда в карикатурной и поэтому не менее, а ещё более показательной форме. Основных пропагандистских схем было две.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Русофобы»: Спившиеся папуасы сожгли священника и его семью. Прекрасный пример уровня культуры России и русского народа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Русофилы»: Споённые инородцами крестьяне (а может и сами инородцы – была и такая версия) умучили истинно русского человека, принявшего крест подвижника-страстотерпца.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последняя версия была подхвачена и представителями РПЦ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не трудно видеть, что ОБЕ схемы вытирают ноги об многострадального  русского крестьянина. И в общем мало отличаются друг от друга. ПО СУТИ. Одни говорят об изначальной дефектности русского народа. Вторые о его закоренелой испорченности. И в том и другом случае речь идёт о «русской дряни». Слаженному дудению в одну трубу я противопоставил схему другую. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Галковский»: Трагедия в Прямухино есть следствие не столько низкого культурного уровня местного населения, сколько следствие дилетантизма и неопытности РПЦ и СМИ, которые всё больше противопоставляют себя коренному населению России. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пропаганда эта вещь грубая, жёсткая, негибкая. Чёткая. Социальная механика. Здесь не до философии.  Речь идёт о выводах. Доведении итогов до умов. «Машина Галковского» крутится в сторону русских. Машина «филоф-фобов» русских давит. Что естественно. Потому что это «филы» и «фобы». Одни русских любят, другие - нет. И для тех и для других русские - мясо. Манипулируемый скот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут в ЖЖ разная падаль имела наглость утверждать на протяжении нескольких лет что я «не люблю русских крестьян». А чего мне их «любить» - это часть моего народа и я действую в его интересах. Интересы это всегда ИНТЕРЕСЫ. Интерес основан на социальной механике. Если человеку говорят, что его интерес смотреть на облака или рассматривать книжки с картинками, значит его обманывают. Интерес - это деньги, недвижимость, власть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с чем, процитирую один из фрагментов из предыдущего поста. Чтобы не утонул среди сотен комментариев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;Вы сельских жителей совсем уж за дураков держите.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За дураков их держит власть, уже около ста лет. Моё же убеждение, и я его придерживаюсь железно, что человек изначально, природно - "хомо сапиенс". Поведение самого бедного, самого никудышного и дикого сапиенса вполне разумно и объяснимо. А уж поведение СОЦИАЛЬНЫХ ГРУПП... Всякого рода обобщения: "народ спился", "народ не может себя прокормить" - невыразимейшая мерзость и клевета. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;Да люди рады, когда священник к ним в "личную жизнь" лезет. У них же проблемы.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чушь. Человек зверушка семейная, живёт в норах. Представьте такую ситуацию. У Вас наверху сосед. Не злодей, не тунеядец, но бывает разное. Нет-нет, по пьяной лавочке свою жену поколотит. И вот, воскресный день, вы звоните соседу в дверь: "Есть мнение водку не пить, жену не бить". Не нужно быть большим психологом, чтобы предположить, что Вас спустят с лестницы. В любом случае. Да ещё жена с подбитым глазом будет из-за спины улучшать реальность: "Вась, поддай ему, поддай". Потому что это дело личное, приватное. Чужая территория. Любое её нарушение воспринимается как наезд. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В семью могут пустить поговорить священника. Действительно, могут. Иногда. Если семья верующая. И если священник настоящий. Для сельских условий настоящий священник, сельский батюшка, - это человек, как правило, местный, из семьи потомственных священнослужителей, живущий в деревне всю жизнь. Он знает жизнь родного села досконально, пользуется авторитетом, сам крестил и детей семьи, и родителей, когда те были в младенчестве. Такой человек может В ИДЕАЛЬНОМ СЛУЧАЕ активно вмешиваться в личную жизнь. Это всё равно будет неприятно, как визит стоматолога, но, глядишь, польза получится. А когда прапорщик купил рясу и лезет с бормашиной. Да ещё на телевидении односельчан "обличает". УМУ НЕПОСТИЖИМО...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ни в коей мере не оправдываю убийц. И не обвиняю несчастного батюшку. Скорее всего, он действовал из самых благих побуждений. Но общая ситуация глупая, противоестественная. "Советская педерастия." У жены-психиатра муж стал сильно пить. Она начала его пилить на кухне, он взял топор, зарубил её и детей, выпрыгнул в окно с 7 этажа. Институт женщина окончила по разнарядке с камвольного комбината, на курсе была секретарём комсомольской организации. А потом появляются люди с указкой и показывают: "Какой дикий русский народ, как это по-русски". Или ещё лучше: "Это всё не просто так, это инсценировка крокодилов-соседей." Тьфу!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;- Это в европах «Человек зверушка семейная, живёт в норах».&lt;br /&gt;А в российской деревне он, получается, до сих пор живет соборно. И никак его из коллектива не выковырять, не оторвать. И от воли коллектива зависит - кому там работать.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Eсли посмотреть устройство русской деревни, то люди там живут не вповалку в казармах, а у каждого свой домик. Вокруг домика - заборчик. За заборчиком - собачка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется, в русской деревне, как в любом небольшом населённом пункте во всём мире, есть неписанные, но незыблемые правила. Главное - не суй нос в чужой вопрос. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такая вот... "заборность". И как бы вокруг этого не бесновались коммуно-христианские идеологи на лондонской подкладке, русский крестьянин свою землю вернёт. Винтовкой. Сверхгиперпедерастия советская кончится. Это, знаете, надо ДОДУМАТЬСЯ. Отнять у мужика землю, загнать в лагеря и колхозы и по радио впаривать ему педерастические английские баллады:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я хату покинул, &lt;br /&gt;Пошел воевать, &lt;br /&gt;Чтоб землю в Гренаде &lt;br /&gt;Крестьянам отдать. &lt;br /&gt;Прощайте, родные! &lt;br /&gt;Прощайте, семья! &lt;br /&gt;«Гренада, Гренада, &lt;br /&gt;Гренада моя!» &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русский мужичёк он зверушка тёртая, свой интерес имеет и своё возьмёт. Рано или поздно. ЗАКОН ЖИЗНИ, знаете ли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас имеют наглость утверждать, что "в России провалилась аграрная реформа". Никакой реформы не было. Была идея, что русские батраки будут ишачить задарма на капиталистических латифундиях. А русский крестьянин не голь перекатная, а хозяин. Он пить будет, коньки отбросит, а землю свою не отдаст. МИСТИЧЕСКИ не отдаст. Вот так получилось - землю у крестьян отняли, а крестьяне её не отдали. Потому что это психология природного земледельца-колониста. Который через все идеологии и препоны ситуацию видит, интерес знает, кингстоны откроет, своё не отдаст. Подавитесь землёй русской, черти. И черти давятся 90 лет. "Земля есть, а крестьян нет". &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению индивидуальный несчастный случай, вызванный неумелостью РПЦ и социальной грубостью власти, стал подаваться как Символ. И действительно стал Символом. Символом отвратительной мерзкой лжи о «русских пьяницах», весь интерес которых - пропить государственные иконы в государственной церкви. Пьянство есть, и пьянство бич русского народа. Для меня это не абстракция. За всю жизнь я выпил, дай бог, бутылку вина. Среди моих друзей и знакомых, - а 4/5 из них чистокровные русские, – пьющих процентов 10%. Но мой отец был пьяницей, два дяди со стороны матери допивались до белой горячки. Все они давно умерли. Однако говорить о «повальном пьянстве и деградации НАРОДА» это наглая расистская клевета. Причины алкоголизма социальные. Процитирую ещё одну свою реплику (простите):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«В начале 20-го века в России и Финляндии пили с одинаковой интенсивностью. И одно и то же. В антропологическом отношении разница между финнами и северными русскими минимальна. Однако дальше начались "чудеса". Верхушка финского народа 90 лет работала "на повышение", а верхушка русского - "на понижение". Как Вы понимаете, пьянство это удел низших классов, верхние сословия пьют только в индивидуальном порядке. И вот Маннергейм за водку бил финнов палкой по голове, а Иосиф Виссарионович требовал от служащих пьянства чуть ли не в обязательном порядке. Потом после плеяды спаивателей, закончивших "андроповкой", решили русским помочь - стали заливать шампанское в задницы, вместо клизмы. В порядке перестройки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что не надо валить на "загадочность русской души". Шовинистическая сказка это. Самого дурного пошиба. "Загадочные" восточные немцы в ГДР стали выпускать деревянные автомобили, а "загадочные" северные корейцы - работать за тухлую похлёбку по 12 часов в сутки. "Загадочные" кубинцы до сих пор живут в разрушающихся небоскрёбах, почему-то переставших строиться в конце 50-х, и разъезжают в роскошных ржавых лимузинах полувековой давности. Вот такой "остров невезения в океане есть". Сломалось у чуваков время. Всё почему? - ЗАГАДОЧНАЯ ДУША. Не могут организоваться.»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К этому можно добавить Китай, умиравший от опиума. Тоже писалось в 19 веке: «Китайцы, они какие? Им ничего не надо. Жизненная цель – вкурить дозу и смотреть на фонарик. Вымирающая нация». Не вымирающая. И русские не вымирающие. Не надо заниматься расизмом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо различать под ВНЕШНИМИ соболезнованиями и умилениями о «мученической гибели русского батюшки» звериный оскал всё того же «фило-фобо» расизма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Показательная подборка по делу о сожжении: &lt;br /&gt;&lt;a href='http://evgen-v.livejournal.com/96674.html'&gt;http://evgen-v.livejournal.com/96674.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://evgen-v.livejournal.com/96282.html'&gt;http://evgen-v.livejournal.com/96282.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Её резюме: &lt;br /&gt;&lt;a href='http://oboguev.livejournal.com/1250355.html'&gt;http://oboguev.livejournal.com/1250&lt;wbr /&gt;355.html&lt;/a&gt;</text>
    <subject>324. РУКИ ПРОЧЬ ОТ РУССКОГО КРЕСТЬЯНИНА!</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/83091.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/83626.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="8700682" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8700682#t8700682</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2006-12-08 05:47:09</date>
      <text>Да, правильно поставлены акценты, я тут &lt;a href="http://ssmirnoff.livejournal.com/581054.html" rel="nofollow"&gt;тоже высказался&lt;/a&gt; по похожей теме.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8700938" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8700938#t8700938</url>
      <user name="udima" username="udima" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54345121/11568932" height="73" width="100" />
      <date>2006-12-08 05:48:27</date>
      <text>давйте дождемся завершения следствия по пожару</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8701450" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8701450#t8701450</url>
      <user name="Leonid" username="loomox" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21466798/1350846" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-08 06:10:41</date>
      <text>Отличная статья. Спасибо.&lt;br /&gt;Тоже беспокоит тема про &lt;a href="http://loomox.livejournal.com/80291.html?nc=35" rel="nofollow"&gt;самоклевету некоторых личностей на русский народ.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8701962" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8701962#t8701962</url>
      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
      <date>2006-12-08 06:48:42</date>
      <text>Класс! Хочу лишь добавить. Деревня (вы правы) не спивается, деревня сейчас расслаивается, ну или уже расслоилась, хоть новую коллективизацию проводи: у одних покосившаяся и пустая изба, у других -- нормальное "середняцкое" хозяйство, у третьих -- несколько иномарок во дворе, комбайны, трактора и прочее. Никогда не забуду, как перед выборами аж 96 года один такой "новый кулак" бегал по центральному рынку нашего города и всех агитировал за Ельцина. Все его посылали ("мы только за Зюганова!"), а он -- "чо, по колхозам соскучились?" Между прочим, из "любимых" ваших бурят был человек.    </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8702218" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8702218#t8702218</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-12-08 07:03:59</date>
      <text>Во Владимирской и Ивановской губерниях народ из деревни бежит. Сильные трактористы получают по 300 руб. Специалистов почти нет. И невест нет - молодёжь не видит перспектив. Там, куда приходят предприниматели, чуть лучше, но тоже не разбежишься. Если тотальная урбанизация - это хорошо, то, может, так и надо. Но есть сомнения. Процесс идёт патологично. Уж ежели избавляться от крестьян, то как-то надо упорядоченно...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8702730" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8702730#t8702730</url>
      <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
      <date>2006-12-08 07:22:19</date>
      <text>Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8702986" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8702986#t8702986</url>
      <user name="Andrei Nikitenko" username="nikan_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70311136/10264560" height="100" width="92" />
      <date>2006-12-08 07:41:07</date>
      <text>Вы привели правильные ссылки в конце, которые полностью опровергают посыл вашего предыдущего поста про погибшего батюшку, который заключался в том, что он  лез к крестьянам со своей верой, а они его за это сожгли (пустили "красного петуха", Электрика убило током и т.п.). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ссылки привели правильные, а то, что поступили не красиво, развив антицерковную пляску на трупах батюшки и его семьи, так и не признались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но еще не поздно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ведь тогда еще вам говорили, что за всем этим будет стоять криминал, а не сельчане.</text>
      <comments>
        <comment id="8705802" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8705802#t8705802</url>
          <user name="Серый лис" username="_greyfox_" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21390769/4942815" height="72" width="100" />
          <date>2006-12-08 09:20:48</date>
          <text>И охота Вам позориться прилюдно.</text>
          <comments>
            <comment id="8706058" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8706058#t8706058</url>
              <user name="Andrei Nikitenko" username="nikan_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70311136/10264560" height="100" width="92" />
              <date>2006-12-08 09:25:06</date>
              <text>В чем позор, по-вашему?&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="8706570" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8706570#t8706570</url>
                  <user name="Серый лис" username="_greyfox_" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21390769/4942815" height="72" width="100" />
                  <date>2006-12-08 09:32:09</date>
                  <text>Ну вот попытайтесь объяснить, как ссылки опровергают пост, который Вы комментируете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы Вы лишнее время не теряли, укажу Вам уязвимую точку, по которой оппоненты (например, я) станут бить - личность и мотивы автора заметок по ссылкам.</text>
                  <comments>
                    <comment id="8707338" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8707338#t8707338</url>
                      <user name="Грязный старик" username="raskol" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29699958/2169932" height="100" width="89" />
                      <date>2006-12-08 09:36:39</date>
                      <text>-1</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8706570&amp;style=mine#t8706570</parent>
                    </comment>
                    <comment id="8708106" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8708106#t8708106</url>
                      <user name="Andrei Nikitenko" username="nikan_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70311136/10264560" height="100" width="92" />
                      <date>2006-12-08 09:43:45</date>
                      <text>Мотивы первого поста про погибшего священника вполне ясны - автор давно и последовательно занимает антицерковную позицию (против РПЦ). И выбрал неудачный повод еще раз поглумиться над церковниками. Приведенные ссылки четко показывают, что батюшка был на селе уважаемым, может быть, самым уважаемым, человеком.</text>
                      <comments>
                        <comment id="8708362" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8708362#t8708362</url>
                          <user name="Серый лис" username="_greyfox_" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21390769/4942815" height="72" width="100" />
                          <date>2006-12-08 09:48:56</date>
                          <text>Вы меня плохо понимаете. Наверно, я нечетко формулирую свои мысли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В понедельник я в своем журнале напишу, что я съездил в эту деревню (а это вполне реально сделать за выходные) и целый день ходил по ее улицам, переступая через пьяных, сжимающих в руках канистры с бензином.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще и фотки выложу. Не обязательно оттуда, конечно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И тогда, судя по Вашей логике, ссылка на мою заметку четко опровергнет "посыл" evgen_v.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это первое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы в курсе, кто такой evgen_v? И что лицо это, мягко говоря, небеспристрастное?</text>
                          <comments>
                            <comment id="8708618" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8708618#t8708618</url>
                              <user name="Andrei Nikitenko" username="nikan_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70311136/10264560" height="100" width="92" />
                              <date>2006-12-08 09:55:03</date>
                              <text>Для меня фото с пепелища говорят больше, чем всякие слова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вы правы, что пока в этом деле еще много неясного.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем более не следовало бы г-ну Галковскому делать скоропалительные выводы по данному делу. evgen_v хоть съездил, поговорил и сделал фотографии, в отличие от "маэстро", который только все больше и больше компрометирует себя подобными постами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, если бы он честно сказал, что в первом посте он поторопился с выводами, и что надо ждать дальнейшей информации по делу, чтобы обобщить, то это было бы по-мужски.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ему, как воздух, нужен ЖЖ-рейтинг. И это еще один мотив, кстати.</text>
                              <comments>
                                <comment id="8709130" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8709130#t8709130</url>
                                  <user name="Серый лис" username="_greyfox_" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21390769/4942815" height="72" width="100" />
                                  <date>2006-12-08 10:05:26</date>
                                  <text>&amp;gt;Для меня фото с пепелища говорят больше, чем всякие слова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По хорошему Вам завидую. Ибо сам экстрасенсорными способностями не обладаю, по фотографиям пепелища восстанавливать ход предшествующих событий не умею.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правды Вы, скорее всего, никогда не узнаете, если только не начнете свое независимое и тщательное расследование. А Вы его не начнете, и я не начну. Потому что нам с Вами это не надо. А тем частным лицам, которые его начинают (или имитируют) - оно именно надо. Чтобы нам, читателям, преподнести на блюдечке и продать задорого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким образом, сейчас можно говорить лишь о версиях. И версия ДГ для меня лично предпочтительнее, так как из-за нее не торчат хорошо известные мне уши.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А какие уши торчат из версии ДГ - помимо накрутки ЖЖ-рейтинга, что ИМХО бред - будет очень интересно почитать.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="8712714" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8712714#t8712714</url>
                                      <user name="Andrei Nikitenko" username="nikan_lj" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70311136/10264560" height="100" width="92" />
                                      <date>2006-12-08 11:25:07</date>
                                      <text>Первый мотив! М.б. Галковский хочет стать вторым Толстым, а РПЦ мешает!</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8709130&amp;style=mine#t8709130</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8708618&amp;style=mine#t8708618</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8708362&amp;style=mine#t8708362</parent>
                            </comment>
                            <comment id="8710154" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8710154#t8710154</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2006-12-08 10:23:21</date>
                              <text>А кто это?</text>
                              <comments>
                                <comment id="8711690" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8711690#t8711690</url>
                                  <user name="Серый лис" username="_greyfox_" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21390769/4942815" height="72" width="100" />
                                  <date>2006-12-08 10:55:34</date>
                                  <text>Курьянович-ДПНИ</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="8713482" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8713482#t8713482</url>
                                      <user name="Andrei Nikitenko" username="nikan_lj" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70311136/10264560" height="100" width="92" />
                                      <date>2006-12-08 11:28:41</date>
                                      <text>А кто это?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="8715018" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8715018#t8715018</url>
                                          <user name="Серый лис" username="_greyfox_" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21390769/4942815" height="72" width="100" />
                                          <date>2006-12-08 11:52:24</date>
                                          <text>Яндекс в помощь.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="8721930" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8721930#t8721930</url>
                                              <user name="Andrei Nikitenko" username="nikan_lj" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70311136/10264560" height="100" width="92" />
                                              <date>2006-12-08 02:25:46</date>
                                              <text>Thanks!</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8715018&amp;style=mine#t8715018</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8713482&amp;style=mine#t8713482</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8711690&amp;style=mine#t8711690</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8710154&amp;style=mine#t8710154</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8708362&amp;style=mine#t8708362</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8708106&amp;style=mine#t8708106</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8706570&amp;style=mine#t8706570</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8706058&amp;style=mine#t8706058</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8705802&amp;style=mine#t8705802</parent>
            </comment>
            <comment id="8706826" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8706826#t8706826</url>
              <user name="Грязный старик" username="raskol" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29699958/2169932" height="100" width="89" />
              <date>2006-12-08 09:36:12</date>
              <text>+1</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8705802&amp;style=mine#t8705802</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8702986&amp;style=mine#t8702986</parent>
        </comment>
        <comment id="8710666" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8710666#t8710666</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-08 10:28:52</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;развив антицерковную пляску&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошее выражение. Всё пытаюсь себе представить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Текст, о котором Вы говорите, совсем не противоречит сказанному мной, наоборот, хорошо иллюстрирует. </text>
          <comments>
            <comment id="8712970" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8712970#t8712970</url>
              <user name="Andrei Nikitenko" username="nikan_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70311136/10264560" height="100" width="92" />
              <date>2006-12-08 11:27:28</date>
              <text>Ну, "черное-это белое" хорошо известный полемический прием. Основной тезис вашего первого скоропалительного поста был "Электрика убило током". Как же приведенные ссылки подверждают ваш тезис о назойливом попе-пропагандисте??</text>
              <comments>
                <comment id="8726026" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8726026#t8726026</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-12-08 06:12:34</date>
                  <text>Я не называл батюшку назойливым. Он был неопытным. Пытался задействовать психологию людей, лез в душу. Был ли порядок в его собственной душе? И обладал ли он техникой психического воздействия? Инструмент в виде церковного авторитета был ему дан. Сила воздействия обеспечивалась уже саном. А техника?..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается ссылок, то вот хотя бы это:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;"- Выступление о.Андрея по ТВ в октябре, что он защищает приход от местных алкоголиков и ему угрожают – более чем странное заявление...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Прямухинцы были очень обижены на странное поведение О.Андрея, который жаловался по ТВ на своих сельчан, что они все алкоголики, и что он, мол, целыми днями охраняет Церковь (Этот факт так же не подтвердился, а последнее нападение на церковь произошло в 97 году, когда влезли в церковь и украли Кагора, тогда вора поймали)."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем я дал ссылки не для подтверждения своих взглядов. Мне эти рыхлые, местами тенденциозные и несогласующиеся впечатления показались всё-таки документом, так как были написаны очевидцем.</text>
                  <comments>
                    <comment id="8733706" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8733706#t8733706</url>
                      <user name="Andrei Nikitenko" username="nikan_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70311136/10264560" height="100" width="92" />
                      <date>2006-12-09 06:24:05</date>
                      <text>А вот дергать цитаты из цельного впечатления человека-очевидца - это уже совсем слабый аргумент! В целом очевидец описывает батюшку как уважаемого на селе человека, а, в некоторых местах, как самого уважаемого. Причины выступления на ТВ объяснимы - если то, как пьют в современных селах для вас и властей - норма, то с точки зрения здорового образа жизни это нельзя назвать нормой. Против факт повального злоупотребления алкоголя, причем алкоголя самого дешевого и самого низкого качества, никакие ваши человекоугоднические мантры не помогут. Алкоголизм на селе, а тем более на селе с зарплатой в 600-1000 рублей - неприложный факт. Мы можем с вами выбрать любое село в средней полосе России с таким уровнем дохода на ваш выбор и обнаружим подавляющее большинство сельчан мужского пола с заболеванием алкоголизмом. Об этом говорил батюшка на ТВ. Но, увы, на селе это уже стало нормой: "Пьем как все, не больше, ни меньше." </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8726026&amp;style=mine#t8726026</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8712970&amp;style=mine#t8712970</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8710666&amp;style=mine#t8710666</parent>
            </comment>
            <comment id="8723978" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8723978#t8723978</url>
              <user name="Владимир Владимирович" username="martyshin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89984060/11515603" height="100" width="68" />
              <date>2006-12-08 05:01:01</date>
              <text>а за церковью, кстати, должок накопился немалый.&lt;br /&gt;кругом идет геноцид русского народа, церковники все прекрасно видят и понимают, там много умного народа.&lt;br /&gt;А у нас главная забота церкви - вернуть собственность, собрать бабла и набить эти церкви золотом окладов.&lt;br /&gt;прекрасно видят что простого русского мужика гнобят, и молчат при этом.&lt;br /&gt;И мужик видит, что они видят и молчат. И понимает почему. потому что у нас уже 300 лет (с раскола) официальная церковь - филиал государства. Что заказывают хозяева - то и исполняют церковники.&lt;br /&gt;Такой должок был накоплен и перед 1917. не даром мужички в церквах по всем деревням, по всей России сносили кресты и ставили без разбору батюшек к стенке. Рано или поздно и нынешнее их молчание вылезет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не надо истерик что я богохульник. я достаточно искренне верующий человек. И поэтому вижу разницу между церковью и БОГом.</text>
              <comments>
                <comment id="8726538" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8726538#t8726538</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-12-08 06:28:17</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;у нас уже 300 лет (с раскола) официальная церковь - филиал государства. Что заказывают хозяева - то и исполняют церковники.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Церковь и создавалась как филиал государства. Ранняя история церкви совершенно неправдоподобна. В обозримой истории мы повсеместно видим государственную церковь. Государственный характер православия 18-19 веков соответсовал уровню развития тогдашнего общества и культуры. Такая же практика, в той или иной форме, была во всех государствах. Упрёки православия в государственности из той же оперы, что и упрёки России того времени в монархизме или имперской политике. Как будто самые развитые, самые передовые государства вели себя иначе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот государственный характер православия в 20 веке это культурный анахронизм и чиновничья фикция. Это не соответствует ни менталитету граждан, ни подлинным задачам государства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно большевики ловко использовали начавшийся кризис церкви как государственного института. Они использовали всё: и борьбу с пьянством, и женское равноправие, и профсоюзы. А прийдя власти тут же всё повернули на 180 градусов: профсоюзы превратили в фикцию, женщин заставили укладывать шпалы, народ споили, церковь сделали филиалом тайной полиции. &lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="8727050" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8727050#t8727050</url>
                      <user name="Владимир Владимирович" username="martyshin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89984060/11515603" height="100" width="68" />
                      <date>2006-12-08 06:30:54</date>
                      <text>первые два принимаю&lt;br /&gt;третье - вопрос оценки. и не касается топика.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8726538&amp;style=mine#t8726538</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8723978&amp;style=mine#t8723978</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8710666&amp;style=mine#t8710666</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8702986&amp;style=mine#t8702986</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8703242" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8703242#t8703242</url>
      <user name="russ_dilettante" username="russ_dilettante" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50352290/1559779" height="79" width="100" />
      <date>2006-12-08 07:44:47</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, почему бы не взять тайм-аут и не подождать, когда прояснятся факты и улягутся страсти? Посмотрим, чья теория оправдается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваша антропология кажется мне слишком оптимистичной. Люди рациональны -- это можно принять за постулат -- но рациональны они в том смысле, что ищут удовлетворить свои потребности, которые сами по себе могут оказаться весьма фантастическими.</text>
      <comments>
        <comment id="8708874" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8708874#t8708874</url>
          <user name="Andrei Nikitenko" username="nikan_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70311136/10264560" height="100" width="92" />
          <date>2006-12-08 09:55:46</date>
          <text>+1</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8703242&amp;style=mine#t8703242</parent>
        </comment>
        <comment id="8710922" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8710922#t8710922</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-08 10:39:53</date>
          <text>Я строил свои умозаключения не на гипотетических результатах следствия, а на произошедших событиях:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. выступлении батюшки по телевидению, которое меня неприятно поразило (в том числе режиссурой)&lt;br /&gt;2. несомненном факте гибели священника и его семьи&lt;br /&gt;3. первичной реакции СМИ и ЖЖ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мои выводы останутся неколебимыми при любых результатах расследования, будь то убийство, самоубийство или несчастный случай. О чём я с самого начала и сказал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот многие неосторожные оппоненты, нарвавшись на Галковского, могут проскочить. Потому что спорят не с Галковским, а с реальностью. Моя субъективность кажущаяся. На это уже многие покупались и набили шишки. Я очень точно взвешиваю на весах как и что. </text>
          <comments>
            <comment id="8713226" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8713226#t8713226</url>
              <user name="Andrei Nikitenko" username="nikan_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70311136/10264560" height="100" width="92" />
              <date>2006-12-08 11:28:15</date>
              <text>Я-я-я....Ау! А факты где?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8710922&amp;style=mine#t8710922</parent>
            </comment>
            <comment id="8716554" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8716554#t8716554</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-12-08 12:43:40</date>
              <text>А "непоколебимые" выводы из приведенных 3-х пунктов следующие:&lt;br /&gt;&amp;lt;"Из города в деревню приехал чужак. Учить жизни. Вступил с местной общиной в конфликт, раздул конфликт до уровня московского скандала. Местные мужички пустили городскому красного петуха"&amp;gt;.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="8718858" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8718858#t8718858</url>
                  <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
                  <date>2006-12-08 01:12:44</date>
                  <text>да, скоротечные выводы...&lt;br /&gt;от них уже не откажешься... или все же есть лазейки?</text>
                  <comments>
                    <comment id="8720650" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8720650#t8720650</url>
                      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                      <date>2006-12-08 01:53:58</date>
                      <text>Да, пожалуй, одна "лазейка" для характера Галковского есть. - Съездить в Прямухино самому, походить, посмотреть острым взглядом. Тогда уж уместно было бы скорректировать свои суждения. &lt;br /&gt;То что описал съездивший туда evgen-v так и не дает возможности составить картину происшедшего.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="8720906" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8720906#t8720906</url>
                          <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48073685/2588888" height="99" width="99" />
                          <date>2006-12-08 02:04:00</date>
                          <text>согласна!&lt;br /&gt; кто-то что-то поговаривает...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а в то, что господин Галковский поедет лично расследовать - не верю...&lt;br /&gt;господин Галковский имеет независимое мнение, к тому же домосед и деревню терпеть не может...видно предки его оттуда</text>
                          <comments>
                            <comment id="8722698" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8722698#t8722698</url>
                              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                              <date>2006-12-08 03:26:02</date>
                              <text>По моему совету точно не поедет. А так сам по себе... Почему нет? Исландию, Питер он интересно описывал. Ну а так я не в Исландии, но в Питере был не раз, то могу сказать, что достаточно объективно.&lt;br /&gt;Жизнь в деревне он не знает в принципе, не понимает, что деревенские жители отличаются от городских гораздо меньше чем, он думает. Разнообразие типажей там так же широко как в городе. Если бы он имел отношения со всеми соседями по своему подъезду, то это было бы похоже на жизнь в деревне.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="8724490" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8724490#t8724490</url>
                                  <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48073685/2588888" height="99" width="99" />
                                  <date>2006-12-08 05:09:48</date>
                                  <text>тут у меня другое мнение...ибо сама я живу в деревне ( до этого прожила более 30 лет в Москве)...типажей, конечно, разнообразие гораздо шире, чем в  городе, но не в этом дело...а в укладе жизни...никакого болота и других ужасов, совсем наоборот...&lt;br /&gt;в колхозе , быть может...но речь ведь шла не о колхозе... &lt;br /&gt;порою Жж мне напоминает такую тухлейшую отстойную яму...&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8722698&amp;style=mine#t8722698</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8720906&amp;style=mine#t8720906</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8720650&amp;style=mine#t8720650</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8718858&amp;style=mine#t8718858</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8716554&amp;style=mine#t8716554</parent>
                </comment>
                <comment id="8720394" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8720394#t8720394</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-12-08 01:46:58</date>
                  <text>Вам домашнее здание, как любиделю экзогезы: свести воедино все мои высказывания на эту тему и сопоставить.</text>
                  <comments>
                    <comment id="8729354" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8729354#t8729354</url>
                      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                      <date>2006-12-08 08:05:49</date>
                      <text>Я не против Вашего "задания", самому интересно. Жалко что за ближайшие не успею, а потом пост этот устареет. Но как я понял, Вы не в последний раз православие ругаете. &lt;br /&gt;Слово "экзогеза" понравилось. Если понимать его шире, то я действительно сторонник того, чтобы сначала защищать своих, а уж потом разбираться, в чем там они могли быть не правы.&lt;br /&gt;Но в данном случае погибший священник в моей защите не нуждается. Вы просто выбрали неудачный пример для Ваших обобщений. То на что Вы намекаете действительно бывает.&lt;br /&gt;Вот я не так давно был в одном монастыре, а там по соседству приходского батюшку зарезали то ли жена, то ли дочь. Он лежит в реанимации, не говорит - кто. Жена и дочь тоже молчат, предъявлять обвинение некому. За что  - неясно, то ли он пил, то ли жена, то ли еще что-то было. &lt;br /&gt;Или вот случай, наверное, всем известный. Есть писатель Сергей Шаргунов - руководитель молодежной "Родины". Отец священник Александр Шаргунов уже лет 12 руководит "Комитетом в защиту православной нравственности". Но "по плодам их узнаете их". Сын - атеист, шпана, описывает в своих книжках, как он колется, наркотиками торгует, позиционирует себя как подонка. От первого лица под своей фамилией. И ведь понятно, что нарочно - от первого лица, и нарочно рассказывает, что отец у него священник, чтобы пикантностью ситуации добрать себе популярность. И ведь действительно в гору пошел, заметили, в "Родину" взяли. В общем - достойный кандидат на Вашу духовную премию "Хороший мужик".&lt;br /&gt;А прямухинский священник не подходит для обобщений против Церкви. "Момент истины" в том, что вся семья погибла, а не он один. Фотографии детей я видел в Интернете, нормальные были дети, не "волчата" какие-нибудь неуправляемые. Не то, что Сергей Шаргунов, у которого и лицо-то преступное. Видно,  что запросто шило воткнет в подворотне, как он не оттирай рожу и костюмы не одевай.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Момент истины</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8720394&amp;style=mine#t8720394</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8716554&amp;style=mine#t8716554</parent>
                </comment>
                <comment id="8721418" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8721418#t8721418</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-12-08 02:11:07</date>
                  <text>Вам, как любителю экзагезы, домашнее задание: сделать подборку всех моих высказываний на эту тему и сопоставить.</text>
                  <comments>
                    <comment id="8728330" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8728330#t8728330</url>
                      <user name="VitTal" username="vittal" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                      <date>2006-12-08 07:07:04</date>
                      <text>Сопоставить, конечно, можно. Но.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если пост ваш слегка отредактировать и переставить некоторые абзацы местами, то да - выйдет, что вы учли всевозможные версии происшествия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но дело в последовательности изложения. А вы выбрали именно такую, какую выбрали. И акценты получились соответствующие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если бы вы, Дмитрий Евгеньевич, приведенную фразу, еще раз процитирую:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Из города в деревню приехал чужак. Учить жизни. Вступил с местной общиной в конфликт, раздул конфликт до уровня московского скандала. Местные мужички пустили городскому красного петуха.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;написали бы не в начале текста, а, скажем, после:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Я не удивлюсь, что выявятся всякого рода неприглядные индивидуальные детали в деятельности горе-пропагандиста&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;то и реакции читателей такой бы не было. Всего лишь предположение. Нормально.&lt;br /&gt;Но вы это написали сразу после вступления: "СМИ.. множество мнений... давайте разберемся.. я историк и философ...".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Читаешь это и кажется, что звучит: ИТАК!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Из города приехал чужак..."&lt;br /&gt;То есть, это ваше описание ситуации. Получается, что вам все известно. И ситуация выглядит именно так: "Из города приехал чужак... Мужики пустили красного петуха..."&lt;br /&gt;Вступление. Основной тезис. Точка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лукьяненко дальше читать не стал, я думаю. Или стал, но это уже не важно. Вы постулируете: "Священник сам виноват!". Дальнейшие ваши рассуждения звучат всего лишь как пояснения этой позиции. И если человек заранее к вам не расположен, то иначе он их воспринимать и не будет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Электрика убило током… Приехал чужак… Вступил в конфликт… Мужики пустили красного петуха… Сам виноват… РПЦ – непрофессиональна. В этом все беды» - то, что вы не говорили, добавляется само собой. Особенно на фоне всеобщей истерики по этому поводу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю, что Лукьяненко переклинило на этом. И Каганова, наверное, тоже. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше вы рассуждаете. И если отключить эмоциональный шок от этого вашего абзаца, то рассуждаете вполне на своем уровне. Просто этого уже никто не замечает. Кроме ваших постоянных читателей.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="8735498" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8735498#t8735498</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-12-09 10:00:53</date>
                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Но дело в последовательности изложения.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините, я всё компактно написал даже не в рамках ветки, а в рамках поста. Достаточно небольшого по размеру. Некоторая жёсткость выражений вызвана характером беседы через монитор, о чём я писал неоднократно. Как писатель я всегда чётко вижу литературную задачу и использую нужный инструментарий. Где беличью кисточку, а где - сверло из победита. В личном общении Галковский удивительно мягкий и милый собеседник. Это тоже инструмент - я не такой.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В целом моё творчество по обстоятельствам судьбы заточено как раз под постороннего, недоброжелательно-равнодушного читателя. Взгляд которого случайно падает на страницу, внезапно наталкивается на колючую строчку и дальше всё идёт по накатанной колее: "чёрт, что он несёт", "хм, забавно", "ого", "неожиданно" "а это он с чего взял? щас проверим - фу ты, чёрт, точно", "Галковский - это я", "а вот тут..." Из спальни голос жены: "Петь, ты спать будешь или нет, время 5 утра."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и появляются "постоянные читатели". Гордая девушка сказала: "Я не знакомлюсь с незнакомыми", - не заметив, что здесь логическое противоречие. </text>
                          <comments>
                            <comment id="8736778" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8736778#t8736778</url>
                              <user name="VitTal" username="vittal" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                              <date>2006-12-09 11:12:05</date>
                              <text>Может, оно и так. Спасибо, что ответили. Но, все же, я с вами не согласен. На написание коммента меня побудила реакция на ваш пост Лукьяненко и Каганова (&lt;div class='ljparseerror'&gt;[&lt;b&gt;Error:&lt;/b&gt; Irreparable invalid markup ('&amp;lt;lj_user=&amp;quot;lleo&amp;quot;&amp;gt;') in entry.  Owner must fix manually.  Raw contents below.]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style="width: 95%; overflow: auto"&gt;Может, оно и так. Спасибо, что ответили. Но, все же, я с вами не согласен. На написание коммента меня побудила реакция на ваш пост Лукьяненко и Каганова (&amp;lt;lj_user=&amp;quot;lleo&amp;quot;&amp;gt;) - мне они оба очень симпатичны, - которая ну никак не встраивается в вашу схему. Зато встраивается в мою. :) Вы, конечно, объяснили все объемом лукьяненковских публикаций, однако ваше объяснение противоречит моему - ну, не моему, жены, - опыту общения с ним: не давит он своей известностью, как правило. А Каганов - так вообще милейший человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, можно сказать: да ну их! кто они такие, в самом деле? Приперлись в чужой ЖЖ, понимаешь, еще и ругаются. Но... мне, например, - и, уверен, не только мне - их мнение важно и интересно. Вам то, может, и нет, а нам, читателям, - очень даже. А тут получается: Галковский - со сверлом, а Лукьяненко - ему шваброй в потолок. Вот она сила слова.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="8738570" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8738570#t8738570</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-12-09 12:23:57</date>
                                  <text>Про сверло и швабру - остроумно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне в высшей степени безразличны здесь личности всех моих собеседников. Уверен, есть какое-то число, считающих, что я их вычленяю из общего фона и что-то о них думаю. Не думаю. У меня нет на это времени. Я не сижу в ЖЖ постоянно, а по уровню содержательного диалога мой блог несомненно занимает первое место. С большим отрывом. Это достигается за счёт схематизма. Я быстро пробегаю текст, вижу слабости, натяжки, проблемы и бью по нервным узлам. Как правило, очень точно. Сопоставте по времени количество и качество моих записей хотя бы за последние дни. Это возможно только в случае автоматического диалога. Поскольку я пишу образно и учитываю психологическую составляющую записей, а иногда и их контекст (не внешний - это само собой, - а внутренний), создаётся полная иллюзия полноценного общения с кем-то близким и интимно понятным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С некоторыми их пишущих я общался или общаюсь в РЛ, но отношусь к ним в ЖЖ точно также как к остальным. Т.е. логику и ход мысли вижу, а личность - оставляю за кадром. </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8736778&amp;style=mine#t8736778</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8735498&amp;style=mine#t8735498</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8728330&amp;style=mine#t8728330</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8721418&amp;style=mine#t8721418</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8716554&amp;style=mine#t8716554</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8710922&amp;style=mine#t8710922</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8703242&amp;style=mine#t8703242</parent>
        </comment>
        <comment id="8711178" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8711178#t8711178</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-08 10:45:19</date>
          <text>Что-то Вашему умному совету газеты и ТВ совсем не следуют. Не хотят, моральные выродки, ждать. &lt;br /&gt;Рейтинг, сволочи, себе накручивают. Вот ведь мрази какие!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про потребности Вы зря вуалируете. Так и скажите: да, "спившиеся папуасы сожгли священника и его семью." Ведь Вы намекате иненно на эту потребность русского крестьянина?</text>
          <subject>Двойные стандарты</subject>
          <comments>
            <comment id="8713738" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8713738#t8713738</url>
              <user name="russ_dilettante" username="russ_dilettante" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50352290/1559779" height="79" width="100" />
              <date>2006-12-08 11:32:00</date>
              <text>Я полагаю, что у людей бывают очень темные желания, которые они стремятся исполнить рациональными средствами. Откуда эти желания берутся -- другой вопрос. Не стоит мне приписывать мнения насчет русских крестьян. Речь идет о свойствах человека вообще, человека как "человека", а не как "русского", "крестьянина" и т.п.</text>
              <subject>Re: Двойные стандарты</subject>
              <comments>
                <comment id="8725002" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8725002#t8725002</url>
                  <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21091392/2588888" height="98" width="98" />
                  <date>2006-12-08 05:38:55</date>
                  <text> очень верно</text>
                  <subject>Re: Двойные стандарты</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8713738&amp;style=mine#t8713738</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8711178&amp;style=mine#t8711178</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8703242&amp;style=mine#t8703242</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8703754" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8703754#t8703754</url>
      <user name="Ампир" username="ampir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115107909/10492472" height="66" width="100" />
      <date>2006-12-08 08:19:51</date>
      <text>Как бы всё правильно. Только вот с землицей не так всё просто. Землица русскрму крестьянину, конечно, нужна, но не для существования за счёт её обработки. В Средней полосе, тем более на севере, никогда крестьянин не жил за счёт земледелия. Все до единой деревни были ремесленными. Климат у нас такой, нет устойчивой урожайности. Россия всегда импортировала сельхозпродукт. Про запас. И при царе Косаре тоже так было.</text>
      <comments>
        <comment id="8705290" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8705290#t8705290</url>
          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70226999/6078993" height="100" width="85" />
          <date>2006-12-08 09:19:37</date>
          <text>...и лаптем щи хлебали... Паршева начитались, батенька?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8703754&amp;style=mine#t8703754</parent>
        </comment>
        <comment id="8714250" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8714250#t8714250</url>
          <user name="russ_dilettante" username="russ_dilettante" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50352290/1559779" height="79" width="100" />
          <date>2006-12-08 11:38:24</date>
          <text>Зачем тогда вообще славяне колонизировали Верхнее Поволжье? На что расчитывали? Явно не на вывоз ремесленных изделий -- куда, по Волге-то? Я бы еще мог понять -- на охоту и рыбную ловлю, благо реки у нас и правда кишели рыбой.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8703754&amp;style=mine#t8703754</parent>
        </comment>
        <comment id="8794890" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8794890#t8794890</url>
          <user name="zuwu_tek" username="zuwu_tek" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41965119/9552060" height="64" width="64" />
          <date>2006-12-13 12:59:14</date>
          <text>&lt;i&gt;В Средней полосе, тем более на севере, никогда крестьянин не жил за счёт земледелия. Все до единой деревни были ремесленными. Климат у нас такой, нет устойчивой урожайности.&lt;br /&gt;Россия всегда импортировала сельхозпродукт&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вам полагается нобелевская премия за такие открытия</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8703754&amp;style=mine#t8703754</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8704266" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8704266#t8704266</url>
      <user name="monomah" username="monomah" />
      <date>2006-12-08 08:34:47</date>
      <text>Вы абсолютно правы.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8704778" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8704778#t8704778</url>
      <user name="Сфинкс" username="sphinxus" />
      <date>2006-12-08 08:59:45</date>
      <text>Б Р А В О!&lt;br /&gt;При встрече не премину пожать Вам руку.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8707082" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8707082#t8707082</url>
      <user name="vsevolod_v" username="vsevolod_v" />
      <date>2006-12-08 09:36:32</date>
      <text>Все приведенные Вами наблюдения, конечно, в той или иной степени верны. Однако же какой однозначный вывод? Этот ли:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;lt;«Галковский»: Трагедия в Прямухино есть следствие не столько низкого культурного уровня местного населения, сколько следствие дилетантизма и неопытности РПЦ и СМИ, которые всё больше противопоставляют себя коренному населению России.&amp;gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А положение дел в деревне? Это ли:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class='ljparseerror'&gt;[&lt;b&gt;Error:&lt;/b&gt; Irreparable invalid markup ('&amp;lt;eсли [...] вот...&amp;gt;') in entry.  Owner must fix manually.  Raw contents below.]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style="width: 95%; overflow: auto"&gt;Все приведенные Вами наблюдения, конечно, в той или иной степени верны. Однако же какой однозначный вывод? Этот ли:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;lt;«Галковский»: Трагедия в Прямухино есть следствие не столько низкого культурного уровня местного населения, сколько следствие дилетантизма и неопытности РПЦ и СМИ, которые всё больше противопоставляют себя коренному населению России.&amp;gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А положение дел в деревне? Это ли:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;lt;Eсли посмотреть устройство русской деревни, то люди там живут не вповалку в казармах, а у каждого свой домик. Вокруг домика - заборчик. За заборчиком - собачка. &lt;br /&gt;Вот такая вот... &amp;quot;заборность&amp;quot;. &amp;gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так каким же образом объединить эту всю &amp;quot;заборность&amp;quot; в любимый Вами (и мной)русский народ? Возбуждением умственной деятельности интеллектуалов и им подобных? Тоже дело. Но только результат этого пока - то, что мы видим в ЖЖ. &amp;quot;Русофобы&amp;quot;, &amp;quot;русофилы&amp;quot;, версии, кликушество, охаивание друг друга... &amp;quot;репертуар нашего театра в гастрольный период не изменится&amp;quot;. Официальные власти? А кого они сейчас интересуют и что интересует их? они ничего другого, как про алкоголизм и чеченские происки - не родят. Их задача сейчас - отменить &amp;quot;процентный порог&amp;quot;, и они это сделают, &amp;quot;при полном согласии сторон&amp;quot;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что же неумелая церковь? вот официальная позиция:&lt;br /&gt;http://www.mospat.ru/index.php?page=34188&lt;br /&gt;&amp;quot;по НЕОСТОРОЖНОСТИ ИЛИ ЗЛОМУ УМЫСЛУ; царство небесное мученикам, и давайте-ка дальше работать&amp;quot;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И работают. Восстанавливают храмы, пьяниц пытаются вразумить, детей их пристроить... В селе, которое &amp;quot;на хрен не нужно&amp;quot; ни власти, ни псевдоинтеллектуалам, в котором есть водочно-пивной магазин, но нет клуба, автобус по воскресеньям - народ собирается в церкви на праздники, крестины, отпевания, помин души. На Пасху, Троицу и Крещение гуляют вместе, и даже и с &amp;quot;интеллектуалами&amp;quot;. И какой бы священник ни был неумелый - военный ли, пьяница или даже с экрана на прихожан жалуется - нужен он, и его уважают, и на службу приходят. Вообще, общаясь с разным &amp;quot;деревенским контингентом&amp;quot; - я с каждым годом вижу все большее объединение людей именно вокруг церкви. И ничему другому они не верят. Пока другого механизма перехода &amp;quot;заборности&amp;quot; в соборность я лично не вижу. Церкви помогать нужно не только критикой. Вообще, интеллигент, ищущий &amp;quot;доверия народа&amp;quot;, так или иначе за церковь должен цепляться. Иначе он только мнить себя будет своей значимостью в отдельных кругах ему подобных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы вот говорите:&lt;br /&gt;&amp;lt;А чего мне их «любить» - это часть моего народа и я действую в его интересах. Интересы это всегда ИНТЕРЕСЫ&amp;gt;&lt;br /&gt;А церковь наша, хоть она и &amp;quot;организация&amp;quot;, но один из &amp;quot;руководящих лозунгов&amp;quot; - &amp;quot;возлюби ближнего своего, как самого себя&amp;quot;.&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="8711946" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8711946#t8711946</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-08 11:12:31</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Так каким же образом объединить эту всю "заборность" в любимый Вами (и мной)русский народ?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Народ и так объединён. В данном случае - в деревню. Которая является взрослым социальным организмом, отторгающим все чужеродные элементы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;И работают. Восстанавливают храмы, пьяниц пытаются вразумить, детей их пристроить...&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сколько сил, пота, крови положил Абрамович для жителей Чукотки! А как Лужков о москвичах радеет?! Все они люди религиозные, помогают церкви, жертвуют на храмы. И Путин, и Жириновский, и Зюганов не вылазят из храмов. Михась, главарь московских киллеров, увешен с ног до головы церковными наградами, лично знает патриарха. Ельцин - иерусалимский рыцарь Храма Господня. Святой человек, золотое сердце.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот пониже вера начинает падать, идёт нарушение духовности. народишка становится жаднее, подлее, вороватее. И в самом низу - ПОДОНКИ. Эти воруют иконы, пропивают церковныую утварь. Иногда чекистам удаётся на границе остановить ворованное. А настоящие христиане, вроде Ваксельберга, скупают на Западе за огромные деньги церковные святыни и преподносят их в дар российскому народу. Как немой укор. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И главное кто ворует? Голь перекатная без роду без племени. Нет у русского крестьянина, ни чести, ни совести, ни денег, ни земли. Одна надёжа - на русскую православную церковь №2, в 40-х годах привезённую из Лондона и находящуюся под личным патронажем Её Величества Елизаветы II. Она-то из колхозной обезьяны сделает при помощи молитв и десятины людей. Конечно всё равно без земли. Зачем русскому крестьянину земля, стоимостью в десятки, а то и сотни тысяч долларов (КАЖДОМУ)? Он же нищий. Сами посудите, зачем нищему 100 000 долларов? Он забалуется, их пропьёт. Недавно был сюжет по телевизору. Алкоголичка выиграла миллион рублей в лотерею. Ну и что? Спилась и умерла. Нет, положительно, крестьянам нельзя давать деньги. Надо строить храмы, спасать нерадивых алкоголиков. Там духовность. Трудовую копеечку в церковь принесёт голь перекатная, личный счёт мистера Редигера в лондонском банке на пенс увеличится. Здесь пенс, там пенс, вот и ещё миллиард фунтов. Россия страна большая. Да и землицы на церкви и монастыри отписать надо - у них не пропадёт. А если кто вякнет, так это значит против России, против Православия, против Бога. ГРЕХ.</text>
          <comments>
            <comment id="8714506" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8714506#t8714506</url>
              <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
              <date>2006-12-08 11:46:58</date>
              <text>&amp;gt; Зачем русскому крестьянину земля, стоимостью в десятки, а то и сотни тысяч долларов (КАЖДОМУ)? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажите - а откуда такая цена возьмется?&lt;br /&gt;Насколько это реально?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В принципе(можно по анастасианцам смотреть) - стоимость гектара с/х земель порядка десяти тысяч рублей.&lt;br /&gt;В благоприятных местах - выше.&lt;br /&gt;По краснодарскому краю можно посмотреть например здесь: &lt;a href='http://goldenhill.ru/' rel='nofollow'&gt;http://goldenhill.ru/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;История(дневник) москвича не чуждого высоких технологий решившего заняться там c/х бизнесом,&lt;br /&gt;история покупки им земли, описание реалий местной жизни.&lt;br /&gt;Все-таки это уровень $1000/га.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы прогнозируете рост в ближайшее время стоимости земли в 100 раз?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
              <comments>
                <comment id="8715530" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8715530#t8715530</url>
                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                  <date>2006-12-08 12:09:14</date>
                  <text>Средний земельный пай - 10 гектар.</text>
                  <comments>
                    <comment id="8716810" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8716810#t8716810</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2006-12-08 12:43:51</date>
                      <text>Думаю 15-30. Ещё в 1970 в среднем колхозе было 435 семей на 6000 гектар. А с тех времён количество сельских жителей уменьшилось, да и колхозы в 70-80 укрупнялись. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плюс скот, техника, денежные фонды, строения. Плюс совхозы, где показатели были в полтороа-два раза лучше.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все крестьяне в России принадлежат к среднему классу АВТОМАТОМ. Посмотрите на географическую карту мира и сопоставьте с численностью сельского населения. Некоторая часть крестьян - реальные миллионеры (собственность вблизи крупных агломераций, стратегических трасс, в районе залегания природных ископаемых). А им 15 лет морочат головы "боженькой" и гуманитарной помощью.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8715530&amp;style=mine#t8715530</parent>
                    </comment>
                    <comment id="8717322" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8717322#t8717322</url>
                      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                      <date>2006-12-08 12:56:06</date>
                      <text>Цифра 5 га в среднем мне кажется правдоподобнее.&lt;br /&gt;Кстати, по той ссылке, что привел размер пая был 1.6 га, цена(за пай, а не за га!) как раз в районе штуки баксов.&lt;br /&gt;И это краснодарская земля, а не в российской глубинке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="8719626" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8719626#t8719626</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-12-08 01:22:01</date>
                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Цифра 5 га в среднем мне кажется правдоподобнее.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть в некоторой части золотого Предкавказья с большой плотностью сельского населения. Но там почвы соответствующие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А цены Вам назовут. Это ещё Хорошие Люди. Могли бы бесплатно забрать, да ещё счёт за оформление документов пьяни подзаборной выставить. Чего с нею церемониться? В Москве были случаи - цыгане увозили людей за город в табор, квартиры переписывали на себя, продавали за 100 000 - 200 000 долларов, а нищего русского неумеху, голь перекатную, прикапывали или вышвыривали на просёлок в чём мать родила.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8717322&amp;style=mine#t8717322</parent>
                        </comment>
                        <comment id="8720138" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8720138#t8720138</url>
                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                          <date>2006-12-08 01:28:17</date>
                          <text>Я не специалист в земельном вопросе (как, наверное и вы), цифру в 10 га взял отсюда - &lt;a href='http://www.uchis.ru/public1.php?id=113' rel='nofollow'&gt;http://www.uchis.ru/public1.php?id=113&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;.&lt;br /&gt;"В составе сельскохозяйственных предприятий России на 1 января 2002 года насчитывалось 12 млн. собственников земельных долей, на которые приходилось 118 млн. гектаров сельскохозяйственных угодий. Средний размер земельной доли в Российской Федерации составляет 9,9 гектара."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, что при разумной политике цена земли в России должна быть никак не ниже чем в Польше.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8717322&amp;style=mine#t8717322</parent>
                        </comment>
                        <comment id="8724746" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8724746#t8724746</url>
                          <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
                          <date>2006-12-08 05:24:40</date>
                          <text>Я всего месяц назад вернулся из "отъезжих полей" южнее Ростова-на-Дону. Был гостем местных охотников-борзятников. &lt;a href="http://pankratiev.livejournal.com/19852.html" target="_blank" rel="nofollow"&gt;Можно посмотреть мой пост с фотографиями этой земли и людей. &lt;/a&gt;По ходу дела интересовался (во время застолий после совместной псовой охоты - а значит говорили откровенно) чем живут местные, буквально: "сколько имеют", "сколько чего стоит"... Так вот, всё понятно будет через конкретное, но типичное: живут соседи, супружеская пара, обоим за 70, он - бывший комбайнёр, она - доярка, их общий пай (9 + 9)=18 га да их пенсия по 1200 руб. Эту свою землю они не продают, а сдают в аренду фермеру, у кого, собственно я и был в гостях. Фермер им платит частично натурой (зерно там...) и частично деньгами, очень небольшими по-нашему, по-городскому. Живут, по их словам, очень хорошо. А что сам фермер? Это миллионер. Имеет примерно 600 га земли, и какой! Золотой. См. фото. Её обрабатывает около 15 наёмных работников, несколько из них - армяне. Армяне его обворовали (бараны), и чтобы не разбираться с ними самому (он боялся, что сгоряча просто покалечит, а то и убьёт ненароком кого) он передал это дело местному суду. Кто-то ушлый из правоохранительных, думая выдвинуться на модной теме, надоумил армян написать жалобу, что фермер преследует их по мотивам национальной ненависти...  Сам фермер может позволить себе покупать лучших борзых собак в Ирландии и Австралии. </text>
                          <subject>Колхозники-рантье</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8717322&amp;style=mine#t8717322</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8715530&amp;style=mine#t8715530</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8714506&amp;style=mine#t8714506</parent>
                </comment>
                <comment id="8716042" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8716042#t8716042</url>
                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                  <date>2006-12-08 12:21:08</date>
                  <text>В Польше бывшая совхозная земля продается за $2000/га.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.anr.gov.pl/en/article/31210' rel='nofollow'&gt;http://www.anr.gov.pl/en/article/31210&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="8717834" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8717834#t8717834</url>
                      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                      <date>2006-12-08 01:05:39</date>
                      <text>Я слышал, что Польша вступила в ЕЭС. :)&lt;br /&gt;Собственно у меня нет сомнений, что в принципе га в России может стоить $10.000&lt;br /&gt;Вопрос в другом - когда это и будет(и будет ли), и в результате каких именно событий?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8716042&amp;style=mine#t8716042</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8714506&amp;style=mine#t8714506</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8711946&amp;style=mine#t8711946</parent>
            </comment>
            <comment id="8714762" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8714762#t8714762</url>
              <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
              <date>2006-12-08 11:51:03</date>
              <text>&amp;gt;Одна надёжа - на русскую православную церковь №2, в 40-х годах привезённую из Лондона и находящуюся под личным патронажем Её Величества Елизаветы II.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы не могли бы дать подсказку, кого из деятелей РПЦ "привезли из Лондона в голубом вертолёте"? &lt;br /&gt;Смотрел биографии членов Священного Синода на &lt;a href='http://www.ortho-rus.ru/cgi-bin/or_file.cgi?2_1703' rel='nofollow'&gt;http://www.ortho-rus.ru/cgi-bin/or_&lt;wbr /&gt;file.cgi?2_1703&lt;/a&gt;, но ничего странного не увидел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или Вы о визите архиепископа Йоркского в 1943?</text>
              <comments>
                <comment id="8717578" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8717578#t8717578</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-12-08 12:56:50</date>
                  <text>Люди вообще не понимают места православия на религиозной карте мира. Заморочили народу голову до предела. Как-нибудь напишу об этом отдельно.</text>
                  <comments>
                    <comment id="8721162" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8721162#t8721162</url>
                      <user name="devol" username="_devol_" />
                      <date>2006-12-08 02:05:13</date>
                      <text>присоединяюсь к просьбам. Было бы интересно почитать. </text>
                      <comments>
                        <comment id="8725770" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8725770#t8725770</url>
                          <user name="acrolect" username="acrolect" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
                          <date>2006-12-08 06:12:20</date>
                          <text>+1</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8721162&amp;style=mine#t8721162</parent>
                        </comment>
                        <comment id="8729866" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8729866#t8729866</url>
                          <user name="старый радист" username="old_radist" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/17968640/4002007" height="93" width="70" />
                          <date>2006-12-08 09:20:24</date>
                          <text>+1</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8721162&amp;style=mine#t8721162</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8717578&amp;style=mine#t8717578</parent>
                    </comment>
                    <comment id="8724234" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8724234#t8724234</url>
                      <user name="anschauer" username="anschauer" />
                      <date>2006-12-08 05:07:35</date>
                      <text>&lt;i&gt;Люди вообще не понимают места православия на религиозной карте мира. Заморочили народу голову до предела. Как-нибудь напишу об этом отдельно.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Да, было бы очень интересно.</text>
                      <subject>Да</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8717578&amp;style=mine#t8717578</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8714762&amp;style=mine#t8714762</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8711946&amp;style=mine#t8711946</parent>
            </comment>
            <comment id="8716298" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8716298#t8716298</url>
              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
              <date>2006-12-08 12:42:52</date>
              <text>Как здорово написано! </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8711946&amp;style=mine#t8711946</parent>
            </comment>
            <comment id="8723210" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8723210#t8723210</url>
              <user name="vsevolod_v" username="vsevolod_v" />
              <date>2006-12-08 03:53:43</date>
              <text>&amp;lt;деревня... является взрослым социальным организмом, отторгающим все чужеродные элементы&amp;gt;&lt;br /&gt;И почему же не отторгла она тогда церковь? Вот глупые крестьяне - Редигера и Вексельберга кормят. Им бы "взять все и поделить". И по интеллигенту в каждое село вместо попа. Он им и участки нарежет, и рыночную стоимость земли определит - скоко в Польше, скоко в Англии... &lt;br /&gt;И заживем тогда - никаких реформ не надо. А веру мы тоже сменим. Чем англиканская или лютеранская плоха? завтра же вон иконы из храмов, чтобы не воровали!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет земли все верно. Только если Путин, Зюганов и им подобные с патриархом встречаются, то это еще не значит, что православная вера против собственности на землю. В церковь всякий заходит - каждый раз переосвящать накладно. А по вопросу собственности - это в "светские" органы управления.&lt;br /&gt;Михаси в орденах - тоже правда. А в какой церкви этого нет? Грехи церковных служителей никто не отрицает. Опять же - судом и прокуратурой церковь не заменить.&lt;br /&gt;Вот вы ищете замену - так предлагайте. Действуйте. "Песок неважная замена овсу". А пока что Абрамович, кстати, Анадырь отстроил. А на Камчатке как услышали, что Вексельберга в губернаторы прочат - от радости запрыгали - "хоть завтра". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="8731402" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8731402#t8731402</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-12-08 10:47:41</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;И по интеллигенту в каждое село вместо попа.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поп это и есть интеллигент, а не ефрейтор с гранатомётом. Я в начале 90-х общался с молодыми литераторами-"патриотами", все они восхищались Набоковым. Я не понимал: ну что у них общего? Его секретарть СП некрофилом обозвал, писал Набоков про разные интеллигентские заморочки. "Патриоты" же в основном спорили о марках бронетранспортёров или о технике расшибания лбом кирпичей. Любимые слова: "грамотно", "не по уставу", "боеготово". КГБ ласково называли "чекушкой". А однажды я догадался. "Патриот" стал рассказывать: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не, Владимир Владимирович человек. Это так, спервоначалу если посмотреть, бабочки-хуябочки. А на самом деле он у англичан вратарём был в Оксфорде. Команда грамотная, чуть ли не высшей лиги. Потом бокс. Мог переложить так, за ринг отлетишь. Набоков наш, писатель.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это часто вспоминаю, когда знакомлюсь с хвалебными очерками о батюшках-андроидах. Расписываются священнослужители примерно в таком духе: "Прапорщик ВДВ, два ранения в горячих точках, мастер рукопашного боя. Службу знает грамотно, ускоренный курс семинарии прошёл на отлично".</text>
                  <comments>
                    <comment id="8739082" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8739082#t8739082</url>
                      <user name="vsevolod_v" username="vsevolod_v" />
                      <date>2006-12-09 12:27:21</date>
                      <text>Присоединяюсь к просьбам читателей высказаться на тему "православия на религиозной карте мира".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "попов-интеллигентов", то им, естественно, только предстоит появиться. Но так или иначе это произойдет. И как от светских интеллигентов в годы, предшествовавшие "перемене мест", зависело - быть православному государству или не быть - так это зависит от них и сейчас. В том числе и от Вас. Но зависит только "в известной степени". Православная же церковь же как существовала, так и будет существовать; вне зависимости от формы государства, ибо ее существование - это объективная необходимость, потребность общества. (И субъективная тоже - мне лично, например, церковь необходима). А ее недостатки - это недостатки этого общества. Иными словами говоря - каков приход, таков и поп. Да и Вам-то это объяснять незачем; я это к тому, что лучше бы Вы действительно в будущей статье написали нечто примирительное, а не будоражащее умы. Пора бы уж. В церковь люди ходят не английские счета пополнять, а за примирением и успокоением души.&lt;br /&gt;Рискуя вызвать эмоции, скажу еще - предреволюционные мыслители про Богочеловека рассуждали, а Вы подаете "кенотафы". Мне первое "уютнее" как-то; и не мне одному.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8731402&amp;style=mine#t8731402</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8723210&amp;style=mine#t8723210</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8711946&amp;style=mine#t8711946</parent>
            </comment>
            <comment id="8733962" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8733962#t8733962</url>
              <user name="Страус" username="straus_opinion" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40114567/8122459" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-09 06:47:54</date>
              <text>По-моему, ничего Вексельберг никому не дарил. Он ВЕРНУЛ яйца (если речь о пасхальных яйцах) в Россию. То есть купил для себя, российского гражданина, эти яйца и тем самым "вернул" их России. Если он переедет в Австралию, то нужно будет говорить о том, что яйца опять покинули Россию. Вернется жить сюда - опять "вернет".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8711946&amp;style=mine#t8711946</parent>
            </comment>
            <comment id="8740618" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8740618#t8740618</url>
              <user name="_onomatodox_" username="_onomatodox_" />
              <date>2006-12-09 04:01:44</date>
              <comments>
                <comment id="8748810" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8748810#t8748810</url>
                  <user name="az118" username="az118" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                  <date>2006-12-10 12:59:30</date>
                  <text>занятно...&lt;br /&gt;зверушка-не-личность хочет сделать из собственников личности, отняв или не давая им собственность, или личность желает превратить собственников в зверушек?...</text>
                  <subject>Re: зверушка vs личность</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8740618&amp;style=mine#t8740618</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8711946&amp;style=mine#t8711946</parent>
            </comment>
            <comment id="8748554" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8748554#t8748554</url>
              <user name="az118" username="az118" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-10 12:06:05</date>
              <text>&lt;i&gt;&amp;gt; в деревню &lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;какова доля сельского населения сегодня в России?&lt;/i&gt;&lt;/i&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8711946&amp;style=mine#t8711946</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8707082&amp;style=mine#t8707082</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8707594" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8707594#t8707594</url>
      <user name="stepan_plusjkin" username="stepan_plusjkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52933903/10865324" height="88" width="100" />
      <date>2006-12-08 09:41:12</date>
      <text>Реабилитация &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не хвастаясь, могу сказать, что, когда Володя ударил меня по уху и плюнул мне в лоб, я так его схватил, что он этого не забудет. Уже потом я бил его примусом, а утюгом я бил его вечером. Так что умер он совсем не сразу. Это не доказательство, что ногу я оторвал ему ещё днем. Тогда он был еще жив. А Андрюшу я убил просто по инерции, и в этом я себя не могу обвинить. Зачем Андрюша с Елизаветой Антоновной попались мне под руку? Им было ни к чему выскакивать из-за двери. Меня обвиняют в кровожадности, говорят, что я пил кровь, но это неверно: я подлизывал кровяные лужи и пятна — это  естественная потребность человека уничтожить следы своего, хотя бы и пустяшного, преступления. А также я не насиловал Елизавету Антоновну. Во-первых, она уже не была девушкой, а во-вторых, я имел дело с трупом, и  ей жаловаться не приходится. Что из того, что она вот-вот должна была родить? Я и вытащил ребенка. А то, что он вообще не жилец был на этом свете, в этом уж не моя вина. Не я оторвал ему голову, причиной тому была его тонкая шея. Он был создан не для жизни сей. Это верно, что я сапогом  размазал по полу их собачку. Но это уж цинизм обвинять меня в убийстве собаки, когда тут рядом, можно сказать, уничтожены три человеческие жизни. Ребенка я не считаю. Ну хорошо: во всем этом (я могу  огласиться) можно усмотреть некоторую жестокость с моей стороны. Но считать преступлением то, что я сел и испражнился на свои жертвы,— это уже, извините, абсурд. Испражняться — потребность естественная, а,  следовательно, и отнюдь не преступная. Таким образом, я понимаю опасения моего защитника, но все же надеюсь на полное оправдание.</text>
      <subject>Не трудно видеть, что ОБЕ схемы вытирают ноги об многос</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8707850" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8707850#t8707850</url>
      <user name="ramsh" username="ramsh" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81819018/8482683" height="100" width="81" />
      <date>2006-12-08 09:42:47</date>
      <text>Это верно, акценты таки должны быть расставлены: не нужно все время расписываться в своей нравственности и человечности, но, увы, таковы риторические реалии. Не расписавшийся в благонамеренности автоматически переходит в разряд злонамеренных. </text>
      <comments>
        <comment id="8709386" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8709386#t8709386</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-08 10:21:20</date>
          <text>Это в некультурном или неискушённом обществе. При нормальных обстоятельствах первый заход прощают, а посте второго - автоматически объявляют байкот. Правда чудаки этого даже не намечают. Вы можете дымить сигаретой и день и ночь, нагулять на гамбургерах 130 кг., Вам никто слова плохого не скажет. Просто в гольф-клуб ходят другие люди.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8707850&amp;style=mine#t8707850</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8709642" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8709642#t8709642</url>
      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
      <date>2006-12-08 10:21:55</date>
      <comments>
        <comment id="8728586" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8728586#t8728586</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2006-12-08 07:11:43</date>
          <text>Надпись на постаменте памятника "русскому крестьянину": "Коньки отбросил а землю не отдал." "Кингстоны откроет, своё не отдаст" - такой памятник уже есть в Питере.</text>
          <subject>Бронзово</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8709642&amp;style=mine#t8709642</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8712202" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8712202#t8712202</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-12-08 11:19:29</date>
      <text>Есть позиция русофобов, есть позиция русофилов, и есть - Галковского. С русофобами - все ясно, спора нет. Остается различие в позициях русофилов и Галковского.&lt;br /&gt;Оно, по-моему, заключено в том, что Галковский считает, что в церковь ходить плохо и глупо. И хорошо, что русские в большинстве в церковь не ходят. А русофилы считают, что в церковь ходить хорошо. А плохо, что далеко не все русские ходят в церковь, а вместо этого пьют водку.&lt;br /&gt;И обсуждается вопрос, кто, русофилы или Галковский, больше любит русский народ, а кто на него клевещет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="8713994" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8713994#t8713994</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-08 11:32:27</date>
          <text>Эк Вас бесы-то ломают. </text>
          <comments>
            <comment id="8719370" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8719370#t8719370</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-12-08 01:17:13</date>
              <text>Давно заметил, что на комментарии по существу Вы не реагируете, "спокойно покуриваете трубочку". Но стоит только подвергнуть Вашу всеведущность сомнению или примитивно обругать матом, как трубочка летит в стену, и Вы разражаетесь каким-нибудь язвительнейшим комментарием, а то и со своим коронным "рука в трусах".&lt;br /&gt;Что вы подразумевали под "Эк Вас бесы-то ломают" я так и не понял.&lt;br /&gt;Очень часто в своих постах Вы напоминаете читателям, что Вы самый умный и прозорливый. Вы, кажется, совсем разучились смотреть на себя со стороны. Я прочитал в свое время все Ваши посты и многие комментарии, может не все - внимательно. Но не помню, чтобы Вы хоть раз где-нибудь признали свою неправоту.</text>
              <comments>
                <comment id="8721674" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8721674#t8721674</url>
                  <user name="Yung Drung Dargye" username="y_d_dargye" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124084803/383012" height="100" width="100" />
                  <date>2006-12-08 02:20:18</date>
                  <text>К сожалению, очень редко когда можно что-то объяснить другому человеку.&lt;br /&gt;В религиозном мире все имеет религиозную и моральную оценку - поступки, слова, мысли. Поэтому религиозному человеку не надо объяснять, что его слова должны быть правдивыми и не провоцировать конфликты.&lt;br /&gt;Но чтобы воспринимать "религиозные объекты" нужен соответствующий "орган восприятия".&lt;br /&gt;Мирскому человеку, который опирается на собственный рассудок и его средствами пытается всё в мире объяснить, сложно что-то объяснить про события, не доступные его восприятию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все мы ограничены. Тот же рассудок теряет объективность, когда окрашивается не-чистыми эмоциями ("страстями"). Оригинальный мирской ум может отстраненно изучать чужие точки зрения, но вот увидеть ядро самого (не выдуманное, не спекулятивное)себя редко  кому удаётся, - ведь здесь собственно и начинается религия :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В.В.</text>
                  <subject>разум, чувства, вера</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8741898" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8741898#t8741898</url>
                      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                      <date>2006-12-09 05:29:34</date>
                      <text>Насчет "не провоцировать конфликты":&lt;br /&gt;Учитывать надо, что Галковского читают неизвестно как много народу. Большинство комментариев не делают. &lt;br /&gt;Галковский в оценке гибели священника зло (по заблуждению) называет добром, и при этом оптимистично уверяет, что оно (зло, соответственно) и дальше будет торжествовать. От таких нравственных апорий нормальный человек впадает в ступор, в уныние.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: разум, чувства, вера</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8771594" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8771594#t8771594</url>
                          <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
                          <date>2006-12-11 07:18:46</date>
                          <text>&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/44537.html?thread=2858489#t2858489" rel="nofollow"&gt;&lt;i&gt;"...Людей я в личном общении зомбирую. Они сидят и смеются от эйфории. Начинают говорить моими словами, словарный запас сокращается раз в 20, отдают носильные вещи...У человека возникает наркотическая зависимость, он от меня никуда не уйдёт. Cо мной могут посориться только люди совсем убогие. Кто ж добровольно от счастья отказывается..."&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что Вы поосторожнее, уважаемый. Не "отказывайтесь от счастья".</text>
                          <subject>Re: разум, чувства, вера</subject>
                          <comments>
                            <comment id="8773898" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8773898#t8773898</url>
                              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                              <date>2006-12-11 09:34:59</date>
                              <text>Спасибо на добром слове!</text>
                              <subject>Re: разум, чувства, вера</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8771594&amp;style=mine#t8771594</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8741898&amp;style=mine#t8741898</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8721674&amp;style=mine#t8721674</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8719370&amp;style=mine#t8719370</parent>
                </comment>
                <comment id="8722186" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8722186#t8722186</url>
                  <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
                  <date>2006-12-08 02:28:13</date>
                  <text>&amp;gt;Давно заметил, что на комментарии по существу Вы не реагируете&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это был комментарий по существу? &lt;br /&gt;По-моему, это была Ваша попытка сформулировать позицию Галковского. Причем неудачная, как по форме так и по сути. Например, сразу возникает вопрос, что делать с русскими непьющими, но в церковь не ходящими, и наоборот?</text>
                  <comments>
                    <comment id="8742154" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8742154#t8742154</url>
                      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                      <date>2006-12-09 05:32:17</date>
                      <text>&amp;lt;"...что делать с русскими непьющими, но в церковь не ходящими, и наоборот?"&amp;gt;&lt;br /&gt;Человек нецерковный, одержим страстями, если не пьянством, то еще какими-нибудь, телесными или духовными.&lt;br /&gt;Галковский, например, одержим страстью гордости. Если в его защиту сказать, что у него для гордости есть основания (великий философ, живой классик), то тем сложнее для Галковского с этой страстью бороться. Как-то он заявил в комментариях, что он "отомстил обществу страшно" (я оторопел, когда прочел). Но разбуди любого бомжа на улице, заткнув себе ноздри, попытайся его образумить, и выясниться, что он не просто бомж, как другие, а тоже "страшно отомстил обществу". С самими такими бомжами я не знаком (только видел не так давно передачу по телевизору), но общался с людьми, быстро катящамися по этому пути. Всегда это было на почве пьянства, но тема возникала абсолютно "галковская": "Я велик, страшен.., но добр". &lt;br /&gt;Человек верующий борется со своими страстями с помощью Церкви. У неверующего же, что называется, "нет тормозов".&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="8791818" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8791818#t8791818</url>
                          <user name="brusilov_14" username="brusilov_14" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45556983/10169722" height="100" width="52" />
                          <date>2006-12-12 10:02:25</date>
                          <text>Президент США, Джорж Буш, как известно, черпает свое вдохновение из Библии. "Иисус - мой самый любимый философ", заявил Буш&lt;br /&gt;однажды. К примеру, американский президент выступает против брака между гомосексуалистами, так как сама Библия не приемлит&lt;br /&gt;такого брака. Недавно, одна известная радиоведущая высказалась в поддержку Буша,отмечая, что гомосексуализм является&lt;br /&gt;извращением:&lt;br /&gt;"Так сказано в Библии, в третьей книге Моисеева, Левит, глава 18".&lt;br /&gt;Несколько дней спустя эта радиоредакция получила открытое письмо одного из радиослушателей:&lt;br /&gt;"Благодарю вас за вашу заботу об обучении людей Закону Божьему. Я многому научился, слушая вашу программу, и я всегда делюсь&lt;br /&gt;полученными знаниями с окружающими меня людьми. Но у меня все еще остались некоторые вопросы по поводу нескольких&lt;br /&gt;библейских законов и мне нужна ваша помощь,&lt;br /&gt;чтобы правильно их истолковать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, я хотел бы продать мою дочь в рабство, как это указано в Исходе, глава 21, стих 7. По вашему мнению, какую цену я&lt;br /&gt;могу за нее запросить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В той же книге Левит, глава 25, стих 44, сказано, что если я хочу иметь рабов, то должен купить их у соседних народов. Мой друг&lt;br /&gt;утверждает, что это относится только к мексиканцам, но никак не к канадцам. Не могли бы вы разъяснить мне этот стих? Почему я&lt;br /&gt;не могу иметь канадских рабов?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я знаю также, что не должен прикасаться ни к какой женщине, если у нее идет менструация, как сказано в книге Левит, глава 18,&lt;br /&gt;стих 19. Как мне узнать, идет ли у нее менструация? Я пробовал несколько раз спросить об этом напрямую у моих знакомых, но они&lt;br /&gt;почему-то все обижались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня есть сосед, который продолжает работать по субботам. Исход, глава 35, стих 2, ясно говорит, что такой человек должен быть&lt;br /&gt;предан смерти. Обязан ли я убить его собственноручно? Не могли бы вы избавить меня от этой щекотливой обязанности?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, также: Левит, глава 21, стих 18, говорит, что нельзя приближаться к святилищу тому, у кого проблемы со зрением. Я же&lt;br /&gt;пользуюсь очками при чтении. Мое зрение должно быть обязательно стопроцентным? Можно ли занизить несколько это требование?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последний вопрос. Мой дядя совсем не уважает то, что сказано в Левите, главе 19, стих 19, высаживая на своем дворе два разных&lt;br /&gt;вида семян. Так же и его жена, которая одевается в одежды из разнородных нитей, а именно, из хлопка и нейлона. А еще случается&lt;br /&gt;дяде моему злословить. Так скажите, должны ли мы выполнить всю эту достаточно трудоемкую процедуру целиком, а именно&lt;br /&gt;собрать всех жителей нашего городка и закидать камнями дядю с тетей, как это сказано в Левите, главе 24, стих 14? Может, мы&lt;br /&gt;просто могли бы сжечь их живьем в тихом семейном кругу (Левит, главе 20, стих 14)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жду с нетерпением вашего ответа. Еще раз спасибо, что напомнили нам, что&lt;br /&gt;слово Божие вечно и неизменно. Только так и не иначе".</text>
                          <comments>
                            <comment id="8793354" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8793354#t8793354</url>
                              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                              <date>2006-12-13 07:24:49</date>
                              <text>Ну Вы хоть оговорку бы сделали: "Сам я не голубой, а защищаю их из принципа. У меня такие принципы".</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8791818&amp;style=mine#t8791818</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8742154&amp;style=mine#t8742154</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8722186&amp;style=mine#t8722186</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8719370&amp;style=mine#t8719370</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8713994&amp;style=mine#t8713994</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8712202&amp;style=mine#t8712202</parent>
        </comment>
        <comment id="8719882" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8719882#t8719882</url>
          <user name="ginshish2" username="ginshish2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73686050/11521969" height="100" width="77" />
          <date>2006-12-08 01:27:51</date>
          <text>   Очень сильно раздражают залупания уважаемого ДЕ на  Православную Церковь , ну да чего с него&lt;br /&gt;возьмешь. В данный момент он у меня ассоциируется с Мадонной которая себе Рапятие между ног сует и дрыгается.</text>
          <comments>
            <comment id="8792074" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8792074#t8792074</url>
              <user name="brusilov_14" username="brusilov_14" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45556983/10169722" height="100" width="52" />
              <date>2006-12-12 10:03:09</date>
              <text>Президент США, Джорж Буш, как известно, черпает свое вдохновение из Библии. "Иисус - мой самый любимый философ", заявил Буш&lt;br /&gt;однажды. К примеру, американский президент выступает против брака между гомосексуалистами, так как сама Библия не приемлит&lt;br /&gt;такого брака. Недавно, одна известная радиоведущая высказалась в поддержку Буша,отмечая, что гомосексуализм является&lt;br /&gt;извращением:&lt;br /&gt;"Так сказано в Библии, в третьей книге Моисеева, Левит, глава 18".&lt;br /&gt;Несколько дней спустя эта радиоредакция получила открытое письмо одного из радиослушателей:&lt;br /&gt;"Благодарю вас за вашу заботу об обучении людей Закону Божьему. Я многому научился, слушая вашу программу, и я всегда делюсь&lt;br /&gt;полученными знаниями с окружающими меня людьми. Но у меня все еще остались некоторые вопросы по поводу нескольких&lt;br /&gt;библейских законов и мне нужна ваша помощь,&lt;br /&gt;чтобы правильно их истолковать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, я хотел бы продать мою дочь в рабство, как это указано в Исходе, глава 21, стих 7. По вашему мнению, какую цену я&lt;br /&gt;могу за нее запросить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В той же книге Левит, глава 25, стих 44, сказано, что если я хочу иметь рабов, то должен купить их у соседних народов. Мой друг&lt;br /&gt;утверждает, что это относится только к мексиканцам, но никак не к канадцам. Не могли бы вы разъяснить мне этот стих? Почему я&lt;br /&gt;не могу иметь канадских рабов?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я знаю также, что не должен прикасаться ни к какой женщине, если у нее идет менструация, как сказано в книге Левит, глава 18,&lt;br /&gt;стих 19. Как мне узнать, идет ли у нее менструация? Я пробовал несколько раз спросить об этом напрямую у моих знакомых, но они&lt;br /&gt;почему-то все обижались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня есть сосед, который продолжает работать по субботам. Исход, глава 35, стих 2, ясно говорит, что такой человек должен быть&lt;br /&gt;предан смерти. Обязан ли я убить его собственноручно? Не могли бы вы избавить меня от этой щекотливой обязанности?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, также: Левит, глава 21, стих 18, говорит, что нельзя приближаться к святилищу тому, у кого проблемы со зрением. Я же&lt;br /&gt;пользуюсь очками при чтении. Мое зрение должно быть обязательно стопроцентным? Можно ли занизить несколько это требование?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последний вопрос. Мой дядя совсем не уважает то, что сказано в Левите, главе 19, стих 19, высаживая на своем дворе два разных&lt;br /&gt;вида семян. Так же и его жена, которая одевается в одежды из разнородных нитей, а именно, из хлопка и нейлона. А еще случается&lt;br /&gt;дяде моему злословить. Так скажите, должны ли мы выполнить всю эту достаточно трудоемкую процедуру целиком, а именно&lt;br /&gt;собрать всех жителей нашего городка и закидать камнями дядю с тетей, как это сказано в Левите, главе 24, стих 14? Может, мы&lt;br /&gt;просто могли бы сжечь их живьем в тихом семейном кругу (Левит, главе 20, стих 14)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жду с нетерпением вашего ответа. Еще раз спасибо, что напомнили нам, что&lt;br /&gt;слово Божие вечно и неизменно. Только так и не иначе".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8719882&amp;style=mine#t8719882</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8712202&amp;style=mine#t8712202</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8715274" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8715274#t8715274</url>
      <user name="Брандмейстер" username="juris_consul" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86953815/9904896" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-08 12:09:13</date>
      <text>против ограбления говорят такие данные: в 50 верстах от Кувшиново есть одна деревушка, очень похожая на Прямухино. В лесу стоит церковь с кладбищем. При церкви нет ни одного человека  (она пустует, но внутри много икон и утвари, принесенных населением. Эту церковь не грабили ни разу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще я не понимаю, почему именно функционер РПЦ удостоился чести быть раскрученным по всем каналам? В РФ погибают десятки тысяч человек, сотни из них умирают еще более страшно, чем этот священник. Но трагедией считается именной сотрудник РПЦ, а не обычный Коля-Вася. странно все это...</text>
      <comments>
        <comment id="8719114" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8719114#t8719114</url>
          <user name="XA-XA" username="chachalava" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-08 01:14:06</date>
          <text>+ 100</text>
          <comments>
            <comment id="8766218" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8766218#t8766218</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
              <date>2006-12-10 05:36:36</date>
              <text>Насколько я понял из прочитанного - "найдены черепа о.Андрея и его сына Давида. От остальных членов семей - фрагменты костей."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос - кто-нибудь индентифицировал черепа?&lt;br /&gt;О "фрагментах", как я понимаю, говорить бессмысленно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кого похоронили в одном на всех гробу?</text>
              <comments>
                <comment id="8768522" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8768522#t8768522</url>
                  <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
                  <date>2006-12-10 08:45:10</date>
                  <text> я тоже не очень понимаю как  именно их  всех опознали</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8766218&amp;style=mine#t8766218</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8719114&amp;style=mine#t8719114</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8715274&amp;style=mine#t8715274</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8715786" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8715786#t8715786</url>
      <user name="d_drk" username="d_drk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124542655/10686674" height="100" width="98" />
      <date>2006-12-08 12:21:06</date>
      <text>&lt;br /&gt;Вы отличный психолог, Дмитрий Евгеньевич. Психология ваш конек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но данный анализ не кажется мне убедительным. Совсем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Деревня действительно очень замкнутый и тупой мирок. Но не потому, что деревенские жители такие нелюдимы и мизантропы, а в силу объективной специфики жизни в сельской местности. Чудовищная скука и однообразное общение с одними и теми же людьми вот главная черта деревенской жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любое свежее лицо, любой новый человек, проявляющий интерес к деревенским, тем более проявляющий участие, хотя бы и на словах только, обречен на симпатию. Каким бы он  непрофессиональным пропагандистом не был. Просто потому что чужое внимание всегда льстит человеческому самолюбию. Тем более, если этот человек священник (а не городской сноб-дачник или какой-нибудь поставленный надзирать чиновник). Батюшка, к тому же, оказывает вполне реальные услуги жителям - крестит детей, справляет панихиду по умершим и т.д. Православие, может быть, и умерло, но основные православные обряды люди соблюдать стремятся. Чтобы не как собаку в землю зарыли, а как человека - похоронили по всем правилам с отпеванием.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, вел он антиалкогольную пропоганду, пускай даже вел архинеумело и нетактично, допустим, пытался в душу лезть. Ну и что? Пьяница и так каждый день антиалкогольные проповеди выслушивает - от жены, родственников, начальства. Ему эти проповеди фиолетовы: одной меньше, одной больше, разницы нет. Да и сами алкаши, как правило, осознают свою вину прекрасно. Более того, часто любят, чтоб их пожурили, пожалели: "Что ж ты, Ванька, с жизнью то своей делаешь?". Он глаза опустит, сопит. Помните берновские "Игры, в которые играют люди"? Там психология алкоголиков очень точно подмечена, по-моему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошо, пусть даже достал он всех в деревне до чертиков. Ну, перестали бы с ним общаться, в деревне отказать в общении - это очень, очень мощный инструмент воздействия. Как без помощи людей в деревне жить? Но сжечь живьем, да еще с детьми и женой - никак невозможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что тут, либо батюшка сам умом сильно тронулся, либо конфликт с бандитами местными (ну, или ментами, что одно и то же ИМХО).</text>
      <comments>
        <comment id="8722954" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8722954#t8722954</url>
          <user name="Карел" username="karmike" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53674972/871225" height="80" width="67" />
          <date>2006-12-08 03:48:45</date>
          <text>&lt;q&gt;Любое свежее лицо, любой новый человек, проявляющий интерес к деревенским&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень с Вами согласен; мы проводим опросы в деревнях, и люди отвечают в 10 раз охотнее, чем в городе. Некоторые даже сами приходят "вот вчера соседей опрашивали, а нас почему нет?" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ведь у нас большие анкеты, час надо сидеть, отвечая на вопросы. Они именно что поражаются вниманию "городских", да еще "ученых". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще же, деревня сегодня заброшена - продовольственная безопасность неактуальна, проще все купить за бугром на нефтеддоллары, чем возиться со своим селом. </text>
          <comments>
            <comment id="8763658" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8763658#t8763658</url>
              <user name="d_drk" username="d_drk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124542655/10686674" height="100" width="98" />
              <date>2006-12-10 03:44:08</date>
              <text>Деревня заброшена, это правда. Впрочем, и в 60-80ые, когда продовольственная безопасность была еще актуальна, деревня уже была в глубоком кризисе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, первопричина в коллективизации и ускоренной индустриализации 30-х, когда деревню для нужд этой самой индустриализации банально разграбили. Все сколь-нибудь пассионарные особи либо погибли, либо сбежали в города. И продолжали сбегать в 50-70ые. В деревне остались самые слабые, притом сильно ушибленные жизнью люди, потерявшие веру в себя и в свой труд. С тех пор эта депрессивная матрица постоянно воспроизводится, деревня заражена повальным пьянством и иждивенческой психологией, которая, вообще-то говоря, нонсенс для нормальной деревенской жизни.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8722954&amp;style=mine#t8722954</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8715786&amp;style=mine#t8715786</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8717066" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8717066#t8717066</url>
      <user name="XA-XA" username="chachalava" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/17665126/2588888" height="87" width="87" />
      <date>2006-12-08 12:50:38</date>
      <text>бесы, демоны...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;какой-то "Красный бубен"  получается...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;посмотрела картинку мальчика в школе , мальчик-то Давид...&lt;br /&gt;во дела!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;православный батюшка назвал сына Давидом ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="8718090" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8718090#t8718090</url>
          <user name="netamo" username="netamo" />
          <date>2006-12-08 01:06:28</date>
          <text>Православные детей по Святцам называют.</text>
          <comments>
            <comment id="8718346" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8718346#t8718346</url>
              <user name="XA-XA" username="chachalava" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48073685/2588888" height="99" width="99" />
              <date>2006-12-08 01:10:21</date>
              <text>резануло ухо имя иудейское...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8718090&amp;style=mine#t8718090</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8717066&amp;style=mine#t8717066</parent>
        </comment>
        <comment id="8726282" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8726282#t8726282</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2006-12-08 06:14:10</date>
          <text>А Вы в курсе, бедная Матрена, что в русских деревнях 19 века одним из самых распространенных имен было "Абрам"? И "Абрамов" - это коренная РУССКАЯ фамилия, соответственно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Угадайте, почему? Потому что в СВЯТЦАХ есть такие имена: и Абрам, и Давид...</text>
          <subject>О, боги!</subject>
          <comments>
            <comment id="8729098" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8729098#t8729098</url>
              <user name="XA-XA" username="chachalava" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/17665126/2588888" height="87" width="87" />
              <date>2006-12-08 07:37:07</date>
              <text>"Красный бубен" почитайте, богатый  Семеон! а потом начнете мне втюхивать про коренные русские фамилии</text>
              <subject>Re: О, боги!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8726282&amp;style=mine#t8726282</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8717066&amp;style=mine#t8717066</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8722442" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8722442#t8722442</url>
      <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-08 02:58:09</date>
      <text>Вы, Галковский, несколько идеализируте крестьянство.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8723722" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8723722#t8723722</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2006-12-08 04:31:39</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;"Крестьянский вопрос" был одной из тем "старого гестбука"&lt;br /&gt;И там Ваша позиция акцентировано антикрестьянская, &lt;br /&gt;следует ли считать этот пост отказом от того что Вы говорили о &lt;br /&gt;русском крестьянстве в "Книге благодарностей и просьб"?</text>
      <subject>РУКИ ПРОЧЬ ОТ РУССКОГО КРЕСТЬЯНИНА!</subject>
      <comments>
        <comment id="8725514" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8725514#t8725514</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-08 05:57:01</date>
          <text>А что я говорил? Что у крестьянина надо отобрать землю? </text>
          <subject>Re: РУКИ ПРОЧЬ ОТ РУССКОГО КРЕСТЬЯНИНА!</subject>
          <comments>
            <comment id="8734474" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8734474#t8734474</url>
              <user name="elatus" username="elatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
              <date>2006-12-09 07:39:49</date>
              <text>&lt;q&gt;А что я говорил? Что у крестьянина надо отобрать землю?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению не могу найти архив гестбука и привести соответствующие посты.&lt;br /&gt;Но из теории самоколонизации как раз и следовало что русские крестьяне это "папуасы",&lt;br /&gt;которые "шили лампасы" благородным господам и срали в построенных для них уютных &lt;br /&gt;коттеджах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш первый пост про тверское дело выглядел как найденное Вами доказательство, тех слов.</text>
              <subject>Re: РУКИ ПРОЧЬ ОТ РУССКОГО КРЕСТЬЯНИНА!</subject>
              <comments>
                <comment id="8755978" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8755978#t8755978</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2006-12-10 12:34:44</date>
                  <text>Если не ошибаюсь, в гестбуке речь шла о демонтаже мифа "о великий русский крестьянин! вразуми нас, худоумных профессоров, врачей и инженеров (бум головой об пол)". </text>
                  <subject>Re: РУКИ ПРОЧЬ ОТ РУССКОГО КРЕСТЬЯНИНА!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8734474&amp;style=mine#t8734474</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8725514&amp;style=mine#t8725514</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8723722&amp;style=mine#t8723722</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8727306" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8727306#t8727306</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2006-12-08 06:37:50</date>
      <text>Все-таки я не понимаю... (Только я не фоб и не фил, а мизантроп).&lt;br /&gt;1. Община поддерживалась ради экономических интересов эксплуататоров общины и самих общинников веками. Таким образом выводилась особая порода людей - способных в ней жить. Неспособные погибали или убегали - на окраины, в города, заграницу. Отношение к людям, все-таки пытающимся жить наособицу было презрительно-подозрительным, как и к тем, кто выделялся богатством - к кулакам.&lt;br /&gt;Не может же веками искусственно культивируемые свойства взять и куда-то деться в одночасье?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. И в больших, и в малых странах во многих областях сельского хозяйства происходит укрупнение хозяйств, мелкие просто невыгодны. Выгоднее уйти в город, сменив профессию, чем иметь свое хозяйство. Или заняться, например, турбизнесом, гостиничным, связанным с обслуживанием рыбаков и охотников-любителей (тут могу привести множество примеров финских знакомых). Побеждают латифундии. иникакие меры по поддержанию мелкого фермерского хозяйства не помогают, потому что паллиативы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, что те же процессы происходят и в России - со своей спецификой, конечно, - всеми этими ментами, мафией, нацконфликтами... и этой самой общинной психологией крестьянства. Поэтому тоже - более болезненны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что время для крестьян, Дмитрий Евгеньевич, ломается сейчас везде, полагаю, и ничего не поделаешь...</text>
      <subject>Про евгенику, общины и латифундии</subject>
      <comments>
        <comment id="8730890" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8730890#t8730890</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-08 10:12:54</date>
          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;1. Община поддерживалась ради экономических интересов эксплуататоров общины и самих общинников веками. Таким образом выводилась особая порода людей&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это замечательно, только при размерах госаппарата и коммуникацих даже 17 века регламентировать жизнь русской деревни было невозможно. Огромная территория, редкое население, дорог нет. А "государство" - это войско в несколько тысяч человек, да несколько десятков чиновников. В этих условиях удавалось "вывести особую породу людей" разве что в отдельно взятом дворце. Даже на Москву силёнок не хватало - каждый жил во что горазд. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;И в больших, и в малых странах во многих областях сельского хозяйства происходит укрупнение хозяйств&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Землевладение это не сельское хозяйство, а форма собственности. Оно бессмертно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Так что время для крестьян, Дмитрий Евгеньевич, ломается сейчас везде, полагаю, и ничего не поделаешь...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело не в крестьянах как таковых, а в правде русского народа на владение своей землёй. Крестьянство размывается и исчезнет, а земля останется. Выморочных имуществ мало - всегда находятся родственники. Земля это недвижимость. Есть недвижимость - есть кредит, есть кредит - есть финансовая самостоятельность. На уровне "среднего класса". Кроме того, владение землёй это самый благородный, королевский вид собственности. Владелец земли хозяин по определению. Это самец в момент обладания самкой. На мир он смотрит иначе, в бараний рог его скрутить сложно. Зверь, контролирующий территорию, и живёт дольше. Даже если это территория в 20 соток. А в 20 гектаров? Вы визуально представляете сколько это?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какой тут поп. Тут батюшка приехал бы не к алкоголикам, которых надо учить уму-разуму, а к ХОЗЯЕВАМ. Представьте, что священник получил приход в посёлке новых русских. Он что, стал бы бегать по 3-этажным особнякам, обличать богатства неправедные? Руки бы целовал абрамовичем с причмоком за каждую корку. А уж по телевидению стучать... ЧИХНУТЬ БЫ БОЯЛСЯ. А тут в деревню к голи перекатной приехал "владыка", стал на людей покрикивать.</text>
          <subject>Re: Про евгенику, общины и латифундии</subject>
          <comments>
            <comment id="8732170" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8732170#t8732170</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2006-12-08 11:57:39</date>
              <text>Почему они при малейшей возможности бегут в города, побросав свои избы и участки? А в этих городах становятся отнюдь не средним никаким классом, а самыми малоимущими слоями населения?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, что потому что не стоит их земля ничего. Ведь она стоит ровно столько, сколько можно с нее получить. Будь там хоть нефть или золото - если нет возможности эксплуатировать месторождения, то владелец - нищ. В чужих руках да, она бы принесла владельцу богатство, а в руках неспособного это богатство извлечь - бесполезна.&lt;br /&gt;А даже произведи крестьянин продукт, куда он его девает? отдает скупщику за гроши, на которые ни себя, ни семью толком не прокормить. &lt;br /&gt;Я же все это не с потолка беру, а газеты читаю, в которых крестьяне постоянно жалуются на жизнь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и раньше, что ж они шапку с головы драли при виде самых мелких властей? ПОчему были так забиты-затюканы? Как удавалось столь малочисленной власти управлять столь многочисленным народом? Да, были бунты, так гасили же их...&lt;br /&gt;Потому что тоже нищи были. Не может же прокормить "королевский вид собственности", если обрабатывается допотопной техникой, а на новую денег не заработать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И коллективная отвественность была - общиной многие налоги платили -&lt;a href='http://realcorwin.livejournal.com/129688.html'&gt;http://realcorwin.livejournal.com/1296&lt;wbr /&gt;88.html&lt;/a&gt;, потому и следили друг за другом, и привыкли кивать на соседа и по нему ориентироваться, чтоб никто не вылезал - &lt;a href='http://rualev.livejournal.com/210208.html'&gt;http://rualev.livejournal.com/210208.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;И сейчас жгут и гадят односельчанам, которым удалось разбогатеть.&lt;br /&gt;В том-то и дело, что не живут они - кто во что горазд. А живут одинаково, не выделяясь. И попа потому не приняли, сами же говорите, что он к ним лез и выделялся таким образом.&lt;br /&gt;Но он-то по доброте душевной именно к нищим лез - в Вами приведенных фрагментах посмотрите, сколько они на селе получают, как бедно живут. Чтобы пили меньше и работали. Он не загалдывал так далеко и глубоко, как Вы, а думал, что перестав пить, они станут лучше жить. Хоть чуть-чуть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините, но опять финский пример приведу. Приятель мужа из Лапландии всю жизнь выращивал коров. Но пришлось продать - нерентабельно. И часть земли. На оставшейся построил домики для рыбаков-любителей. Рентабельно.&lt;br /&gt;Его сосед не успел своих коров продать вовремя, а продал подешевке, расстроился, разорился, спился и умер.&lt;br /&gt;А купил коров собственник покрупнее. И процветает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А хотите расскажу, как легко заработать 1,2 млн. евро за полтора месяца нынче финскому крестьянину? Наш сосед этим летом заработал... Только первоначальный капитал нужно, свободный... тысяч сто...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У нашего крестьянина их нет. А то бы тоже идея пригодилась...</text>
              <subject>А почему тогда крестьяне так плохо живут?</subject>
              <comments>
                <comment id="8735242" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8735242#t8735242</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-12-09 09:33:03</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Почему они при малейшей возможности бегут в города, побросав свои избы и участки? А в этих городах становятся отнюдь не средним никаким классом, а самыми малоимущими слоями населения?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, что потому что не стоит их земля ничего. Ведь она стоит ровно столько, сколько можно с нее получить. Будь там хоть нефть или золото - если нет возможности эксплуатировать месторождения, то владелец - нищ.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Процесс урбанизации естественный, шёл во всём мире. Как было до революции? Крестьянин уходил в город, становился рабочим. Его достаток резко увеличивался. Но своё имущество в деревне он оставлял за собой. У него был дом, земельный надел. В случае кризиса - плацдарм для отступления, экономический резерв. Посильнее, чем у американцев в 20-х, когда у массы безработных оказалась последняя собственность и последняя крыша над головой - автомобиль. Пока автомобиль был - человек чувствовал себя на плаву, вместе с семьёй колесил в поисках работы, а главное - считал себя человеком.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Земля русская - и южные чернозёмы, и леса, и минеральные богатства Урала и Сибири, и долины рек, и Прибалькалье, и даже янтарная Восточная Пруссия - не стоят ничего. Скажу больше. Официально и реально каждая вторая московская бабушка обладает недвижимостью в сотни тысяч долларов. Но ей говорят: а у тебя ничего нет, голь перекатная. Мы тебе на 500 р. перед выборами пенсию повысим, так ты пляши, дура. Индейцы продали Манхеттен на бусы. Таковы реалии экономической жизни колонии. Если цены произвольно устанавливает одна из сторон, она всё будет покупать за один доллар. Гектар земли - доллар, квартира в центре столицы - доллар, кусок золота - доллар. И жизнь - доллар. Могут доллар дать, а могут отнять. Хозяева.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;И коллективная отвественность была - общиной многие налоги платили -&lt;a href='http://realcorwin.livejournal.com/129688.html'&gt;http://realcorwin.livejournal.com/1296&lt;wbr /&gt;88.html&lt;/a&gt;, потому и следили друг за другом, и привыкли кивать на соседа и по нему ориентироваться, чтоб никто не вылезал -&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Советую Вам все данные о земельной собственности процеживать через сито скептицизма автоматически. А в условиях России - вдвойне и втройне. Это центр лжи, "русский холокост". Здесь люди изолгались до степени религиозной истории. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;И сейчас жгут и гадят односельчанам, которым удалось разбогатеть.&lt;br /&gt;В том-то и дело, что не живут они - кто во что горазд. А живут одинаково, не выделяясь. И попа потому не приняли, сами же говорите, что он к ним лез и выделялся таким образом.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существуют законы жизни в маленьких населённых пунктах. Они везде одинаковы. Тот, кто этого не понимает - дурак. Житель мегаполиса не здоровается даже с соседями по подъезду. Не потому что он бюрюк нелюдимый, вроде горбатого мизантропа Галковского, из которого годами слова не вытянешь, а потому что это естественная человеческая реакция на избыточную населённость среды обитания. Житель деревни автоматически здоровается с любым прохожим - и опять это та же естественная реакция на малое число жителей, при которой любая особь заметна так, что за километр видно, что человеку надо и куда он пошёл. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если человек не разбирается в азбуке человеческих отношений, если он при самых благоприятных посылках довёл ситуацию до бойкота, то стоило ли ему вообще "работать с людьми"? Шёл бы в монастырь. И стоило ли такому человеку церковному начальству давать сан священнослужителя? Или в этом была насущнейшая необходимость, жители села на коленях умоляли: пришлите батюшку, хоть какого-то! Так нет же, нужна была церковь селу как пятая нога. Опять партсобрание и красный уголок, навязанные из города по установке. А землицы - ШИШ С МАСЛОМ. </text>
                  <subject>Re: А почему тогда крестьяне так плохо живут?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8737034" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8737034#t8737034</url>
                      <user name="Людвиг Франкенштейн" username="mabila666" />
                      <date>2006-12-09 11:33:17</date>
                      <comments>
                        <comment id="8737546" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8737546#t8737546</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-12-09 11:46:03</date>
                          <text>Доллар, потому что нет нормального рынка недвижимости. Простой человек практически н в состоянии манипулировать на рынке. В КАКОЙ-ТО МЕРЕ это под силу среднему классу, то есть от силы 5-10% горожан. Даже сдача жилья в найм на 50% (если не больше) идёт нелегально. Всё решают крупные спекулянты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваши рассуждения о земельной собственности это рассуждения дезориентированного дилетанта. В мире существет только земельная собственность. Всё остальное - производное. Кто владеет землёй, владеет всем. По этому до середины 20 века считалось нормальным вести за земли кровопролитные войны. Набьём морду и получим деньги (контрибуцию) - как-то не канало. А набьём морду и аннексируем Эльзас или Силезию люди понимали. ЗЕМЛЯ.</text>
                          <subject>Re: А почему тогда крестьяне так плохо живут?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8737034&amp;style=mine#t8737034</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8735242&amp;style=mine#t8735242</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8732170&amp;style=mine#t8732170</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8730890&amp;style=mine#t8730890</parent>
            </comment>
            <comment id="8737802" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8737802#t8737802</url>
              <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
              <date>2006-12-09 11:46:25</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо Вам большое за два последних поста (323-324). Вы святой человек.</text>
              <subject>Re: Про евгенику, общины и латифундии</subject>
              <comments>
                <comment id="8738058" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8738058#t8738058</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-12-09 12:04:22</date>
                  <text>Есть грех.</text>
                  <subject>Re: Про евгенику, общины и латифундии</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8797450" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8797450#t8797450</url>
                      <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                      <date>2006-12-15 06:48:34</date>
                      <text>!!! +1</text>
                      <subject>Re: Про евгенику, общины и латифундии</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8738058&amp;style=mine#t8738058</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8737802&amp;style=mine#t8737802</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8730890&amp;style=mine#t8730890</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8727306&amp;style=mine#t8727306</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8730378" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8730378#t8730378</url>
      <user name="Олег" username="aleks2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44391308/4510318" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-08 09:38:25</date>
      <text>покоя не даёт. Да. Как бы её оприходовать - вот вопрос вопросов. Тут и реформа ЖКХ весьма кстати.</text>
      <subject>Земля</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8730634" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8730634#t8730634</url>
      <user name="istorik12" username="istorik12" />
      <date>2006-12-08 10:02:06</date>
      <comments>
        <comment id="8731146" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8731146#t8731146</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-08 10:22:36</date>
          <text>Выжидание при новостной интервенции смерти подобно. Пока вы будете сидеть, Ваши противника сформируют картинку, прокрутят, закрепят в сознании и через 3 дня заменят новой сенсацией. Более того, сам факт первенства в интерпретации предопределит направление дальнейшего хода событий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не надо меня учить, как вести информационные войны. Я это делаю бесплатно, "шутю", и то люди на стену лезут. А при 10 000 долларах в месяц (это ничто) я сломаю хребет любому периодическому изданию. </text>
          <subject>Re: Дождемся результатов следствия</subject>
          <comments>
            <comment id="8745994" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8745994#t8745994</url>
              <user name="rus" username="syelo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-09 07:55:46</date>
              <text>Браво!</text>
              <subject>Re: Дождемся результатов следствия</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8731146&amp;style=mine#t8731146</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8730634&amp;style=mine#t8730634</parent>
        </comment>
        <comment id="8734730" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8734730#t8734730</url>
          <user name="lymbin" username="lymbin" />
          <date>2006-12-09 08:31:11</date>
          <text>&lt;q&gt;Нормальные люди должны разоблачать русофобов и ждать.&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;br /&gt;Хуже нет,чем ждать и догонять. &lt;/q&gt;</text>
          <subject>Re: Дождемся результатов следствия</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8730634&amp;style=mine#t8730634</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8736522" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8736522#t8736522</url>
      <user name="netamo" username="netamo" />
      <date>2006-12-09 10:59:21</date>
      <text>Очень интересная дискуссия, которая позволяет определить авторов не как мизантропов, фило- и фобо. Нет, просто - филантропов.&lt;br /&gt;Жаль, что уважаемый ДЕГ не разочаровался в такой науке, как социология. Дело в том, что христианство за многие века своего существования успело сформировать не только "соборность" и "заборность", но и некую иную психологию и идеологию. А именно психологию Личности. &lt;br /&gt;Вы сами себе противоречите, когда разглядываете в русском крестьянстве то пьянь, то средний класс, то атеистов, то ненавистников интеллигенции.&lt;br /&gt;Вы же сами писали, что русские - европейцы. Современные сельские жители вполне способны определить свой интерес - будет ли он прогматичный или, как Вы говорите, "духовный".&lt;br /&gt; Трагедия с о.Андреем не есть следствие "глупости" РПЦ или "одичания" народа. Это другое. &lt;br /&gt;Вам не кажется, что Вы могли бы написать нечто примирительное?  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Страшно далеки они от народа</subject>
      <comments>
        <comment id="8737290" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8737290#t8737290</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-09 11:35:19</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Вы сами себе противоречите, когда разглядываете в русском крестьянстве то пьянь, то средний класс, то атеистов, то ненавистников интеллигенции.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я рассматриваю крестьянство как экономический класс. Любой класс относится неприязненно к другому классу, в том числе крестьянство к "лицам свободных профессий" и "лица свободных профессий" к крестьянству. Это нормально. К религии экономический класс имеет отношение самое опосредованное, на уровне филологической игры "крестьянин-христианин".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Личность человека не исчерпывается принадлежностью к экономической группе. Есть половая, возрастная и национальная дифференциация, всё это надо учитывать. Наконец человек обладает индивидуальным сосзнанием, что является в идеальном случае определяющим качеством. Но и тогда его мышление возмущают классовые, половые, национальные инстинкты и интересы. До известных пределов развитый человек в своих рассуждениях это учитывает и нейтрализует.</text>
          <subject>Re: Страшно далеки они от народа</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8736522&amp;style=mine#t8736522</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8739594" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8739594#t8739594</url>
      <user name="Ироман" username="iroman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55775331/5578872" height="71" width="100" />
      <date>2006-12-09 02:03:17</date>
      <text>Трагический случай со священником, по-моему, подверждает те противоречия, которые замечены многими русскими мыслителями. Например, Н.Бердяевым в "Судьбе России"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Русский дух хочет священного государства в абсолютном и готов мириться с звериным государством&lt;br /&gt;в относительном. Он хочет святости в жизни абсолютной, и только святость его&lt;br /&gt;пленяет,  и он же готов мириться с грязью  и низостью в жизни относительной.&lt;br /&gt;Поэтому святая  Русь имела  всегда  обратной  своей стороной  Русь звериную.&lt;br /&gt;Россия как  бы всегда хотела  лишь  ангельского  и  зверского и недостаточно&lt;br /&gt;раскрывала в себе человеческое. Ангельская святость и зверская низость - вот&lt;br /&gt;вечные колебания русского  народа, неведомые более средним западным народам.&lt;br /&gt;Русский  человек  упоен святостью, и он же упоен грехом, низостью." &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8739850" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8739850#t8739850</url>
      <user name="VitTal" username="vittal" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-09 02:47:43</date>
      <text>Вот, кстати, про Китай у меня недоуменный вопрос возник.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как слезли-то с иглы? После всех опиумных войн. Тоже ведь – криптоколония была.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Счастливое стечение обстоятельств? Японцы спасли, захватив в 1940-х и разрушив колониальную инфраструктуру? Так ведь им на смену СССР пришел – криптоколониальный. Почему опиумную вертикаль не вернули?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Явно ведь слезли с иглы. И плодиться начали, как бешеные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как им это удалось?</text>
      <subject>Про Китай и опиум</subject>
      <comments>
        <comment id="8742410" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8742410#t8742410</url>
          <user name="Антон Онопко" username="ono_it" />
          <date>2006-12-09 05:33:36</date>
          <text>Про площадь Тян-Ан-Мынь было в старых записях.</text>
          <subject>Re: Про Китай и опиум</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8739850&amp;style=mine#t8739850</parent>
        </comment>
        <comment id="8750090" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8750090#t8750090</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-10 08:38:14</date>
          <text>Почему "крипто" -- совершенно официальная британская колония. Людей оттуда покупали и вывозили в США. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как раз случай с Китаем описан везде хорошо. Наркоманов было 80% населения. Но нашлись (а по Китаю работали и Франция, и США; полгода назад читал биографию одного писателя-диссидента; подобные люди там составляют сети в десятки тысяч человек) в начале 20 века люди, организовавшие правительство и сумевшие ввести смертную казнь за содержание опиекурилен и поставку наркотиков. </text>
          <subject>Re: Про Китай и опиум</subject>
          <comments>
            <comment id="8750602" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8750602#t8750602</url>
              <user name="Диана Вишневская" username="diana_vish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97981233/1560296" height="100" width="100" />
              <date>2006-12-10 08:48:56</date>
              <text>Ой, спасибо! Мне тоже про Китай интересно - как они с иглы слезли.&lt;br /&gt;А скажите в двух словах - им что ли Франция и США помогли? А как?&lt;br /&gt;Ведь совершенно же невозможно слезть с иглы даже одному человеку. А тут - целая нация.</text>
              <subject>Re: Про Китай и опиум</subject>
              <comments>
                <comment id="8760586" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8760586#t8760586</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-12-10 01:42:10</date>
                  <text>Ради Вашего красивого портрета заново поискал распечатку про того китайца-диссидента. К моему глубокому сожалению, среди трёх кило бумаги двухгодичной давности не нашёл...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы в Петербурге живёте?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; им что ли Франция и США помогли? А как?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Людьми. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Южный Китай был доменом французского католичества, там при католических школах и действовала агентура. А в США просто-напросто учились в ВУЗах тысячи китайцев. Тот диссидент, биографию которого я читал, что-то типа Yan Foucxen, родился в 1910-х, в 30-х учился в США и приехал на родину, в 50-х присоединился к коммунстам, а когда в КПК пришёл Мао, стал агитировать в Гоминьдан до омента, когда его товарища (тоже учился в США) не убили протохунвэйбины. Как он там прыгал между городами в гражданскую войну 1950-х (враждующие группировки контролировали территории, было несколько воюющих друг с другом в т.ч.коммунистических банд), и потом перетерпел под коммунистами до 80-х. В 80-х он влился в правительство чиновником среднего уровня, что-то там координирует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Британия ложью фритрейдерства оправдывала свои канонерки, защищающие наркоторговлю. Роль США и поставившей их на лыжи Франции заключается в китайцах, не верящих Британии. Также см.1927 год.</text>
                  <subject>Re: Про Китай и опиум</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8761866" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8761866#t8761866</url>
                      <user name="Диана Вишневская" username="diana_vish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97981233/1560296" height="100" width="100" />
                      <date>2006-12-10 02:19:23</date>
                      <text>Не-а, все равно не поняла. Хотя за комплимент спасибо, мне было очень приятно :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот, я, как глупая женщина, честно вам сообщаю, что знала несколько наркоманов. Дружила с ними. Временами они слезали с иглы, а потом на нее заново залазили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знала еще несколько жен наркоманов, которые не знали, что с этими наркоманами делать и все время плакали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаю еще священника, который создал приют для юных наркоманов на берегу Волги, лечит их там, в том числе и словом. Очень профессионально работает, причем бесплатно. Уже восемь лет этим занимается.&lt;br /&gt;Многие его подопечные выбираются. Обычно месяца за три справляются - начинающие же, юные. А потом сбегают и обратно туда, на иглу. Он сам об этом писал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне хочется понять, что сделалось в Китае. Как там справились. Я бы написала священнику тогда, дала инструкцию.&lt;br /&gt;:)&lt;br /&gt;Известный священник, кстати.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Про Китай и опиум</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8786698" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8786698#t8786698</url>
                          <user name="acrolect" username="acrolect" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
                          <date>2006-12-12 09:53:41</date>
                          <text>Ключевые слова:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;ввести смертную казнь за содержание опиекурилен и поставку наркотиков.&lt;/i&gt;</text>
                          <subject>Re: Про Китай и опиум</subject>
                          <comments>
                            <comment id="8786954" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8786954#t8786954</url>
                              <user name="Диана Вишневская" username="diana_vish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97981233/1560296" height="100" width="100" />
                              <date>2006-12-12 11:07:22</date>
                              <text>Вот мне муж вчера то же самое сказал. А я все равно не верю. Смертная казнь никогда никакой нации не помогала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо, видимо, перестать притворяться дурочкой и признаться, какое у меня образование и сколько у меня книжек вышло...&lt;br /&gt;Не буду. Буду и дальше дурочкой. Мне так больше нравится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче - непонятно, мне совершенно непонятно.&lt;br /&gt;А индейцам бы ввели смертную казнь за продажу спиртного - это им бы помогло?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ладно, у мужа спрошу вечером, когда с работы придет.</text>
                              <subject>Re: Про Китай и опиум</subject>
                              <comments>
                                <comment id="8787722" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8787722#t8787722</url>
                                  <user name="acrolect" username="acrolect" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
                                  <date>2006-12-12 11:25:24</date>
                                  <text>Так Китаю же и помогла.&lt;br /&gt;Вы не дурочка, у вас с внимательностью небольшие проблемы или память немножко короткая. Пейте чай «Ахмад Английский (хе-хе) Завтрак» - очень помогает. &lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Про Китай и опиум</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="8788234" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8788234#t8788234</url>
                                      <user name="Диана Вишневская" username="diana_vish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97981233/1560296" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-12-12 11:36:17</date>
                                      <text>(Обиженно) Счас скажу Галковскому, чтоб он вас забанил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сами пейте свой чай. И не пишите мне больше. И давайте не будем портить ленту Дмитрия Евгеньевича какой-то ерундой.&lt;br /&gt;Всё, отстаньте.</text>
                                      <subject>Re: Про Китай и опиум</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8787722&amp;style=mine#t8787722</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8786954&amp;style=mine#t8786954</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8786698&amp;style=mine#t8786698</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8761866&amp;style=mine#t8761866</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8760586&amp;style=mine#t8760586</parent>
                    </comment>
                    <comment id="8787466" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8787466#t8787466</url>
                      <user name="Диана Вишневская" username="diana_vish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97981233/1560296" height="100" width="100" />
                      <date>2006-12-12 11:21:37</date>
                      <text>Понимаешь, у меня с некоторых пор профессия – писатель. Я этим деньги зарабатываю. &lt;br /&gt;Поэтому я мыслю образами. Не словами, а образами. Ну, привыкла уже, в связи с профессией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому для меня страны ничем не отличаются от людей. Одна страна для меня это то же самое, что один человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот, один человек по имени «Китай» сел на иглу. Как же его сняли с иглы?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, ввели смертную казнь за продажу наркотиков, ну и что? Человек по имени Китай все равно покупал бы их где-нибудь в подвале.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, сейчас в России введут смертную казнь за продажу наркотиков. Это поможет? Конечно, нет!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как они слезли с иглы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И Галковский молчит. Наверное, сам не знает ответа.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Про Китай и опиум</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8787978" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8787978#t8787978</url>
                          <user name="acrolect" username="acrolect" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
                          <date>2006-12-12 11:30:27</date>
                          <text>Один человек по имени «Китай» сел на иглу. &lt;br /&gt;Как же его сняли с иглы? Ввели смертную казнь за продажу наркотиков! Человек по имени Китай пошел покупать их в подвале, а там вместо наркотиков – одни дохлые наркоторговцы. &lt;br /&gt;Так он и слез с иглы.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Образно</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8787466&amp;style=mine#t8787466</parent>
                        </comment>
                        <comment id="8794378" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8794378#t8794378</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-12-13 12:16:27</date>
                          <text>&amp;gt; Человек по имени Китай все равно покупал бы их где-нибудь в подвале.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Были организованы вооружённые отряды, расправлявшиеся с сетью. Они организовывали облавы и убивали содержателей. Если содержателя убить, то второй раз он уже ничего не продаст. Закон тогда, разумеется, никто не соблюдал, полиции не было. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, Вы мыслите европейскими категориями: суд, адвокаты, доказательства, презумпция. Но это Азия. Словили -- убили, и фамилии не спросили. Ну разве что поставщика. И спрашивали небось после снятия кожи и посыпания солью. Для улучшения памяти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; сейчас в России введут смертную казнь за продажу наркотиков. Это поможет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+ Нужны люди, жаждущие применять эту меру, и чтобы они имели полномочия. &lt;br /&gt;Вы считаете, что даже процент не уменьшится? Вот в Ебурге есть такой уголовник-депутат &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="roizman" &gt;&lt;a href="http://roizman.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://roizman.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;roizman&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, от его усилий снизился. </text>
                          <subject>Re: Про Китай и опиум</subject>
                          <comments>
                            <comment id="8795914" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8795914#t8795914</url>
                              <user name="Диана Вишневская" username="diana_vish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97981233/1560296" height="100" width="100" />
                              <date>2006-12-14 10:18:02</date>
                              <text>Спасибо! Вы так умно пишете, спасибо!!!&lt;br /&gt;Обязательно дам мужу сегодня почитать.</text>
                              <subject>Re: Про Китай и опиум</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8794378&amp;style=mine#t8794378</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8787466&amp;style=mine#t8787466</parent>
                        </comment>
                        <comment id="8794634" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8794634#t8794634</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-12-13 12:17:13</date>
                          <text>Галковский молчит потому, что он один и не может разговаривать с сотнями гостей на посторонние темы.</text>
                          <subject>Re: Про Китай и опиум</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8787466&amp;style=mine#t8787466</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8760586&amp;style=mine#t8760586</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8750602&amp;style=mine#t8750602</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8750090&amp;style=mine#t8750090</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8739850&amp;style=mine#t8739850</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8740362" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8740362#t8740362</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2006-12-09 04:01:43</date>
      <text>тема Англии  не пошла? надо "новую тему"? ... может ЭТУ? - Путин и Ширак - пришельцы с АльдеБАРАНА?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;... хотя ... игра на "русских" струнах удаётся вам куда лучше игры на "ненависти" и "стремлениях" ... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ТАК держать!</text>
      <subject>ну-ну</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8741386" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8741386#t8741386</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-09 05:27:55</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, вот интересно про взаимоотношения Англии и Китая. В ту же самую воронку пост:-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еврейский искатель приключений, рожденный в польском местечке, стал генералом китайской армии и личным телохранителем Сунь Ят-сена&lt;br /&gt;Родился Морри в местечка Разданов в 1887. Вскоре после его рождения родители спасаясь от погромов иммиграловали в Лондон&lt;br /&gt;Коэн рос уличным мальчишкой, любил бокс, улицы, был хулиганом.&lt;br /&gt;В 13 был арестован за карманичество. Судья его послал в еврейскую исправительную колонию, где он провел пять лет.&lt;br /&gt;По освобождении родители послали его в Канаду в надежде, что он там исправится и станет рабочим человеком. В течение года он работал на ферме, а потом стал путешествующим комедиантом, игроком и удачливым брокером на рынке недвижимости. За некоторые свои дела он был снова отправлен в тюрьму&lt;br /&gt;Работая в западных провинциях канады он сдружился с местными китайцами. Во время ограбления ресторана он выбросил бандита на улицу, что наделало много шума, так как по тем временам белые люди за китайцев не заступались&lt;br /&gt;Китайцы пригласили еврейского юношу присоединиться к анти-маньчжурской организации Сунь Ят-сена. Кэон воевал с канадскими войсками в Европе во время первой мировой войны, он командовал китайскими отрядами. В 1922 он переехал в Китай где помогал &lt;br /&gt;Сунь Ят-сену в сделке с Northern Construction and JW Stewart Ltd в жеезнодорожных бизнесе &lt;br /&gt;Попросил Сунь Ят-сена назначить телохранителем&lt;br /&gt;Тренивал небольшие отряды Сунь Ят-сена в стрельбе и боксе, называл себя "полковником". Китайского почти не знал, но это была небольшая проблема, так как Сунь Ят-сен, его жена и почти вся элита Китая получили образование на Западе и говорили на английском. Стал "кардиналом Ришелье" при Сунь Ят-сене отвечая за многие военные и мирные решения. После того как в битве был ранен, но встал держа в руке второй ружье получил кличку "Коэн-два ружья"&lt;br /&gt;После смерти Сунь Ят-сена в 1925 работал на его последователей&lt;br /&gt;Когда в 1937 Япония захватила Китай, Коэн в ряду других патриотов стал бороться за свободу своей страны. Был поставшиком ружия для китайцев и поставшиком важной информации для Британии. В декабре 1941 года когда Японцы напали на Гонкконг Коэн был там, и именно он посадил жену Сунь Ят-сена и ее сестру на последний самолет &lt;br /&gt;Сам остался для войны с Японией, японцы поймали его и посадили в тюрьму. Его жестоко избивали, и в 1943 году отдали британцам во время обмена пленными. &lt;br /&gt;Коэн-два ружья отправился в Канаду, поселилия в Монреале и женился на Юдит Кларк &lt;br /&gt;под конец жизни переехал на свою Родину, Британию Поселился в Салфорде, поддерживал прекрасные отношений как с Коммунистической Партией Китая так и с лидерами Тайваня (которые в те времена, к сожалению, были в сорре между собой)&lt;br /&gt;Последний раз посетил Китай во время начала "культурной революции" как почетный гость Чжоу Энлая (премьер Китая с 1949 по 1976) &lt;br /&gt;Умер в 1970 году похоронен на еврейском кладбище в Манчестере&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Моррис Коэн - один из наиболее известных "иностранных советников" двадцатого века, людей которые были патриотами и сражались за страну, в которой не родились&lt;br /&gt;Стоит в одном ряду с такими людьми как знаменитый "Михаил Бородин" (кличка Михаила Грузенберга), работавшем на коммунистическую партию Китая в 20х и 30х годах прошлого века, советником Сунь Ят-сена до его смерти, наставником Хо Ши Мина - будушего лидера Вьетнама, преобразовашем разрозненные ячейки политорганизации Сунь ят-сена в политическую, ленинисткую, организованную партию</text>
      <subject>Англия и Китай</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8741642" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8741642#t8741642</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-09 05:28:45</date>
      <text>Ссылка на этот пост:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://annutka.livejournal.com/857052.html?view=4788444&amp;style=mine#t4788444'&gt;http://annutka.livejournal.com/857052.h&lt;wbr /&gt;tml?view=4788444&amp;style=mine#t4788444&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Англия и Китай</subject>
      <comments>
        <comment id="8749578" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8749578#t8749578</url>
          <user name="porogny" username="porogny" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
          <date>2006-12-10 06:39:11</date>
          <text>В стиле похождений дяди Никиты Михалкова. Авантюрный роман 20 века. Авто мото вело фото гребля е.ля и охота. И может собственных Невтонов и быстрых пушками(my gun is quick)Джеймсбондов диаспора рождать,извиняюсь за нескладушки. Вуди Аллена на них нету("Любовь и смерть"). Но сама тенденция видеть рядом с китайскими лидерами энглизированных евреев интересна.</text>
          <subject>Re: Англия и Китай</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8741642&amp;style=mine#t8741642</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8743178" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8743178#t8743178</url>
      <user name="Владимир" username="wg_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11230297/1449673" height="97" width="100" />
      <date>2006-12-09 05:47:29</date>
      <text>Редкий случай, когда я с Вами полностью согласен.&lt;br /&gt;И с этим и с предыдущим Вашим постингом.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8745226" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8745226#t8745226</url>
      <user name="Анна Козырева" username="avlady" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99384440/11631113" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-09 07:37:08</date>
      <text>РПЦ сегодня забыла, что в 1917 году храмы разрушали без указания партии. это была инициатива снизу. Сегодня в погоне за властью и деньгами у многих священнослужителей "сорвало крышу". Два случая. Была в Дивеево во время 200-летия канонизация Серафима Саровского. Матушка-настоятельница во вермя пресс-конференция много говорила о возрождении духовности. Я её спросила, а как же рост нарокмании, проституции? я уже в уме и ответ придумала, моя бабушка была глубоко верующим человеком, так она бы ответила так : " Я помолюсь,  чтобы Бог наставил их на путь истинный, открыл бы глаза на то зло, которое они творят..." А настоятельница заметила : " А нас это не волнует. Мы тут вот спасемся, дела мирские нас не касаются". Я про себя выругалась : "вот, спасается за наши деньги! И на нас ей наполевать, на фиг мы храмам жертвуем!"    &lt;br /&gt;Втьорой случай похож на первый. Мы приехали в один монастырь, недалеко от города Галича (Костромского), к службе опоздали из-за поломки автомобиля. И вот какой диалог у меня состоялся.&lt;br /&gt;- Куда идете? Служба окончилась.&lt;br /&gt;- А мы так помолимс, без службы&lt;br /&gt;- Вы нам мешать будетет!&lt;br /&gt;- ?&lt;br /&gt;- Мы тут молимся, а вы нас будете отвлекать... &lt;br /&gt;И после этого РПЦ будет утверждать, что она оплот духовности?   </text>
      <subject>про РПЦ</subject>
      <comments>
        <comment id="8750346" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8750346#t8750346</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-12-10 08:42:02</date>
          <text>Напишите жалобу в патриархию. Пусть разберутся, дадут укорот распоясавшимся молодчикам.</text>
          <subject>Ищите правду</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8745226&amp;style=mine#t8745226</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8765450" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8765450#t8765450</url>
      <user name="crazy_flyer" username="crazy_flyer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114755084/10888557" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-10 04:19:05</date>
      <text>&lt;blockquote&gt;Основных пропагандистских схем было две.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Русофобы»: Спившиеся папуасы сожгли священника и его семью. Прекрасный пример уровня культуры России и русского народа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Русофилы»: Споённые инородцами крестьяне (а может и сами инородцы – была и такая версия) умучили истинно русского человека, принявшего крест подвижника-страстотерпца.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последняя версия была подхвачена и представителями РПЦ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не трудно видеть, что ОБЕ схемы вытирают ноги об многострадального русского крестьянина. И в общем мало отличаются друг от друга. ПО СУТИ. Одни говорят об изначальной дефектности русского народа. Вторые о его закоренелой испорченности. И в том и другом случае речь идёт о «русской дряни». Слаженному дудению в одну трубу я противопоставил схему другую. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Галковский»: Трагедия в Прямухино есть следствие не столько низкого культурного уровня местного населения, сколько следствие дилетантизма и неопытности РПЦ и СМИ, которые всё больше противопоставляют себя коренному населению России. &lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А версия Галковского - чем лучше ??? Та же русофобия и есть , только хитрее замаскированная . Получается , что русский крестьянин вполне себе может поджечь незадачливого священника , он же "неопытный дилетант" , во как . Был бы опытный - не сожгли бы . Охренительно просто . &lt;br /&gt;А нормальный русский человек , он скажет так - если и русские сожгли ( что вряд ли , ИМХО ) , то это - были отбросы русской нации , грязный генетический мусор , выродки , которые ХУЖЕ чурки . Заслуживающие повешения по законам любой нормальной страны . Но выводов делать ( и глубокую философию разводить ) - не будет , пока не будут найдены те самые подонки . Да и когда найдут - какая тут философия ??? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8770314" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8770314#t8770314</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2006-12-11 12:25:10</date>
      <text>А вообще-то жгут тех, кого не могут просто побить. Помещиков тоже палили... В 1905 году.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8775178" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8775178#t8775178</url>
      <user name="dura2" username="dura2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
      <date>2006-12-11 11:34:57</date>
      <text>Напрасно Вас упрекают в очередных нападках на церковников. По моему, и намека на это в Вашей заметке нет. К каким бы выводам не пришло следствие, священникам (а показали то интервью с московскими батюшками-интеллекталами, шибко грамотными)опускать свою паству негоже. Предыдущая записка "электрика убило током" совершенно точно обозначает проблему современных молодых священников (молодых не всегда по возрасту). К сожалению вопят по поводу этой трагедии с непотребными панегириками кликушы-неофиты, очень вредное племя. Им бы помалкивать, да о спасении собственных душ думать, ан нет - подавай очередную компанию с очередным назначенным злом. По своей тупости, которая, есть генеративная грамматика подлости, они весьм удобны для желающих не только материально ограбить крестьян, но поставить их в положение совершенно скотское. Пржив в захолустной, глубинной деревне два года не дачником, а с хозяйством (сорок соток земли, скотина во дворе, сенокос, картошка...)с глубочайшим уважением стала относится к деревенским. Говорю вместе с Вами: "Руки прочь от русского крестьянина!"   </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8788490" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8788490#t8788490</url>
      <user name="kirovtanin" username="kirovtanin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54751288/11528897" height="100" width="84" />
      <date>2006-12-12 11:46:51</date>
      <text>Словно Черниченко пересказанный Ростопчиным. Афиша о русском мужичке.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8805130" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8805130#t8805130</url>
      <user name="Bowin" username="bowin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2348823/665175" height="98" width="100" />
      <date>2006-12-16 03:28:36</date>
      <text>&lt;i&gt;Это, знаете, надо ДОДУМАТЬСЯ. Отнять у мужика землю, загнать в лагеря и колхозы и по радио впаривать ему педерастические английские баллады&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;браво!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8855562" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/83210.html?thread=8855562#t8855562</url>
      <user name="shrel" username="shrel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46251602/10265921" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-20 01:40:28</date>
      <text>Криминал там или сельчане... Не вдаваясь в сии мне неизсветсные, так и хоцца спросить : А батюшка, некомпетентно служитель, не эврей ли? Иль ангицкий пен ли?&lt;br /&gt;Ну да ну их англоевреев и криминал с жидомассонством. Вот любопытна версия "мужички спалили священника".&lt;br /&gt;Оно, конечно, весьма убедительно про чужой устав со своим монастырем. Разделяю про РПЦу. Однако ж самое деяние абориген... т.е, ой мне, старожилов, сожжение семьи... как-то это... кхм... ну вроде как все ж таки впичывается в концепцию диких местных. Коия и подвергается Вами же довольно таки старательной критике. Однако ж тезис о дикости оных поселян так и осается неопрвергнутым. Подтверждается лишь тезис о некомпетенстности РПЦы.</text>
      <subject>Аборигенное</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>