<entrypage>
  <entry id="268812">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/268812.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2017-06-10 09:05:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a305.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сегодня отвечу на пост &lt;a href='http://kornev.livejournal.com/529832.html'&gt;http://kornev.livejournal.com/529832.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt; . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В посте про современное положение в США я позволил себе беглую аналогию с Древним Римом. Корнев уцепился за светлую мысль и стал подробно сравнивать, что было в Риме (на протяжении нескольких столетий) и что сейчас происходит в США (на протяжении нескольких месяцев).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сама по себе идея подобной полемики не так уж плоха, и дает возможность для отвечающей стороны уточнить свою позицию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ответить развернуто не получится из-за обширности темы, поэтому остановлюсь только на двух моментах. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В отличие от полуобразованного Обогуева, Корнев допускает, что в моих умозаключениях есть логика, и они могут быть основаны на большом эмпирическом материале.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(В скобках замечу, что полуобразованность - это не столько полузнание, сколько некритическое отношение к собственным знаниям. Такой человек не понимает, что все знать невозможно и картина мира всегда будет дробной и половинчатой. Отсюда уважительное отношение к чужим мыслям, и осторожный тон собственных высказываний.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Обогуев высмеивая, как ему кажется, мою точку зрения, сразу же допускает фатальную ошибку (противоречие между выставляемыми контраргументами), то Корнев пытается рассуждать и предвидеть возможные возражения (которые могут же быть, почему нет?) Но предвидя эти возражения, он не в состоянии их заранее нейтрализовать, так что концовка оказывается неопределённой. Пробежав изо всех сил большую дистанцию, перед финишем человек останавливается и допускает, что фактическая база его доказательств может быть неверной, да и вообще мало ли что может быть:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Мы не знаем, насколько адекватное представление о реальной истории античного мира дает нам корпус античных текстов и памятников. Вполне возможно, что совокупность дошедших до нас античных текстов - это просто колоссальная «Илиада», которая важна как основополагающий Миф европейской цивилизации, но с реальной историей связана лишь самым отдаленным и причудливым образом».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получается завуалированный вариант всё той же саморазваливающейся конструкции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, в античности мы видим длительную историю существования рациональных текстов в условиях гипоинформационного общества. Это уникальный опыт, похоже, что его не было в постантичной Европе. Книгопечатание это признак информационного общества, в таком обществе информации недостаточно, но она надежно сохраняется (что напечатано, то очень трудно потерять или уничтожить). Но что было в Европе до книгопечатания? Традиция бумажных рукописей явно невелика, на дорогом пергаменте много не напишешь. А папирус был так же забыт, как бетон. В античности, вероятно, не было книгопечатания, но точно было массовое производство того, что сейчас бы назвали рукописными книгами. При таком способе сохранения информации она постоянно «дрейфует», большинство текстов оказываются пересказами, компиляциями и фрагментами хрестоматий. И это продолжается ТЫСЯЧУ ЛЕТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что мы знаем о пунических войнах? Начнем с конца (единственно продуктивный подход при трансформирующихся текстах). Власть в Риме перешла к финикийцем, а Ганнибал стал национальным героем Рима. Септимий Север был выходцем из финикийской Африки, по латыни говорил с акцентом. До этого (ЗАДОЛГО до этого) были войны Рима с Карфагеном, в результате которых Карфаген был уничтожен, перепахан и засыпан солью. Если поместить правление Севера в современность, временная шкала будет такая: 1628 год – конец конфликта длившегося 120 лет, полное и тотальное уничтожение Карфагена. 2017 – житель карфагенской колонии становится римским императором.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно ли в таком контексте считать судьбу Карфагена вопиющим примером римской жестокости и нетерпимости (как это делает Корнев)? Либо репрессалии против Карфагена неимоверно преувеличены, либо неверен сам ход представляющихся нам событий. Это не говоря о том, что всегда можно привести пример обратный – например отношение римлян к Новому Карфагену (поступок Сципиона).  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a306.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Картина Себастьяна Риччи «Самообладание Сципиона». Сципион захватил богатейший город Иберийского полуострова Новый Карфаген (Картахену). В награду солдаты ему привели красивейшую из пленниц. Сципион её отпустил на волю, а узнав, что она невеста, приказал сыграть свадьбу с женихом. В европейской традиции поступок Сципиона является символом военного благородства.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Что было бы с историей второй мировой войны при «гипоинформационном дрейфе»? Очень может быть, что уже сейчас Сталинград объяснялся бы как окончательный разгром Сталина, которого спасли от гибели англо-американские союзники. А в 2145 году школьники по всему миру учили бы историю про разгром Сталина коалицией западных держав во главе с Германией и Японией. А в Кремле стоял бы памятник Гитлеру-победителю, поставленный главой РФ, госпожой Марико Хламидомонадой. Почему нет? «Дрейф». Информация не печатается с готовых форм, она ПЕРЕПИСЫВАЕТСЯ. Переписывается ПЕРМАНЕНТНО. В Риме после смерти императора отвинчивалась башка на статуях, и устанавливалась новая. При этом правление старого императора подвергалось ритуальному обгаживанию. Эти варианты житий шли в серию и собранные вместе производили устрашающее впечатление многосотлетнего распада.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако перейду от общих рассуждений к конкретике и остановлюсь на второй, - главной, - теме этого поста. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В ответ на мои упреки Америке в сексуальной распущенности и падении нравов, Корнев приводит многочисленные свидетельства морального упадка Рима, которые, тем не менее, не помешали ни достижению мировой гегемонии, ни последующему многосотлетнему доминированию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вообще-то я собственно про упадок нравов ничего не говорил. Я говорил про культурную аберрацию, в значительной степени вызванную идеологической диверсией европейцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, в Риме была развита проституция, процветали сомнительные с точки зрения нравственности религиозные культы, был развит гомосексуализм, ну и все остальные «нехорошие излишества»: пьянство, азартные игры и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В сущности, отличия между разными культурами в этом аспекте есть скорее различие в уровне ханжества и социальной маскировки. Дело в другом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При всей фривольности нравов, никто в Риме и в античной Греции не считал гомосексуализм достоинством и визитной карточкой добропорядочного образа жизни. К однополой любви относились терпимо, это был элемент изобразительного искусства, но вообще гомосексуалисты считались развратниками, точно так же, как выпивающие вино считались пьяными, а повредившиеся в рассудке сумасшедшими. При выборе на общественную должность склонность кандидата к однополой любви могла быть проигнорирована, могла послужить предметом негативного пиара со стороны конкурентов, но никому не пришло бы в голову считать любовь к своему полу доблестью и проявлением гражданского мужества. А в современной Америке дело обстоит именно так. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть два человека в США претендуют на министерское кресло. Общие данные одинаковы. Но один из них любит выпить. Алкоголик не алкоголик, но по выходным надирается как свинья. Если работник хороший, на «слабость», - не весть какую, - можно посмотреть сквозь пальцы. Но когда человек выигрывает конкурс на место именно потому, что он любитель заложить за воротник, это нонсенс. И в Риме конечно не было ничего подобного. «Пьянствовать и развратничать это плохо».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Я нигде не видел адекватной оценки сложившейся ситуации, поэтому позволю себе остановиться на теме подробнее – это одна из причин ближайших социальных катаклизмов западного мира.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Современный западный гомосексуализм имеет мало общего с гомосексуализмом античного мира и носит болезненный, извращённый характер. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще гомосексуализм кажется нам извращением только при абстрагировании от сексуальной жизни как таковой. Склещивание мужиков и засовывание члена между ягодиц выглядят мрачной дикостью. Но что является сексуальной альтернативой? Разница, согласитесь, небольшая.  Всякого рода медицинские причитания являются здесь лицемерием, ибо нет ничего смешнее учебника по анатомии человека. Человек устроен смешно – ну так получилось. «Жертва взрывного характера эволюции». Например, сношения через задний проход нефизиологичны, ибо провоцируют геморрой и развитие гнилостных инфекций. Но зато (и это медицинский факт) у гомосексуалистов практически не бывает простатита, а значит, в определенной степени мужской организм как раз РАССЧИТАН на однополое спаривание. То есть однополая любовь в той или иной степени естественна для человека – на что указывает и гарантированное удовольствие мужчин от анального секса, что побуждает врачей массировать предстательную железу (единственную железу, которая в таком массировании нуждается) так, чтобы специально причинять боль и не поставить пациента в неловкое положение или - хуже того, - развратить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что такое идеальная гетеросексуальная любовь? Это взаимное влечение 17-летней девушки и 24-летнего молодого человека. Это лучший вариант, наиболее надежно приводящий к браку и счастливой семейной жизни. Чем больше отклонений, тем больше проблем. Хотя вариантов конечно много, никто не спорит. В данном случае речь идет об оптимуме.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что такое идеальная гомосексуальная любовь? Это любовь 35-летнего мужчины и 14-летнего мальчика. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a307.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Безусый юноша похож на девушку, это вызывает эротическое влечение мужчин. Его самого тянет к взрослым опытным мужчинам, умудренным жизнью – учителям и наставникам. У него уже есть половое чувство, но оно не дифференцированно и нуждается в инициации со стороны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны взрослому мужчине хочется установить с объектом влечения связь не только физиологическую и душевную, но также интеллектуальную, что при гетеросексуальных контактах из-за разницы в уровне и характере интеллекта партнёров бывает редко. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a308.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Пан и Дафнис.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;И т.д. и т.п. Поэтому античный, – естественный,                                 -  гомосексуализм это любовь пассивного мальчика и активного взрослого мужчины, может быть, любовь двух юношей, но никогда любовь пожилых людей или любовь пассивного старца и активного молодого человека. Это или комедия или проституция. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что мы видим на современном западе? Весь  интернет завален семейными фотографиями гомосексуалистов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a309.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Примерно такими.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a310.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a311.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Или такими.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a312.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Часто такими.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Но практически нет фотографий 40-50-60-летних мужчин «женившихся» на 16-18-20-летних. А это для гомосексуалистов стандартная ситуация. И уж конечно на эротических сайтах, забитых гомосексуальной порнографией, нет темы, с которой гомосексуализм и начинается: взрослый мужчина растлевает мальчика. Это «порнография порнографии», за это владельцев сайтов ждут нешуточные неприятности. И не только владельцев, но и посетителей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a313.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;На Западе свирепствует настоящий психоз борьбы с педофилией, когда за 14+35 сажают в тюрьму. О 12+55 страшно и подумать. Дошли до того, что стали шугать несчастных родителей, излишне заласкивающих своих детей. Посадил 7-летнего сына или дочь на колени, поцеловал-погладил – получай привод в полицию, штраф и срок. И это не гипербола. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значит что такое современные США? Это пропаганда пьянства+сухой закон. Одновременно. Людей всячески побуждают заниматься гомосексуализмом, но лишают того типа гомосексуальных половых контактов, которые для них наиболее удобны, естественны и желанны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a314.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Современный Запад считает, что такого рода новодворские типажи должны быть соблазнительными для гомосексуалистов.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a315.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Но гомосексуалистов привлекает совсем другое. Это Антиной, возлюбленный императора Адриана. Адриан с ним познакомился в 12 лет, а в 16 сделал почти официальной «женой». Антиной утонул в Ниле в возрасте 18 лет, император его обожествил и основал в его честь город. В настоящее время археологи нашли около 5 000 (!) статуй Антиноя, похоже, что их были миллионы. Это гораздо больше изображений большинства императоров и даже богов. Невежественные христиане нашли среди руин Рима поваленный обелиск, посвященный Антиною, через двести лет созрели до его установки, а еще через несколько десятилетий, наконец, поняли, что там написано и ужаснулись. Но вещь оставили.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Европе ситуация совершенно другая. В европейских закрытых учебных заведениях, в церковных структурах и т.д. существует многосотлетняя практика решения «педофильских проблем». Американцы от большого ума скребутся лапой и просовывают морду внутрь домика, но ничего никогда не получится. ЖЕЛЕЗОБЕТОН. Бориса Джонсона культурно развратил в Итоне учитель или старшеклассник, так было сто лет назад и будет еще через сто лет. Но проблем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Америке «проблем» есть и большие. Закрытой системы бытовой естественной педофилии для образованных классов там нет, то, что было раньше, разрушено и загнано в глубокий криминал. Одновременно гомосексуалистам сказали, что все нормально и даже лучше чем нормально – надо нАчать. Они и начали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a316.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Адриан, кстати, считается одним из лучших римских императоров. В момент знакомства с Антиноем ему было за 50, и у него была семья. Эта связь вызвала насмешки и критику, но в общем люди отнеслись к слабости с пониманием. Бывает: «пьет человек». Но ведь и «дело разумеет». Можно простить.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Сегодня в Америке «за гомосексуализм» назначат министра атомной энергетики. Завтра на него через обычную сеть знакомств выйдет 14-летний антиной с глазами, как у горной серны, и с очаровательной попкой. Против «попки и глазок» никакой защиты у министра нет, и не будет. «Выше человеческих сил». («Сама по себе водка это хорошо: нОлили – пей».) Далее все понятно. Скрытые съемки, затем позор и 25 лет тюрьмы АВТОМАТОМ. Или работа на иностранное государство, в лучшем случае - на криминальное сообщество.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При такой малине всё это уже давно сделано в три слоя. Я думаю, что даже резидентура Северной Кореи в США имеет серьёзных информаторов и агентов влияния в ключевых министерствах. Ибо выращивать плесень в такой чашке Петри справится и ребенок. В Америке крайне затруднена работа контрразведывательных служб, а корпус правительственных чиновников через одного укомплектован трусливыми и продажными тварями. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно, элементарная фактография предвыборной хистори 2016 года об этом говорит со всей очевидностью. Национальные интересы США или секс в уборной с цыганкой - этот вопрос для Хилари Клинтон даже не стоит. Конечно, уборная! То же было верно и для её мужа. Или «мужа», потому что в таком обществе «муж», «жена», «сын», «отец» и тому подобные античные (вечные) понятия размыты и изуродованы до неузнаваемости. Европейская стрела попала в цель, потому что с этим у американцев всегда были проблемы – это страна эмигрантов, а эмигрант это усыновленный сирота: «сын» «родителей».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a317.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Водка? Тёплая? Из мыльницы в уборной? С удовольствием!&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Скандалы ещё будут, и чем дальше, тем больше, но это ничего не изменит. Европейцы опять построили в США государство сухого закона. Или, точнее, «влажного закона».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В чем проблема американской эпохи 20-х годов? Ограничение пьянства и антиалкогольная пропаганда оказались чрезвычайно эффективными. Действительно пить плохо, и ограничение пьянства, даже частичное, вызывает ОГРОМНЫЙ культурный рост: снижается преступность, растет экономика, падает смертность. Только терпеть такую жизнь у разумной мартышки нет никаких сил. Она через некоторое время срывается, или же находит себе наркотическую альтернативу (см. историю наркомании в мусульманских странах). В условиях рыночной экономики это рождает устойчивый криминальный спрос и начинает подрывать социальные устои общества. Быстро и безнадёжно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Законы об ограничении пьянства принимались на трезвую голову – в обществе есть какое-то количество людей, не подверженных пьянству и другим формам наркомании. Этих людей немного и такое состояние вызвано особыми обстоятельствами жизни. Но в любом случае у человека есть состояние трезвости и есть состояние опьянения – это два качества и «два разных мозга».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иное дело – сексуальная наркотизация. Человек не может быть от неё свободен и всегда находится под воздействием половых гормонов. Исключения это кратковременное состояние сексуальной сытости, тоже не нейтральное, или кастрация и старческое угасание, что из-за естественности сексуального опьянения тоже является аномалией (мозг слабо работает или мозговая деятельность угасает).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку «трезвых» людей в области сексуальной жизни нет, туда лучше вообще не соваться. То есть исходить из того, что то, что выросло, то выросло. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, секс основан на насилии сильного пола над слабым – ну и ладно. Женщины должны подчиняться (в разумных пределах) и попискивать от удовольствия. Иначе будет ХУЖЕ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a318.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Лучше расслабиться и получить удовольствие. В сущности, бычок хороший :) &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Или гомосексуальное поведение людей в естественных условиях ситуативно. У сапиенсов нет «гомосексуалистов» и «гетеросексуалистов». Гомосексуализм это вариативное поведение на фоне естественного полового влечения. Юноша спит с мужчинами, но его также влечет к женщинам. Мужчина, спящий с юношами, делает это из-за пресыщения или наоборот ситуационной невозможности гетеросексуальных контактов. Это касты и разные типы поведения только в случае проституции или эндокринных аномалий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Современный «каминг-аут» западной цивилизации превращает гомосексуализм в особый тип поведения и третий пол. Это приводит к постепенной выработке новых культурных стереотипов. Речь идет о новом поле людей и о новой психологии. Следовательно – о выработке обществом новых социальных обычаев и социальных предохранителей. Все знают, что такое «плохой мужчина» и «плохая женщина», и на что они способны. Но что такое «плохой гомосексуалист» и на что он способен? Общество не готово сопротивляться социальной агрессии убежденного гомосексуалиста, выросшего в гомосексуальной субкультуре. Оно просто не понимает психологии этой категории людей. А она есть – точнее, активно формируется. Плоха ли плохая женщина? Сам вопрос смешон. Стерва-отравительница ведет себя как самка ядовитого паука. А на что способен гомосексуалист, в чем тут риски и опасности для окружающих? Человечеству это вскоре предстоит узнать, потому что настоящих потомственных гомосексуалистов с врожденными поведенческими стереотипами нет и не было. Они только начинают появляться. Женоподобная мужская проститутка или барон - любитель молодых солдат это не гомосексуалисты, точно также как обычная проститутка это не обычная женщина, а мужчина-растлитель не обычный мужчина. «Обычным гомосексуалистам» только предстоит появиться, и, боюсь, ничего хорошего из этого не получится. Если общество будет честное и не лицемерное – как в североамериканской стране дураков.      &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a319.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Кстати, не нужно думать, что «либерализация» половой жизни связана с либерализацией политической. Поскольку любая сексуальная жизнь основана на подавлении партнера и агрессии,  снятие запретов неизбежно будет их увеличивать. Ограничение алкоголя вызовет увеличение наркомании, снятие запретов на однополую любовь тут же вызовет и уже вызывает другие сексуальные запреты (например, как уже говорилось выше, на любовь к несовершеннолетним). Это сообщающиеся сосуды. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это сглаживают неписанные правила и лицемерие, но, как уже отмечалось, бытовые нормы общественной регуляции в США разрушены, и не подлежат восстановлению. Америка умирает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И последнее по перечислению, но может быть первое по значению. Европейцы всегда всё знали про Америку, потому что там жили их дети. С Японией или Китаем они могли ошибаться (в частностях), но американцев знали и знают как облупленных. И они прекрасно осведомлены о том, что американцам полезно, и что смерть. То, что смертельно – подсовывают, то, что полезно – тщательно скрывают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a320.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Дворняжка может быть смешной, но вообще это добродушный, умный и симпатичный зверь. Зверь, легко приспосабливающийся к любой обстановке и климату. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Американцы – дворняжки. Кроме всего прочего, это колоссальное преимущество. США первая деколонизировавшаяся страна, американцы возглавили 200-летний процесс мировой деколонизации и довели его до логического конца. Поэтому у них есть колоссальный политический бонус. Собственно единственный путь к подлинной (и вечной) мировой гегемонии. Если бы американцы поняли, что не принадлежат к первому миру, они бы могли возглавить третий мир и заключить стратегический союз с неевропейскими государствами: Китаем, Индией, Бразилией. С Мексикой они бы могли вообще объединиться. У американцев нет (уже нет) национальности. Это действительно интернационал. Американский посол в Африке может быть негром (и при этом стопроцентным американцем), в Бразилии – латиносом, в Индии – индийцем, в Китае – китайцем, в Японии – японцем. И все они, повторяю, будут настоящими гражданами США, родившимися и выросшими в Америке. Это действительно всемирная нация, нация землян. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но послам - открытым гомосексуалистам во всех этих странах делать нечего. Это парии. А гетеросексуалистов из-за превращение этого порока в добродетель, в Америке теперь НЕТ. Человек может не пить, никто его к этому принуждать не будет. Но теперь он не может сказать, что пьянство или развратное поведение это плохо. В результате трезвые будут относиться к нему либо как к скрытому алкоголику, либо как к провокатору – что ещё хуже. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a321.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Правда, нет ничего несчастнее несчастной дворняги.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Поэтому подсунутый американцам «советник» Бжезинский это худшее, что сделали англичане для своих братьев по разуму. Бжезинский убедил элиту Америки, что США должны поссориться со всем миром и всему миру навязывать свою волю и свою культуру. Уже это оттолкнуло потенциальных союзников. А затем европейцы вдули в американское ухо спору гомосексуализма. Гомосексуальность европейцев, которых по всему миру боятся, ненавидят и уважают, это элемент господства и подавления, тип поведения высшей аристократии – которая покрыта чешуёй и у которых в венах голубая кровь. Европа может господствовать над другими регионами, но никогда не станет их партнером.  Легализация гомосексуализма в Европе это «вы товарищ сядьте на пол, вам товарищ всё равно».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a322.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Пандит и его четки». Збигнев Бжезинский это канадец и подданный английской королевы, получивший образование в Монреале и мечтавший стать британским дипломатом. Гражданином США он стал в возрасте 30-ти лет. В бестселлере, аккумулирующем политологические воззрения («Великая шахматная доска. Как Америке достичь мирового господства»), он много пишет про СССР, Китай, Францию, Германию и другие страны, но очень мало про Великобританию. По его мнению, такой страны в геополитическом отношении не существует, её влияние равно нулю и вообще это ничтожное государство вроде Индонезии (он так и пишет!). Поэтому Америке лучше вообще не принимать Англию за серьёзного игрока и начать в одиночку лупцеваться со всем земным шаром. Победа близка как никогда!&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a325.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Этот идиот работал у Джимми Картера советником по национальной безопасности.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a323.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Хотел найти в интернете фотографию Бжезинского канадского периода – в мантии выпускника университета или в форме скаута, но не нашёл. Фотографий Бжезинского американца – море. Бжезинского англичанина - кот наплакал. В качестве утешительного приза публикую фотографию польского шляхтича Валерьяна Людомировича Бжезинского, капитана 1 ранга, сотрудника ОГПУ и Интеллидженс Сервис (завербован в Мурманске в 1918 году), старшего морского советника Чан Кайши. В 30-е годы Валерьян Бжезинский некоторое время жил в США и вёл переговоры о строительстве дредноутов для ВМФ СССР.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для американских дворняжек ни исторических (колониализм), ни этнографических барьеров не существовало. Гомосексуализм американцам как корове седло, это гомосексуализм дворовых людей, устойчиво превращающий их в посмешище. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И в Латинской Америке, и на Востоке, и в Африке из-за гомосексуализации американцы превратились в ЧУЖАКОВ. И это уже навсегда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a324.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a326.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>F5. ЗАМЕТКИ НА ПОЛЯХ. АМЕРИКА И РИМ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/268575.html</prev_url>
  </entry>
  <comments />
</entrypage>