<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-07-27 01:06:00</date>
    <text>Во «Взгляде» опубликовали две мои статьи о современном терроризме. Фактически это одна большая статья «Три слоя лжи», разделённая редакцией на две части: &lt;a href="http://vz.ru/columns/2005/7/19/2026.html" rel="nofollow"&gt;«Наивные англичане»&lt;/a&gt; и &lt;a href="http://vz.ru/columns/2005/7/26/2344.html" rel="nofollow"&gt;«Умные немцы»&lt;/a&gt;.</text>
    <subject>218. Я ВО «ВЗГЛЯДЕ»-3</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/55886.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/56431.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="4157365" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4157365#t4157365</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2005-07-26 21:15:37</date>
      <text>"Умные немцы" потому такие умные, что им ядерное оружие не разрешили?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4157621" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4157621#t4157621</url>
      <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
      <date>2005-07-26 21:29:34</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, почему Вы до сих пор не пытались раскрыть позицию немцев? Ведь неспроста же Германия "дружит" с Россией и качает оттуда газ. Кстати, немецкий бизнес проник очень далеко в российскую провинцию, не говоря уже об Украине</text>
      <comments>
        <comment id="4159157" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4159157#t4159157</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-07-26 22:15:47</date>
          <text>В УП есть статья "Урок". Почитайте.</text>
          <comments>
            <comment id="4164277" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4164277#t4164277</url>
              <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
              <date>2005-07-27 17:53:26</date>
              <text>Я читал. По сравнению с Англией, Германия явно не входит в область Ваших интересов. Как и Франция. А зря наверное</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4159157&amp;style=mine#t4159157</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4157621&amp;style=mine#t4157621</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4158133" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4158133#t4158133</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-07-26 21:37:49</date>
      <text>Не могу сказать, что я, 20 летний парень, уж больно умный или осведомленный по техниках работы спецслужб, но конкретно эти две статьи во взгляде мне показались ужасно банальными и не интересными - "ведь все ясно заранее". Источником этому "ясно" пожалуй, является субкультура участником которой я являлся ещё в школьные годы. Ну, в основе простой юмор на социальные и около политические темы – “save the planet - kill yourself”, “секта мировая термоядерная война”, “кашпировский и хо ши мин” и тому подобные прелести. Как и все гениальное это не воспринималось как нечто необычное, но гениальность ситуации в том, что со временем этот, так сказать юмор, прибавил к мировозрению формирующегося сознания новое измерение, позволяющее довольно забавно смотреть на мир с отличной от обывательской точки зрения, даже пожалуй с высоты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для примера вот забавный отрывок на тему успевших набить оскомину КСП, RAF и АУМ СИНРИКЕ:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.xakep.ru/magazine/xa/036/106/1.asp" rel="nofollow"&gt;Внимание! Продолжается набор в секту "Мировая Термоядерная Война"&lt;br /&gt;Расписание занятий:&lt;br /&gt;Понедельник - вступительная лекция (базовое подавление воли аминазином и реланиумом, сеанс массового гипноза)&lt;br /&gt;Вторник - лекция о чистой любви и духовном браке (электрошоковое зомбирование, лоботомия, накачка нейролептиками)&lt;br /&gt;Среда - светлая служба Духа Космического (человеческие жертвоприношения, ритуальные изнасилования, внедрение психопрограммы)&lt;br /&gt;Четверг - обряд посвящения в Общество Знания (закрепление навыков обращения с пластитом, тринитротолуолом, детонаторами, вживление заряда в тело)&lt;br /&gt;Пятница - светлые дела на благо мира (прямое психокодирование при помощи электродов, взрывы в больницах, школах и детских садах)&lt;br /&gt;Суббота - освобождение от пут сатаны (ритуальное самоубийство всех членов секты с уничтожением планеты)&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну думаю и так ясно о чем речь. Любопытно следующее – на сколько я знаю (нескромно предполагаю), 90% молодежных субкультур придумываются в Лондоне с понятными целями, будь-то Биттлз, панки, рок-н-ролл и “лотосные стопы ильича”. Но почему тогда наша субкультура оказывает воздействие радикально противоположное всем остальным, что я знаю, более того, она довольно герметична и в ней совсем нет “посторонних ребят в штатском”, да пожалуй, я бы легко отнес и ваши статьи к этой епархии, если бы они были написаны с юмором.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно интересно услышать от вас, Дмитрий Евгеньевич, какое-нибудь скромное мнение по этому поводу. Можно ли предположить, что это явление большей частью стихийное и берет свое начала из “все таки не все люди дураки, попадаются и умные”?</text>
      <subject>Любопытный offtopic</subject>
      <comments>
        <comment id="4158901" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4158901#t4158901</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-07-26 22:14:34</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;90% молодежных субкультур придумываются в Лондоне с понятными целями&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да? А подростков кто придумал? Англичане ничего не выдумывают. Они прекрасные натуралисты и селекционеры. Биттлз конечно использовался англичанами на всю катушку. Ясно, что именно эта группа была раскручена специально. Но вообще это явление СТИХИЙНОЕ. Следствие:&lt;br /&gt;а) создания мировой массовой культуры потребления (впервые в мире);&lt;br /&gt;б) послевоенного беби-бума и сексуальной революции;&lt;br /&gt;в) особого периода в развитии электронной техники (электромузыкальные инструменты, переносные микрофоны и, главное, доступность не только звуковоспроизводящей, но и звукозаписывающей аппаратуры).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нельзя сказать, что англичане всё это учли заранее и "двинули схему". Англичане - не немцы. Они на уровне "живой жизни" просекли ситуацию и дали делу ход. Поэтому за всем, что делают англичане таится страшная сила. "Натуралисты". Куда ж с природой спорить? Вот все и прогибаются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Любопытный offtopic</subject>
          <comments>
            <comment id="4160437" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4160437#t4160437</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2005-07-27 06:01:26</date>
              <text>Да чего уж там. И Севу, Севу Новгородского никто не придумывал. Просто "оседлали мирный атом".</text>
              <subject>Биттлз</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4158901&amp;style=mine#t4158901</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4158133&amp;style=mine#t4158133</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4158389" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4158389#t4158389</url>
      <user name="Иван А. Ильин" username="illyn" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86516121/836340" height="99" width="99" />
      <date>2005-07-26 21:40:09</date>
      <text>Интересные статьи. Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4159413" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4159413#t4159413</url>
      <user name="Gloomov" username="ex_gloomov" />
      <date>2005-07-27 00:09:55</date>
      <comments>
        <comment id="4165045" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4165045#t4165045</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2005-07-27 21:15:15</date>
          <text>Да-да! И Поднебесная Ымперия не упомянута, и тема Ужасных Мусульман-песиглавцев отнюдь не раскрыта. &lt;br /&gt;О Всемогущем бен Ладене, властелине судеб, Грозе Мира и Царя царей -- одна строчка. А бен Ладен всех ещё купит и продаст!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4159413&amp;style=mine#t4159413</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4159669" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4159669#t4159669</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2005-07-27 01:13:34</date>
      <text>"Историку, сопоставляющему приемы Интеллидженс Сервис и ЧК-ГБ понятно, что показательные процессы Сталина и общие методы работы «чекистов» есть скрупулезное подражание традициям английских костоломов. Причины тут две. Первая - неимоверная гипертрофия органов госбезопасности при социализме. &lt;b&gt;О второй причине в рамках этой статьи я говорить не буду.&lt;/b&gt; "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Класс! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4160181" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4160181#t4160181</url>
      <user name="Дьяк" username="dyak" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2031328/602758" height="75" width="100" />
      <date>2005-07-27 05:54:17</date>
      <text>"Заговорщиков улицы Катона", насколько мне известно, не пытали. Если я не прав, мне будет интересен источник.</text>
      <comments>
        <comment id="4160693" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4160693#t4160693</url>
          <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
          <date>2005-07-27 06:13:11</date>
          <text>Вероятно, Байрон :) У него были некоторые поэтические преувеличения в Marino Faliero. &lt;br /&gt;Вообще благодаря английской литературе эта история стала давно уже мифом. Тем не менее, в Австралии вроде бы до сих пор живёт несколько прямых потомков заговорщиков с улицы Catо, сосланых ещё в 1822м. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4160181&amp;style=mine#t4160181</parent>
        </comment>
        <comment id="4161461" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4161461#t4161461</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-07-27 07:48:55</date>
          <text>А откуда это Вам ИЗВЕСТНО? Литература по делу декабристов занимает шкафы. В рунете более 500 000 упоминаний. А по "делу 1820" - 5. О декабристах (т.е. английских наёмниках) в России не писал только ленивый. Прожужжали все уши и к началу 20 века ДЁРНУЛИСЬ. Любую книгу откройте - видно, что писал Несчастный. ОБРАБОТАЛИ. Российский обыватель, после годового просмотра ящика - сидит на полу и смеётся: "Диоген в бочёночке, а качество в "Пятёрочке"; "я бы купил"; "добрый дядька Черномор выпил кетчуп "Балтимор"". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, а Вы не знаете, когда пытки в Англии были отменены официально? Ясно, что для тайной полиции закон не писан, пытают за милую душу и сейчас. Но вот чтобы "официальная бумага" для обычных полицейских участков?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расклад такой. Смягчений была масса, но окончательно пытки отменены&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1754 - в Пруссии&lt;br /&gt;1770 - в Дании&lt;br /&gt;1774 - в России&lt;br /&gt;1787 - в Австрии&lt;br /&gt;1789 - во Франции&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По Англии ДАННЫХ НЕТ. Англичане будут мяться, финделить, лгать в глаза, но правды не скажут. Мол, "рассосалось само собой". Тем не менее косвенные данные есть. У Англии было германское владение - Ганновер. Пытки там отменил Наполеон. Наполеона прогнали. И чт Вы себе думаете? ПРАВИЛЬНО. Пытки там вторично отменены только в 1822 году. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хороший показатель также - избиение детей в школе. В английском законодательстве называется "разумным наказанием". Это значит линейкой гадёныша по голой жопе. Сынишка приходит домой зарёванный. В чём дело? А ни в чём. Опять учитель отчиполинил. За что? А за всё. Учитель сам судья, сам адвокат, сам защитник, сам исполнитель. Полная демократия. Может дяденька трепак схватил от проститутки, у него настроение плохое. С большим трудом и скандалами порку в государственных школах Англии запретили в 1986 году. В частных - в 1998. Но опять-таки верить этому нельзя. Англичанин прожжённый лжец. Он будет финделить, плясать даже на пустом месте. Оказывается, порку запретили, а телесные наказания - не совсем. Родителям и опекунам дозволяется бить детей руками. Нельзя только бить по голове (пощёчены и щелчки в лоб не в счёт). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а смертная казнь...  В 1820 году в Англии казнили за кражу 40 шиллингов, за калечение животных (гуманизм). Всего смертная казнь полагалась за 229 (!) видов преступлений. Если Вы неглупый человек, просто вчитайтесь в строки стандартного английского историографа середины 19 века Дж.Гольдсмита:</text>
          <subject>Начало</subject>
          <comments>
            <comment id="4165301" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4165301#t4165301</url>
              <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
              <date>2005-07-28 01:47:42</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, беда в том, что многие люди читают не только рунет. </text>
              <subject>Re: Начало</subject>
              <comments>
                <comment id="4165813" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4165813#t4165813</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-07-28 04:13:37</date>
                  <text>Действительно беда. В рунете через поисковики можно найти хоть что-то. А в книгах - ищи-свищи. В своё время о "деле 1820" я просмотрел уйму эциклопедий. Общий свод информации занял одну страничку. Влючая косвенные сведения.</text>
                  <subject>Re: Начало</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4166837" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4166837#t4166837</url>
                      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                      <date>2005-07-28 05:02:23</date>
                      <text>Литературу на каких языках вы просматривали? В "Британнике" например, есть несколько довольно подробных статей. Я уж не говорю об английской литературе. Байрон написал "Марино Фальеро" по следам журнальных  публикаций о заговоре, перенеся действие на итальянскую почву - уже в 1820г. А уже в 1821г. спектакль поставили в Лондоне - вопреки протестам автора. &lt;br /&gt;И дальше наблюдается практически непрерывный поток, десятки литературных трудов, от поэтов и политиков - зачастую с весьма нелицеприятными отзывами о действиях правительства, и романтизацией образа бунтовщиков. Например, поэма  Чарльза Лэма "Три могилы", или, скажем опубликованные в 1909 г. записки лорда Броутона.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это - литература, поэты шлёпают языком безответственно. Но есть и штучка поинтереснее. Член палаты Общин Мэттью Вуд выступил по случаю казни бунтовщиков и во всеуслышание обвинил правительство в умышленном улавливании бунтовщиков с целью срыва кампании парламентских реформ.</text>
                      <subject>Re: Начало</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4167093" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4167093#t4167093</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-07-28 05:31:05</date>
                          <text>&lt;i&gt;Это - литература, поэты шлёпают языком безответственно.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот именно. "Мели, Емеля". "Заговор улицы Катона" (а почему "Катона"? Скорее уж "католиков") это ход в политической игре. Через десять лет политический курс изменился, началась "перестройка". Тут бы и разобраться, сделать из мучеников идеи культ и т.д. и т.п. Кроме жалких литературных попискиваний ТИШИНА. Почему? А потому, что политики приходят и уходят, а ЧК остаётся. Вскрылись бы МЕТОДЫ. Где Вы видели у англичан осуждение методов работы Тайной Королевской Полиции? В ТКП 300 лет сидят СВЯТЫЕ ЛЮДИ. Дзержинские в 12-ом колене. Они не могут ошибаться. НЕПОГРЕШИМЫЕ. Где контрольный орган? Где периодические ревизии? Кто контролирует финансирование? После молчания, подхихика и ссылки на туманные гостайны и высшие соображения постепенно вырисовывается КАРТИНА. Точнее, несколько её вариантов, один другого красочнее. Например такой - ЧАСТНАЯ ЛАВОЧКА.</text>
                          <subject>Re: Начало</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4177589" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4177589#t4177589</url>
                              <user name="elatus" username="elatus" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                              <date>2005-07-30 18:35:43</date>
                              <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;В Ваших постингах образ Англии трансформировался из&lt;br /&gt;элитарного мужского клуба в ... пыточную камеру.&lt;br /&gt;Неужели пытки столь эффективны?&lt;br /&gt;И как соединить власть над мира с примитивом?&lt;br /&gt;НКВД тоже не стеснялся, но результат был отрицательным -&lt;br /&gt;по моему, это доказывает бесполезность и вредность&lt;br /&gt;систематических пыток в государственном строительстве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Дэвид Юм раскаленными щипцами выдирает ноздри у Жан-Жа</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4178357" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4178357#t4178357</url>
                                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                  <date>2005-07-30 20:13:21</date>
                                  <text>А как Вам "систематическое господство" (подавление неугодных) католической церкви?</text>
                                  <subject>Re: Дэвид Юм раскаленными щипцами выдирает ноздри у Жан-</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4180405" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4180405#t4180405</url>
                                      <user name="elatus" username="elatus" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                                      <date>2005-07-31 08:16:05</date>
                                      <text>&amp;gt;&amp;gt;А как Вам "систематическое господство" &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;(подавление неугодных) католической церкви?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вы уверены что оно достигнуто &lt;br /&gt;благодаря пыткам, а не вопреки им?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пытки применяют с двумя целями - получение информации&lt;br /&gt;и послушания.&lt;br /&gt;В первом случае много "шума" и выделить полезный сигнал &lt;br /&gt;невозможно, во втором случае послушание заканчивается&lt;br /&gt;сразу как появляется возможность сбежать.&lt;br /&gt;Неэффективность пыток доказана историей.</text>
                                      <subject>Re: Дэвид Юм раскаленными щипцами выдирает ноздри у Жан-</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="4180917" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4180917#t4180917</url>
                                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                          <date>2005-07-31 10:49:10</date>
                                          <text>Что Вы, господин Elatus, так примитивно я совсем не говорил - почитайте внимательно.&lt;br /&gt;Я имел ввиду "подавление неугодных", где пытки составляют лишь некоторую часть, хотя и критическую в определенных случаях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На севере (в центре) Германии Вы можете спокойно быть НЕ-католиком, а лютеранином.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А на юге Италии - и без ЯВНЫХ пыток - никуда не денетесь.&lt;br /&gt;Хотя, возможно, для Вас это будет - интеллектуальной пыткой - терпеть такого Как предыдущий папа Войтыла. Я слышал, что много умных и развитых церковниоков покинули свои посты вследствие его (Войтылы) непосильных требований к своим функционерам.</text>
                                          <subject>Re: Дэвид Юм раскаленными щипцами выдирает ноздри у Жан-</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4180405&amp;style=mine#t4180405</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4178357&amp;style=mine#t4178357</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4177589&amp;style=mine#t4177589</parent>
                                </comment>
                                <comment id="4178613" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4178613#t4178613</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-07-30 20:44:03</date>
                                  <text>&amp;gt; НКВД тоже не стеснялся, но результат был отрицательным &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да ну? Показать живых сталинистов?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Могу даже найти, где Дмитрий Евгениевич указывает на запланированное превращение СССР в РФ с сохранением ФСБ.)</text>
                                  <subject>Берия забивает гвоздь в голову Вавилову</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4177589&amp;style=mine#t4177589</parent>
                                </comment>
                                <comment id="4182709" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4182709#t4182709</url>
                                  <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                                  <date>2005-08-01 05:55:52</date>
                                  <text>Скопировал со странички уважаемого Ivan Polikarov's Journal. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«целью применения пыток является получение адекватной реакции на них со стороны допрашиваемых. Пытки применяются не для развлечения. Боль надо причинять так, чтобы вызвать быструю реакцию. Другой целью является психологический надлом, потеря воли допрашиваемого. При пытках не следует исходить из собственного гнева или самоудовлетворения. Бить допрашиваемого надо так, чтобы запугать его, а не забить до смерти. Прежде чем приступить к пытке, необходимо обследовать состояние здоровья допрашиваемого и осмотреть орудия пыток. Не следует стараться непременно убить допрашиваемого. При допросе главными являются политические соображения, причинение боли вторично. Поэтому никогда не надо забывать, что вы занимаетесь политической работой.&lt;br /&gt;Даже во время допросов следует постоянно вести агитационно-пропагандистскую работу. В то же время необходимо избегать нерешительности и колебаний в ходе пыток, когда есть возможность получить от врага ответы на наши вопросы. Необходимо помнить, что нерешительность может замедлить нашу работу. Другими словами, в агитационно-воспитательной работе такого рода необходимо проявлять решительность, настойчивость, категоричность. Мы должны приступать к пыткам без предварительного разъяснения причин или мотивов. Только тогда враг будет сломлен».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;из кампучийского руководства по ведению допросов </text>
                                  <subject>Re: Дэвид Юм раскаленными щипцами выдирает ноздри у Жан-</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4183989" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4183989#t4183989</url>
                                      <user name="elatus" username="elatus" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                                      <date>2005-08-01 09:04:36</date>
                                      <text>все правильно, и где тот Пол-Пот?&lt;br /&gt;Еще одно доказательство неэффективности&lt;br /&gt;пыток, впрочем в истории юго-восточной&lt;br /&gt;Азии их не счесть, один Китай чего стоит</text>
                                      <subject>Re: Дэвид Юм раскаленными щипцами выдирает ноздри у Жан-</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4182709&amp;style=mine#t4182709</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4177589&amp;style=mine#t4177589</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4167093&amp;style=mine#t4167093</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4166837&amp;style=mine#t4166837</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4165813&amp;style=mine#t4165813</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4165301&amp;style=mine#t4165301</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4161461&amp;style=mine#t4161461</parent>
            </comment>
            <comment id="4177333" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4177333#t4177333</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2005-07-30 16:46:27</date>
              <text>Русскоязычный житель Англии свидетельствует. Основательно так рассказывает:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/valchess/30743.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/valche&lt;wbr /&gt;ss/30743.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Теперь закон дает такой ответ: шлепать, но легонько, чтобы не оставалось следов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в 2000 г. социологический опрос показал, что 62% родителей так или иначе физически воздействовали &lt;b&gt;на детей до двухлетнего возраста&lt;/b&gt;; из детей моложе семи лет, 8% из них были биты &lt;b&gt;каждый день&lt;/b&gt;, а 33% - по крайней мере раз в неделю. Что касается всей выборки детей до 18 лет, то 90% были биты хотя бы один раз, &lt;b&gt;половина имеет такой опыт каждую неделю&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше там про слепого МИНИСТРА образования, который своих детей тоже бьёт.</text>
              <subject>Даже слепые англичане бьют детей</subject>
              <comments>
                <comment id="4183477" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4183477#t4183477</url>
                  <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                  <date>2005-08-01 06:48:27</date>
                  <text>А по моим наблюдениям, детишек тут воспитывают в воинском духе. Выглядят английские ребятишки как молодые львята.</text>
                  <subject>Re: Даже слепые англичане бьют детей</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4177333&amp;style=mine#t4177333</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4161461&amp;style=mine#t4161461</parent>
            </comment>
            <comment id="4247733" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4247733#t4247733</url>
              <user name="strepetaa" username="strepetaa" />
              <date>2005-08-05 03:13:05</date>
              <text>&amp;gt; По Англии ДАННЫХ НЕТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(сочувственно) Что так-таки совсем и нету?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот я заглянул в Британнику и сразу нашел: 1640 год. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Начало</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4161461&amp;style=mine#t4161461</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4160181&amp;style=mine#t4160181</parent>
        </comment>
        <comment id="4161717" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4161717#t4161717</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-07-27 07:51:00</date>
          <text>Если Вы неглупый человек, просто вчитайтесь в строки стандартного английского историографа середины 19 века Дж.Гольдсмита:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Восхождение на трон монарха, который уже много лет до этого фактически обладал всей полнотой суверенной власти, не вызвало сколько-нибудь значительных перемен. 31 января 1820 года Георг IV был публично провозглашен королем в Лондоне и Вестминстере, и поначалу жизнь продолжалась обычным порядком. Однако 23 февраля столица была взбудоражена известием о раскрытии заговора, имевшего целью убийство министров его величества. Заговор Като-Стрит (так он был поименован по названию маленькой улочки близ Эджуотер-Родд, где заговорщики собирались на свои совещания) был спланирован Тистлвудом, который незадолго до этого был обвинен в государственной измене, но оправдан в суде, и еще несколькими отчаянными головорезами. В их планы входило получить под каким-либо предлогом доступ к лорду Хэрроуби, когда министры соберутся у него в столовой, и перебить их всех до одного. Но все эти планы были выданы правительству шпионом, и в тот момент, когда заговорщики готовились привести свой замысел в исполнение, в их апартаменты ворвался отряд полиции в сопровождении роты гвардейцев. После некоторого сопротивления, в процессе которого был убит полицейский офицер Смизерс, заговорщики были по большей части арестованы. Тистлвуду удалось скрыться, но через некоторое время в одном из домов Мурфилда был схвачен и он. О крайней нищете этих несчастных сумасбродов свидетельствует тот факт, что при их обыске не было обнаружено ни одного шиллинга на всю компанию. Все они были преданы суду; Тистлвуд и еще четверо были казнены, еще несколько человек сосланы, а остальных правительство, довольствуясь этим примером, простило. После этого начались приготовления к коронации его величества, однако они были приостановлены при известии, которое взбудоражило всю общественность и вызвало более ожесточенные споры, чем какое-либо другое событие за послевоенное время. Речь идет о возвращении королевы Каролины и ее последующее предстояние перед судом палаты лордов. Это было событие, на которое многие историки охотно набросили бы покрывало забвения, однако оно имеет слишком большое значение, чтобы умолчать о нем.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зацените. "Нищий головорез-шизофреник, оправданный судом". Голубчик, это ФЕОДАЛИЗМ. "Краткий курс ВКП(б)". В политике никогда не надо судить по декларациям. "Старейшая демократия мира", "нация просвещённых мореплавателей", "конституционная монархия". Или: "проклятая гнилушка Романовых", "коронованные извеги", "плётки казаков". Надо судить ПО ФАКТАМ. Факты - упрямая вещь. Англия - тоталитарная диктатура. Очень старая, припудренная, культурная. Без дела не рыпающаяся. СССР через 300 лет непрерывного развития. Но чуть что, Шариков по привычке чешет за ухом: в переполненном метро пять выстрелов в голову зафиксированной жертве. РЕФЛЕКС.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Окончание</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4160181&amp;style=mine#t4160181</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4161205" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4161205#t4161205</url>
      <user name="windwild" username="windwild" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31702345/7567234" height="95" width="100" />
      <date>2005-07-27 07:00:56</date>
      <text>Интересные статьи, в целом совпадающие с моим мнением. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4162229" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4162229#t4162229</url>
      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
      <date>2005-07-27 08:01:51</date>
      <text>"Это был период правого подполья - явно искусственных групп, призванных ритуально пинать ногами и так поверженного в 1945 году противника". ???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такое впечатление, что после слова "призванных" не хватает "для того, чтобы". Или я что-то не поняла?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"...период провокационного правого терроризма 60-х сменила эпоха экспериментального левого терроризма 70-х, начавшегося с искусственных студенческих революций 1968 года". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Италия-Франция-Германия. Как-то Вы тему Франции всё время только по-касательной затрагиваете. А ведь страна во многих отношениях не менее любопытная, нежели Англия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"...В свою очередь, еще менее масштабный и еще более опосредованный характер носил теракт в Лондоне. Он никак не повлиял на позицию Великобритании."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но одно общее для всех террактов существует - резкие колебания на мировой бирже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, остальные вопросы придержу до "третьего слоя", если они после этого останутся :).</text>
      <comments>
        <comment id="4166069" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4166069#t4166069</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-07-28 04:51:14</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;после слова "призванных" не хватает "для того, чтобы". Или я что-то не поняла?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 60-е годы была жива мифология "реваншизма". В Аргентине скрываются ужасные эсэесовцы, у них по всму миру чёрный интернационал "Одесса" и "Шпине", они плетут сети, надо усилить бдительность. На борьбу с реваншистами спецслужбам выдавались крупные средства. Остальное понятно. В 70-е годы образ "фашиста" сильно трансформировался. Из угрюмого 50-летнего недобитка в чёрном плаще и фетровой шляпе "фашист" превратился в молодого лысого педераста. В общем неплохого парня, которого приятно потискать в туалете модного клуба по интересам. Т.о. физическая борьба с фашизмом перешла в область идеологии. Одно дело взрослый дяденька, хотя бы и виртуальный, и совсем другое "молодёжная субкультура", хотя бы и настоящая. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Италия-Франция-Германия.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Италия в смысле истории терроризма страна очень интересная. "Богатые традиции". Но традиционно это не дееспособный субъект, а "поле деятельности". Во второй половине XX века - поле деятельности UKUSSR, USA и BRD. Во Франции, как это ни парадоксально, экшена не было. А террорим это экшен, а не "книжки писать". Там был идеологический всплеск "экзистеньциализьма" и т.п. болтологии, но его трудно считать простой провокацией англичан. Думаю, французы кроме идеологического обеспечения террора, пытались небезуспешно "заболтать проблему". Французы лучшие планировщики. Экшен был в Японии и очень сильный - "Красная армия", но похоже японцы сильно испугались и сейчас избрали тактику радующейся обезьяны. Мол, пускай Америка и ЕС дерутся, а мы посмотрим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Но одно общее для всех террактов существует - резкие колебания на мировой бирже.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага. Представьте, что процент виигрыша в рулетку зависит от избиения детей. В гостиницах Лас-Вегаса стоял бы ор. К счастью, люди существа инерционные и ситуацию ещё не просекли. Ничего, просекут. Негра в Москве спросили, как он переносит зиму. Он говорит: зима сама по себе ничего - жить можно. Вот БЕЛАЯ ЗИМА это да". "Белая зима" начнётся когда государственный и этнический терроризм сменится терроризмом экономическим. "Ничего личного, старик, бизнес есть бизнес". Захотел аферист поиграть на бирже, вместо подслушивающего устройста, фальщивых бланков и подложного счёта закупил пару Стингеров, мешок гексогена да коробочку с белым порошком. И ПОИГРАЛ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="4184245" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4184245#t4184245</url>
              <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
              <date>2005-08-01 09:34:13</date>
              <text>&amp;gt; В 60-е годы была жива мифология "реваншизма". В Аргентине скрываются ужасные эсэесовцы, у них по всму миру чёрный интернационал "Одесса" и "Шпине", они плетут сети, надо усилить бдительность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это вполне нормально, что именно до 70-х нацисты представлялись опасными. В 70-м даже Гиммлеру стукнуло бы всего 70 (он 1900 года рождения). Что же говорить о десятках тысяч оставшихся в живых молодых эсэсовцах из его дивизий — да в шестидесятых им лет по 40-45 было! Т.е вполне себе активный возраст. Публика весьма энергичная, часто просто недовоевавшая: в начале 50-х, например, во французском легионе экс-эсэсманов было полным-полно. Счиались наиболее боеспособными, кстати (См. Филипп Дэвидсон "Война во Вьетнаме). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Версия, что линкор "Новороссийск" (бывш. Джулио Чезаре) в 55-м потопили итальянские боевые пловцы князя Боргезе считается вполне респектабельной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ганс -Ульрих Рудель -- абсолютно все высшие награды Рейха -- в своих мемуарах "Пилот "Штуки" пышет такой ненавистью к нашей стране, что просто ясно, что мужик -- хоть сейчас в кабину своего пикировщика. Даром, что без ноги. А к 70-м все они просто старенькие стали, их просто перестали боятся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, вспомните историю РОВС. На Лубянке их считали серьезной силой и средства на борьбу с ними выделялись ощутимые. Тов. Менжинский на пару с Трилиссером просто бабло пилили?     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4166069&amp;style=mine#t4166069</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4162229&amp;style=mine#t4162229</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4162485" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4162485#t4162485</url>
      <user name="Антон" username="gabor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
      <date>2005-07-27 08:18:08</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а вот личность Красина Леонида Борисовича человека и ледокола, как то замолчена и размазана. Вот уж кто потрудился от души, литвинов нервно курит.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4166581" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4166581#t4166581</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-07-28 04:54:51</date>
          <text>В своё время мы обсудим и этот вопрос.</text>
          <comments>
            <comment id="4211637" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4211637#t4211637</url>
              <user name="Антон" username="gabor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
              <date>2005-08-02 07:44:06</date>
              <text>Спасибо, очень интересный человечек</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4166581&amp;style=mine#t4166581</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4162485&amp;style=mine#t4162485</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4164789" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4164789#t4164789</url>
      <user name="otrizala" username="otrizala" />
      <date>2005-07-27 20:29:14</date>
      <text>1. отличная аналитика, высший класс, прямо как не в России написано&lt;br /&gt;2. позволю не согласиться с утверждением о "искусственных группах, призванных ритуально пинать ногами ...", в греции, италии и франции на послевоенных выборах гарантированно побеждали коммунисты и их там "мочили" лет десять изо всех сил отнюдь не ритуально&lt;br /&gt;3. в этой связи, раскажите еще про "итальянцев с тройным дном", пропаганду дуэ ( P2 ), Роберто Кальви, Ватикан</text>
      <comments>
        <comment id="4166325" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4166325#t4166325</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-07-28 04:53:57</date>
          <text>2. Это не 60-е, а послевоенное десятилетие. Т.е. борьба США и Англии в Европе.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4164789&amp;style=mine#t4164789</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4167605" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4167605#t4167605</url>
      <user name="stepan_spb" username="stepan_spb" />
      <date>2005-07-28 08:27:44</date>
      <text>Интересные статьи, хотя и жаль, что не будет продолжения про Россию :)&lt;br /&gt;Если я правильно понимаю Ваши выводы, то в войне терактами Вы не видите иной защиты, кроме усиления мер безопсности. Но вряд ли это единственный путь, так как период терактов после прохождения некоей пиковой точки, вроде WW2, рано или поздно закончится. Хотелось бы услышать Ваши мысли, каким нестандартным образом государство, имеющее более слабую систему спецслужб, может защититься. &lt;br /&gt; </text>
      <comments>
        <comment id="4168117" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4168117#t4168117</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-07-28 09:04:19</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;жаль, что не будет продолжения про Россию&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жаль. Всё же обращу внимание на один факт. Общая политическая культура РФ находится на уровне почти зачаточном. Экономика устарела на 30 лет, плюс амортизация. Т.е. это развалины устаревшей экономики. Между тем культура политического терроризма, если можно так выразится, в РФ на высочайшем уровне. Это передовое государство. "Операция гексоген", "Курск", "Дубровка", "Беслан", ряд политических убийств (Собчак, Лебедь, Рохлин) - это ЭКСТРА-КЛАСС. Тут  по некоторым позициям мы впереди планеты всей. При этом, заметьте, ничего подобного в других странах СНГ нет. Часто при сходном контексте и менталитете. Так, провинциальная игра в бирюльки. "Покрылся чешуёй", "угорел от печки". =&amp;gt; "шпектакль" в РФ организуют режиссёры из "первого мира". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что касается слабого-сильного государства, то для террористической войны сильного государства не нужно. Сильное государство было необходимо для периода танковых войн, для периода атомных войн. А для периода войн, ведущихся методом переворачивания урн и подсахаривания бензина, стальные бицепсы не нужны. Посколько для акции "Старуха Шапокляк" государство почти не нужно, его и не будет. Почти. Останутся картонки и тряпки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  </text>
          <comments>
            <comment id="4168373" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4168373#t4168373</url>
              <user name="stepan_spb" username="stepan_spb" />
              <date>2005-07-28 09:43:18</date>
              <text>Про Россию понятно. Кстати, тот факт, что "культура политического терроризма, если можно так выразится, в РФ на высочайшем уровне" может свидетельствовать о том, что система управления страной у нас также на высшем уровне. Система манипулирования системой управления, точнее. &lt;br /&gt;На вопрос о защите Вы не ответили. Навскидку приходит в голову как отличная контрмера информационный ответ с переводом игры в публичную сферу ("Грузия заявляет, что взрывы провели спецслужбы России").  &lt;br /&gt;С отсутствием необходимости сильного государства Вы слишком торопитесь. Период атомных войн не прошел, он еще не наступил. В какой-то момент сильные страны просто не смогут ждать и сдерживать распирающую энергию. И нападут открыто. Как США на Ирак. Ни о какой мировой демилитаризации речь не идет, и ружье обязательно выстрелит в третьем акте.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="4169397" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4169397#t4169397</url>
                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                  <date>2005-07-28 22:51:08</date>
                  <text>&amp;gt; И нападут открыто. Как США на Ирак.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно Ирак максимально наглядно продемонстрировал всю бессмысленность открытой агрессии.&lt;br /&gt;"Ружьё" если и выстрелит, то не по конкретной цели, а сразу по всем.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4168373&amp;style=mine#t4168373</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4168117&amp;style=mine#t4168117</parent>
            </comment>
            <comment id="4168629" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4168629#t4168629</url>
              <user name="NoPain" username="burzumka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22613423/5273211" height="100" width="100" />
              <date>2005-07-28 10:01:42</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, вот как объяснить тот факт, что при том огромном количестве актов "политического терроризма" со стороны РФ, власть так и ни разу не была поймана за руку на все 100%? Вата-то торчит из всех щелей.&lt;br /&gt;Ну были конечно всякие недобитки типа Литвинова, но ясно же, что все это несерьезно. Как обычно вы учите, в таком случае следует задаться вопросом "а кому оно выгодно- ловить за руку этих крэйзи рашнз"? Так ведь много кому, разве нет?</text>
              <subject>Странно все это</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4168117&amp;style=mine#t4168117</parent>
            </comment>
            <comment id="4169141" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4169141#t4169141</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-07-28 16:44:01</date>
              <text>&amp;gt; Посколько для акции "Старуха Шапокляк" государство почти не нужно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Несколько десятков мусульманских организаций, существующих на территории Великобритании и стран Содружества, образуют хорошо продуманную и специально запутанную для непосвященных сеть. Они управляются из единого центра, нашпигованы осведомителями, во главе каждой из них, КАК ПРАВИЛО, стоят кадровые офицеры Интеллидженс Сервис&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Узкоспециализированные действия штабов не воспринимаются населением...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так нужно государство или не нужно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; на редкость слаженной деятельности «пакистанцев-77»..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для такой "на редкость слаженной" операции нужно всего: 4 идиота-мула-мусульманина, готовыми на "вам дадут батон с взрывчаткой, принесите мне батон" героическую акцию, 4 рюкзака, по 10 фунтов либо сербского пластида, либо просто домашнего ТАТП, четыре часовых механизма (для "слаженности" можно купить в Швейцарии), небольшое турне с идеологическим уклоном по программе "наше дело правое, белые дьяволы будут уничтожены", типа специализированного пионерлагеря. Боюсь, на такую операции хватит бюджета даже у вашего редактора :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Американцы не поняли, что, во-первых, макротеррористические акции будут совершаться абсолютно анонимно...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы это точно знаете? Если интересует, посмотрите &lt;a href='http://cryptome.org/cia-FM30-31B.htm' rel='nofollow'&gt;http://cryptome.org/cia-FM30-31B.ht&lt;wbr /&gt;m&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;Хотя, чтобы понять о чем джентельмены ПО НАСТОЯЩЕМУ говорят, нужно хорошо знать американский политический жаргон (куда там масонам). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Важно другое, все что сейчас происходит, было известно и отработано лет 30 назад, так же как и решение о невмешательстве разведок и армий в организацию терактов. Собственно последней "организацией" был перевод стрелок на арабов. Тут сразу 2 зайцев поймали: и Ближний восток при деле, и нефтедоллары потихоньку переходят обратно к "истинным владельцам". Ну а потом, как водится, джин выскочил из бутылки. Хотели как лучше...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4168117&amp;style=mine#t4168117</parent>
            </comment>
            <comment id="4169653" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4169653#t4169653</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2005-07-29 04:32:45</date>
              <text>А "Курск" это теракт?</text>
              <comments>
                <comment id="4169909" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4169909#t4169909</url>
                  <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                  <date>2005-07-29 09:02:27</date>
                  <text>а "курск" - мелочевка</text>
                  <subject>цунами - вот это теракт!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4169653&amp;style=mine#t4169653</parent>
                </comment>
                <comment id="4173237" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4173237#t4173237</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-07-30 00:52:04</date>
                  <text>Нет, это несчастный случай. Просто русские отличаются чистоплотностью. Поэтому лодку под водой распилили (!) привезли в док и уничтожили. Не пожалели денег. На ВМФ средств выделяется немеряно, не знают, как освоить.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4176565" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4176565#t4176565</url>
                      <user name="axexa" username="axexa" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                      <date>2005-07-30 11:08:55</date>
                      <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/nerpa_wild/33056.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/nerpa_&lt;wbr /&gt;wild/33056.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Удивительный фильм. Особенно здесь в Канаде. Одно, несомненно, идея американского следа даже не подвергалась сомнению. Фильм был сделан при участии английских, канадских и независимых американских журналистов.&lt;/i&gt;</text>
                      <subject>кстати</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4173237&amp;style=mine#t4173237</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4211893" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4211893#t4211893</url>
                      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-02 07:49:26</date>
                      <text>Вы забыли упомянуть, что оставшиеся на дне обломки "Курска" подорвали, дабы они не рвали рыболовные сети и не мешали судоходству.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4173237&amp;style=mine#t4173237</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4169653&amp;style=mine#t4169653</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4168117&amp;style=mine#t4168117</parent>
            </comment>
            <comment id="4177077" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4177077#t4177077</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2005-07-30 13:43:49</date>
              <text>такая цель?&lt;br /&gt;Но -&lt;br /&gt;1. Историю всё равно нужно изложить.&lt;br /&gt;2. Сам 19-век всё равно вторгается в ЖЖ.</text>
              <subject>Почему не будет? Откуда..</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4168117&amp;style=mine#t4168117</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4167605&amp;style=mine#t4167605</parent>
        </comment>
        <comment id="4168885" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4168885#t4168885</url>
          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
          <date>2005-07-28 14:31:48</date>
          <text>Хм... От терактов довольно просто защититься - не обращать на них внимание.СПИД, наркотики, алкаголь, курение и автомобиль убивают в десятки тысяч больше. Однако истеричной реакции не вызывают - привыкли. И к терактам привыкнут. Главное - не волноваться черезчур. И не особо интересоваться. Тогда журналюги постепенно перестанут обсасывать подробности, а террористы заскучают - ибо информационный всплеск их главная цель.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4167605&amp;style=mine#t4167605</parent>
        </comment>
        <comment id="4170677" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4170677#t4170677</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2005-07-29 14:58:36</date>
          <text>&amp;gt; Вы не видите иной защиты, кроме усиления мер безопсности&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позавчера &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/is2/6334.html?thread=17086" rel="nofollow"&gt;один советский фанатик меня спросил&lt;/a&gt;: "То есть, по-вашему, чтобы предотвратить убийство 4.000 «высокообразованных царских чиновников» царская Россия напала на Германию, в результате чего погибло 2.254.400 неотесанных русских мужиков. Нормальный такой размен, «по-царски»."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну что тут ответить?&lt;br /&gt;Им пофиг, что немецкий посол дал по ошибке русскому послу оба варианта ноты об объявлении войны -- и на случай согласия и отказа. "Россия напала на Германию"...&lt;br /&gt;Они мне ещё гуманистическую легенду рассказывать будут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скорее, тут "информационная сила" нужна: чтобы нужные события не прозвучали, а ненужные не замалчивались. Британия довольно сильна в замалчивании, только сообщения для внутреннего пользования всё-таки выходят наружу.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4167605&amp;style=mine#t4167605</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4167861" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4167861#t4167861</url>
      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
      <date>2005-07-28 08:41:51</date>
      <text>Убитий в метро  электрик из Бразилии Чарльз де Менезес был на самом деле связным между т.н. Алькаидой и Интеллидженс Сервис.&lt;br /&gt;    Как видно, после организации взрывов в Лондоне он решил свалить, но агенты разведки под видом британских полициейских убрали нежелательного свидетеля. Ага.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>и еще в копилочку идиотизмов...</subject>
      <comments>
        <comment id="4170933" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4170933#t4170933</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2005-07-29 15:00:48</date>
          <text>&amp;gt; Чарльз &lt;b&gt;де&lt;/b&gt; Менезес &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он дворянин, что ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; был на самом деле связным &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;как интересно, что как раз на смерть связного нашлись свидетели... может, слишком мала вероятность?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; между т.н. Алькаидой и Интеллидженс Сервис.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К-еда -- это же штатовское?</text>
          <subject>Re: и еще в копилочку идиотизмов...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4167861&amp;style=mine#t4167861</parent>
        </comment>
        <comment id="4171189" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4171189#t4171189</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-07-29 15:44:05</date>
          <text>&amp;gt; агенты разведки под видом британских полициейских убрали&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какой Шариков? Какая полиция? Вы имели дело с лондонской полицией? "Пять выстрелов в голову зафиксированной жертве". Это, батенька, даже не спецназ. Если вы с большим рюкзаком пойдете в метро, вас, максимум, улыбающийся полицейский отведет в контору &lt;img src="http://cryptome.org/lkz02/pict21.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иногда нужно кому-то что-то серьезно сказать, да так, чтоб мало жертв а эффект максимальный. Самый лучший момент для этого - непосредственно после теракта. Метод хорошо знаком медикам: адреналин и эндорфин так высоки, что можно резать практически без наркоза. Это как с антраксовскими письмами после 911. Ведь именно они привели к панике в конгрессе и всем законодательным изменениям.</text>
          <subject>Re: и еще в копилочку идиотизмов...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4167861&amp;style=mine#t4167861</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4171445" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4171445#t4171445</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-07-29 19:33:29</date>
      <text>Почему-то никто не обращает внимания на фразу, выделенную ДЕ крупно - "современное общество ИСПОЛЬЗУЕТ НЕПРАВИЛЬНЫЙ, УСТАРЕВШИЙ ЯЗЫК ДЛЯ АНАЛИЗА СОБЫТИЙ". &lt;br /&gt;ДЕ оттого и понимаем многими сильно искажённо, что он-то как раз анализирует происходящее на языке радикально новых понятий. И в контексте нового понимания истории.&lt;br /&gt;Слова-то русские, да смысл уже новый у его текстов. &lt;br /&gt;Потому-то он и стал, наверное, меньше писать в ЖЖ, что ему скучно говорить с теми, кто его по сути не понимает. Он дальше продвигается в "бесконечный тупик", а идти за ним страшновато. Да и выгоду не видно, как извлчеь из блужданий "вместе с Галковским".&lt;br /&gt;Страшные вещи открывает ДЕ. И так-то жизнь в РФ абсурдна, но после его статей абсурд возводится в куб. Тем более, что новый язык ещё и табуирован - ведь он всрывает суть явлений...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4172213" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4172213#t4172213</url>
      <user name="ioann_pupkin" username="ioann_pupkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32028576/7645853" height="48" width="100" />
      <date>2005-07-29 21:00:10</date>
      <text>литературщина... упражнение в остроте ума, а не аналитика.. при этом много "красного словца" - просто выдуманных хлестких фактов.. лыко в строку... показательно, что на конкретный вопрос - откуда сведения о пытках заговорщиков с улице Като (страсти с переломанными позвоночниками итд.)- было представлено три метра пространных размышлений.. ответа так и не было... просто "заболтали"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Очень примитивная конспирология со знаковым в приведенном контексте отсутствием Советского Союза и России. Стыдно, Д.Е."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по сути согласен.. ну, не очень примитивная... а так.. для алчущих интелехтуалов...</text>
      <comments>
        <comment id="4172469" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4172469#t4172469</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2005-07-29 22:08:15</date>
          <text>&amp;lt;просто "заболтали"&amp;gt;&lt;br /&gt;"That they be taken to the place from whence they came, and afterwards be drawn upon a hurdle to the place of execution, where they should be severally hanged by the neck until they were dead; that their heads should then be severed from their bodies, and that their bodies be divided into four quarters, to be at the disposal of His Majesty."&lt;br /&gt;"Отвезти их туда, откуда привезли, а затем на телеге отвезти к месту казни, где безжалостно повесить за шею до смерти, после чего отделить их головы от тел, а их тела четвертовать, (дальнейшее) предоставив на усмотрение Его Величества".&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.oldbaileyonline.org/html_units/1820s/t18200416-1.html' rel='nofollow'&gt;http://www.oldbaileyonline.org/html_uni&lt;wbr /&gt;ts/1820s/t18200416-1.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;изучайте сами, за недельку овладеете вопросом вполне. Потом расскажете, ломали им хребты или нет.&lt;br /&gt;По этой ссылке о пытках не будет - их официально запретили в 1797.</text>
          <comments>
            <comment id="4172725" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4172725#t4172725</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2005-07-29 22:16:55</date>
              <text>виноват: не "запретили", а "отменили".&lt;br /&gt;Но в данном случае дело касалось личности короля.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4172469&amp;style=mine#t4172469</parent>
            </comment>
            <comment id="4172981" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4172981#t4172981</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-07-30 00:46:25</date>
              <text>&lt;i&gt;&amp;gt;их официально запретили в 1797&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это ещё надо доказать. Постоянные послабления шли во всех странах со второй половины 18 века. При этом в 19 веке каждая страна считала за дату окончательной отмены пыток одну из промежуточных фаз, и стремилась доказать, что действительная полная отмена пыток у соседей является лишь промежуточной фазой. "На глаз" можно сказать, что дата отмена пыток во Франции завышена. 70% всей литературы об отмене пыток печаталось как раз во Франции, после 1789 года французы уже не могли обороняться, считалось, что "старый режим" надо обгаживать самим, соседи это благодарно подхватили ("сам, сам сказал"), а после окончательной потери гегемонии d 1815 у Франции не было сил сопротивляться тотальному обгаживанию. На эксгегемона срут ВСЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается англичан, то они зарапартовались до чёртиков, утверждая что пыток не было и в 18 и даже в 17 вв. По накалу сталинистской лжи можно предполагать, как дело обстояло на самом деле. Косвенных данных масса. Например телесные наказания в армии и на флоте в UK отменены на почти на сто лет позже, чем во Франции, причём эти наказания длительное время носили самый зверский, "пыточный" характер. </text>
              <comments>
                <comment id="4173749" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4173749#t4173749</url>
                  <user name="ioann_pupkin" username="ioann_pupkin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32028576/7645853" height="48" width="100" />
                  <date>2005-07-30 01:08:46</date>
                  <text>извините за вопрос слегка не в тему, Дмитрий Евгеньевич.. вы владете английским языком?</text>
                  <comments>
                    <comment id="4174261" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4174261#t4174261</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-07-30 01:25:01</date>
                      <text>Языков я не знаю, кроме того плохо считаю. У меня нет слуха. Образование, считайте, фиктивное. Я некрасив и скоро буду стар. Справедливости ради замечу, что я никогда не претендовал на академические лавры: в аспирантуре не учился, диссертации не защищал. Так, частное лицо. Сижу тут, беседую с жижистами. Иногда подхалтуриваю в периодике. В общем, не конкурент.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4175029" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4175029#t4175029</url>
                          <user name="ioann_pupkin" username="ioann_pupkin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32028576/7645853" height="48" width="100" />
                          <date>2005-07-30 01:46:26</date>
                          <text>не конкурент - это кому? если мне - то я с вами и не собирался конкурировать.. я даже в периодике не подхалтуриваю... &lt;br /&gt;некрасив и стар - кокетничать ни к чему - все там будем...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а так и я - частное лицо.. сижу, с вами беседую... в качалке )</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4174261&amp;style=mine#t4174261</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4173749&amp;style=mine#t4173749</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4172981&amp;style=mine#t4172981</parent>
                </comment>
                <comment id="4176309" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4176309#t4176309</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2005-07-30 09:44:45</date>
                  <text>&amp;lt;Это ещё надо доказать.&amp;gt;&lt;br /&gt;Как поет Василий Ливанов  в  Technowoman, "есть три аспекта".&lt;br /&gt;Утилитарный, политический и традиционный.&lt;br /&gt;Польза пыток, если не изменяет память, открыто пропагандируется только в "Молоте ведьм". Неудивительно, потому что все затмила политическая составляющая. Умные нации очень давно поняли, что все дело в правильной "артикуляции". Активная, наступательная позиция дает огромные преимущества. Пытают? Все ясно – дикари. Со всеми вытекающими последствиями. По рукам дадут любому. Сидит такой, очкарик тщедушный, 10 лет источники ворошит, бумажки перекладывает. С самыми невинными целями – ищет историческую правду. Вырисовывается картина. Опубликовать резуьтаты его изысканий – самому себе могилу выкопать. Соседи скажут: ну, мы ж вам говорили, чего от них ждать - звери.&lt;br /&gt;Был такой "купец" и любитель истории – Ли. Собрал крупнейшую библиотеку источников по истории инквизиции, раритеты из раритетов. Написал книгу – "История инквизиции".  Получилось, что история Христианства – это история гестапо. Случай Ли – отдельно стоящий, это уже идеологическая война в чистом виде. Вывод все равно один – не давать повода.&lt;br /&gt;Ну, и традиции. В английском правосудии традиционно доказывалась вина, а не невиновность. Так что пытки были объективно в интересах следствия. Отменили их, как пишут, парламентским законом в 1797 году. Но у англичан причудливые отношения между парламентом и короной. А корона ничего не вводила, и ничего не отменяла. Тот же самый парламент рекомендовал когда-то пытки как средства дознания и НАКАЗАНИЯ за государственную измену и вообще все посягательства на короля.&lt;br /&gt;Параграф из приговора я привел не совсем случайно: повесить, отрубить голову и рассечь – и все это с одним и тем же "телом"  – это говорит о НРАВАХ эпохи.&lt;br /&gt;А Англия – страна традиций. Добрая старая Англия …&lt;br /&gt;Чё доказывать? Пусть сами доказывают. Если им то надо.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="4180661" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4180661#t4180661</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-07-31 10:21:04</date>
                      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Случай Ли – отдельно стоящий&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отдельно. Христианство - это то, чего не было. А история христианства (как и любой другой религии) это история того, чего нет. Какая может быть "история" у мифа о Зевсе? Так что случай Ли очень отдельно стоящий. Это типичный "историк-поимеля". Всю жизнь Ли копал в траншее, прочерченной людьми, которые его ОБРАБОТАЛИ. К концу жизни стал рыпаться, кричать, что Испания была передовым государством, да и ведьм сжигали правильно. С этим свалился в могилу, так и не поняв, что никакой инквизиции НЕ БЫЛО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Отменили их, как пишут, парламентским законом в 1797 году.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Брокгаузе в статье "Пытки" написано другое:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"В первой половине XVIII века в обществе начали раздаваться голоса против пыток; во Франции Вольтер и энциклопедисты, в Италии Беккария доказали полную непригодность пытки как средства к обнаружению истины, и выяснили, что нельзя подвергать пытке заподозренного, вина которого еще не доказана, а пытка уличенного преступника есть бесполезное мучение. Под влиянием этого движения законодательства разных стран мало-помалу стали отказываться от применения пытки. Окончательно пытка была отменена в Пруссии в 1754 г., в Дании в 1770 г., в Австрии в 1787 г., во Франции в 1789 г. В конце XVIII столетия пытка была отменена в мелких германских государствах, принявших французское уголовное законодательство, но после падения Наполеона I в некоторых государствах пытка была вновь восстановлена; окончательная отмена ее последовала в Ганновере в 1822 г., в Готе — в 1828 г. В Скандинавских государствах и в Англии, благодаря развитию суда присяжных, пытка рано вышла из употребления. В Англии последние случаи применения пытки были в XVI веке, и уже в царствование Елизаветы пытка признавалась злоупотреблением; в Остзейском крае, когда он принадлежал Швеции, пытки были отменены Карлом XI в 1686 г."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тексты энциклопедий очень информативны. Это СРЕЗ. Только читать их нужно правильно. Понимая, что пишущему нужно и зачем. Писал-то статью не Мировой Разум, а низколобое млекопитающее с пиписькой, живущее 10 тысяч дней. Проблему пыток поставили во Франции, а отменили сначала в других государствах. Конечно, половица "Когда в Стамбуле стригут ногти, в провинции рубят пальцы" верна и в смысле положительном, но сакральная дата "1789" ставит информацию под сомнение. Про Англию сказано много хорошего, но ЦИФР НЕ НАЗВАНО. Причём здесь Швеция? Очень понятно - Остзейский край это теперь Российская империя, Поимеле надо подчеркнуть, что цивилизованная область досталась варварам. Ну а волшебный "суд присяжных" (т.е. феодальный аппендикс европейского судопроизводства, пристанище гнилостных бактерий революции) это для россиянина конца 19 века Травка. Ум за разум заходит, открывается рот, из угла рта течёт слюна. Хорошо.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Были ли пытки отменены в Англии хотя бы в 1797 году? Сомневаюсь. Скорее, это один из промежуточных этапов. Кстати, когда в английском флоте было официально отменено "килевание"? Считается, что тоже в конце 18 века, после кровавых восстаний на флоте. Но тут надо иметь в виду юридическую отмену, отмену фактическую, отмену с изъятиями и т.д. и т.п. Англичане всегда вокруг этого пляшут. Морочат людям голову. Например, смертная казнь ворам в начале 19 века назначалась в UK за кражу смехотворных сумм. Англичане говорят, что добрые судьи на судах специально занижали сумму украденного и таким образом позорный закон фактически не применялся. Эти же люди говорят, что хотя смертной казни в России не было, русские изуверы специально назначали такие телесные наказания, которые приводили к смерти. При этом показываются страшные русские плётки-девятихвостки. А плётка-девятихвостка это английская "кошка", введённая на флоте Петром I. Так можно доказать всё что угодно. Англичане и доказывают. У меня нет претензий к английскому провосудию. Это современное демократическое государство. Но английские пропагандисты за 80 лет безнаказанности обнаглели. Надо по крайней мере выправить положение. Чтобы люди думали, что говорят и перестали хулиганить. Англичане хулиганить умеют, но вести себя прилично тоже умеют.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4181173" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4181173#t4181173</url>
                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                          <date>2005-07-31 18:32:50</date>
                          <text>Про Ньютона пишут (Арнольд например), что под конец жизни он занимался борьбой с фальшивомонетчиками и приговорил к смерти ок. 20 человек. Какова ж его "первичная профессия"? Кстати сказать, Арнольд в своей книге уверяет, что собственно Ньютону принадлежит не так уж и много открытий, например, знаменитая формула Ньютона--Лейбница имеется уже в книге И.Барроу (науч. рук. Ньютона), а в пылу доказательства своего приоритета в открытии закона всемирного тяготения Ньютон, сделавшись председателем Королевского об-ва, уничтожил доступные ему архивы Гука, а также его портреты :-)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ещё вопрос немного не в тему. Вы говорили о тоталитарном (по сути) режиме на Британских островах. Но чем в этом случае объяснить расцвет наук, ведь в 19-20 веке он там имел место, несмотря на множество преувеличений...</text>
                          <comments>
                            <comment id="4181429" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4181429#t4181429</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-07-31 18:45:02</date>
                              <text>Неужто и Ньютон - миф?! :)&lt;br /&gt;Ну и ладно. &lt;br /&gt;Но всё же побаиваюсь я английских хулиганов...</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4181173&amp;style=mine#t4181173</parent>
                            </comment>
                            <comment id="4181685" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4181685#t4181685</url>
                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                              <date>2005-07-31 18:47:09</date>
                              <text>// Вы говорили о тоталитарном (по сути) режиме на Британских островах. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я имел ввиду вот это:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;" политики приходят и уходят, а ЧК остаётся. Вскрылись бы МЕТОДЫ. Где Вы видели у англичан осуждение методов работы Тайной Королевской Полиции? В ТКП 300 лет сидят СВЯТЫЕ ЛЮДИ. Дзержинские в 12-ом колене. Они не могут ошибаться. НЕПОГРЕШИМЫЕ. Где контрольный орган? Где периодические ревизии? Кто контролирует финансирование? ... &lt;br /&gt;Факты - упрямая вещь. Англия - тоталитарная диктатура. Очень старая, припудренная, культурная. Без дела не рыпающаяся. СССР через 300 лет непрерывного развития. Но чуть что, Шариков по привычке чешет за ухом: в переполненном метро пять выстрелов в голову зафиксированной жертве. РЕФЛЕКС."</text>
                              <subject>Уточнение</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4181173&amp;style=mine#t4181173</parent>
                            </comment>
                            <comment id="4181941" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4181941#t4181941</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-07-31 20:07:32</date>
                              <text>Что касается проблемы приоритета в эпоху Ньютона, то общая практика была "кто палку взял, тот и капрал". Вообще трагедия учёного в том, что его деятельность крайне персонифицирована, а результаты - крайне деперсонифицированы. В результате человек кувыркается и всегда будет кувыркаться. Открытие Века через двадцать лет превращается в хрестоматийную банальность. Представьте себе, что достижения в литературе обесценивались бы за 20 лет до нуля. Т.е. Достоевского через 10 лет читали бы только дети, а через 20 он был бы никому не нужен. Сидел бы третьяком в разных комиссиях по спорту и надувался как клещ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А о Великобритании... Современные государства можно разделить на три группы: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Созданные по готовой схеме, со всеми потрохами. Конвейерная сборка началась с начала 19 века. Это Латинская Америка, Африка, половина Азии, Восточная Европа, Австралия и Канада.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Проскочившие через трансглюкатор модернизации. Это вторая половина Азии, Россия, Германия, Италия, Испания и ряд малых стран западной Европы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Первичные государства. Это Великобритания, США, с известной натяжкой (из-за малых масштабов) Голландия, Дания, Швеция и Швайцария.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Устройство первичного государства парадоксально. Это "букет". Когда физиотронщики выяснят архитектуру головного мозга Хомо Сапиенса, то будут долго смеяться. Это САЛАТ. Потому что росло "само собой". Тайная полиция UK росла параллельно государству и сквозь государство. Это "отдельная контора". То же касается монархии. И наоборот, государство как таковое лишь часть букета. &lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="4193717" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4193717#t4193717</url>
                                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                  <date>2005-08-01 18:26:02</date>
                                  <text>Франция, видимо, не совсем укладывается ни в 2, ни в 3?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="4214197" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4214197#t4214197</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2005-08-02 09:30:17</date>
                                      <text>До 1789 это разумеется №3. Далее постепенно, потихонечку, через несколько ступеней-революций и ступеней-оккупаций всё-таки №2. Думаю, всё было кончено к 1871 году. Во Франции образовался ТИП политика-масона - человека, которого взяли из деревни, подарили костюм и поставили на лыжи. Ельцын - типичный представитель. Во Франции конца 19 века на поверхности был десяток таких ельцыных - старых алкоголиков, которые лазили к проституткам по приставным лестницам в семейных трусах, неоднократно были биты канделябрами по морде лица и т.д. Типичный пример - Франсуа Фор. В 1899 году умер в президентском кабинете на бабе.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4193717&amp;style=mine#t4193717</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4181941&amp;style=mine#t4181941</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4181173&amp;style=mine#t4181173</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4180661&amp;style=mine#t4180661</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4247989" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4247989#t4247989</url>
                          <user name="strepetaa" username="strepetaa" />
                          <date>2005-08-05 03:26:24</date>
                          <text>&amp;gt; В Брокгаузе в статье "Пытки" написано другое:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну вот, еще и источник свой раскрыли. Нельзя же так. Совсем уж смешно получается.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4180661&amp;style=mine#t4180661</parent>
                        </comment>
                        <comment id="47210933" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=47210933#t47210933</url>
                          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                          <date>2011-07-30 07:13:46</date>
                          <text>Добавил в Википедию:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;Первой страной, в которой были отменены все виды пыток при судопроизводстве, стала Пруссия - там пытки фактически были отменены в 1754 году (формально в 1805). В Дании пытки были отменены в 1770 г. В России пытки были отменены секретным указом Екатерины II от 8 ноября 1774 г. (официально подтверждено указом Александра I от 27 сентября 1801). В Австрии пытки были отменены в 1776 г. (по другим данным в 1787 г.), во Франции в 1780 г. (подтверждёно революционной Национальной ассамблеей в 1789 г.), в Нидерландах в 1789 г., в Королевстве Обеих Сицилий в 1789 г., в Австрийских Нидерландах в 1794 г., в Венеции в 1800 г., в Баварии в 1806 г., в Папской области в 1815 г., в Норвегии в 1819 г., в Ганновере в 1822 г., в Португалии в 1826 г., в Греции в 1827 г. Позже всего из европейских стран пытки отменила Швейцария: кантон Цюрих в 1831 г., кантон Фрибург в 1848 г., кантон Базель в 1850 г. и кантон Гларус в 1851 г. В Англии известны только частичные запреты пыток - например, запреты на некоторые типы пыток. Так в 1772 г. в Англии была запрещена peine forte et dure.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/Пытки' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Пытки&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;/blockquote&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4180661&amp;style=mine#t4180661</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4176309&amp;style=mine#t4176309</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4172981&amp;style=mine#t4172981</parent>
                </comment>
                <comment id="4212149" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4212149#t4212149</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2005-08-02 07:50:16</date>
                  <text>&lt;i&gt;На эксгегемона срут ВСЕ.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как же Англия? Она ведь окончательно проиграла США где-то после WWII, однако ничего подобного не наблюдается. Если не считать Вашего творчества, конечно. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему все шишки достались СССР.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4219317" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4219317#t4219317</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-08-03 07:01:17</date>
                      <text>Хороший вопрос. В условиях гиперинформационного общества простое обгаживание не проходит. Другие возможности для контрпропаганды, другое восприятие пропаганды. "Золотой век" кончился как раз к середине 20 века. Но Англию всё равно обгадят, не волнуйтесь. Постепенно, лет за сто, с оговорками и "диалектикой", но обгадят. ЗАКОН. Я уже писал, что мне англичане до лампочки. Я просто как люди... по трафарету... Жизненнаяя тактика философа - быть как все, т.е. беспроигрышная лотерея ;)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4212149&amp;style=mine#t4212149</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4172981&amp;style=mine#t4172981</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4172469&amp;style=mine#t4172469</parent>
            </comment>
            <comment id="4175541" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4175541#t4175541</url>
              <user name="ioann_pupkin" username="ioann_pupkin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32028576/7645853" height="48" width="100" />
              <date>2005-07-30 01:50:33</date>
              <text>&lt;blockquote&gt;"Отвезти их туда, откуда привезли, а затем на телеге отвезти к месту казни, где безжалостно повесить за шею до смерти, после чего отделить их головы от тел, а их тела четвертовать, (дальнейшее) предоставив на усмотрение Его Величества".&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.oldbaileyonline.org/html_units/1820s/t18200416-1.html' rel='nofollow'&gt;http://www.oldbaileyonline.org/html_uni&lt;wbr /&gt;ts/1820s/t18200416-1.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;изучайте сами, за недельку овладеете вопросом вполне. Потом расскажете, ломали им хребты или нет.&lt;br /&gt;По этой ссылке о пытках не будет - их официально запретили в 1797.&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а я именно про пытки и переломанные позвоночники.. на вопрос вы не ответили, хоть и взялись, так что повода для такой снисходительной позки - не вижу... </text>
              <comments>
                <comment id="4175797" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4175797#t4175797</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2005-07-30 06:30:19</date>
                  <text>&amp;lt; на вопрос вы не ответили, хоть и взялись&amp;gt;&lt;br /&gt;на вопрос я не отвечал, и даже не брался. Для меня все ясно и так. Вас заинтересовало - я "подмог", подумал, интересно человеку, изучит, выступит с докладом. Думал еще ночью посоветовать - на английских сайтах особо не искать, &lt;br /&gt;а закинуть удочки французам и испанцам. Лучшие друзья. Но поленился, думал - сам догадается. &lt;br /&gt;А вы пользу приносить отказались, а продолжаете ломать комедию.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4176053" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4176053#t4176053</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-07-30 06:31:39</date>
                      <text>Да незачем на таких время тратить.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4176821" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4176821#t4176821</url>
                          <user name="ioann_pupkin" username="ioann_pupkin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32028576/7645853" height="48" width="100" />
                          <date>2005-07-30 12:11:40</date>
                          <text>полностью согласен с двумя вышевысказавшимися товарищами )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ. вы бы, конбор, меньше б демагогией увлекались... с полемическим задором...</text>
                          <comments>
                            <comment id="4177845" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4177845#t4177845</url>
                              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                              <date>2005-07-30 18:40:54</date>
                              <text>ваша клоунада налицо.&lt;br /&gt;приведите пример моей демагогии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="4178101" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4178101#t4178101</url>
                                  <user name="ioann_pupkin" username="ioann_pupkin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32028576/7645853" height="48" width="100" />
                                  <date>2005-07-30 19:33:33</date>
                                  <text>я задал вполне конкретный вопрос о источниках, из которыз взята информация о пытках заговорщиков и их переломанных хребтах... Дмитрию Евгеньевичу персонально, коль скоро он ее привел... ведь не из пальца ж он ее высосал, правда? человек он не такой...а я люблю точность в деталях, вот и поинтересовался..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; вы почему-то взяли труд навести ясность в этом вопросе - на себя... но вместо ответа вы привели цитату, к вопросу о пытках отношения не имеющую и дали некие  указания, что мол, читайте там и счастье вам будет...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;затем последовали  умозрительные рассуждения о пользе, которой я должен принести,  закинуть удочку итд... это я и называю - демагогией..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;если у вас информация о источнике - приведите ее.. если нет - так об этом и скажите...&lt;br /&gt;все остальное - от лукавого... полемический зуд...</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4177845&amp;style=mine#t4177845</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4176821&amp;style=mine#t4176821</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4176053&amp;style=mine#t4176053</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4175797&amp;style=mine#t4175797</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4175541&amp;style=mine#t4175541</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4172469&amp;style=mine#t4172469</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4172213&amp;style=mine#t4172213</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4182453" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4182453#t4182453</url>
      <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
      <date>2005-08-01 05:14:01</date>
      <text>Вот и у юзера bbb о Вас не &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/bbb/1319805.html?thread=6214525#t6214525" rel="nofollow"&gt;забывают&lt;/a&gt;.</text>
      <subject>Народ бдит</subject>
      <comments>
        <comment id="4183733" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4183733#t4183733</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-01 08:56:04</date>
          <text>Приятно. Но уже исправлено.</text>
          <subject>Re: Народ бдит</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4182453&amp;style=mine#t4182453</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4182965" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4182965#t4182965</url>
      <user name="devol" username="_devol_" />
      <date>2005-08-01 06:09:58</date>
      <text>Интересно как уважаемый Д.Е. прокоментирует тот факт, что преемником Г. Шредера выступает Ангеле Меркель, человек из весьма забавной семьи. Его папаша - явный агент влияния СССР, эмигрировал на рубеже 40-50-х годов из Западной Гремании (ага!) в ГДР, при этом был...протестантским пастором. В ГДР он боролся за разделение протестантов Германии на две части, был сторонником ГДР. За что и был "отмечен" властями: дом, две машины, пост директора семинарии...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в конце 80-х годов - вдруг! - стал ярым сторонником объединения двух Германий. И его дочка, мало кому известный тогда псевдоученый попадает во вроде бы как серьезную "западную" партию ХДС-ХСС (с чего бы это?), где делает стремительнейшую карьеру. Говорят, она даже "подсидела" Г. Коля (имею в виду скандал с 1 млн. марок). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Забавно...</text>
      <subject>&amp;quot;Умные&amp;quot; немцы? :)</subject>
      <comments>
        <comment id="4183221" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4183221#t4183221</url>
          <user name="devol" username="_devol_" />
          <date>2005-08-01 06:13:29</date>
          <text>"Его папаша" - разумеется, "ее папаша". :) </text>
          <subject>Ошибка</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4182965&amp;style=mine#t4182965</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4809653" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/56245.html?thread=4809653#t4809653</url>
      <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125329985/848090" height="100" width="88" />
      <date>2005-10-03 14:08:14</date>
      <text>Г-н Галковский, хочу Вам сообщить как агент агенту: с 30 сентября в Великобритании &lt;a href="http://news.bbc.co.uk/1/hi/business/4294512.stm"&gt;повышена минимальная зарплата&lt;/a&gt;. Требуйте прибавки!</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>