<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2010-03-07 02:00:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/900.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В прошлом обсуждении кто-то усомнился в дипломатических способностях китайцев, приведя в качестве аргумента мною же упоминавшуюся посольскую церемонию китайцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, вплоть до 70-х годов 19 века т.н. «коу-тоу» служило непреодолимым препятствием для нормальных дипломатических переговоров между Китаем и западными странами.  От посла требовалось встать на четвереньки и на полусогнутых ползти к императорскому трону, кланяться на коленях и биться лбом об пол (русское «бить челом»). Причём сначала церемонию надо было репетировать перед специальной табличкой с именем императора, а китайские чиновники стояли рядом и командовали: «не верю», «ещё разик».&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Учтите сложность тогдашних коммуникаций. Человек ехал из Лондона на другую сторону земного шара, тратил полгода, потом его два месяца мариновали в Пекине и наконец после многочисленных «буду - не буду – нет, будешь- нет, не буду» он ехал обратно оплёванный. А несостоявшийся посол был человеком влиятельным, профессионально заточенным на общение. Мог и удивить, и заинтриговать, и очаровать, и сделать предложение – то самое, от которого нельзя отказаться. Но весь его арсенал оказывался невостребованным. Есть от чего прийти в ярость. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/901.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Так поступили, например, с шотландским аристократом Маккартни в 1792. Он имел опыт работы на Востоке, приехал с подарками. Подарки у него приняли, сказали: «За дань спасибо, теперь - на колени». Он стал крутить рыло, тогда ему заметили: «Ну что же ты мил человек стоишь. Иди себе, мы же тебя не бьём». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1820 английский аристократ Уильям Амхёрст, проявляя чудеса дипломатического эквилибра, вроде вышел на колено, - чтобы только на колено перед татарами становиться. Те его терпели, терпели, а потом вышибли мартышку пинком. «Хам, не знает ритуала». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что опиумные войны можно понять. Европейцы долго пытались объяснить себя в Китае по-хорошему. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причём любопытно, что даже после объяснения по-плохому, когда англо-французы обоссали и затем сожгли императорский дворец со всеми его дурацкими церемониями, китайцы пытались ломать комедию. Богдыхан встретился с европейскими послами без «маналупы» только в 1873 году, причём всё равно общался с ними через тряпку, а сам дипломатический приём состоялся в зале, отведённом для приёма данников. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это кстати было очень важным пунктом. На парусе лодки, которая вёзла европейцев принимать капитуляцию китайских войск, китайцам надо было написать «Рыжие дьяволы везут дань Повелителю Поднебесной». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче, перед нами абсолютные кретины .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но давайте посмотрим на дело с другой стороны. Например, предположим, что в Пекине сидел не мрачный узкоглазый олигофрен, а... мистер Гудвин. Великий и Ужасный. У которого никакой РЕАЛЬНОЙ власти над Китаем не было. Только речёвки, плакаты, цирковые фокусы, свистульки.&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/902.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Понимаете? Из провинции Цзянсу по Великому Императорскому Каналу плыл в Пекин Корабль с Данью. На корабле транспарант: «Ничтожный Ванька Дзынь бьёт челом Повелителю Четырёх Стран Света». Все это видят, знают. И при самых первобытных коммуникациях, при малочисленной армии, давно превратившейся в спортивное общество лечебной физкультуры, возникает их заменяющий Ореол и Гипноз. В Пекине сидит Верховный, там Власть, у каждой провинциальной элиты есть имперская Страховка. В случае чего из Пекина примчатся миллионы монголов и наведут Порядок. (Не примчатся.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А на самом деле главе клана, контролирующего Цзянсу, на императора плевать. Он для него был придурок, кукла. Как японский император для сёгуната, а потом – генро. И корабль из богатейшей Цзянсу плыл пустой. Так: 3 мешка риса, подгнивший балык, корзинка глиняных свистулек.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;СЕРЬЁЗНЫЕ европейцы, которые делали дела в Китае и в 18, и в 17 веке, так всё и понимали. Голландцы занимались челобитной акробатикой охотно, и уверяли китайцев, что Голландия находится в Азии, что голландцы являются данниками китайского императора, что никакой торговли с Китаем (приносящей БЕШЕНЫЕ барыши) у них нет, а это просто дань Центру Галактики. Где восседает Великий и Ужасный. А китайцы тянули свою часть спектакля. При этом прекрасно понимая, кто они и кто голландцы, и в чём суть дела. Ну не на сто процентов конечно (людям свойственно заблуждаться на свой счёт). Но на девяносто процентов – точно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так китайцам в 17, 18, 19 веках без телефона и телеграфа, с карликовой армией, удавалось контролировать огромную территорию, населённую десятками и сотнями племён. И со всеми неизбежными огрехами и проблемами, обеспечивать там мир и процветание.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/903.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Китайцы – блестящие лицедеи&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>614. КИТАЙСКИЕ ЦЕРЕМОНИИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/161463.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/161905.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="32012847" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32012847#t32012847</url>
      <user name="Eigen" username="eigen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
      <date>2010-03-06 23:06:58</date>
      <text>1+</text>
      <subject>Re:</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32013103" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32013103#t32013103</url>
      <user name="Павел Можаев" username="mevamevo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121055132/13719467" height="100" width="79" />
      <date>2010-03-06 23:11:40</date>
      <text>Ритуал - не ритуал, но размножаются китайцы хорошо... :)</text>
      <comments>
        <comment id="32013871" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32013871#t32013871</url>
          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
          <date>2010-03-06 23:14:04</date>
          <text>В 17 веке русские демографически вытесняли их с дальнего востока.</text>
          <comments>
            <comment id="32014127" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32014127#t32014127</url>
              <user name="Павел Можаев" username="mevamevo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121055132/13719467" height="100" width="79" />
              <date>2010-03-06 23:18:58</date>
              <text>А что сейчас мешает? Сегодня китайцы вытесняют всех по всему миру...</text>
              <comments>
                <comment id="32014895" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32014895#t32014895</url>
                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                  <date>2010-03-06 23:33:28</date>
                  <text>Мешает то, что в нашей стране почти столетний государственный феминизм, который большевики установили сразу после прихода к власти - самое эффективное средство снижения рождаемости и уничтожения любого народа.&lt;br /&gt;&lt;a href="http://matriarhat-v-sssr.narod.ru/matriarhat-v-SSSR.htm" rel="nofollow"&gt;Матриархат в СССР&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://menalmanah.narod.ru/mt/androcid.html" rel="nofollow"&gt;Андроцид&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://ru-antifem.livejournal.com/49951.html" rel="nofollow"&gt;Ленин о госфеминзме&lt;/a&gt; &lt;a href="http://ru-antifem.livejournal.com/50426.html" rel="nofollow"&gt;Еще&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Социализм и государственный феминизм не могут друг без друга.</text>
                  <comments>
                    <comment id="32015663" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32015663#t32015663</url>
                      <user name="Павел Можаев" username="mevamevo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121055132/13719467" height="100" width="79" />
                      <date>2010-03-06 23:45:08</date>
                      <text>Почитал, спасибо. А в Китае что - сплошной патриархат?</text>
                      <comments>
                        <comment id="32015919" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32015919#t32015919</url>
                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                          <date>2010-03-06 23:48:27</date>
                          <text>В Китае тоже внедряют госфеминизм (вроде как). Но начали лет на 50 позже. Мгновенно такие дела не делаются. Распространяется с некоторой задержкой. Плюс накладывается увеличение продолжительности жизни.</text>
                          <comments>
                            <comment id="32016175" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32016175#t32016175</url>
                              <user name="Павел Можаев" username="mevamevo" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121055132/13719467" height="100" width="79" />
                              <date>2010-03-06 23:49:03</date>
                              <text>Ну, может и так...</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32015919&amp;style=mine#t32015919</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32015663&amp;style=mine#t32015663</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32014895&amp;style=mine#t32014895</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32014127&amp;style=mine#t32014127</parent>
                </comment>
                <comment id="32015151" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32015151#t32015151</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2010-03-06 23:36:45</date>
                  <text>Не, никого не вытесняют, в США, России и Европе китайцев очень мало - меньше 1%. Для них драконовские иммиграционные ограничения, даже в США&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У себя там размножаются.</text>
                  <comments>
                    <comment id="32015407" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32015407#t32015407</url>
                      <user name="Павел Можаев" username="mevamevo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121055132/13719467" height="100" width="79" />
                      <date>2010-03-06 23:44:31</date>
                      <text>Ну, даже 1 процент китайцев в США - это, имхо, не так уж и мало, учитывая историю с географией... :)</text>
                      <comments>
                        <comment id="32016687" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32016687#t32016687</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2010-03-06 23:54:10</date>
                          <text>Действительно, это три миллиона человек. Но они никого не вытесняют, по английски большинство говорит с очень сильным акцентом, много занято в китайских ресторанах. Ирландев в США раз в десять больше.</text>
                          <comments>
                            <comment id="32016943" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32016943#t32016943</url>
                              <user name="Павел Можаев" username="mevamevo" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121055132/13719467" height="100" width="79" />
                              <date>2010-03-06 23:55:42</date>
                              <text>Ну Вы сравнили - ирландцев с китайцами! :) В любом случае, три миллиона китайцев - это Вам не шуточки.</text>
                              <comments>
                                <comment id="32017199" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32017199#t32017199</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2010-03-07 00:07:00</date>
                                  <text>Ирландцы гораздо "круче" тихих в общем-то безвредных китайцев - т.е. драчливее, скандальнее и бесстрашнее. Традиционно для США, большой процент полицейских, пожарников и бандитов - ирландцы, заметный процент военных - тоже ирландцы. &lt;br /&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32016943&amp;style=mine#t32016943</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32016687&amp;style=mine#t32016687</parent>
                            </comment>
                            <comment id="32017711" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32017711#t32017711</url>
                              <user name="rom777" username="rom777" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47797786/10474897" height="100" width="77" />
                              <date>2010-03-07 00:27:44</date>
                              <text>Китайцы заполняют примерно треть хай-текных компаний (другую треть -- индусы). </text>
                              <comments>
                                <comment id="32041775" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32041775#t32041775</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2010-03-07 15:34:16</date>
                                  <text>:-). Где ж вы такие цифры берете? Есть там и сям на рабочих должностях. В Нью-Йорке действительно можно встретить индусов на рядовых должносях в IT секторе, но их не так много, не треть, а скажем, десятая часть. Зато в Калифорнии индусов очень мало, почти нет. В Калифорнии зато больше китайцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя Вы правы в том отношении, что доля тех и других в хай-тек больше одного процента - их общей численности. Может быть пять-десять процентов. Это связано с тем, что попасть в США могут только богатые и образованные индусы и китайцы. На высокие должности их ставят неохотно, хотя есть, ну и скапливаются в IT и науке на рядовой работе. IT сектор в последнее время расширялся, а руки везде нужны.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русских в хай-тек сегодня не меньше чем китайцев. И в науке и в IT. Тоже примерно один процент населения США.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="32050479" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32050479#t32050479</url>
                                      <user name="rom777" username="rom777" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47797786/10474897" height="100" width="77" />
                                      <date>2010-03-07 21:43:21</date>
                                      <text>США -- страна гетерогенная, и в разных местах разные статистические отклонения от (несуществующего :-)) среднего. В Техасе я вообще встречал  хай-тек компании, где все были белые, вплоть до вахтёра.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если же понаблюдать в динамике любую хай-тек/финансовую компанию, то видно, что если китаец сидит на позиции Энного уровня, то, поскольку он нанимает под себя почти исключительно китайцев, все уровни ниже Энного будут через несколько лет заполнены китайцами. То же верно и про корейцев, но их поак статистически мало. Индусы в этом плане более мягкотелы, допускают под себя процентов 20 не-индусов. Японцы -- примерно напополам. А те же русские -- совсем наоборот, стараются русских не нанимать. В силу такой динамики происходит китаизация и индусизация (в зависимости от начального состояния) соответствующих учреждений. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про то, что попасть в США могут только богатые и образованные китайцы и индусы -- да, как говорят старожилы, лет 50 назад так оно и было ( и даже раньше, начиная с 1923 года). После же реформы эмиграции 1965 года плотину прорвало. Впрочем,  Вы же выше сами пишете о китайских ресторанах -- согласитесь, что их работников вряд ли можно причислить к богатым и образованным. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32041775&amp;style=mine#t32041775</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32017711&amp;style=mine#t32017711</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32016687&amp;style=mine#t32016687</parent>
                            </comment>
                            <comment id="32019247" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32019247#t32019247</url>
                              <user name="mikluha_maklai" username="mikluha_maklai" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37262497/8619579" height="90" width="100" />
                              <date>2010-03-07 05:20:22</date>
                              <text>У Вас весьма наивные представления о китайцах в США.</text>
                              <comments>
                                <comment id="32041263" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32041263#t32041263</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2010-03-07 15:20:32</date>
                                  <text>Статистику почитайте, китайцев сегодня - 0.8% населения США. Каждый сотый, это немало.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="32049967" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32049967#t32049967</url>
                                      <user name="mikluha_maklai" username="mikluha_maklai" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37262497/8619579" height="90" width="100" />
                                      <date>2010-03-07 20:34:27</date>
                                      <text>Видите ли, я живу в США, а Вы, насколько я понимаю, - в Москве. Думаю, что о роде занятий китацев здесь у меня несколько лучшее представление.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Русских в хай-тек сегодня не меньше чем китайцев.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;Вот это, например, не просто дикость, а запредельная дикость.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="32062255" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32062255#t32062255</url>
                                          <user name="nuclear_frost" username="nuclear_frost" />
                                          <date>2010-03-09 12:00:24</date>
                                          <text>Он в Америке живет :) Да и не надо жить в Америке чтобы статистику в интернете посмотреть.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="32074799" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32074799#t32074799</url>
                                              <user name="mikluha_maklai" username="mikluha_maklai" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37262497/8619579" height="90" width="100" />
                                              <date>2010-03-10 18:26:05</date>
                                              <text>В интернете, говорите? В интернете, как на заборе, много чего написано.&lt;br /&gt;Ссылку на стол!</text>
                                              <subject>Во, еще один знаток нарисовался.</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32062255&amp;style=mine#t32062255</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32049967&amp;style=mine#t32049967</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32041263&amp;style=mine#t32041263</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32019247&amp;style=mine#t32019247</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32016687&amp;style=mine#t32016687</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32015407&amp;style=mine#t32015407</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32015151&amp;style=mine#t32015151</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32014127&amp;style=mine#t32014127</parent>
                </comment>
                <comment id="32022319" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32022319#t32022319</url>
                  <user name="borgirr" username="borgirr" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85704960/18609515" height="63" width="61" />
                  <date>2010-03-07 07:28:26</date>
                  <text> Сейчас Россия в таком же состоянии как Китай тогда. Импотенция, глупость, лицемерие и показуха.</text>
                  <subject>Что мешает.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32014127&amp;style=mine#t32014127</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32013871&amp;style=mine#t32013871</parent>
            </comment>
            <comment id="32022831" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32022831#t32022831</url>
              <user name="don_sera" username="don_sera" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48240753/10531142" height="100" width="100" />
              <date>2010-03-07 08:32:00</date>
              <text>да ну? :) цифирками по демографии русских в 17 веке на ДВ не поделитесь? :)&lt;br /&gt;О вытеснении говорить можно, но - о военно-политическом.</text>
              <comments>
                <comment id="32030767" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32030767#t32030767</url>
                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                  <date>2010-03-07 11:22:34</date>
                  <text>Почитайте про Алабазин.</text>
                  <comments>
                    <comment id="32035119" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32035119#t32035119</url>
                      <user name="don_sera" username="don_sera" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48240753/10531142" height="100" width="100" />
                      <date>2010-03-07 11:52:47</date>
                      <text>Читал. Алабазин - песчинка в океане Дальнего Востока</text>
                      <comments>
                        <comment id="32037935" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32037935#t32037935</url>
                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                          <date>2010-03-07 12:28:29</date>
                          <text>Учите великий русский язык.</text>
                          <comments>
                            <comment id="32039215" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32039215#t32039215</url>
                              <user name="don_sera" username="don_sera" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48240753/10531142" height="100" width="100" />
                              <date>2010-03-07 12:45:06</date>
                              <text>жене своей такие советы давайте&lt;br /&gt;цифры будут?</text>
                              <comments>
                                <comment id="32039727" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32039727#t32039727</url>
                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                  <date>2010-03-07 13:02:56</date>
                                  <text>без тупых разберусь, кому и что давать.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="32039983" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32039983#t32039983</url>
                                      <user name="don_sera" username="don_sera" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48240753/10531142" height="100" width="100" />
                                      <date>2010-03-07 13:10:17</date>
                                      <text>цифр по демографии нет?&lt;br /&gt;слив засчитан</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="32040239" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32040239#t32040239</url>
                                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                          <date>2010-03-07 13:12:40</date>
                                          <text>да, ты слил.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32039983&amp;style=mine#t32039983</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32039727&amp;style=mine#t32039727</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32039215&amp;style=mine#t32039215</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32037935&amp;style=mine#t32037935</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32035119&amp;style=mine#t32035119</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32030767&amp;style=mine#t32030767</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32022831&amp;style=mine#t32022831</parent>
                </comment>
                <comment id="32044847" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32044847#t32044847</url>
                  <user name="borgirr" username="borgirr" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85704960/18609515" height="63" width="61" />
                  <date>2010-03-07 16:59:50</date>
                  <text>просто интересно.</text>
                  <subject>А у вас какие цифры?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32022831&amp;style=mine#t32022831</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32013871&amp;style=mine#t32013871</parent>
            </comment>
            <comment id="32024111" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32024111#t32024111</url>
              <user name="Бондик Андрей" username="martinbrest" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46353349/7706461" height="100" width="100" />
              <date>2010-03-07 08:58:43</date>
              <text>В 17 веке у русских не хватало демографического потенциала, чтобы освоить будущую воронежскую губернию - даже для этого приходилось приглашать переселенцев с Украины. А вы о Дальнем Востоке. Там Смута была, знаете ли, Русь несколько обезлюдела тогда.</text>
              <comments>
                <comment id="32031023" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32031023#t32031023</url>
                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                  <date>2010-03-07 11:24:41</date>
                  <text>Переселения внутри страны связаны не с тем, что людей не хватало.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32024111&amp;style=mine#t32024111</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32013871&amp;style=mine#t32013871</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32013103&amp;style=mine#t32013103</parent>
        </comment>
        <comment id="32073263" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32073263#t32073263</url>
          <user name="Корнелий" username="korrneliy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98664075/25758335" height="100" width="94" />
          <date>2010-03-10 12:22:12</date>
          <text>это точно :))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32013103&amp;style=mine#t32013103</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32013359" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32013359#t32013359</url>
      <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
      <date>2010-03-06 23:13:26</date>
      <text>Что то вы их перехваливаете. Констрастирует с вашими предыдущими отзывами про азиатов. Казалось бы, должно быть очевидно, что контролировали не тупые азиатские мужики без образования, а стоящие за их спиной Белые Люди. Хоть в 17 веке, хоть в 18.</text>
      <comments>
        <comment id="32014383" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32014383#t32014383</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-03-06 23:19:46</date>
          <text>Я не перехваливаю. Китай был примитивным обществом. Но обществом, развивавшимся самостоятельно и достигшим некоторого самосознания. Что непривыкших к идеологическому отпору европейцев бесило. В конце концов китайцы просто не хотели общаться с Европой. </text>
          <comments>
            <comment id="32016431" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32016431#t32016431</url>
              <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
              <date>2010-03-06 23:52:12</date>
              <text>Какие то они получаются исключительные. Выбивающиеся из общей картины.</text>
              <comments>
                <comment id="32026159" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32026159#t32026159</url>
                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83821025/12015315" height="89" width="100" />
                  <date>2010-03-07 09:27:27</date>
                  <text>совершенно нормальная постановка вопроса... кстати совЬтую вспомнить церемонiалы при дворЬ московскихъ Государей ... такъ, до Петра Великаго ... &lt;br /&gt;это НАДО ВОЗРОЖДАТЬ у насъ, но по-умному&lt;br /&gt;а сначала понятно возродить нашу Монархiю , поскольку возрождать обряды при дворЬ Патрiарха -- это конечно хорошо, но явно недостаточно </text>
                  <subject>НИНИЧЕГО исключительнаго ...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32043823" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32043823#t32043823</url>
                      <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
                      <date>2010-03-07 16:23:34</date>
                      <text>Ну, если только туристам за деньги показывать...</text>
                      <subject>Лично мне монархия не нужна!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32026159&amp;style=mine#t32026159</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32016431&amp;style=mine#t32016431</parent>
                </comment>
                <comment id="32030511" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32030511#t32030511</url>
                  <user name="db1967" username="db1967" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114930195/14352436" height="100" width="66" />
                  <date>2010-03-07 11:00:09</date>
                  <text>Япония также не желала общаться ни с Европой, ни с Америкой, ее к этому принудили, причем дважды - в 1853 и в 1945 гг. И сейчас она - в режиме принудительного общения. А Китай - нет.</text>
                  <subject>ничего исключительного</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32031279" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32031279#t32031279</url>
                      <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                      <date>2010-03-07 11:25:51</date>
                      <text>Япония контролировалась португальцами. Ничего удивительного в том, что они не давали общаться другим европейцам.</text>
                      <subject>Re: ничего исключительного</subject>
                      <comments>
                        <comment id="32034095" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32034095#t32034095</url>
                          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/78832142/12015315" height="100" width="75" />
                          <date>2010-03-07 11:45:08</date>
                          <text>да не особо-то они могли ея контролировать... неее, кое-что было, да, но не настолько ... </text>
                          <subject>Re: ничего исключительного</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32031279&amp;style=mine#t32031279</parent>
                        </comment>
                        <comment id="32055087" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32055087#t32055087</url>
                          <user name="ingeniosus" username="ingeniosus" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70325462/12474245" height="100" width="100" />
                          <date>2010-03-08 14:04:24</date>
                          <text>&lt;a href='http://www.vokrugsveta.ru/telegraph/history/1044/?from_travel' rel='nofollow'&gt;http://www.vokrugsveta.ru/telegraph/his&lt;wbr /&gt;tory/1044/?from_travel&lt;/a&gt;</text>
                          <subject>голландцы сумели устранить с рынка Японии португальце</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32031279&amp;style=mine#t32031279</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32030511&amp;style=mine#t32030511</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32016431&amp;style=mine#t32016431</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32014383&amp;style=mine#t32014383</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32013359&amp;style=mine#t32013359</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32013615" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32013615#t32013615</url>
      <user name="alter_vij" username="alter_vij" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30070182/6325493" height="100" width="68" />
      <date>2010-03-06 23:13:46</date>
      <text>но только вот статистика о притоке серебра в Китай до конца XVIII этому изящному построению несколько противоречит ))</text>
      <comments>
        <comment id="32024879" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32024879#t32024879</url>
          <user name="Mars_FM" username="mp44" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118618446/5988098" height="31" width="59" />
          <date>2010-03-07 09:06:54</date>
          <text>а что там (в двух словах)?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32013615&amp;style=mine#t32013615</parent>
        </comment>
        <comment id="32042031" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32042031#t32042031</url>
          <user name="pisar4uk" username="pisar4uk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63961325/13378713" height="100" width="100" />
          <date>2010-03-07 15:46:47</date>
          <text>Вощемта, и сам факт существования Великого канала теории противоречит.&lt;br /&gt;Или его тоже уссываясь и придуриваясь построили?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32013615&amp;style=mine#t32013615</parent>
        </comment>
        <comment id="32060975" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32060975#t32060975</url>
          <user name="kosarex" username="kosarex" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95620140/11562976" height="81" width="100" />
          <date>2010-03-09 09:32:11</date>
          <text>Не будем о практике назначения чиновников, поражении английско-французской эскадры в 1715 году, вышвыривание голландцев с Формозы (Тайваня), моноплии на торговлю гунхан и массе других, печальных вещей.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32013615&amp;style=mine#t32013615</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32014639" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32014639#t32014639</url>
      <user name="Eigen" username="eigen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
      <date>2010-03-06 23:19:53</date>
      <text>Насчёт церемоний именно. Девять раз падать ниц и прочее, европейские послы, и русские конечно противились. Церемонии отменили только в каком-то там году, но до этого -  пожалуйте =)</text>
      <subject>Re:</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32017455" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32017455#t32017455</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
      <date>2010-03-07 00:18:54</date>
      <text>То есть что же, китайские товарищи самобегло выработали свою собственную версию Декорации? Или не совсем самобегло, но на отечественных комплектующих?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32017967" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32017967#t32017967</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-07 01:10:45</date>
      <text>А что можно сказать о современных китайцах? Вы упоминали их природную предприимчивость, но современные образованые китайцы, с которыми мне доводилось общаться, были неглупыми, трудолюбивыми людьми, однако соврешенно лишёнными инициативы. Буквально, необходимо было "поручение сверху" (преподаватель сказал, не сказал, надо спросить, а что скажут), например, чтобы закончить очень выгодный и успешный проект. И такое наблюдал не раз. Или эти китайцы такие же китайцы, как современные россияне русские?</text>
      <comments>
        <comment id="32024367" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32024367#t32024367</url>
          <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
          <date>2010-03-07 09:03:13</date>
          <text>"Посмотри, русский друг, и запомни, что в старом Китае были величие и гордость, и знай, что люди, которые так умеют умирать, умели и жить и были достойны править народом. Но когда солдат поднесет фитиль к шнуру -- беги дальше. Беги на свой русский пост к моему другу, офицеру Красильникову, потому что небо подымется и земля разверзнется, и старый Китай не оставит камня на камне Китаю новому, забывшему заветы предков".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(П.Н. Краснов "Амазонка пустыни") </text>
          <comments>
            <comment id="32029231" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32029231#t32029231</url>
              <user name="Eigen" username="eigen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
              <date>2010-03-07 10:38:57</date>
              <text>Красиво.</text>
              <subject>Re:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32024367&amp;style=mine#t32024367</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32017967&amp;style=mine#t32017967</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32018223" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32018223#t32018223</url>
      <user name="bigod67" username="bigod67" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90850134/21026002" height="100" width="63" />
      <date>2010-03-07 02:00:00</date>
      <text>Вы похоже не верите в существования государствобразующего племени Хань(92% китайцев)? Отсюда у вас появляются сотни племён, и необходимость объяснять Власть над сотней племён с помощью всяческих фокусов. </text>
      <comments>
        <comment id="32025391" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32025391#t32025391</url>
          <user name="Любопытный Скиф" username="scythean" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108514454/1528813" height="100" width="100" />
          <date>2010-03-07 09:15:52</date>
          <text>крестьяне "государствообразующего племени Хань" действительно не понимают таких же крестьян из соседней деревни, если конечно и тех, и других не научили в школах литературному мандарину или кантонизу</text>
          <comments>
            <comment id="32060207" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32060207#t32060207</url>
              <user name="bigod67" username="bigod67" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90850134/21026002" height="100" width="63" />
              <date>2010-03-09 02:26:15</date>
              <text>Я знаю что не поймут. Только не соседние деревни ханьцев. А крестьяне Севера и Юга например, если не владеют путухуа(мандарином). Если нет у них школы, газет, радио, телевидения. Местные диалекты сильно различаются. И местная кухня здорово различается. И даже антропология. В Европе бы южных и северных крестьян обязательно бы причислили к разным народам.Это всё правда.&lt;br /&gt;Но! Китай намного старше Европы. Народ Хань-древний народ. Его представители сильно различаются сейчас. Да и вообще это другая цивилизация. Важно самоназвание Хань. Они сами ведь себя так называют(а не их так называют чиновники из Пекина). Зачем же мы будем искусственно их разделять?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;З.Ы. А вот архангельские поморы и кубанские казаки уже нехотят себя русскими называть. Европа-с:)</text>
              <comments>
                <comment id="32065583" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32065583#t32065583</url>
                  <user name="philistine_rus" username="philistine_rus" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38137116/8883865" height="100" width="100" />
                  <date>2010-03-09 17:10:04</date>
                  <text>--- Но! Китай намного старше Европы. Народ Хань-древний народ.---&lt;br /&gt;Намного-намного? И до сих пор не научились друг друга понимать? И это при многотысячелетней истории государственности, при нескольких сотнях лет истории "империи"? Ай-яй, какая неприятность... </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32060207&amp;style=mine#t32060207</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32025391&amp;style=mine#t32025391</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32018223&amp;style=mine#t32018223</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32018479" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32018479#t32018479</url>
      <user name="core2duo" username="core2duo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
      <date>2010-03-07 02:38:23</date>
      <text>Ну что, молодцы китайцы. Поэтому Китай это Китай, а эрефия это эрефия.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32018735" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32018735#t32018735</url>
      <user name="oubique" username="oubique" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
      <date>2010-03-07 03:47:28</date>
      <text>"Так китайцам в 17, 18, 19 веках ... с карликовой армией, удавалось контролировать огромную территорию, населённую десятками и сотнями племён"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Господин Галковский, Вы когда-нибудь о джунгарских войнах слышали? Это как раз 17 и 18 век. Карликовая цинская армия умудрилась уничтожить регионального лидера, да еще вырезать попутно около миллиона ойратов.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="32018991" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32018991#t32018991</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2010-03-07 04:51:46</date>
          <text>Как полезно читать ЖЖ, узнаешь что-то новое. Ойраты это кто, монголы? Где жил 1 миллион? На какой территории? Чем питался?</text>
          <comments>
            <comment id="32019503" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32019503#t32019503</url>
              <user name="oubique" username="oubique" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
              <date>2010-03-07 06:01:30</date>
              <text>Ойраты - это джунгары и вассальные алтайцы, шорцы, телеуты и уйгуры. Карту посмотрите, если интересно, где они проживали и проживают. Питались мясом и молочными продуктами, просом и рисом.&lt;br /&gt;Вообще-то, Россия с ними воевала около ста лет. Так что иногда полезней историю родной страны читать, чем в ЖЖ висеть.</text>
              <comments>
                <comment id="32021295" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32021295#t32021295</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2010-03-07 06:48:28</date>
                  <text>&lt;i&gt;алтайцы, шорцы, телеуты и уйгуры&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ой, "кто все эти люди"? (c)</text>
                  <comments>
                    <comment id="32031791" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32031791#t32031791</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2010-03-07 11:36:00</date>
                      <text>Теле-уты хороши :) Надо утятам взять на вооружение.</text>
                      <comments>
                        <comment id="32040751" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32040751#t32040751</url>
                          <user name="meta_logix" username="meta_logix" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103004874/18110449" height="100" width="89" />
                          <date>2010-03-07 13:58:16</date>
                          <text>Между прочим, язык телеутов считается самым "пра-пра" тюркским. Но осталось их с гульких клюв. Живут в Кузбассе, в деревне "Телеуты" )</text>
                          <comments>
                            <comment id="32051503" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32051503#t32051503</url>
                              <user name="oubique" username="oubique" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
                              <date>2010-03-08 03:29:56</date>
                              <text>Телеуты, кроме Кузбасса, живут в Восточном Алтае. Теленгиты, телессцы, телеуты - это разные формы этнонима. Телецкое озеро названо в их честь.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32040751&amp;style=mine#t32040751</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32031791&amp;style=mine#t32031791</parent>
                        </comment>
                        <comment id="32045615" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32045615#t32045615</url>
                          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                          <date>2010-03-07 17:24:26</date>
                          <text>Да не только телеуты. Вся серия хороша.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нужно бы назвать этими славными именами какие-нибудь однотипные военные механизмы. Типа ликоров или торпедных лодок. Я бы предложил - боевые горнопроходческие комбайны. Типа, спецназ железнодородных войск имеет подразделение спецназа меторополитена, боевых диггеров, а вот эти диггеры нападают с соответствующих подземных средств передвижения. Под бескрайними равнинами Азии. Серия "Ойрат", машины "Джунгар", "Алтаец", "Шорец", "Телут" и "Уйгур". Гроза кенотафов.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32031791&amp;style=mine#t32031791</parent>
                        </comment>
                        <comment id="32051247" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32051247#t32051247</url>
                          <user name="oubique" username="oubique" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
                          <date>2010-03-08 03:26:34</date>
                          <text>Я так понял, что ответить по существу Вам нечего.</text>
                          <comments>
                            <comment id="32051759" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32051759#t32051759</url>
                              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                              <date>2010-03-08 03:34:53</date>
                              <text>Ну по какому существу можно ответить на толкиенистику второго порядка? "Где брали воду джунгары-рисоводы?"</text>
                              <comments>
                                <comment id="32052015" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32052015#t32052015</url>
                                  <user name="oubique" username="oubique" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
                                  <date>2010-03-08 04:35:16</date>
                                  <text>А где берете ее Вы, покупая рис в супермаркете? Все кочевники едят рис, но никто из них его не выращивает. Обмен, знаете ли. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="32059695" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32059695#t32059695</url>
                                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                      <date>2010-03-08 23:45:19</date>
                                      <text>&lt;q&gt;&lt;i&gt;Все кочевники едят рис, но никто из них его не выращивает.&lt;/i&gt;&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гениально сказано, я считаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А раз они едят то, что не выращивают, то, может, они и не совсем кочевники, а часть какого-то более сложного симбиотического образования? Как, скажем, чечен в кафешке посреди рынка не совсем горец, а скорее просто крыша коммерсов. И надо говорить не "кочевники", а "кочевая периферия такого-то земледельческого района"? Изучать, то есть, надо не джунгаров, а всю систему из которой они кормились.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В таком раскладе и в миллион (ну, миллион - не миллион, считать надо) ойратов поверить можно. Проглядывает реализм, "бьется по балансам". Тогда и миллион погибших можно принять, только, из того же реализма, стоит принять наиболее экономное объяснение: сняли с довольствия. Не по степи же за миллионом с ножиками гонялись?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и насчет "все". Может, и не все, да только те, что не были в отношениях с оседлыми народами, так и сгинули в малолюдстве. Настоящие кочевники.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="32063791" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32063791#t32063791</url>
                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                          <date>2010-03-09 14:21:34</date>
                                          <text>Сразу скажу, что я не специалист и история народов Азии меня не интересует ни в самой малой степени. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, читал у Гумилева, что у китайцев было такое выражение "вырезать народ", "вырезать город". Вроде бы так было принято в Китае: сначала выйграть войну, а как результат не брать в рабство а просто убить все что шевелится. Если хорошо спланировать, захватить лошадей, отрезать пути к отступлению - то наверно это технически возможно.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="32072751" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32072751#t32072751</url>
                                              <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                                              <date>2010-03-10 08:14:56</date>
                                              <text>ну это Гумилев просто придумывает мало-мальски правдоподобное объяснение, куда делись все эти мильёны кочевников. А то к Новому времени их почему-то столько не было.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="32075567" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32075567#t32075567</url>
                                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                  <date>2010-03-10 20:37:33</date>
                                                  <text>Гумилев - не Фоменко, и знал реально много. Те же монголы в Средней Азии отличались крайней жестокостью, да и в Китае, да и сами китайцы. Население Китая после завоевания Чингиз-Ханом уменьшается вдвое-втрое, что выглядит не лучше результата возможной ядерной бомбардировки.</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32072751&amp;style=mine#t32072751</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32063791&amp;style=mine#t32063791</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32059695&amp;style=mine#t32059695</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32052015&amp;style=mine#t32052015</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32051759&amp;style=mine#t32051759</parent>
                                </comment>
                                <comment id="32053807" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32053807#t32053807</url>
                                  <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                                  <date>2010-03-08 11:56:00</date>
                                  <text>полтора миллиона летучих джунгар питались видимо подножной травой. Трава в Сибири мощная, сочная. Видите какие забористые патриоты-сибиряки на ней произрастают?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="32060463" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32060463#t32060463</url>
                                      <user name="bigod67" username="bigod67" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90850134/21026002" height="100" width="63" />
                                      <date>2010-03-09 03:08:34</date>
                                      <text>В чём тут ГЫГЫ абсолютно непонятно. В том что среди поклонников Галковского много невежественных людей?&lt;br /&gt;Я лично регулярно общаюсь с шорцами, телеутами и алтайцами. Потому как живу на Юге Кузбасса. &lt;br /&gt;Бийско-Кузнецкая оборонительная линия была выстроена Москвой в начале 17 века, для защиты от джунгар и телеутов. А после их разгрома, Москва стала возводить мощные каменные  крепости, по этой линии, для защиты от Китая.     </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="32072495" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32072495#t32072495</url>
                                          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                                          <date>2010-03-10 08:13:19</date>
                                          <text>Все это замечательно, но вопрос чем и как питались полтора миллиона джунгаров остался неотвеченным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если вы такой "вежественный", может нарисуете нам картинку кочевнической экономики, способной прокормить такое количество людей? А то многосоттысячные, а то и многомиллионные орды кочевников почему то только в фэнтезийные времена встречаются. А когда наука появилась они куда-то дезинтегрировались и под микроскоп упорно отказались попадать. Странно, правда?</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32060463&amp;style=mine#t32060463</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32053807&amp;style=mine#t32053807</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32051759&amp;style=mine#t32051759</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32051247&amp;style=mine#t32051247</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32031791&amp;style=mine#t32031791</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32021295&amp;style=mine#t32021295</parent>
                    </comment>
                    <comment id="32054575" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32054575#t32054575</url>
                      <user name="Erwald" username="erwald" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                      <date>2010-03-08 13:22:12</date>
                      <text>&lt;img src="http://de.trinixy.ru/pics4/20100305/podborka_36.jpg"&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32021295&amp;style=mine#t32021295</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32019503&amp;style=mine#t32019503</parent>
                </comment>
                <comment id="32023599" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32023599#t32023599</url>
                  <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                  <date>2010-03-07 08:48:25</date>
                  <text>Россия их приютила, после возврата Кульджи (ранее сдавшейся русским войскам без боя) Китаю. </text>
                  <comments>
                    <comment id="32026927" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32026927#t32026927</url>
                      <user name="oubique" username="oubique" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
                      <date>2010-03-07 09:51:02</date>
                      <text>У Вас крайне фантастические представления об истории Сибири. К моменту возврата Кульджи джунгар не существовало два века.</text>
                      <comments>
                        <comment id="32038191" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32038191#t32038191</url>
                          <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                          <date>2010-03-07 12:28:46</date>
                          <text>Ить, а казаки-то и и не знали.</text>
                          <comments>
                            <comment id="32038959" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32038959#t32038959</url>
                              <user name="oubique" username="oubique" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
                              <date>2010-03-07 12:36:22</date>
                              <text>Джунгария и сейчас существует, а вот джунгар, увы, нет.</text>
                              <comments>
                                <comment id="32048943" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32048943#t32048943</url>
                                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                                  <date>2010-03-07 19:00:59</date>
                                  <text>Вообще-то джунгары это калмыки. Живут и сейчас, начальником у них Кирсан.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Калмыки=джунгары, в свою очередь, это западные монголы. &lt;br /&gt;Тех джунгаров, которые жили на своей родине, действительно порезали. Да мало того, перебили весь скот, землю вспахали и засеяли солью, чтобы ничего не росло.&lt;br /&gt;============================&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот интересно, видать джунгары эти крепко досадили соседям, что пришлось с ними вот так. Прямо как ацтеки, которых истребляли не ацтеки, а соседи-индейцы.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="32050991" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32050991#t32050991</url>
                                      <user name="oubique" username="oubique" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
                                      <date>2010-03-08 03:25:41</date>
                                      <text>Калмыки, да - ойраты, но обычно джунгарами принято называть подданых Джунгарского ханства, созданного после ухода калмыков на запад. У калмыков своя история.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="32054831" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32054831#t32054831</url>
                                          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                                          <date>2010-03-08 13:22:16</date>
                                          <text>У меня там ощибка. Я хотел сказать - ацтеков истребляли не испанцы, а соседи-индейцы. Тлашкаланцы, например.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, и инков в Пру резали не испанцы, а другие индейцы. Их отлавливали, узнавая по ушам. У инков были длинные уши, их так и называли - орехонес, т.е."ушастые".</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32050991&amp;style=mine#t32050991</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32048943&amp;style=mine#t32048943</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32038959&amp;style=mine#t32038959</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32038191&amp;style=mine#t32038191</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32026927&amp;style=mine#t32026927</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32023599&amp;style=mine#t32023599</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32019503&amp;style=mine#t32019503</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32018991&amp;style=mine#t32018991</parent>
            </comment>
            <comment id="32020271" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32020271#t32020271</url>
              <user name="Сергей Красарович" username="krasarbi4" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98015872/12778233" height="78" width="100" />
              <date>2010-03-07 06:13:14</date>
              <text>Часть ойратов, сбежавшая от этой резни в Россию, теперь называются калмыками.</text>
              <comments>
                <comment id="32020783" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32020783#t32020783</url>
                  <user name="oubique" username="oubique" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
                  <date>2010-03-07 06:22:35</date>
                  <text>Нет. Калмыки ушли на запад еще в начале 17 века. &lt;br /&gt;Вот алтайцы, это да.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32020271&amp;style=mine#t32020271</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32018991&amp;style=mine#t32018991</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32018735&amp;style=mine#t32018735</parent>
        </comment>
        <comment id="32019759" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32019759#t32019759</url>
          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
          <date>2010-03-07 06:08:58</date>
          <text>как же "сибирской сепаратистке" не возвеличивать своих хозяев.</text>
          <subject>слышен голос с помойки</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32018735&amp;style=mine#t32018735</parent>
        </comment>
        <comment id="32022575" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32022575#t32022575</url>
          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
          <date>2010-03-07 07:52:19</date>
          <text>полтора миллиона летучих обезьян - ржал</text>
          <comments>
            <comment id="32028463" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32028463#t32028463</url>
              <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
              <date>2010-03-07 10:15:36</date>
              <text>Не обезьян, а хомячков. Джунгарских.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32022575&amp;style=mine#t32022575</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32018735&amp;style=mine#t32018735</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32020527" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32020527#t32020527</url>
      <user name="cutty_dark" username="cutty_dark" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92054457/11452729" height="98" width="100" />
      <date>2010-03-07 06:20:51</date>
      <text>Мне еще нравится, что все военные конфликты с европейцами назывались "восстаниями вассалов". </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32021039" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32021039#t32021039</url>
      <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
      <date>2010-03-07 06:36:14</date>
      <text>Имел дело с китайцами, обучающимися русскому языку в наших вузах. Заметил, в частности, контраст между китайцами, давно обтяпывающими у нас свои торговые делишки, и вновь прибывшими их племянниками, которым старожилы-китайцы покровительствуют. Сорока-пятидесятилетние китайцы довольно-таки корявые, с нездоровым цветом лица, с сиреневыми порчеными зубами и т.д. Двадцатилетние племянники относительно высокие, толстые, румяные и очень ленивые. Спят в общаге по полсуток, надеются на протекцию трудолюбивых старших родственников, за год несколько слов по-русски выучили всего-то. Возможно, что западная цивилизация способствует вырождению всех народов, под её влияние попавших. И китайцы не исключение.</text>
      <comments>
        <comment id="32023087" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32023087#t32023087</url>
          <user name="don_sera" username="don_sera" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48240753/10531142" height="100" width="100" />
          <date>2010-03-07 08:35:16</date>
          <text>полагаю, это не западная цивилизация виновата.&lt;br /&gt;Это просто в массовом масштабе осуществилась вековая мечта китайского Ивана-Дурака: не горбатиться более в поле (чо мы лохи штоле, как при старом режиме бычить), а возлежать на тёплом и мягком, с айфоном и колой :)</text>
          <comments>
            <comment id="32042799" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32042799#t32042799</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2010-03-07 16:14:32</date>
              <text>Мечта, да, но до ее реализации еще очень далеко. За айфон средний китаец в Китае должен отдать две месячных зарплаты, и потом ползарплаты отдавать ежемесячно - за сервис.</text>
              <comments>
                <comment id="32044335" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32044335#t32044335</url>
                  <user name="don_sera" username="don_sera" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48240753/10531142" height="100" width="100" />
                  <date>2010-03-07 16:28:56</date>
                  <text>Айфон - это я условно говорю :) подставьте на его место любой можный девайс :)&lt;br /&gt;К слову - был в январе в одной из центральных провинций КНР - молодежь поголовно ходит с коммуникаторами и навороченными трубками с тачскринами&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="32047151" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32047151#t32047151</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2010-03-07 18:13:23</date>
                      <text>Молодцы, это местного производства, и скорее всего с нарушением лиценции, что в разы дешевле. Полагаю, что и телекоммуникационный сервис в Китае гораздо дешевле.</text>
                      <comments>
                        <comment id="32050735" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32050735#t32050735</url>
                          <user name="don_sera" username="don_sera" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48240753/10531142" height="100" width="100" />
                          <date>2010-03-08 01:22:05</date>
                          <text>в Китае хренова гора собственных моделей телефонов, и, кстати, не то чтобы дешевых</text>
                          <comments>
                            <comment id="32055343" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32055343#t32055343</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2010-03-08 14:11:34</date>
                              <text>Это римейки, все существующие телефонные стандарты и протоколы цифровой связи, от старенького GSM до более современного CDMA  разработаы в США, и микросхемы (кодеры-декодеры) тоже. &lt;br /&gt;Китайцы могут производить только коробочки сами, и, может быть, даже выпускать американские микросхемы по лицензии. Но за лицензию надо платить владельцам технологии от количества, поэтому ее нарушают и выпускают больше чем позволяет лицензия. Так и японцы в 50е и начале 60х делали. Китай не может разрабатывать свои чипы, это абсолютно невозможно. Ну, Франция или Германия, я бы еще поверил.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32050735&amp;style=mine#t32050735</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32047151&amp;style=mine#t32047151</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32044335&amp;style=mine#t32044335</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32042799&amp;style=mine#t32042799</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32023087&amp;style=mine#t32023087</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32021039&amp;style=mine#t32021039</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32021551" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32021551#t32021551</url>
      <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
      <date>2010-03-07 07:08:10</date>
      <text>Китайская церемония скоро вернется и человечество на четвереньках станет устойчивым и разовьется в коммунизм.</text>
      <subject>Глобализация мать порядка.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32022063" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32022063#t32022063</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2010-03-07 07:23:01</date>
      <text>Спасибо за ответ!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-----------&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32024623" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32024623#t32024623</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2010-03-07 09:06:53</date>
      <text>Иначе говоря, китайские элитарии сговорились придуриваться, изображая "Великое Гос-во". Вот он - источник китайских подделок! :)</text>
      <subject>Фейк-Шу</subject>
      <comments>
        <comment id="32034607" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32034607#t32034607</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2010-03-07 11:46:34</date>
          <text>кстати не надо ёрничать, это отчасти такъ и есть </text>
          <subject>Re: Фейк-Шу</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32024623&amp;style=mine#t32024623</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32025135" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32025135#t32025135</url>
      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
      <date>2010-03-07 09:12:21</date>
      <text>Агитационные плакаты забавные.&lt;br /&gt;Посмотришь на них, и ощущение что все китайцы - богатыри! Огромные накачанные ребята.&lt;br /&gt;В реале же, если смотреть хотя бы на китайских спортсменов, они довольно щуплые и не очень-то высокие (даже те кто с севера страны, и даже те кто в баскетбол играет). "Гимнасты".</text>
      <comments>
        <comment id="32025903" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32025903#t32025903</url>
          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
          <date>2010-03-07 09:23:11</date>
          <text>Особенно первый плакат, там всё прекрасно - и девушка с бутылкой, и её коллега с табуреткой, и молодой Шойгу, в полёте засучивающий рукава! </text>
          <comments>
            <comment id="32027183" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32027183#t32027183</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81162548/11530322" height="100" width="77" />
              <date>2010-03-07 09:51:30</date>
              <text>Не понятно только, почему здание на заднем плане выполнено в ионическом ордере.</text>
              <comments>
                <comment id="32032559" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32032559#t32032559</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-03-07 11:38:40</date>
                  <text>А это университет :)</text>
                  <comments>
                    <comment id="32048431" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32048431#t32048431</url>
                      <user name="Алексей Борисов" username="aleksei_borisov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96866298/20506625" height="96" width="100" />
                      <date>2010-03-07 18:57:03</date>
                      <text>И судя по колоннам, гуманитарный  :)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32032559&amp;style=mine#t32032559</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32027183&amp;style=mine#t32027183</parent>
                </comment>
                <comment id="32033071" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32033071#t32033071</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-03-07 11:43:17</date>
                  <text>Культурная, понимашь, лэварацыя :)</text>
                  <comments>
                    <comment id="32034351" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32034351#t32034351</url>
                      <user name="Eigen" username="eigen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
                      <date>2010-03-07 11:45:12</date>
                      <text>Лаовай-эрация =)</text>
                      <subject>Re:</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32033071&amp;style=mine#t32033071</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32027183&amp;style=mine#t32027183</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32025903&amp;style=mine#t32025903</parent>
            </comment>
            <comment id="32027439" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32027439#t32027439</url>
              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
              <date>2010-03-07 09:53:46</date>
              <text>&amp;gt;&lt;i&gt;и молодой Шойгу, в полёте засучивающий рукава&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Чиорт!!! А я-то думаю ПОЧЕМУ мне на всех плакатах одно лицо все время кажется знакомым?! А это просто "ленин такой молодой и юный октябрь впереди"!</text>
              <comments>
                <comment id="32028975" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32028975#t32028975</url>
                  <user name="Марина" username="marina_rl_club" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63887534/12933450" height="66" width="100" />
                  <date>2010-03-07 10:37:17</date>
                  <text>А заметили у парня с битой, девушки с бутылкой, и её коллеги с табуреткой, - на груди одинаковые красножелтые квадраты, что бы это могло быть? Похоже на квадрат на рукаве утиной униформы.</text>
                  <subject>красножелтые квадраты</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32053039" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32053039#t32053039</url>
                      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
                      <date>2010-03-08 11:40:26</date>
                      <text>Я заметил, что почти у всех китайцев маленькие красные книжечки в руках - видимо коммунистическая литература. А поскольку в данный момент в руках бита/табуретка/бутылка, а книжечку враг все равно должен видеть, ее и цепляли на рубаху, как октябрятский значок ленина. Чтобы значит знали империалистические рыжие дьяволы-угнетатели от кого и за что.</text>
                      <subject>Re: красножелтые квадраты</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32028975&amp;style=mine#t32028975</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32027439&amp;style=mine#t32027439</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32025903&amp;style=mine#t32025903</parent>
            </comment>
            <comment id="32033839" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32033839#t32033839</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-03-07 11:44:35</date>
              <text>Кстати да. Китай уже давно во власти, а мужики и не знали :(</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32025903&amp;style=mine#t32025903</parent>
            </comment>
            <comment id="32036399" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32036399#t32036399</url>
              <user name="azesmer" username="azesmer" />
              <date>2010-03-07 12:05:13</date>
              <text>А мне показалось, что этот летчик похож на молодого Брежнева. Но на Шойгу тоже похож.&lt;br /&gt;Брежнев и Шойгу похожи друг на друга, как телеут на ойрата.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32025903&amp;style=mine#t32025903</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32025135&amp;style=mine#t32025135</parent>
        </comment>
        <comment id="32038447" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32038447#t32038447</url>
          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
          <date>2010-03-07 12:30:26</date>
          <text>нее, китайцы здоровые бывают, если их хорошо кормить с детства.</text>
          <comments>
            <comment id="32053551" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32053551#t32053551</url>
              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735342/11261363" height="100" width="100" />
              <date>2010-03-08 11:49:11</date>
              <text>Из больших китайцев, знаю только Яо Мина. Да и тот выглядит скорее исключением - явно случайно таким вырос. Поэтому из-за своих размеров и постоянной физической нагрузки он вечно травмированный - то колени, то спина, то еще что-то...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то я и кроме него видел больших китайцев. Только все они родились за пределами Китая (в США), где видимо не испытывали с детства проблем с едой.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32038447&amp;style=mine#t32038447</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32025135&amp;style=mine#t32025135</parent>
        </comment>
        <comment id="32041007" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32041007#t32041007</url>
          <user name="Nick 'Uhtomsky" username="hvac" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65467389/9956144" height="64" width="100" />
          <date>2010-03-07 14:01:34</date>
          <text>Я тоже думал, что все китайцы маленькие и щуплые пока не приехал в своё время на Дальний Восток, в Приморье.&lt;br /&gt;Там в начале 80-х, несмотря на напряжённость в отношениях осуществлялась то ли торговля, то ли покрытие долга товарами широкого потребления и продуктами.&lt;br /&gt;На станции Пограничной (Гродеково)в привокзальном ресторане (так называемом "нижнем"), где я зачастую обедал, был специальный, отдельный зал, для китайских железнодорожников.&lt;br /&gt;Поначалу меня весьма удивил их внешний вид, вот именно, такие как с пропагандистских плакатов,хорошего роста и крепкого телосложения.&lt;br /&gt;Так что иногда и плакаты совпадают с действительностью.&lt;br /&gt;А иногда и действительность подтягивается под плакаты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К примеру Слуцкий писал в мемуарах, что девушки охотно давали германским солдатам и офицерам, потому что "20 лет наглядная пропаганда наша внушала девушкам идеал мужчины - голубоглазого, статного, с белесыми северными волосами. Эсэсовские блондины были предвосхищены наивными плакатами"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В поэзии Слуцкий так описывает пленного, сдавшегося на милость победителей, готового сплясать и спеть, если его об этом "попросят":&lt;br /&gt;"Веселый, белобрысый, добродушный, голубоглаз, и строен, и высок, похожий на плакат про флот воздушный, стоял он от меня наискосок"&lt;br /&gt;Про этого забавного немца из баллады, в записках:&lt;br /&gt;"Зимой разведчики поймали фрица. Возили за собой три недели - в комендантской роте. Фриц был забавный (из баллады: "Солдаты говорят ему: "Спляши!" И он сплясал. Без лести. От души. Солдаты говорят ему: "Сыграй!" И вынул он гармошку из кармашка и дунул вальс про голубой Дунай, такая у него была замашка". - hvac) и первый в дивизии. Его кормили на убой - тройными порциями каши... стал вопрос об отправке его в штаб армии. Никому не хотелось шагать по снегу восемь километров. Фрица накормили досыта - в последний раз, а потом пристрелили в амбаре."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда-то в детстве я смотрел в театре СА драму Салынского "Барабанщица", понравилась постановка и Нилу жалко было.&lt;br /&gt;В пиесе, соседи "овчарками" называли главную героиню Нилу и её подруг, за то, что тевтонцам давали, и всячески морально гнобили (кстати, французы, в ходе т.н. "восстания" в Париже просто зверски убивали французских "овчарок"!).</text>
          <comments>
            <comment id="32046383" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32046383#t32046383</url>
              <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
              <date>2010-03-07 17:57:10</date>
              <text>- с этим всё понятно: женщины всегда давали оккупационным войскам за пайку. Вьетнамки американцам (забыл название фильма), еврейки немцам (к/ф "Список Шиндлера"), чеченки россиянам (к/ф "Блокпост"), немки УЖАСНЫМ СОВЕТСКИМ СОЛДАТАМ (к/ф "Anonyma - Eine Frau in Berlin")...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="3"&gt;&lt;strong&gt;Такой она была в своём кругу...&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://foto.rambler.ru/photos/foto013/5/Anonyma02/Anonyma-02.jpg" title="" alt=""&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font size="3"&gt;&lt;strong&gt;...а теперь отдаётся советскому солдату&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://foto.rambler.ru/photos/foto013/5/Anonyma32/Anonyma-32.jpg" title="" alt=""&gt;&lt;br /&gt;(кадры из к/ф "&lt;strong&gt;Anonyma - Eine Frau in Berlin&lt;/strong&gt;")</text>
              <subject>Ну, кто кому когда и за что давал...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32041007&amp;style=mine#t32041007</parent>
            </comment>
            <comment id="32052783" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32052783#t32052783</url>
              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136083/11261363" height="100" width="81" />
              <date>2010-03-08 11:37:05</date>
              <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Я тоже думал, что все китайцы маленькие и щуплые пока не приехал в своё время на Дальний Восток, в Приморье...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может все эти китайские крепыши-здоровяки - результат определенных действий русских в годы своего влияния в том регионе? :))&lt;br /&gt;ДЕ говорил, что русские очень быстро умеют ассимилировать другие народы, в силу определенных свойств русских мужчин :)</text>
              <comments>
                <comment id="32055855" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32055855#t32055855</url>
                  <user name="Nick 'Uhtomsky" username="hvac" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65467389/9956144" height="64" width="100" />
                  <date>2010-03-08 15:02:55</date>
                  <text>Вообще то всегда считалось, что кореянки и бурятки посимпатичнее китаянок внешне и не такие стервозные и меркантильные внутренне.&lt;br /&gt;То есть казачьи способы заключения брака были всегда просты -брали женщин покрасивее из всех племён туземных и попакладистее, в плане характера.&lt;br /&gt;Если на Кавказской линии -то черкешенок, персиянок и турчанок, к примеру, а не грузинок или армянок.&lt;br /&gt;Если на Востоке -то буряток и кореянок, которые бывают весьма привлекательны (пока молодые)&lt;br /&gt;"Всё куплю",- сказало злато;&lt;br /&gt;&lt;span&gt;"Всё возьму",- сказал булат&lt;/span&gt;.&lt;br /&gt;Но дело и в том, что русских на Дальнем Востоке мало было.&lt;br /&gt;Освоение толком началось с введением в эксплуатацию Транссибирской магистрали.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="32066095" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32066095#t32066095</url>
                      <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                      <date>2010-03-09 17:51:38</date>
                      <text>Да ладно, русские туда еще в 17 веке попали..</text>
                      <comments>
                        <comment id="32067119" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32067119#t32067119</url>
                          <user name="Nick 'Uhtomsky" username="hvac" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65467389/9956144" height="64" width="100" />
                          <date>2010-03-09 19:20:06</date>
                          <text>Куда "туда"?&lt;br /&gt;Первое посольство -протоспафария-хрисотриклинита, то есть канцлера (“сhancellor”, “chancelier”)Николае Милеску&lt;br /&gt;&lt;img src="http://stamps.lgg.ru/imgs/personages/milescu.jpg"&gt;&lt;br /&gt;Как и находящийся в изгнании (Бранденбург -Пруссии), бывший молдавский господарь, Георгий Стефан, был сторонником сближения с Россией.&lt;br /&gt;По приказанию молдавского господаря (за участие в заговоре) ему урезан был нос (отсюда и прозвище), и он бежал сначала в Валахию, затем в 1671 AD   был направлен иерусалимским патриархом Досифеем в Москву (Moska) и остался в России.&lt;br /&gt;    Говорят, что придворный врач Великого курфюрста (Friedrich Wilhelm), нос обезображенный ему частично исправил в Бранденбурге.&lt;br /&gt;Он поступил на службу (A. R. R.  zar Alessio I), в московское министерство иностранных дел (Посольский приказ).&lt;br /&gt;Возглавлял русское посольство в Пекине, где в мае - августе 1676 AD вёл переговоры (не давшие положительных результатов).&lt;br /&gt;Провёл маршрутную опись Западной Сибири, Восточной Сибири, Дальнего Востока, пути в Маньчжурию и Китай. Составил описание Китая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Переговоры между Россией и Китаем происходили на латыни, так как один из высших китайских чиновников, которого Николай Гаврилович встретил там, был фламандским отцом из китайской миссии ордена иезуитов.&lt;br /&gt; </text>
                          <comments>
                            <comment id="32067375" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32067375#t32067375</url>
                              <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                              <date>2010-03-09 19:31:38</date>
                              <text>На Дальний Восток. Войны за Алабазин 1683—1689.</text>
                              <comments>
                                <comment id="32067887" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32067887#t32067887</url>
                                  <user name="Nick 'Uhtomsky" username="hvac" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65467389/9956144" height="64" width="100" />
                                  <date>2010-03-09 20:23:19</date>
                                  <text>Тут такие дела.&lt;br /&gt;Албазин -это не Китай. Там население кругом было туземное.&lt;br /&gt;В  период 1649-1652 AD промышленник Хабаров овладел городком тунгузского князя Албазы на Амуре, обратив его в крепость Албазин, обложил данью многие Даурские улусы и затем огнём и мечом прошел вдоль всего течения Амура.&lt;br /&gt;Грабежи и насилия Хабарова над туземцами, заставив последних обратиться за помощью к Китаю, привели нас к столкновению с последним.&lt;br /&gt;Появление китайско-маньчжурских войск на берегах Амура и озлобление местного населения принудили нас в 1658 AD временно оставить Амур до 1681 AD, когда шайкой атамана Черниговского были не только возвращены завоевания на Амуре, но заняты новые земли пo рекам Уссури и Сунгари.&lt;br /&gt;Завоевательная деятельность Черниговского, особенно его набеги в Маньчжурию, привели нас в 1685 AD к новому столкновению с Китаем, на этот раз с более значительными силами, окончившемуся Нерчинским договором 27 августа 1689 AD, которым устанавливалась граница с Китаем пo рекам Apгуни и Горбице, оставаясь далее к востоку неопределённой, и свобода торговли русских в Китае и китайцев в России.&lt;br /&gt;Этот договор лишил Россию завоеваний на Амуре и положил преграду нашему движению в наиболее важном для нас направлении, к Японскому морю, задержав его на 150 лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, что касается Сибири она насчитывала в середине 17-го века не более 250 тысяч туземцев-кочевников, обложенных частично пушной данью -ясаком.&lt;br /&gt;Процесс русской экспансии в Сибири происходит между 1587 AD (основание Тобольска) и серединой 17-го века (казаки проложили пути сквозь и вышли к океану, основали в 1649 AD Охотск), полувековая конкиста, &lt;span&gt;за которой медленно, неявно по узкой полосе плодородных земель к югу от тайги и к северу от степи продвигается “граница”&lt;/span&gt;.&lt;br /&gt;Сибирь в 17 -18 веке ещё не вполне “русская”- неуловимое кочевое население 250 000 душ на 12 000 000 км2 и 35-40 000 не вполне оседлых крестьян - 80 000 км2 на потенциальных 12 000 000 км2.&lt;br /&gt;&lt;span&gt;Потенциал начинает реализовывается только в конце 19-го века с активным прокладыванием железной дороги и притоком русских&lt;/span&gt;.&lt;br /&gt;Вплоть до конца 19-го века в пределах рубежа реки Урал  остаются ещё значительные очаги кочевников -инородцев, враждебно воспринимающих русскую сельскохозяйственную колонизацию.&lt;br /&gt;Уральская металлургия 18-го века разворачивалась под военной защитой своих башен, фортов и палисадов.   </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="32068655" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32068655#t32068655</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2010-03-09 20:34:39</date>
                                      <text>Характерной особенностью дипломатии является выдумывание предыдущей дипломатической истории. Такое выдумывание идёт по согласию двух сторон. Например наличие договора конца 17 века, устанавливающего состояние бывшее до заключения современного договора легитимизировало сам предмет раздела. То есть ничейная территория, поделенная русскими и китайцами объявлялась состоящей в их давнем владении. Таким образом элиминировались претензии Японии и других стран.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="32069679" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32069679#t32069679</url>
                                          <user name="Nick 'Uhtomsky" username="hvac" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65467389/9956144" height="64" width="100" />
                                          <date>2010-03-09 20:57:01</date>
                                          <text>Ну так не даром дипломатию относили к профессиям,которых как считали. к примеру иезуиты, всего четыре (а остальные занятия, это в лучшем случае ремёсла, для “хлеба насущного” в "поте лица", не более).&lt;br /&gt;То есть к осуществлению деятельности, в которой мужчина обретает свою идентичность.&lt;br /&gt;Формировали нужную картину прошлого, договороспособные люди с оригинальной активностью мыслей, эмоций, желаний, интереса к окружающему миру, склонностью к развитию и согласованным действиям с двух сторон.&lt;br /&gt;Я вон читал про осаду Албазина, интересно.&lt;br /&gt;С одной стороны Албазин мол защищал шотландец Афанасий Байтон, с другой стороны осадными работами руководил с большим искусством иезуит Вербье.&lt;br /&gt;А потом, говорят, Албазин срыли до основания&lt;br /&gt;</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="32070191" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32070191#t32070191</url>
                                              <user name="camcew" username="camcew" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
                                              <date>2010-03-09 21:08:37</date>
                                              <text>Вот вот срыли до самого немогу. Как с Карфагеном и солью посыпали. А соль где взяли? Значит Карфаген - "Царицын" и соль с Эльтона возили. А в Африки кака соль? А Рим тогда где? Где его могучии гавани? Лес дремучих толкований, однако. Вер-бье(воробьёв) или вор бью -вьющий воров. Какой русский иезуит понимешь попался. То он украл, толи у него.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32069679&amp;style=mine#t32069679</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="32071471" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32071471#t32071471</url>
                                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                              <date>2010-03-09 22:24:25</date>
                                              <text>Религиозные версии исторических событий лучше вообще не читать. То есть их надо "принимать к сведению", но отчётливо (отчётливо) сознавать, что это фантазирование на заданную тему. Иезуиты действительно были на Дальнем Востоке, но их саморассказы на эту тему являются мегаломаническим бредом.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32069679&amp;style=mine#t32069679</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32068655&amp;style=mine#t32068655</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32067887&amp;style=mine#t32067887</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="32069423" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32069423#t32069423</url>
                                      <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                      <date>2010-03-09 20:56:13</date>
                                      <text>Я сказал про Дальний Восток. Кочевого населения мало. А русские, если уж куда то проникли, начинали там плодиться..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А откуда цитата?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="32069935" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32069935#t32069935</url>
                                          <user name="Nick 'Uhtomsky" username="hvac" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65467389/9956144" height="64" width="100" />
                                          <date>2010-03-09 20:59:58</date>
                                          <text>Журнал lj-usera hvac</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32069423&amp;style=mine#t32069423</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32067887&amp;style=mine#t32067887</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32067375&amp;style=mine#t32067375</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32067119&amp;style=mine#t32067119</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32066095&amp;style=mine#t32066095</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32055855&amp;style=mine#t32055855</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32052783&amp;style=mine#t32052783</parent>
                </comment>
                <comment id="32065839" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32065839#t32065839</url>
                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                  <date>2010-03-09 17:51:06</date>
                  <text>Европейцы 100-200 лет назад были маленькие. Думаю, что тут дело в питании. Причем кормить хорошо должны не только самого человека, но и его родителей. Отжираются за несколько поколений.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32052783&amp;style=mine#t32052783</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32041007&amp;style=mine#t32041007</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32025135&amp;style=mine#t32025135</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32025647" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32025647#t32025647</url>
      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
      <date>2010-03-07 09:15:59</date>
      <text>Церемония - тоже супер!&lt;br /&gt;Та китайская дипломатия очень похожа на нынешний российский бизес. По крайней мере суть одна и та же. Там - пошёл прочь, знать тебя не хочу, тут - не надо денег.&lt;br /&gt;Единственное отличие - это то что китайцы и правда могли без "рыжих дьяволов" обойтись, а бизнес, которому не надо денег - мир наизнанку.</text>
      <comments>
        <comment id="32026671" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32026671#t32026671</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2010-03-07 09:48:59</date>
          <text>китайцы были просто честнЬе и имЬли ВОЛЮ КЪ ОБРЯДУ, которую у этой безбожной шоблы искать безсмысленно </text>
          <comments>
            <comment id="32027695" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32027695#t32027695</url>
              <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735342/11261363" height="100" width="100" />
              <date>2010-03-07 09:54:49</date>
              <text>Честные китайцы имели волю к обряду??? Может просто это такие азиатские заморочки?</text>
              <comments>
                <comment id="32035631" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32035631#t32035631</url>
                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                  <date>2010-03-07 11:57:39</date>
                  <text>просто это у нихъ какъ-то непротиворЬчиво сочеталось съ волей къ туфтЬ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сами же видите, какихъ сверхчеловЬковъ РАСКОРМЛЕННЫХЪ нарисовали маоисты на своихъ плакатахъ ... тогда какъ большинство китайцевъ довольно щуплые типы, которымъ довольно пiалы варёнаго риса въ день , притомъ при Мао и съ пiалой-то этой были проблемы &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;такъ вотъ, когда Богъ одинъ и всЬгда одинъ, и правда вытЬкаетъ изъ Правды Божьей -- такого просто не нарисуешь ... а когда и гдЬ не такъ, то тамъ можно </text>
                  <comments>
                    <comment id="32047919" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32047919#t32047919</url>
                      <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
                      <date>2010-03-07 18:24:21</date>
                      <text>Это Вы про эту правду говорили, которая =...вытЬкаетъ изъ Правды Божьей...=? :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плакат периода русско-японской войны&lt;br /&gt;&lt;font size="3"&gt;&lt;strong&gt;Казак в гневе швыряет в море японского военнослужащего&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.petrograd.biz/plakat/ruposters/01.jpg" title="Казак в гневе швыряет в море японского военнослужащего" alt=""&gt;&lt;br /&gt;(фото с сайта &lt;a href='http://www.petrograd.biz/plakat/ruposters/01.php' rel='nofollow'&gt;http://www.petrograd.biz/plakat/ruposte&lt;wbr /&gt;rs/01.php&lt;/a&gt;)</text>
                      <subject>Жанр плаката везде одинаков</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32035631&amp;style=mine#t32035631</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32027695&amp;style=mine#t32027695</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32026671&amp;style=mine#t32026671</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32025647&amp;style=mine#t32025647</parent>
        </comment>
        <comment id="32214831" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32214831#t32214831</url>
          <user name="the_realistic" username="the_realistic" />
          <date>2010-03-15 22:22:17</date>
          <text>А где это в российском бизнесе "не надо денег"? бред какой-то.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32025647&amp;style=mine#t32025647</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32026415" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32026415#t32026415</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83820953/12015315" height="100" width="91" />
      <date>2010-03-07 09:31:41</date>
      <text>насколько я слышалъ (самъ не читая), дипломатическая премудрость была частью Уложенiя о наказанiяхъ -- притомъ это кодексъ династiи Танъ, считающейся полуинородческой </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32029999" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32029999#t32029999</url>
      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
      <date>2010-03-07 10:51:51</date>
      <text>и зачем же кланы из цзянсу унижались перед куклой,у которой и армии не было, почему не полали ее на хер?</text>
      <comments>
        <comment id="32033583" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32033583#t32033583</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-03-07 11:43:58</date>
          <text>Хотя бы потому, что таких Цзянсу в Китае было 15, и каждая со своим языком и своей элитой. За вечный мир в Поднебесной можно и попридуриваться. Посылать татар куда подальше пробовали регулярно. Каждый раз это приводило к чудовищной резне. Не с татарами, а друг с другом.</text>
          <comments>
            <comment id="32034863" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32034863#t32034863</url>
              <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84024300/12015315" height="54" width="100" />
              <date>2010-03-07 11:52:43</date>
              <text>кстати да&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;только, милый Д.Е., сдЬлайте скидку на сфальсифицированность значительной части китайской исторiи&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы даёте совершенно точный внутрикитайскiй раскладъ по династiи Цинъ на конЬцъ ХIX вЬка, м.б. на начало ХХго, т.е.уже БЕЗЪ Бирмы, Лаоса, КОреи, да кстати и Тувы, но дать что-то столь же точное ПО ДРУГОМУ ВРЕМЕНИ можно только въ опорЬ на китайскiе же источники  -- съ тЬмъ, однако, что китайская лЬтописность съ завидной регулярностью совершенно оффицiально переписывалась съ уничтоженiемъ предыдущихъ версiй :  послЬднiй разъ во времена примЬрно Екатерины Второй </text>
              <comments>
                <comment id="32036655" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32036655#t32036655</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-03-07 12:10:08</date>
                  <text>Почему же. События "бестатарья" 1911-1950 известны хорошо. До этого были чудовищные "тайпины". Тоже вторая половина 19 века - есть даже фотографии.</text>
                  <comments>
                    <comment id="32037679" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32037679#t32037679</url>
                      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                      <date>2010-03-07 12:27:13</date>
                      <text>ну да, эти эпохи да, но я же не критикую Васъ, я просто констатирую, что по эпохамъ ДО цинской чистки источниковъ (т.е.1750-1790) составить такую точную карту современному европейцу было бы довольно сложно &lt;br /&gt;кстати меня очень позабавили параллели проводимые некоторыми ревизiонистами между "древнекитайскими" лЬтописями и византiйскими -- вплоть до появленiя въ "древнекитайскихъ" текстахъ византiйскихъ топонимовъ (Хомушэ- Струмица, Фэтотушань- Вардарскiе горы) -- переводили старательно, благо было съ чего , письменный обмЬнъ Византiи съ Ираномъ, а Ирана съ Тибетомъ существовалъ же... </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32036655&amp;style=mine#t32036655</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32034863&amp;style=mine#t32034863</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32033583&amp;style=mine#t32033583</parent>
            </comment>
            <comment id="32036143" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32036143#t32036143</url>
              <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
              <date>2010-03-07 12:03:04</date>
              <text>С 1721 по 1795 годы в Китае произошло 12 крупных восстаний, подавление которых потребовало почти 30 лет, ничего себе вечный мир)</text>
              <comments>
                <comment id="32038703" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32038703#t32038703</url>
                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                  <date>2010-03-07 12:31:32</date>
                  <text>ну, это какъ разъ уже вилами по водЬ , что тамъ точно было...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32036143&amp;style=mine#t32036143</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32033583&amp;style=mine#t32033583</parent>
            </comment>
            <comment id="32056367" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32056367#t32056367</url>
              <user name="HerShadow" username="her_shadow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4593708/997442" height="100" width="79" />
              <date>2010-03-08 16:35:26</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, Вы часто рассуждаете по аналогии, но - а разве где-то было подобное тому, что описано у Вас в посте? Вроде нет.</text>
              <comments>
                <comment id="32056623" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32056623#t32056623</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-03-08 16:46:27</date>
                  <text>"Священная Римская Империя Германской Нации". Китайцы находились на такой фазе государственного строительства. А господство маньчжур это частный случай, характерный для всей "зоны плова": Персия с башибузуками, Визнатия с турками, Россия с татарами. Потом "империя Великих Моголов" была тоже похожа на Китай. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Специфика была в том, что иллюзорная власть (точнее власть иллюзии) в Китае была более прочная. И это при том, что соотношение "иллюзионистов" было другое. Не 1 к 10 и не 1 к 20, а 1 к 100.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="32056879" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32056879#t32056879</url>
                      <user name="HerShadow" username="her_shadow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4593708/997442" height="100" width="79" />
                      <date>2010-03-08 16:51:12</date>
                      <text>Да, я и сам подумал о Империи. Однако, в империи все же был сильный центр, по крайней мере он мог уже в новое время вести войны с крупными абсолютистскими государствами Европы.&lt;br /&gt;Собственно, и закончилась Империя с поражением центра в наполеоноских войнах.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32056623&amp;style=mine#t32056623</parent>
                    </comment>
                    <comment id="32058671" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32058671#t32058671</url>
                      <user name="indrik" username="indrik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81142040/2284059" height="90" width="90" />
                      <date>2010-03-08 22:10:48</date>
                      <text>А почему тогда в Византии турецкий язык в конце концов вытеснил греческий, а в Китае подобного не случилось?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, справедливости ради, в Иране и России азербайджанский и татарский языки соответственно в определенные периоды были близки к тому, чтобы начать всерьез вытеснять персидский и русский.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32056623&amp;style=mine#t32056623</parent>
                    </comment>
                    <comment id="32070703" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32070703#t32070703</url>
                      <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                      <date>2010-03-09 21:16:30</date>
                      <text>&amp;gt; 1 к 100&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Без объяснения того, почему у китацев такое было возможно, а других нет, в теории пробел. Ведь казалось бы даже если неустойчивое равновесие в таких условиях и удасться создать, то оно обрушится из-за толчка извне. А Китай толкали не один раз.</text>
                      <comments>
                        <comment id="32071727" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32071727#t32071727</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2010-03-09 22:58:58</date>
                          <text>Никто Китай до 19 века не толкал. Как толкнули, сразу пошла раскачка</text>
                          <comments>
                            <comment id="32073519" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32073519#t32073519</url>
                              <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                              <date>2010-03-10 14:39:19</date>
                              <text>похоже, что не толкали, да &lt;br /&gt;но въ силу кое-какихъ моментовъ не сказать точно</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32071727&amp;style=mine#t32071727</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32070703&amp;style=mine#t32070703</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32056623&amp;style=mine#t32056623</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32056367&amp;style=mine#t32056367</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32033583&amp;style=mine#t32033583</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32029999&amp;style=mine#t32029999</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32035375" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32035375#t32035375</url>
      <user name="azesmer" username="azesmer" />
      <date>2010-03-07 11:55:11</date>
      <text>Странно, читаю про Китай, а узнаю РФ (ну, или "СНГ"). Только в Китае так само выросло, а у нас через силу раздробленные азиатские "синьцзяны" делают, и пропаганда такая же тупая, и власть центральных монголов, &lt;a href="http://www.forbesrussia.ru/column/45208-otkrytie-rossii" rel="nofollow"&gt;и даже церемония "коу-тоу" прямо один в один&lt;/a&gt;. </text>
      <comments>
        <comment id="32041519" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32041519#t32041519</url>
          <user name="byyj" username="byyj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
          <date>2010-03-07 15:31:30</date>
          <text>&amp;gt; так само выросло&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;так и в РФ само ростёт. Ну да, после основательной прополки, но уже само. Не, ну поливают где надо, где не надо не поливают. А так само. Как в Китае.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32035375&amp;style=mine#t32035375</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32042287" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32042287#t32042287</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2010-03-07 16:08:43</date>
      <text>Когда-то работал в одной фирме с китаянкой. Довольно милая женщина, крошечная, чуть грубоватя. Just like a woman, как выразился другой коллега (так известная песня Боба Дилана называется).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот, в плане борьбы с терроризомом, она искренее по-человечески не понимала, почему к террористам американские "органы" проявляют такую терпимость - стреляют в них, в тюрьмах держат. "Они (террористы) поэтому не боятся, ну подумаешь - убьют". &lt;br /&gt;С точки зрения симпатичной молоденькой китаянки, террористов надо брать живыми и по суду, законно, запытывать до смерти, но долго, чтоб сразу не умирали, а по науке - чтобы долго мучались. "Тогда они будут бояться", сказала она. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="32042543" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32042543#t32042543</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-03-07 16:14:02</date>
          <text>Это уже восточные церемонии.</text>
          <comments>
            <comment id="32043055" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32043055#t32043055</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2010-03-07 16:15:45</date>
              <text>Да и я к тому же. Древняя мудрая культура. В Китае всегда было "Министерстово пыток и наказаний".</text>
              <comments>
                <comment id="32043311" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32043311#t32043311</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-03-07 16:17:21</date>
                  <text>В совдепии китайский опыт творчески освоили.</text>
                  <comments>
                    <comment id="32046127" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32046127#t32046127</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2010-03-07 17:38:15</date>
                      <text>В революцию в России отличились китайские карательные части. Массовыми убийствами крестьян, публичными пытками. Например, я читал как с пленного белогвардейца сдирали кожу живьем, в полном зале народа, на сцене, и занимался этим "интернационалист"-китаец.</text>
                      <comments>
                        <comment id="32047407" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32047407#t32047407</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2010-03-07 18:21:29</date>
                          <text>Н-да... Импортиров миллион китайцев (и какое-то кол-во иранцев), Россия не догадывалась, к каким последствиям это вскоре приведёт для самих импортёров. Кстати, сейчас в Эрэфии наблюдается похожая картина: полный букет азиатов на неквалифицированных работах...</text>
                          <comments>
                            <comment id="32048687" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32048687#t32048687</url>
                              <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
                              <date>2010-03-07 18:58:18</date>
                              <text>?</text>
                              <subject>Как турок в Германии, как негров во Франции?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="32049455" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32049455#t32049455</url>
                                  <user name="gluc_smisila" username="gluc_smisila" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97063942/23839049" height="73" width="100" />
                                  <date>2010-03-07 19:29:36</date>
                                  <text>разница только в том,что не любой турок или ниггер может припереться в германию или францию-----строжайший визовый конторлЬ,--- профессиональный отбор....ну конечно нелегалы проникают--но они официально--НЕЛЕГАЛЫ--со всем вытекающими--тюрьмы,депортации,чёрные метки в документ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--в РФ же путя и медведон специально имеют открыте настежь (или вообще не имеют?) --границы с азиатамиСНГ--и сюда въезжают роями ,ордами--ВСЕ--кому пожелается в россию--а  желают--пограбить--ВСЕ СНГ-ЭШНЫЕ АЗИЯТЫ КОи могут передвигаться----&lt;br /&gt;при том что совершивший уголовку ниггер или турок на территоии евросоюза--имеет тюрьму с большим сроком--&lt;br /&gt;из РФ же убийц насильников грабителей наркодилеров--просто отправляют"судить " и "сидеть " на родину..где их не судят и не садят--&lt;br /&gt;--то что получила россия --это эксклюзив--невиданный в мире---переселение целых стран практически (азиаты снг,кавказ) -- на территорию рф со всеми правами,гражданством и преференциями перед местным населением.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--это только начало-- и цель известна кремлятским только--только быдлу её не сообщают---дескать мести тротуары пибыли,.Ага ..20 мильёнов,в страну с зашкаливающей безработицей ,с отсутствием промышленности и производств..&lt;br /&gt;--при этом и китайцы тихой сапой принимают участие в процессе--запрогромированном кем то шибко недобрым----&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а китаезы при общении--довольно грубые,с олигофренической хитрецой,совершенно бесчестные,вороватые,ленивые--САМИ--рабо&lt;wbr /&gt;тать не любят и не работают--заставляют других--китаец- для себя работой считает только ТОРГОВЛЮ,дурацкие салоны какбэ медицинские-(шарлатанские-докторв там нет),и т.п.--(но это про тех что в москве окопались-из низших необразованных слоев,)---совсем не соответствуют их образ официально рисуемый сми:-такие работяги усердные,за малую толику горбатятся,ога.....только если палкой бить--сибариты,лодыри,жулики---русский ваня по сравнению с ними -образец работящего муравья--на смех китайцу&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--кто дал команду врать про китайское трудолюбие?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>ага,-Как турок в Германии, как негров во Франции?--</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="32049711" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32049711#t32049711</url>
                                      <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
                                      <date>2010-03-07 20:08:40</date>
                                      <text>Создать под боком у Европы гигантское бандитское логово?</text>
                                      <subject>А какова же конечная цель этой измены?</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32049455&amp;style=mine#t32049455</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="32058415" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32058415#t32058415</url>
                                      <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
                                      <date>2010-03-08 21:58:36</date>
                                      <text>...и профессиональный отбор не смог предотвратить массовых поджогов автомобилей, которые мы наблюдали уже не один год во Франции?</text>
                                      <subject>А почему &amp;quot;строжайший визовый контроль&amp;quot;</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="32063535" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32063535#t32063535</url>
                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                          <date>2010-03-09 14:09:23</date>
                                          <text>Арабов во Франции реальном много - около 15%. Примерно, как негров в США, и те тоже устраивали волнения в 60е годы. Придется французам с арабами теперь делиться властью.</text>
                                          <subject>Re: А почему &amp;quot;строжайший визовый контроль&amp;quot;</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32058415&amp;style=mine#t32058415</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32049455&amp;style=mine#t32049455</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32048687&amp;style=mine#t32048687</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32047407&amp;style=mine#t32047407</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32046127&amp;style=mine#t32046127</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32043311&amp;style=mine#t32043311</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32043055&amp;style=mine#t32043055</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32042543&amp;style=mine#t32042543</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32042287&amp;style=mine#t32042287</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32044079" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32044079#t32044079</url>
      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
      <date>2010-03-07 16:27:19</date>
      <text>А в Золотой Орде, где по легенде князья опускались на четвереньки пред ханом, это они тоже делали, чтоб сохранить гипноз и мир в улусах или может монголы были туыми, злобными варварами? </text>
      <comments>
        <comment id="32044591" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32044591#t32044591</url>
          <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
          <date>2010-03-07 16:34:12</date>
          <text>Это был низкий старт перед Куликовой битвой</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32044079&amp;style=mine#t32044079</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32046895" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32046895#t32046895</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2010-03-07 18:06:11</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, можно ли считать то, что у последнего китайского императора Пу И был британский наставник (&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Reginald_Johnston' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Reginald_&lt;wbr /&gt;Johnston&lt;/a&gt;) проявлением английского влияния на Китай в начале 20 века? Почему именно британец?</text>
      <comments>
        <comment id="32047663" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32047663#t32047663</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-03-07 18:22:31</date>
          <text>А у кого тогда не было английского наставника?</text>
          <comments>
            <comment id="32048175" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32048175#t32048175</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2010-03-07 18:38:24</date>
              <text>У кого из восточных правителей? Ну может у японцев) По крайней мере, я не нашел в инете английских наставников будущих японских императоров.&lt;br /&gt;Вот об Акихито в википедии есть:&lt;br /&gt;«Наряду с традиционным японским наставником императорской семьи С. Коидзуми у принца была также американская воспитательница — Элизабет Грей Вининг, известный автор детских книг, которая помогала принцу в изучении английского языка и западной культуры.»&lt;br /&gt;Но это наше время и это американка.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32047663&amp;style=mine#t32047663</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32046895&amp;style=mine#t32046895</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32049199" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32049199#t32049199</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-07 19:02:54</date>
      <text>&lt;img src="http://incredimazing.com/static/media/2007/10/03/ffc1e73e9203a97/1405830872b9cba0bf19o.jpg"&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="32050223" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32050223#t32050223</url>
          <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
          <date>2010-03-07 20:41:59</date>
          <text>?</text>
          <subject>Хотите сказать, что Китай - родина биатлона?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32049199&amp;style=mine#t32049199</parent>
        </comment>
        <comment id="32052271" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32052271#t32052271</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2010-03-08 07:52:11</date>
          <text>"День ВДВ" по-китайски?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32049199&amp;style=mine#t32049199</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32052527" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32052527#t32052527</url>
      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-08 10:33:30</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а правда, что пугалка про то, как китайцы сибирь оттяпают призвана отвлечь от реальной угрозы аннексии китаем всяких таджикистанов?</text>
      <comments>
        <comment id="32053295" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32053295#t32053295</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-03-08 11:48:47</date>
          <text>Аннексии после второй мировой войны это удел совсем глупых стран. Даже в Африке подобные заходы воспринимаются как курьёз. Именно такое отношение было к попыткам аннексировать северный Чад Ливией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, как мы уже выяснили, китайцы не дураки. </text>
          <comments>
            <comment id="32054319" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32054319#t32054319</url>
              <user name="player2009" username="player2009" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
              <date>2010-03-08 12:49:11</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо за статью - а почему аннексия после второй мировой - это курьёз - потому что мир поделен и существуют некие интернациональные стандарты поведения или потому что договориться проще чем участвовать в войне или оружие, существующее на данный, оставляет мало шансов заполучить территорию пригодную для существования? </text>
              <subject>А можно прояснить...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32053295&amp;style=mine#t32053295</parent>
            </comment>
            <comment id="32055599" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32055599#t32055599</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69190757/11530322" height="53" width="100" />
              <date>2010-03-08 14:19:42</date>
              <text>Ну не аннексия, а "распространение зоны интересов".</text>
              <comments>
                <comment id="32056111" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32056111#t32056111</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-03-08 16:32:52</date>
                  <text>А её уже распространили, всякие там "Шосы" или как там... Если одно убывает, то другое прибывает. Главное, чтобы всё контролировалось из одного центра :).</text>
                  <comments>
                    <comment id="32059951" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32059951#t32059951</url>
                      <user name="VБplus" username="vb73" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105926101/13923526" height="55" width="65" />
                      <date>2010-03-09 00:28:17</date>
                      <text>в ШОС еще Индию, Иран и Пакистан приняли - пока наблюдателями. "Многополярная" гидра :)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32056111&amp;style=mine#t32056111</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32055599&amp;style=mine#t32055599</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32053295&amp;style=mine#t32053295</parent>
            </comment>
            <comment id="32068911" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32068911#t32068911</url>
              <user name="gluc_smisila" username="gluc_smisila" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97063942/23839049" height="73" width="100" />
              <date>2010-03-09 20:40:00</date>
              <text>(С)....&lt;br /&gt;Это тебе не сто лет назад&lt;br /&gt;И даже не пятьдесят.&lt;br /&gt;Сейчас вопросы так не стоят,&lt;br /&gt;.....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;.....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Настали новые времена&lt;br /&gt;И хуй разберешься, блядь,&lt;br /&gt;Где своя страна, где чужая страна,&lt;br /&gt;Да и незачем разбирать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(поэт в. емелин)</text>
              <subject>Сейчас вопросы так не стоят</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32053295&amp;style=mine#t32053295</parent>
            </comment>
            <comment id="32073775" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32073775#t32073775</url>
              <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
              <date>2010-03-10 14:54:57</date>
              <text>ну, всё можетъ чуточку измЬниться... послЬ Косовскаго кризиса и войны 888&lt;br /&gt;кстати аншлюсъ Гонконга и Макао состоялся же </text>
              <comments>
                <comment id="87874095" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=87874095#t87874095</url>
                  <user name="supermipter" username="supermipter" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62686916/10424439" height="100" width="100" />
                  <date>2015-02-21 09:14:37</date>
                  <text>вы гений.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32073775&amp;style=mine#t32073775</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32053295&amp;style=mine#t32053295</parent>
            </comment>
            <comment id="84571439" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=84571439#t84571439</url>
              <user name="anloy" username="anloy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122036753/28525663" height="79" width="79" />
              <date>2014-09-21 18:47:11</date>
              <text>Привет вам из 2014-го! Значит, будем ждать гражданскую войну в РФ и труп Путина в холодильном ларе.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32053295&amp;style=mine#t32053295</parent>
            </comment>
            <comment id="87873839" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=87873839#t87873839</url>
              <user name="supermipter" username="supermipter" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62686916/10424439" height="100" width="100" />
              <date>2015-02-21 09:14:19</date>
              <text>Индия Гоа аннексировала и наверное правильно, место-то золотое.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32053295&amp;style=mine#t32053295</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32052527&amp;style=mine#t32052527</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32057647" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32057647#t32057647</url>
      <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
      <date>2010-03-08 20:02:15</date>
      <text>А вообще тогда было бы логично вести дипломатические переговоры не с хозяином цирка Гудвином, а с обладающими реальной властью главами провинций, а на клоуна забить.</text>
      <comments>
        <comment id="32057903" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32057903#t32057903</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-03-08 21:18:13</date>
          <text>С этой целью европейцы и добивались "открытия городов". </text>
          <comments>
            <comment id="32058159" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32058159#t32058159</url>
              <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
              <date>2010-03-08 21:20:05</date>
              <text>Но если у Гудвина не было власти, как он мог закрывать или открывать города?</text>
              <comments>
                <comment id="32059439" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32059439#t32059439</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-03-08 23:38:55</date>
                  <text>Была власть ритуала. Внешние сношения шли через Пекин. Пока торговля была мизерной это никого не задевало. Как только запахло большими деньгами, региональные элиты начали добиваться контактов с купцами Европы через голову Пекина. Отсюда и "политика изоляции". Пекину ничего не доставалось от региональной торговли и он её ломал в стиле "не съем, так надкушу". </text>
                  <comments>
                    <comment id="32061743" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32061743#t32061743</url>
                      <user name="chlovis" username="chlovis" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
                      <date>2010-03-09 10:50:11</date>
                      <text>Но практически любая власть - по сути власть ритуала. Даже грозный дедушка в армии иногда спит, его можно шомполом в ухо. Видимо китайцы просто не догадались спрятать ритуал внутрь масонства, как европейцы? Т.с. не перешли на уровень абстракции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если так посмотреть, то становится понятна их органичная акцепция "коммунизьмы". Опять же принцип разделения ветвей власти, позволяющий государству получить бюрократический экзоскелет не ослабленный "церемониями".&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="32066351" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32066351#t32066351</url>
                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                          <date>2010-03-09 18:03:07</date>
                          <text>Дедов в армии столько же, сколько молодых. Плюс уголовное наказание за убийство. Плюс принудительное привлечение в эту армию. Не будь всего этого, никакие "ритуалы" не помогли бы.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32061743&amp;style=mine#t32061743</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32059439&amp;style=mine#t32059439</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32058159&amp;style=mine#t32058159</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32057903&amp;style=mine#t32057903</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32057647&amp;style=mine#t32057647</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32059183" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32059183#t32059183</url>
      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
      <date>2010-03-08 23:03:27</date>
      <text>1. Является ли современный Китай - цирком Гудвина?&lt;br /&gt;2. Почему Виктория не провозглосила себя императрицей Китая, если Китай был крайне слаб как государство?</text>
      <comments>
        <comment id="32060719" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32060719#t32060719</url>
          <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
          <date>2010-03-09 08:23:50</date>
          <comments>
            <comment id="32061231" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32061231#t32061231</url>
              <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
              <date>2010-03-09 09:41:25</date>
              <text>Потому, что у РФ есть ЯО, а вот посадить в Пекине английского вице-короля  в 1865 г. ничего не мешало (РИ была ослаблена в результате Крымской войны, США в результате гражданской, Франция залезла в мексиканские дела по уши) и ползали б китайцы по полу перед ним на коленях. какая им разница перед монголом ползать или перед англичанином - оба в сущности варвары для них.</text>
              <comments>
                <comment id="32061487" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32061487#t32061487</url>
                  <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                  <date>2010-03-09 09:58:41</date>
                  <comments>
                    <comment id="32062511" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32062511#t32062511</url>
                      <user name="elf_ociten" username="elf_ociten" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117257826/14290663" height="100" width="90" />
                      <date>2010-03-09 12:03:46</date>
                      <text>Ну Рахимов с Лужковым  и т.д.перед Медведевым на коленях не ползуют, значит не является</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32061487&amp;style=mine#t32061487</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32061231&amp;style=mine#t32061231</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32060719&amp;style=mine#t32060719</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32059183&amp;style=mine#t32059183</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32062767" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32062767#t32062767</url>
      <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
      <date>2010-03-09 12:37:47</date>
      <text>опять кремлёвский политтехнолог Муму обижает&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;прекрасно знает, что разработанный церемониал всегда был, начиная с адамитских царств и Шумера, далее со всеми остановками&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мы заимствовали часть церемонала у греков - и до Петра все посольства иноземные и кланялись, и пресмыкались, и прели перед Русскими Самодержцами&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и перед Султаном Блистательной Порты кланялись и пресмыкались, особенно угодливые голландцы и англичане&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;перед персидскми Шахом всё английское посольство прогибалось и послушно надевало полосатые чулки, только Александр Сергеевич Грибоедов демонстративно не разулся и сидел до тех пор, пока Падишаху не стало дурно от тесного и тяжёлого церемониального наряда&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Французский Двор имел очень сложный и разработанный церемониал&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Испанский, вообще, обалденный&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русский Двор при Екатерине заимствовал церемониал у немцев и он тоже был очень сложный, и выполнялся неукоснительно до самого марта 1917&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;если агенты мiровой закулисы, в лице "голландцев", "французов" и "англичан", хотя бы на минуту усомнились в военной мощи Китайской империи, то уж, конечно, не кланялись и не разувались, а нагло и безцеремонно заняли бы Китай, подчинили и поработили его&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;никакими военными интервенциями и внешними военными предприятиями Китай, как и Россию, невозможно было покорить и привести к повиновению&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;только внутренней смутой, только революцией и гражданской войной&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;поэтому велась напряжённая, систематическая, хорошо спланированная, прекрасно организованная подрывная работа &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вообщем-то, точная калька с мероприятий по уничтожению, подчинению и порабощению Священной Римской Империи Германской Нации (которая, кстати, перестала существовать, как фактор европейской стабильности, после Вестфальского мира), Соединённых провинций, Англии, Франции, Испании, Португалии, Оттоманской Порты и России&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и не надо Муму обижать </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32063279" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32063279#t32063279</url>
      <user name="Владимир ДВОРЕЦКИЙ..." username="dtzkyyy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101793411/17656429" height="100" width="94" />
      <date>2010-03-09 14:08:33</date>
      <text>&lt;br /&gt;…захотелось забыть о русском Посте и из псевдополяков обернуться настоящим китайцем…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Китае – жить очевидно лучше и наверняка веселей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Репетирую китайский ритуал перед монитором с Вашими постами и поглядываю на чемодан.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>После китайских постов…</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32064303" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32064303#t32064303</url>
      <user name="camcew" username="camcew" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
      <date>2010-03-09 15:10:54</date>
      <text>А вот теперь замените слово Китай на Рим(Монгольская Империя) и Всё срастётся причём Идеально. Естественно до Реформации. Когда собственно европейцы и появились.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32064559" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32064559#t32064559</url>
      <user name="player2009" username="player2009" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
      <date>2010-03-09 15:20:18</date>
      <text>Недавно перечитывал Ваши посты Дмитрий Евгеньевич, и в записи года 2005 нашел Вашу небольшую оговорку - "...звучать примерно так же как Путин в 2010". А тогда был не пик поддержки, тогда Путин только шел к вершине.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В очередной раз сошлось. Дмитрий Евгеньевич не могли бы Вы дать какой-нибудь прогноз о РФ. За Китай большое спасибо - очень познавательно и комментаторы собрались вменяемые - психи такие темы по видимому не догоняют (рефлекс не срабатывает).</text>
      <subject>Добрый день,</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32065071" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32065071#t32065071</url>
      <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
      <date>2010-03-09 15:29:54</date>
      <text>&lt;i&gt;«В тысячелетней конкуренции Востока и Запада победили западная религия и западный дух. Он полагает, что в истории Китая не было философов и мыслителей, равных Гегелю, Сократу и Платону, - на такую роль не могут претендовать ни Лао-цзы, ни Конфуций. По оценке генерала, конфуцианство является ложной религией и бюрократизированным социальным учением, причинившим немалый вред китайскому народу.» &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это мнение политкомиссара и секретаря парткома университета государственной обороны генерал-лейтенанта китайской армии Лю Ячжоу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.vremya.ru/2010/35/5/248847.html' rel='nofollow'&gt;http://www.vremya.ru/2010/35/5/248847.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Via &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="kosarex" &gt;&lt;a href="http://kosarex.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=130.7" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://kosarex.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;kosarex&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32065327" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32065327#t32065327</url>
      <user name="bdfy14" username="bdfy14" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96116963/14673943" height="73" width="100" />
      <date>2010-03-09 15:34:51</date>
      <text>&lt;a href='http://fishki.net/comment.php?id=46869' rel='nofollow'&gt;http://fishki.net/comment.php?id=46869&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;БЕЗ СЛОВ!!</text>
      <subject>Касательно Великой китайской Цивилизации...</subject>
      <comments>
        <comment id="32066607" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32066607#t32066607</url>
          <user name="camcew" username="camcew" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
          <date>2010-03-09 18:24:25</date>
          <text>Великую китайскую цивилизацию придумали иезуиты. Это были такие манаХи. Им бабы не давали вот у людей на фоне сперматоксикоза и начались геополитические галюцинациии. К примеру в 1945 годе русские танкисты проехали усю поднебесную на танках за 2 недели по дороге выпилили самураев без счёта и никакой империи не заметили. Так же в 17 веке тогдашние казаки(мэнДжуры- дюжие люди)прошли усю поднебесную и опять Ничего великого Не заметили. Ух уж эти иезуиты -фантазёры.</text>
          <subject>Re: Касательно Великой китайской Цивилизации...</subject>
          <comments>
            <comment id="32067631" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32067631#t32067631</url>
              <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
              <date>2010-03-09 19:54:06</date>
              <text>У японцев такое сфоткать нереально. А ведь их цивилизация моложе китайской и вторична по отношению к китайской, и тоже у них иезуиты поработали, правда не так долго как в Китае. Интересно почему тогда японцы в целом культурнее китайцев?</text>
              <subject>Re: Касательно Великой китайской Цивилизации...</subject>
              <comments>
                <comment id="32068399" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32068399#t32068399</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2010-03-09 20:30:07</date>
                  <text>Потому что на острове. Нет постоянного притока энергичных дураков из далеких деревень, по мере вовлечения в цивилизацию все новых и новых территорий.</text>
                  <subject>Re: Касательно Великой китайской Цивилизации...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32070447" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32070447#t32070447</url>
                      <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                      <date>2010-03-09 21:14:26</date>
                      <text>Скорее всего так и есть))</text>
                      <subject>Re: Касательно Великой китайской Цивилизации...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32068399&amp;style=mine#t32068399</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32067631&amp;style=mine#t32067631</parent>
                </comment>
                <comment id="32069167" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32069167#t32069167</url>
                  <user name="camcew" username="camcew" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
                  <date>2010-03-09 20:41:06</date>
                  <text>Китайчев и японцев, а заодно и корейцев делали одни и те же. Про иезуитов тогда ещё и слыхам не слыхали, бенеДекТинцы свои первые холобуды в европах громаздили. Пока в европах разбирались какой христос самых христосный - в виде бабы или мужика и прочими членовредительствами занимались, узкоглазые вконец избаловались в своих "индиях".В японии практика чань(дзен) как концептульное мировозрение получила опору и государственную легитимность внутри сословия самураев.В китае чань - это прикольные чудаки. На основе этого стержня(дзен) и собиралось Государство. А китай даже современными средствми в порядок не привести. Вот снизить их поголовье в раз 10, тогда есть небольшой шанс.</text>
                  <subject>Re: Касательно Великой китайской Цивилизации...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="32070959" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32070959#t32070959</url>
                      <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
                      <date>2010-03-09 21:20:22</date>
                      <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Китайчев и японцев, а заодно и корейцев делали одни и те же.&lt;br /&gt;На кого это Вы намекаете? На португальцев?</text>
                      <subject>Re: Касательно Великой китайской Цивилизации...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="32071215" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32071215#t32071215</url>
                          <user name="camcew" username="camcew" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
                          <date>2010-03-09 21:29:20</date>
                          <text>Порт Галлия - порты галлии. Где те порты, и кто те галлы? И кто кого завоевал рим - галлов или галлы - рим? Во времена Реформции не зря костры из умников и их книжек костры жгли. Те умники(доки) кои остались - в политику больше ни ногой, пущай иезуиты то говно,что 500 лет назад заварили, сами и расхлёбывают.</text>
                          <subject>Re: Касательно Великой китайской Цивилизации...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="32072239" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32072239#t32072239</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2010-03-10 03:26:47</date>
                              <text>Порта на ихних языках означает ворота или дверь.</text>
                              <subject>Re: Касательно Великой китайской Цивилизации...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="32073007" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32073007#t32073007</url>
                                  <user name="camcew" username="camcew" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
                                  <date>2010-03-10 11:16:14</date>
                                  <text>А на нашем - порты - штаны. И кто сказал, что их тогдашние языки имеют хоть какое то отношение с их современным. Это я всё к тому, что разбираться в Этом можно долго и все с нулевым результатом.</text>
                                  <subject>Re: Касательно Великой китайской Цивилизации...</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32072239&amp;style=mine#t32072239</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32071215&amp;style=mine#t32071215</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32070959&amp;style=mine#t32070959</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32069167&amp;style=mine#t32069167</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32067631&amp;style=mine#t32067631</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32066607&amp;style=mine#t32066607</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32065327&amp;style=mine#t32065327</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="32068143" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32068143#t32068143</url>
      <user name="gluc_smisila" username="gluc_smisila" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97063942/23839049" height="73" width="100" />
      <date>2010-03-09 20:29:31</date>
      <text>В Китае началась операция "Переселение". Свои дома в центральных районах страны должны покинуть 330 тысяч человек. А всё из-за того, что власти решили повернуть сразу несколько рек. С юга - на север. Стоимость проекта 60 миллиардов долларов. Тем, кого переселяют, обещали новое жильё. Еще лучше старого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Китае началось массовое переселение людей из районов, где будет проходить грандиозная стройка, связанная с проектом переброски вод из южного региона страны на север. Как сообщает агентство Синьхуа, на данном этапе проект переселения затронет более 330 тысяч жителей провинций Хэнань и Хубэй. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.vesti.ru/doc.html?id=321168&amp;cid=9' rel='nofollow'&gt;http://www.vesti.ru/doc.html?id=321&lt;wbr /&gt;168&amp;cid=9&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://thenews.kz/2009/10/18/155232.html' rel='nofollow'&gt;http://thenews.kz/2009/10/18/155232.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(---теперь кац по новой напирать начнет--ссылаясь на инициативу китая...пипец енисем,лене.оби и пр. ....болота и морок..воду "откатит" узбекам ....и све всё успкешно просрут..рек не будет ,ни тайги.ни воды у узбеков....ей-ей!)</text>
      <subject>китай - опережая мечты лужкаца</subject>
      <comments>
        <comment id="32074031" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32074031#t32074031</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2010-03-10 15:01:46</date>
          <text>ну и слава Богу, тогда не нападутъ на насъ</text>
          <subject>Re: китай - опережая мечты лужкаца</subject>
          <comments>
            <comment id="32075311" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32075311#t32075311</url>
              <user name="gluc_smisila" username="gluc_smisila" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97063942/23839049" height="73" width="100" />
              <date>2010-03-10 19:08:06</date>
              <text>не вижу связи?</text>
              <subject>??? ...????</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32074031&amp;style=mine#t32074031</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/161583.html?thread=32068143&amp;style=mine#t32068143</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>