<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2007-02-03 10:59:00</date>
    <text>Помещаю ответы из предыдущих веток, на которые не успел оперативно ответить. Уф, для прикола я ответил на все вопросы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(ОСТОРОЖНО! НИЖЕ - АЙСБЕРГ!!!)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="kukushon_ok" &gt;&lt;a href="http://kukushon-ok.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://kukushon-ok.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;kukushon_ok&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Общее место в рассуждениях о схеме управления РИ: управляли страной царь (хозяин) + правительство (наемные служащие). ... &lt;br /&gt;Однако, и Вы это подчеркиваете, в управлении страной (на ключевых постах) участвовали и родственники (мать, жена, великие князья …). Они, насколько я понимаю, были «независимыми акционерами», т.е. тоже хозяевами, которые могли иметь независимые интересы. ...  &lt;br /&gt;Вы пишите о сложных конкурентных взаимоотношениях внутри правящей династии. Проводите мысль, что эти противоречия – невидимая основа всей политической жизни РИ. Плюс – зарубежное влияние. &lt;br /&gt;Интересно, а где проходит граница. Т.е. насколько сплоченными были Романовы по отношению к иностранному влиянию, направленному на ослабление и ликвидацию РИ в первую мировую войну. Или некоторые из них могли быть сами в этом заинтересованы? Принимая тезис о высоком профессионализме высшей аристократии, трудно понять, почему реальные угрозы существованию страны, казалось бы, не были оценены адекватно... &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Необходимо понять психологию людей, находящихся все государственного мифа. Для обычного человека вне мифа (культуры) находятся подонки общества. Но вне мифа можно находится не только снизу, но и сверху. У высшей аристократии нет национальности. точнее она есть, но это весьма расплывчатое понятие, что-то вроде «белый человек». Поэтому нелепы обвинения Романовых в «немецкой крови». Романовы-Гольштейн-Готторпские - это не фамилия, а условное обозначение клана, связанное с родовыми владениями. В этом смысле слабым звеном (с точки зрения Романовых) является именно «Романовы», а не «Гольштейн-Готторпские» Если взять династическую ситуацию НII, то его супругой была Алиса-Виктория-Елена-Луиза-Беатриса Гессен-Дармштадская, дочь Людвига IV, герцога гессенского, и Алисы Великобританской. А матерью Николая II была Луиза-София-Фредерика-Дагмара Гольштейн-Сензерберг-Глюсксбургская, дочь короля Дании Христиана IX и ландгафини Гессенской, являвшейся со стороны матери Ольденбургской, что дало её мужу возможность занять датский престол. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не утомились? Все эти «немцы» на поверку имеют испано-франко-английско-итальянскую примесь, с вкраплениями периферийной (но европейской) экзотики. У этих людей, не то что фамилий, а ИМЁН нет. Поэтому Алиса Гессенская стала Александрой Феодоровной, а Александрина Ганноверская английской королевой «Викторией». А в 1917 году Саксен-Кобург-Готская династия английских монархов поменяла родовое имя на «Виндзоров». Сержант Бернадотт стал королём Швеции и основателем династии. Кто-то тут писал про связь Демидовых с потомками Наполеона, мол, повезло наполеоновским выкормышем. Но Наполеон породнился с высшей европейской аристократии и говорить о его потомстве бессмысленно. У этих людей нет фамилий, нет национальности, нет имён. С Бонапартами породнились все царствующие дома, в том числе и Романовы. Нарисуйте ветви наполеонидов и вы увидите, что это так. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь представьте, встречаются сейчас главы России, Великобритании и Германии. Это люди разных культур, разного происхождения, иногда с языковым барьером. А в 1910 году? Это три «кузена», говорящие на общем языке. Даже не кузена, потому что, есть подсчитать, то они вообще родственники по всем линиям: там внучатый племянник со стороны матери, тут дядя супруги. О чём говорили эти люди? А вы представьте. Сидели человечки, смеялись. Вилли жалуется Джоржи: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Никки хорошо, у него юниты хорошие: «русский мужик» это марка! Дёшево, много и, есть бонус «берсерк» . А территория! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никки машет рукой: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Клирики апгрейдятся плохо, у флота два штрафных балла, шпионаж 0. Вот у Джоржи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Джоржи от возмущения переходит с французского на немецкий: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да у меня армии нет, империя по лоскутам размазана. По всему шарику.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вилли: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и поделился бы. Куда тебе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Общий смех.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но больше всего интересно было бы послушать разговоры Александра I и Наполеона. Вот уж где пир богов. Один дылда, второй недомерок, ходили в обнимку и с утра до ночи что-то говорили, говорили. Адъютанты только издалека видели. Скажут монархи друг другу что-нибудь, и смеются по пять минут. СЦЕНА. Порассказать  было что. Юзвери в игрушку играли, а они игрушку ДЕЛАЛИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для любого монарха клан бесконечно ближе контролируемого им государства. Народ внизу: распропагандированно целует секретарю обкома руку, просит вылечить золотуху путём плевка на голову. Радение монарха о государстве вызвано том, что собственность клана находится в прямой зависимости от хозяйственного состояния государства. Поэтому опытный садовник заботится о почве, на которой растут его растения, покупает для неё удобрения, разводит червей. Но вообще-то ему почва как таковая, то есть «родина», по барабану. У белого аристократа нет родины. У него есть владения. Как кстати, и у крестьянина. Родина это для мещан и интеллигенции. Своего дома нет – живи в родной «квартире». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, я по жанру мониторных записей говорю коротко и грубо, но суть именно такова. Вы совершили подмену, сказав, что разногласия внутри клана Романовых использовали другие ГОСУДАРСТВА. Использовали другие кланы. «Революции» 1917-1918 можно представить в виде огромных роботов-государств, пошедших вразнос и рухнувших на землю. Не справились с эволюциями конечностей, начались революции. Слабые монархи еле-еле выползли из-под обломков. Романовых прищемило. А Виндзоры, подстроившие «мировую революцию», хохотали. Они-то рисковали меньше. Их голем был с дистанционным управлением. Но сами они ну ничем не отличались от Гогенцоллернов или Габсбургов. Любая критика РУССКОГО монарха это прикол. Как прикол монархи Европы такую критику и воспринимали. Неужели Вы всерьёз считаете, что в глазах Вилли или Эдди Никки был азиатским монстром? Или они полагали, что воспитанная при английском дворе Алиса действительно общается с вонючим индийским «святым человеком»? АБСУРД.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="b_graf" &gt;&lt;a href="http://b-graf.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://b-graf.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;b_graf&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Витте знаменит тем&lt;br /&gt;что стремился, чтобы политика его должна была следовать определенной программе социально-экономического развития страны. Таковых деятелей в последние десятилетия России было всего 3: Бунге, он и Столыпин (кстати, друг от друга поочередно и отталкивались)... Т.е. он был редким деятелем современного типа, у прочих элементы программы имелись только по отдельным вопросам/темам (у Горемыкина был взгляд на политику, но не на экономику и т.д.) или они следовали программам указанных лиц (Кривошеин - столыпинец и т.д.). Также его деятельность подготовила создание объединенного, "кабинетского" правительства, что ИМХО сыграло роль в поражении революции 1905 г. : при более разрозненном министерстве неизвестно, чем бы кончилось, т.к. труднее ввести органы нар. представительства - они ведь должны взаимодействовать с объединенным правительством, а не с отдельными министрами (раскол в правительстве в 1915 г. - одна из причин дальнейшей победы февральской революции). &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ерунда. «Поражения» революции не было. Николай II согласился на антигерманское соглашение с Англией, вот революционную лавочку и свернули. Плюс профессиональные действия полиции. Англичане и мощного союзника получили, и адскую машину ему в хребет вшили. На всякий случай.  Столыпин тоже не имеет отношения к «обузданию революции». Это посредственный государственный деятель левого толка, использованный для «работы с общественностью». В конце концов, запутался в интригах и погиб. Я о Столыпине писал уже. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Политики с программой» появились бы в России, дай Бог, лет через 20. Чтобы что-то планировать, надо обладать полнотой информацией и иметь политический опыт. А то получится как с Милюковым, который в августе 1914 решил опубликовать блестящую статью «Сербские свиньи». Будущий «министр иностранных дел», извините за выражение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="volodymir_k" &gt;&lt;a href="http://volodymir-k.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://volodymir-k.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;volodymir_k&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Хочу поговорить о масонах, которые выглядят как утка. Похожего крякания недостаточно -- правильные ложи только те, которые признаны другими (Материнской) и получили патент. А так парамасонских организаций навалом. Или про патенты -- это просто пиар отдельных лондонов? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да уж где уж Романовым-то лондонский патент выправить. Ни ума, ни ранга. В Германии, Англии, Швеции, Дании, Италии, Австро-Венгрии, Болгарии и прочих монархиях главами масонской иерархии считались монархи. А в России царь-дурак завернул губу: «А я не буу». - Ваше величество, что ж Вы от возглавления системы национальных паролей отказываетесь, как же Вы современным государством управлять в XIX веке будете. Ведь прецедентов нет сему безумию. «Не буу и всё». «Не хочу». Историки в РФ до сих пор верят. Шаг вправо, шаг влево считается побегом. В поверхностной форме о структуре германского, например. масонства говорить можно. У русских – провал. В 1825 «окончательно запретили» и до 1917 года сидели у озерка в позе Алёнушки. Братца Иванушку ждали. Иванушки поперли в период декаданса, самобегло, почему-то через Великий Восток Франции. Французское масонство - это «французская любовь». Прикол для дураков и извращенцев. За пределами Франции, конечно. О французской лужице в Лондоне говорить русским разрешили. Издали анекдотическую книгу «канадского учёного» Берберовой. Летит английский Винни-Пух над маркизской лужей: Париж-Париж-Парижжжж &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Я petite Parisienne, &lt;br /&gt;а вовсе не медведь!»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Правда, пчела зверь масонский, прожжённый. Где тучка, где медведь отличит быстро. Только посыпали дустом русских пчёл. А систему патентов сохранили. отчего же не сохранить. Посему никакого масонства после 1825 года не наблюдается, и наблюдаться не будет долго. При чём здесь масоны? Книжку дадут в подворотне про «жидомасонский заговор»: Убили царя, живут во Франции, управляются из бункера под израильской пустыней. Одна надёжа – мистер Редигер. Он-то к французским масонам никакого отношения не имеет. Чай, не Гельман какой. Человек с понятиями, духовное лицо.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="ixl_ru" &gt;&lt;a href="http://ixl-ru.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://ixl-ru.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;ixl_ru&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Джунковский, Бонч-Бруевич... Думаю, биографию каждого из "понявших революцию" генералов стоило бы отдельно детально изучить. Их ведь совсем немного было. Странно, что никто из историков этого ещё не сделал. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению «понявших революцию» генералов было очень много. Думаю, до 20%. То, что это не изучается, совершенно понятно. Поймите, что в 1917 ПРОВЕРНУЛИ ДЕЛО. Мифология холокоста это детский лепет по сравнению с «окончательным решением русского вопроса». Потому что его действительно решили. Вы знаете, что на сторону большевиков перешло ДВА царских военных министра? Это при том, что штаты всех других министерств разбежались от большевиков до стадии дворников. Обычно из штата в сотни человек на службу к большевикам переходило два-три чиновника среднего звена, из явных дегенератов (наркомания, гомосексуализм). А тут... Шуваев в 1916-1917 был военным министром, в 1920 командовал у Троцкого армией. Своё он, конечно, получил, но в 37. ЭТО КАК? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="vahan" &gt;&lt;a href="http://vahan.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vahan.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;vahan&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Если действительно идет борьба между ними (США и Англией), то должна бить маленькая группа людей, знающая об этом. Что за группа людей и как она не позволяет никакой утечки информации в публику в условиях демократии? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, была такая колония интересная, называлась Новые Гебриды. Её англичане-французы делили не поделили, вошли в клинч и, наконец, объявили кондоминиумом. То есть «общее владение». С параллельной администрацией. Не войну же из-за такого дерьма объявлять. Если новому гебридцу объяснять в то время, что «белые люди», которые им управляют, находятся в жёстком противостоянии по всему земному шару, он бы даже не понял, о чём речь. К концу 20 века весь мир превратился в англо-американские Новые Гебриды. Хорошее название, кстати. Нападать USA и UK уже некуда – «всё вокруг колхозное, всё вокруг моё». А вопросы остались. Вопросы решаются на уровне надгосударственном. Люди беседуют, играют в гольф. А по миру то государство средних размеров в тар-татары падает, то сатрап умирает в стиле «шёл-упал», а иногда и настоящая война начинается. В войнах хозяева мировых Гебрид действуют, как правило, рука об руку. Вопрос с остальным миром они решили в 1945,  потом 40 лет выясняли, на каких условиях будут этим миром управлять. Сначала американцы сделали вид, что не поняли фултонского предложения Черчилля, пытались рулить в одиночку. Получалось плоховато. Профукали Китай, с деколонизацией получили мусорное ведро на голову, втянулись в изнурительную гонку вооружений с СССР. Американцы люди практичные, основную мысль поняли. Через 40 лет. Как известно, за 40 лет можно привести кого угодно и куда угодно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="enzel" &gt;&lt;a href="http://enzel.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://enzel.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;enzel&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; (по поводу влияния Англии на сохранения Швецией национальной валюты): &lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Есть еще Дания. Но, скорее всего, и Швеция и Дания в обозримом будущем примут евро. Но среди стран-новичков еще долго будут те, кто не перешел на евро, так что гордое одиночество фунту не будет грозить еще долго, возможно, что и до конца времен. Так что, не следует делать пункт по поводу именно Швеции... &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что происходит на полуколониальной периферии ЕС не может служить основанием для серьёзного торга. А Дания и Швеция это аргумент.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="going_out" &gt;&lt;a href="http://going-out.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://going-out.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;going_out&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;хотелось бы поподробнее типа о Платоне и Плотине, о человеке по имени Аристофан, который нашел рукописи Аристофана&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему я высказался определённо. Элиминация средних веков снимает проблему «нахождения» рукописей. Их никто не забывал, и следовательно никто не находил. Обстоятельства такого нахождения, действительно, всегда фантастичны, но это доказывает не подложность рукописей, а подложность подлога. Разумеется, если говорить об общей картине, а не об отдельных частностях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно, что картина древнего мира сильно искажена. Если сильно искажён 17 век и люди просто не понимают, что 16 век – век полисов, а не государств, то что же говорить о 15 веке или 14. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="214154kj" &gt;&lt;a href="http://214154kj.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://214154kj.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;214154kj&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Не могли бы вы дополнительно прокомментировать войну между СССР и Германией, как войну между Англией и США. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я о этом писал. Если Вы найдёте место, можно будет к нему вернуться и поговорить ещё. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="enzel" &gt;&lt;a href="http://enzel.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://enzel.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;enzel&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Знаете ли Вы книгу Н.Ерофеева "Туманный Альбион" (М., 1982)? Там убедительно показан генезис взаимных фобий. Иногда полезно посмотреть на ситуацию и с другой стороны. А в Англии боязнь русского контроля над проливами и вторжения в Индию доходили в царствование Николая Павловича до истерики. Так что даже самого Пальмерстона, за нерешительность, считали "русским шпионом". Вообще, собственное правительство Ее Величества критиковалось нещадно за мягкотелось и непротивление. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такой книги я не знаю. Год её издания настораживает. Словечки вроде «мифы», «фобии» и т.д. применительно к межгосударственным интересам не работают совсем. Борются крокодил и гиппопотам, у крокодила фобия, что  он обломает зубы, у гиппопотама миф, что если он крокодила не раздавит, тот его съест. Это всё «изящная словесность». Нет тут никакой психологии – одна механика. Механизмы действуют удивительно точно. Тютелька в тютельку. Убил-съел-выкакал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alexispokrovski" &gt;&lt;a href="http://alexispokrovski.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alexispokrovski.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alexispokrovski&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Дмитрий Евгеньевич, Вы как-то упоминали про Лотарингию (кажется, XVIIв.?-- запамятовал) в том смысле, что место небольшое, но сложное. Кто знает -- содрогнется. Вспомнил! Там, где Вы говорили про Чуди. Нельзя ли очертить в общих чертах... несколькими штрихами... обозначить пунктиром. А? Про Лотарингию. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это одно из первых европейских государств, может быть первое государство во внутренней Европе (без выхода к морю). На него естественно навёрнута масса мифов, например, вся история Бургундии, но кочерыжка у этой капусты должна быть. На это указывают и генеалогии владетельных домов Европы, и географическое положение. Отсюда пошла колонизация и Германии, и Франции, кочерыжка была тесно связана с историей Нидерландов. Может быть, позднейший миф о Карле Великом берёт начало в реальной истории владетелей Лотарингии. Если история Бургундии имеет хотя бы тень правдоподобия (что очень вероятно), в Лотарингии на 50% зародилась монархическая Европа – сам тип нравов и жизни при дворе. Ясно, что всё шло из Италии, но через змеевик Лотарингии, который придал особый, «бургундский» оттенок. Кстати, в Страсбурге находился центр цеховой организации вольных каменщиков. Не тех которые..., а настоящих . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Говорить подробно сложно и нудно, так как речь идёт о всякого рода исторических тонкостях, интересных только специалистам. Внешнюю канву событий можно легко найти в интернете. Только до 1600 это в основном туфта, а до 1450 абсолютная туфта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alexispokrovski" &gt;&lt;a href="http://alexispokrovski.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alexispokrovski.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alexispokrovski&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;А еще когда Вы писали про Украину давно-давно, в конце поста был пассаж про почему-то двойника Ельцина. Не завезли ли разгадочку со склада? Заранее спасибо. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как я понимаю, основная проблема в том, что двойника нашли хорошего, но лет на 15 моложе. Пришлось рассказывать байки про волшебные стволовые клетки, вылечившие от инфаркта, цирроза и гипертонии. Байки рассказали, а что делать дальше, пока не знают. Колеблются. Последняя инфа – сломал ногу в Италии во время просмотра тенниса по телевизору и посмотрел фильм Тарковского. Кстати, англичане почему-то считают, что все русские без ума от Тарковского. Наверное, думают, типа Бергман, а русские, значит, типа  шведов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alexispokrovski" &gt;&lt;a href="http://alexispokrovski.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alexispokrovski.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alexispokrovski&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Вы как-то упоминали жуткую историю про то, как у Вас была дача. Может быть, интересно было бы поведать? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жизнь моя складывается так, что всегда образуется литературный сюжет, доведённый до гротеска. Это ранит моё чувство прекрасного («господи, ну почему так грубо, гуашью!»). Прикола там два. Во-первых, это большая дача, практически в Москве, там десяток наследников, но по мужской линии (то есть по совести) наследником являюсь только я. И только я ничего не получил, причём люди которые у меня её изъяли, богатые. Один имеет миллион долларов, а второй миллиончиков так 60. У них естественно вилла в охраняемой зоне, большие московские квартиры. И смех, и грех. По бумагам я должен был получить 50%. Изъятию я не сопротивлялся – у меня созерцательное отношение к миру. Квартиру свою я так же потерял. Просто ушёл ночью в грозу и 13 лет ни разу на пороге не появлялся. Я философ и писатель. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="kemchik" &gt;&lt;a href="http://kemchik.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://kemchik.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;kemchik&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Возвращаясь к Вашей старой загадке об острове Пасхи. Как я понимаю, Вы имели ввиду то, что на острове Пасхи англичане (совместно с чилийцами, видимо) отрабатывали систему Гулага. Экономика, оргструктура, управление и т.д. Так ли это? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пугаете. Максимум, английская экспедиция имела задание отслеживать перемещение германских кораблей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="frogov" &gt;&lt;a href="http://frogov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://frogov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;frogov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Много дискутируют о необходимости ликвидировать разные Академии наук (РАН, РАСХСН, РАМН, РАПН и пр.). Дескать России пора перестать быть варварской страной и все сделать, как в Западных странах: наука сосредоточена в университетах, а Академии - это общественные организации.&lt;br /&gt;Каково ваше мнение по этому вопросу?&lt;br /&gt;Сейчас в России около 3000 университетов. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я бы оставил два-три общенациональных и 20-40 региональных университетов с чёткой прорисовкой в названии (Государственный университет и губернский университет). Дал бы университетам автономию, самоуправление и политический статус. АН я бы сохранил и придал ей статус солиднейшей общественной организации (президиум академии  СДЕЛАЛ ЗАЯВЛЕНИЕ). Вузов, наверное, вполне хватило бы 1000, из них 1-2 на уровне общенациональных университетов и 50-100 на уровне региональных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На мой взгляд МГУ надо сильно разукрупнить, закрыть ряд фиктивных факультетов, сократить число студентов в группах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перестать учить иностранцев – это унизительно для страны и экономически бессмысленно. У нас оплата труда преподавателей занижена в 10-20 раз, это такое же позорное наследие коммунизма как переполненные тюрьмы, а негры этим унижением старого культурного народа пользуются и за гроши покупают себе образование. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;А вот на азиатских окраинах надо сделать пародийные межгалактические университеты, приравняв их к российским техникумам. Чтобы можно было калмыку говорить: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Голубчик, ну что вам делать в нашем Волгоградском институте мелиорации. У Вас в Элисте есть Универсальная Академия Планетарной Аквалогии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Азиаты побрякушки и колокольчики страшно любят, глядишь и отвяжутся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="mardi_au_samedi" &gt;&lt;a href="http://mardi-au-samedi.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://mardi-au-samedi.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;mardi_au_samedi&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Господин Галковский не знает иностранного языка, ни с какими "европейскими "умными" функционерами-администраторами НИКОГДА! не сталкивался и не общался, откуда такие безаппелляционные выводы? Кстати, во Франции уволить чиновника за "несоответствие занимаемой должности" практически невозможно. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Безапелляционные высказывания я вижу у Вас, а во Франции чиновника несоответствующего должности невозможно назначить. По закону. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="beefglass" &gt;&lt;a href="http://beefglass.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://beefglass.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;beefglass&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Например Ксения Собчак, решила выдвинуть себя на кандидатуру мэра Санкт-Петербурга( допустим система выборов восстановлена) и предлагает вам 3 месячный контракт – Начальник (Лидер, Фюрер) предвыборного штаба. Сумма которая бы вам импонировала дать свое согласие. &lt;br /&gt;Та же ситуация в Аркадием Гайдамаком. (Гайдамак - украинский миллардер. Рассчитывающий на следующих выборах в кнессет,получить одно из 120 мест, а в максимуме министерский портфель. Электорат - русскоговорящие израильтяне.) &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Начальник предвыборного штаба» это политическая должность. Политик действует так. Сначала берёт деньги, которые ему дают, а потом посылает раззяву куда подальше. Если тот вякает, наказывает за глупость. Иначе это не политик. Если не политик, нечего было становиться начальником предвыборного штаба. Vous me comprenez?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="zima_forever" &gt;&lt;a href="http://zima-forever.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://zima-forever.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;zima_forever&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Дмитрий Евгеньевич, до сих пор ходят слухи о ваших "философских письмах" к общественности Galaxy+. Расскажите далеким от Г+ пользователям, что же там на самом деле было? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да так, прикалывались помаленьку. Мы с Любимовым хотели сделать из Г+ раилити-шоу, он как раз тогда к идее островного остракизма подбирался.  Любопытно, что Любимов тогда сидел на барже соседней от редакции «Утиной правды». А было это лет 7 назад.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="abybr" &gt;&lt;a href="http://abybr.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://abybr.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;abybr&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Могу подтвердить, что "Вайскопф демонстрирует безукоризненное знание первоисточников, исторических реалий", параллели с известными и не очень известными авторами того времени выстраиваются им весьма доказательно, и при этом выводы получаются очень неожиданные. Платон, масонство, гностицизм...&lt;br /&gt;Редкий профессор долетит до середины Днепра. Израильский, похоже, долетел. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен, Гоголь учился в Нежинской гимназии. Но что из этого следует? Формулу «Платон-масонство-гностицизм» можно присобачить к кому угодно. Кстати, ниже в ветке кто-то и присобачил – к Чичикову и Ноздрёву.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="avla" &gt;&lt;a href="http://avla.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://avla.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;avla&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Но "Вий" действительно произведение очень ясное, рациональное, и действительно сделан по западным рецептам, это так. Но вот "Нос" и "Шинель" - отнюдь. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почитайте Гофмана. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="reflecter_k" &gt;&lt;a href="http://reflecter-k.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://reflecter-k.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;reflecter_k&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Левый терроризм в Германии в 60-80х (RAF и т.д.). Что это было?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как сейчас понятно, во многом отработка немцами приёмов постнуклеарной войны. Но это хозяйственные немцы приспособили к делу чужую задумку. Кто на закрытых базах тренировал собранную со всего мира шушеру, думаю, Вы и так знаете.   &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="vahan" &gt;&lt;a href="http://vahan.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vahan.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;vahan&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Парвус. Все существующие факты указывают на его сотрудничество с Германией. Вы же писали о связи с Англией. Считаю его фигуру очень важной в Русской революции, и его связь и сотрудничество с Великобританией помогли бы лучше понять влияние последней на событыя в революционной России. Какими фактами можно показать/доказать связь с Англией? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, какое отношение к Англии имеют Маркс и Энгельс. Это же немцы! Причём тогда немецкая социал-демократия и Лондон?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="al_v_shirinkin" &gt;&lt;a href="http://al-v-shirinkin.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://al-v-shirinkin.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;al_v_shirinkin&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Дмитрий Евгеньевич, кого Вы видите в качестве субъектов текущей реальности и ближайшего будущего? Нации-государства, элитные группы, корпорации, семьи? Несколько слов по конкретным субъектам? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё в себя втянут системы компьютерных игр. С их помощью 4 миллиарда болельщиков начнут играть в футбол. Бурный рост спорта это рост верхушки айсберга. Под водой растет онлайн. Уже сейчас гонорары футбольных звёзд больше, чем гонорары популярных актёров и шоу-менов. Но весь спортивный бизнес это ничто по сравнению с миром компьютеров. Основной бизнес за 10-15 лет переместится туда. Всё остальное раскрошится, включая семьи и государства. Разумеется не за 10-15 лет, попозже. Когда вырастет поколение, целиком выросшее в тотально компьютеризированном гиперинформационном обществе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="acrolect" &gt;&lt;a href="http://acrolect.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://acrolect.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;acrolect&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Сюжет в Обливионе попроще и интриг поменьше. А Вы, стало быть, файтер. Я почему-то думал, что Вы магом проходите. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сценарии РПГ изначально пишутся под мечников, а затем дополняются прохождениями лучников, магов, воров и экзотов. Сюжет для силовика, как правило, лучше проработан. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сюжеты всех РПГ переусложнены. Очень часто это продолжения более ранних игр, имеющие больше предметов, более навороченную графику и т.д. С графикой обычно получается, а вот механическое наращивание сюжетных линий, умений и предметов зачастую делает игру нудной. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В идеале нужно делать РПГ, рассчитанные на одно прохождение, но не отнимающие у пользователя ВОЗМОЖНОСТЬ пройти игру по другому. Обычно так и бывает – между играми существует жёсткая конкуренция и всегда есть возможность потратить время на новинку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="elatus" &gt;&lt;a href="http://elatus.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://elatus.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;elatus&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; :&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;&amp;gt;Когда численность населения может расти по экспоненте, она должна расти по экспоненте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Экспонента на разных участках имеет различную кривизну, чем ближе к кочевникам тем она положе, поэтому по современной кривизне экспоненты нельзя судить о том сколько людей было скажем 500 лет назад. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Численность населения не может расти по экспоненте в степи. То есть она там растёт по экспоненте в момент её заселения кочевниками. Потом быстро останавливается, достигнув естественного максимума. Если в степи появляются земледельцы, и у них достаточный уровень технологии для вытеснения кочевников, они начинают расти по экспоненте. Их численность стабилизируется на уровне в сто раз (условно) превышающим естественный уровень кочевников. То есть, если в США появилось поселение в 100 колонистов, у них есть оружие, эффективное против кочевников а также необходимые навыки и припасы, они зальют за 200 лет весь континент. Их не остановит И НЕ МОЖЕТ остановить ничего. «Кролики попали в Австралию».   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;&amp;gt;Демократия - естественное и поэтому самое древнее состояние человеческого общества. Централизованное управление всегда неестественно, насильственно, но, к сожалению часто (а в экстремальной ситуации всегда) более эффективно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Категорическое несогласие. Никогда насильственная централизация не была эффективней демократии, пример США и СССР наглядно это демонстрирует. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Вы сравните Гитлеровскую Германию или боровшихся с нею демократических UK&amp;USA, то с удивлением обнаружите, что армии всех трёх стран были организованы совершенно одинаково. И принципы этой организации были весьма далеки от демократии. А вот в России в 1917 году провели всеобщую демократизацию армии. Итоги хорошо известны.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;&amp;gt;Уровень фантастичности истории церкви равен 100%. Самая академическая история христианства-мусульманства, буддизма-индуизма это идеологическая конструкция, разваливающаяся с одного чиха. Это учебный набор «Юный следователь».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;В каком смысле "100 процентов фальши"? - Идея Бога возникает автоматически при любой попытке самостоятельного мышления и она ровесница человека, С Богом человек жил всегда, а институты церкви могли быть различны и их история возможно и фальсифицированы но это ничего не меняет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Институты церкви могли быть различны и их история возможно и фальсифицированы но это ничего не меняет. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это меняет всё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="zepp5" &gt;&lt;a href="http://zepp5.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://zepp5.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;zepp5&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Дмитрий Евгениевич, почему Вы не хотите сделать программу, с четкими ответами на вопросы, "Что делать" (как говорил Н.Ленин). Важно ваше мнение по насущным вопросам ненасильственной деятельности. Как Ганди, что ли... &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему время программ давно закончилось (если конечно не иметь в виду программы компьютерные).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="druidm" &gt;&lt;a href="http://druidm.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://druidm.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;druidm&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;а по простому можно пояснить? пожалуйста "создания механических объединений" да еще и из людей, это как? киборго-организм? или имеется ввиду передача административных функций, некоему "роботу"?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существует известный тест на создание искусственного интеллекта. надо придумать такую программу, чтобы человек общался с нею часами и не подозревал, что разговаривает с машиной. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю что подобное возможно, но не так продуктивно, как это мечталось фантастам 60-х. Гораздо интереснее сделать программу, которая общалась бы с коллективном бессознательным миллионов людей. Такое смутное принятие ожидаемых решений, волшебное серое пятно. Кстати, это был бы идеальный национальный лидер, действительно консолидирующий нацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="mabila666" &gt;&lt;a href="http://mabila666.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://mabila666.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;mabila666&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Со структурированием информации и Ельцин справится. Пипу покажет прохфессору, тот с трибуны бряк.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Ну, с прохфесором усё понятно, а если он профессору детородный орган покажет, тот тоже брякнется? Хм... А как же тогда быть с тезисом о захватившей всю власть интелигенции? Не понятно. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы думаете, Ельцин кривлялся от себя? Ельцина поставили люди. Надели фартук, дали градус. Вот святой президент и рыцарь Храма господня и плясал в фартуке. С голой задницей. А поставили его люди неглупые, образованные: Итон, Кембридж. У них на родине он бы выше мастера на угольной шахте не поднялся. И то, если рабочие были бы ирландские.</text>
    <subject>344. ЭКСКУРСИЯ В ЗВЕЗДОЛЁТЕ ЗАКАНЧИВАЕТСЯ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/88196.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/88586.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="9767220" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9767220#t9767220</url>
      <user name="yarnovosti" username="yarnovosti" />
      <date>2007-02-03 10:07:42</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, предлагаю Вам несколько усложнить структуру журнала.&lt;br /&gt;Обычно Вы создаете новую тему, после чего начинается ее обсуждение, а предыдущая ветка фактически «засыхает». Любой комментарий, выходящий за рамки заданной темы, воспринимается как нечто инородное (на «птичьем языке» - офтопик, кажется).&lt;br /&gt;Между тем иногда возникает необходимость сообщить какую-то новость, привести цитату, дать историческую справку или комментарий к одной из Ваших старых тем и т.п. Где это можно разместить? Желательно создать для такого рода сообщений тему, которая будет постоянно находиться в начале Вашего журнала. Назвать ее можно, как-нибудь так: «АванPOST», «Записная книжка», «Всякая всячина» - Вам виднее.&lt;br /&gt;Создание нового раздела расширит возможности Вашего журнала и создаст дополнительные удобства для пользователей. Например, в нем можно было бы разместить, без риска выйти за рамки обсуждаемой темы, такую цитату из письма Александры Копейкиной К.П.Победоносцеву, датированного 24 марта 1887 года и полученного им 2 июня того же года:&lt;br /&gt;«Ваше превосходительство Константин Петрович.&lt;br /&gt;…В Бозе почивший государь жизнью заплатил за успехи наши в Азии.&lt;br /&gt;Я знаю, что нет жида, который бы не ненавидел России и не был шпионом Англии. Они, при всех удобных случаях, превращают народ, выискивая все, что возможно, против правительства, и представляя народу всю мнимую свободу и мнимое блаженство Англии.&lt;br /&gt;Они, без исключения, не должны занимать никаких мест; они сеют свое везде: в школах, в армии, в полиции, в питейных домах…&lt;br /&gt;Англичане, даже в своих entimat разговорах высокого общества, выражают надежду уничтожить Россию, посредством жидов.&lt;br /&gt;Их  Anglo-Jewish общество, какое бы назначение ему не давали, явно одно из средств к достижению этой цели».&lt;br /&gt;(«Константин Петрович Победоносцев и его корреспонденты: воспоминания, мемуары», том 2, стр. 338. Издательство «Хервест», Минск, 2003 г.)&lt;br /&gt;Кстати, вот и еще одно подходящее название для предлагаемой новой темы Вашего журнала: «Дмитрий Евгеньевич Галковский и его корреспонденты».&lt;br /&gt;Предан без лести!&lt;br /&gt;</text>
      <subject>АванPOST</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9767476" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9767476#t9767476</url>
      <user name="radiososedka" username="radiososedka" />
      <date>2007-02-03 10:21:39</date>
      <text>Еще б, для прикола, выудить ответы из прошлых веток и вывесить их где-нибудь в варианте, пригодном для чтения.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9768756" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9768756#t9768756</url>
      <user name="beefglass" username="beefglass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58842128/11814260" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-04 01:41:24</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, вероятно я не корректно сформулировал вопрос. Прошу прошения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вопрос&lt;br /&gt;"Сумма которая бы вам импонировала дать свое согласие?"&lt;br /&gt;Иначе говоря, за какой гонорар Вы были бы готовы трудиться?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9769524" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9769524#t9769524</url>
      <user name="beefglass" username="beefglass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58842128/11814260" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-04 02:11:41</date>
      <text>Ваше видение карты России через 20 лет? Одно государство или ряд? Их этнический состав? Столицы. Религиозные конфессии. &lt;br /&gt;Согласны ли Вы с тем, что в Эрэфии уже сейчас основная религия, дэ факто - ислам?&lt;br /&gt;Религиозное будущее китайцев заселющих русских Дальний восток?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Будушее Путина. Естественная или насильственная смерть?&lt;br /&gt;Ходорковский. Не кажется что он выйдет живым. Ваше мнение?&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заранее благодарен( даже если не представится возможность ответить)&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9770548" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9770548#t9770548</url>
      <user name="Александр Машин" username="alex_mashin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124701224/8219698" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-04 07:39:59</date>
      <text>&amp;laquo;Р&lt;strong&gt;и&lt;/strong&gt;дигер&amp;raquo; и &amp;laquo;Новые Г&lt;strong&gt;е&lt;/strong&gt;бриды&amp;raquo;.</text>
      <comments>
        <comment id="9773364" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9773364#t9773364</url>
          <user name="nokiany" username="nokiany" />
          <date>2007-02-04 12:01:29</date>
          <text>)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href='http://daria.awardspace.com/' rel='nofollow'&gt;http://daria.awardspace.com/&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9770548&amp;style=mine#t9770548</parent>
        </comment>
        <comment id="9782324" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9782324#t9782324</url>
          <user name="Yung Drung Утёнок Му" username="utenok_mu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13340399/1136397" height="100" width="75" />
          <date>2007-02-04 05:21:09</date>
          <text>Правильнее - Рёдигер.</text>
          <comments>
            <comment id="9788212" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9788212#t9788212</url>
              <user name="Александр Машин" username="alex_mashin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124701224/8219698" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-05 04:50:59</date>
              <text>По-русски, всё-таки, — Ридигер. По-немецки — von Rediger или von Rüdiger.</text>
              <comments>
                <comment id="9788980" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9788980#t9788980</url>
                  <user name="Людвиг Франкенштейн" username="mabila666" />
                  <date>2007-02-05 06:53:39</date>
                  <comments>
                    <comment id="9789492" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9789492#t9789492</url>
                      <user name="Александр Машин" username="alex_mashin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124701224/8219698" height="100" width="100" />
                      <date>2007-02-05 07:10:57</date>
                      <text>Из курляндских немецких дворян, обрусевших в XVIII в., впоследствии получивших графство Российской Империи.&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Фона&lt;/i&gt; тогда отбросили, не знаю, почему. &lt;i&gt;E&lt;/i&gt; превратилась в русское &lt;i&gt;и&lt;/i&gt;, полагаю, под влиянием реального немецкого произношения долгой &lt;i&gt;e&lt;/i&gt;, которая для русского уха звучит как &lt;i&gt;и&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;Что странно, так это чередование &lt;i&gt;e&lt;/i&gt; и &lt;i&gt;&amp;uuml;&lt;/i&gt;. Чередование &lt;i&gt;i&lt;/i&gt;, &lt;i&gt;ie&lt;/i&gt; и &lt;i&gt;&amp;uuml;&lt;/i&gt; — обычное дело, но как туда попало &lt;i&gt;e&lt;/i&gt;?&lt;br /&gt;В любом случае, по-русски всегда было &lt;i&gt;Ридигер&lt;/i&gt;.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9788980&amp;style=mine#t9788980</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9788212&amp;style=mine#t9788212</parent>
                </comment>
                <comment id="9791796" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9791796#t9791796</url>
                  <user name="randolfcarter" username="randolfcarter" />
                  <date>2007-02-05 09:43:56</date>
                  <text>Roediger - вполне реальная фамилия. Ruediger - это имя. von Roediger- маловероятно</text>
                  <comments>
                    <comment id="9792052" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9792052#t9792052</url>
                      <user name="Александр Машин" username="alex_mashin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124701224/8219698" height="100" width="100" />
                      <date>2007-02-05 09:51:15</date>
                      <text>Из Википедии. За что купил, за то и продаю.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9791796&amp;style=mine#t9791796</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9788212&amp;style=mine#t9788212</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9782324&amp;style=mine#t9782324</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9770548&amp;style=mine#t9770548</parent>
        </comment>
        <comment id="9973556" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9973556#t9973556</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-19 07:05:00</date>
          <text>Спасибо. Гебриды поправил. ГБриды даже лучше :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9770548&amp;style=mine#t9770548</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9771060" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9771060#t9771060</url>
      <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-04 08:09:46</date>
      <text>&lt;br /&gt;&amp;gt; Гораздо интереснее сделать программу, которая общалась бы с коллективном бессознательным миллионов людей.&lt;br /&gt;&amp;gt; Такое смутное принятие ожидаемых решений, волшебное серое пятно.&lt;br /&gt;&amp;gt; Кстати, это был бы идеальный национальный лидер, действительно консолидирующий нацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гениально! Полагаю, что бета-версиями были Гитлер-Сталин-Мао. Тестирование остановили на Пол-Поте. Lite версии до сих пор работают на Кубе и в С.Корее.&lt;br /&gt;Релиз ждёт своего часа. Думаю, что установят на Соединённые Штаты, только ждут подходящего момента. ;)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9771572" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9771572#t9771572</url>
      <user name="Михаил Акимов" username="druidm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32305416/6563141" height="84" width="90" />
      <date>2007-02-04 09:16:22</date>
      <text>Спасибо за ответ. Осталась маленькая неясность:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"которая общалась бы с коллективном бессознательным миллионов людей."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Что Вы понимаете под коллективной бессознательностью?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9772596" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9772596#t9772596</url>
      <user name="frogov" username="frogov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81539924/11788357" height="100" width="95" />
      <date>2007-02-04 10:59:12</date>
      <text>Спасибо большое. Я поражен приятно Вашим ответом. Во-первых мне нравится четкость, ясность и категоричность позиции. Во-вторых она совпадает с моей. Из-за этого мое к Вам уважение взлетело еще выше.&lt;br /&gt;То, что Вы ответили на все вопросы - прикол замечательный.&lt;br /&gt;Хочу заметить, что Ваше виртуальное интервью совпало по времени с пут'кинским. Насколько интереснее вопросы у Вас, по сравнению с тем, что у него. Не говоря уже про ответы. Берегите себя. Вы наше национальное достояние.</text>
      <subject>Про университеты и АН</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9785908" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9785908#t9785908</url>
      <user name="asterrot" username="asterrot" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-04 09:52:59</date>
      <text>&lt;q&gt;Вы знаете, что на сторону большевиков перешло ДВА царских военных министра?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поливанов, Куропаткин, Шуваев, уже три.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плюс два от Временного Правительства - Маниковский (и. о.) и Верховский (отправлен в бессрочный отпуск за публичную поддержку большевиков перед Октябрём). Плюс Главком Сухопутных войск Брусилов, плюс командующие Северо-Западным Фронтом Черемисов и Балтфлотом Альтфаттер. "Бежит матрос, бежит солдат..." - а куда они денутся, коли ПРИКАЗ отдан?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот ссылка по теме (правда, "скобелевская", по духу:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.kprf.perm.ru/page.php?id=247' rel='nofollow'&gt;http://www.kprf.perm.ru/page.php?id=2&lt;wbr /&gt;47&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9786164" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9786164#t9786164</url>
      <user name="Самые обсуждаемые темы в ЖЖ" username="ex_topbot2" />
      <date>2007-02-04 10:05:44</date>
      <text>Вы попали в top30 на яндексе самых обсуждаемых тем в блогосфере. Поэтому копия вашего поста доступна в ленте по ссылке - &lt;a href="http://topbot2.livejournal.com/6014.html" rel="nofollow"&gt;link&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Почитать текст со всеми комментриями можно &lt;a href="http://deep-water.ru/?http://galkovsky.livejournal.com/88372.html" target="_blank" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Это Ваш 3-й ТОПовый пост за &lt;a href="http://deep-water.ru/top/" rel="nofollow"&gt;последний год&lt;/a&gt;. Посмотреть статистику автора можно &lt;a href="http://deep-water.ru/top/info.php?id=73" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;font size="2"&gt;Этот "бот не имеет отношения к Яндексу" © НадежныйИсточник&lt;/font&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9789236" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9789236#t9789236</url>
      <user name="Октограмматон" username="kr214" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124832463/6635320" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-05 06:54:28</date>
      <text>Кстати, о тестах Тьюринга. Для icq существовал (существует?) робот, общающийся с пользователями и запоминающий ответы. Собственно, два года назад он всё ещё работал и можно было с ним поговорить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот, единственное, чему его научили -- маты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя создатели оптимистичны... &lt;a href="http://www.toster.ru/355/" rel="nofollow"&gt;http://www.toster.ru/355/&lt;/a&gt; Зря.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9859892" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9859892#t9859892</url>
      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
      <date>2007-02-10 04:32:44</date>
      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Тогда просто расскажите каким Вы его (Паникина) знали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Странно, он был очень живым человеком, но у меня чувство, что он умер очень вовремя. Я не представляю Паникина в путинское время. Когда он умер, то ещё около года ходил за мной по вечерней Москве и всё время вздыхал: «Дмитрий Евгеньевич, ё. .... ...ь, как же я фраернулся». Потом он успокоился. Последний год его жизни мы виделись редко. Когда-нибудь я напишу о нём. &lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;переношу вопрос сюда, поскольку соседняя ветка сильно переполнена.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы сравниваете Паникина с Евой Адлер, и сравнение получается не в его пользу. Теперь Вы изменили свое мнение? Или остались при прежнем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заранее спасибо.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Из соседней ветки...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9884212" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=9884212#t9884212</url>
      <user name="samir74" username="ex_samir74" />
      <date>2007-02-11 09:24:59</date>
      <text>Хм, а разные национальные и региональные движения на окраинах бывшей РИ - это англичане или американцы делают?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="14219060" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=14219060#t14219060</url>
      <user name="Igor" username="karantin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6878204/1257359" height="67" width="100" />
      <date>2007-08-24 04:31:05</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, я был бы Вам крайне признателен за Ваше мнение об этой статье:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://zhurnal.lib.ru/a/alekseew_i_w/opyt.shtml' rel='nofollow'&gt;http://zhurnal.lib.ru/a/alekseew_i_w/op&lt;wbr /&gt;yt.shtml&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22123572" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=22123572#t22123572</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
      <date>2008-10-14 09:08:21</date>
      <text>Вашъ текстъ свЬрху&lt;br /&gt;+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br /&gt;У высшей аристократии нет национальности. точнее она есть, но это весьма расплывчатое понятие, что-то вроде «белый человек». Поэтому нелепы обвинения Романовых в «немецкой крови». Романовы-Гольштейн-Готторпские - это не фамилия, а условное обозначение клана, связанное с родовыми владениями. В этом смысле слабым звеном (с точки зрения Романовых) является именно «Романовы», а не «Гольштейн-Готторпские» Если взять династическую ситуацию НII, то его супругой была Алиса-Виктория-Елена-Луиза-Беатриса Гессен-Дармштадская, дочь Людвига IV, герцога гессенского, и Алисы Великобританской. А матерью Николая II была Луиза-София-Фредерика-Дагмара Гольштейн-Сензерберг-Глюсксбургская, дочь короля Дании Христиана IX и ландгафини Гессенской, являвшейся со стороны матери Ольденбургской, что дало её мужу возможность занять датский престол. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не утомились? Все эти «немцы» на поверку имеют испано-франко-английско-итальянскую примесь, с вкраплениями периферийной (но европейской) экзотики. У этих людей, не то что фамилий, а ИМЁН нет. Поэтому Алиса Гессенская стала Александрой Феодоровной, а Александрина Ганноверская английской королевой «Викторией». А в 1917 году Саксен-Кобург-Готская династия английских монархов поменяла родовое имя на «Виндзоров». &lt;br /&gt;+++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мои ремарки:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не Сензербергъ- а Зондербургъ-, или по-датски Сондерборгъ--&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;смена имени на "Виндзоровъ" -- осень 1914 года&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;преемственность королевскихъ домовъ Европы обезпЬчивалась потомствомъ Меровинговъ и отчасти стародатскихъ Глюксбурговъ (одна изъ причинъ, почему, пародируя Васъ, Я МОГУ провозгласить Россiйскую Имперiю датской криптоколонiей) -- притомъ и потомки Ашины , а стало быть Рюрика, Мешко и Арпада котировались высоко &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;про экзотику: испанскiй правящiй домъ передалъ кучЬ европейскихъ домовъ (въ т.ч. Голштейнъ-Готторпамъ) кровь ...Мухаммеда, черезъ одну выкрестившуюся арабскую принцессу &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>важные техническiе моменты</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="37783860" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/88372.html?thread=37783860#t37783860</url>
      <user name="babybool" username="babybool" />
      <date>2010-09-30 09:11:11</date>
      <text>Интересная тема, но вроде как уже обсуждалось.&lt;br /&gt;&lt;a href="http://kroxa.in.ua/" rel="nofollow"&gt;женский форум общение и разговоры, свежая&lt;/a&gt; информация и сплетни...</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>