<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-03-31 11:33:00</date>
    <text>Почему-то захотелось остановиться на теории и практике государственного переворота. Сначала в основном теория.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что такое государственный переворот, я думаю объяснять не надо. Это насильственный захват законной власти. Даже ещё короче - слово "насильственный" тут лишнее. Как можно свергнуть власть "ненасильственно"? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот как происходят перевороты, об этом стоит поговорить подробно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, с порога надо отмести теорию "спонтанных взрывов народного возмущения", "широчайшего революционного творчества народных масс" и т.п.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам по себе обыватель никогда не размышляет о вещах его не касающихся. Объединённый в толпу, он может производить устрашающее впечатление, но толпа слепа и в своей слепоте жалка. Максимум, на что она способна - это "самодав", вроде Ходынки или похорон Сталина. И то в конечном счёте здесь речь идёт о неправильной ОРГАНИЗАЦИИ. Толпу можно "собрать", толпой можно прикрыться, толпу можно спровоцировать на бессмысленный погром (вроде беспорядков футбольных фанатов в центре Москвы), но у неё нет мозга, нет даже каких-то осмысленных органов, которыми она может манипулировать. Это человеческое тесто, гигантская амёба, способная только сокращаться и выбрасывать аморфные ложноножки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, следует отмести всякого рода "пассионариев", то есть сумасшедших:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отвинтил ножку кровати, пробил череп дежурному медбрату, выпрыгнул с четвёртого этажа на крышу соседнего корпуса, спустился по водосточной трубе, завёл скрепкой больничный фургон, сбил ворота вместе с двумя охранниками, выехал на шоссе "Белые Столбы - Москва", по пути завернул в место дислокации таманской дивизии, пересел на бронетранспортёр, ворвался на Красную площадь, начал с бронетранспортёра орать:&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;- Они смеют утверждать, что идея отражения космического вторжения с Альфы Центавра есть "утопия", "паранойя"! Они думают, что нацепили белые халаты и их не видно. Они травят нас лекарствами, запирают в дурдомах, привязывают к больничным койкам. Но они уже имели возможность убедиться, что земляне не интеллигенские хлюпики, а люди архипрактичные. И это только начало. Долой межгалактический империализм! Да здравствует всемирная дефензива! Граждане, записывайтесь в стальную гвардию утиного движения! Нам не нужны истерические взвизги подкупленных врачами обывателей, нам нужна железная поступь ударных батальонов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот вокруг броневика огромная толпа, броневик поднимают на руках, вносят в Кремль. Пошёл индуцированный психоз. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это хорошо для приключенческих кинокартин. Реальность более герметична. Помните в "Кавказской пленнице" бедный Шурик ломился в открытую дверь в психиатрической больнице? В реальности на этом всё и заканчивается. Достаточно поставить двери, открывающиеся не в ту сторону - 95% побегов будет предотвращаться уже этим. Ведь у больного человека нарушено элементарное целеполагание, куда уж тут выстраивать ветвящиеся многоходовки. Три дешёвых покупки - и любой псих в коконе смирительной рубашки НАВЕЧНО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Максимум социальной карьеры для сумасшедшего - это сексуальный маньяк. Этот за счёт мозаичного замещения сегментов половой программы может войти в резонанс с реальностью и продержаться на свободе несколько лет. Однако один в поле не воин.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для революционного подполья нужна ГРУППА отморозков, а для группы нужна реальная, а не превращённая мотивация. Без этого она мгновенно распадётся. Реальная мотивация это "подкрепление действий". Например, у полового маньяка постоянно воспроизводится садистический оргазм. У наркомана - наркотическое опьянение. Но "социальному организму" ничего этого не нужно. Он трезв и беспол. Это "организация". Для существования организации нужны формальные правила и деньги. Поэтому реальная подпольная организация, т.е. организация не являющаяся специализированным органом общества, может заниматься только прямой добычей денег. Иначе нет смысла в её существовании - всё распадётся за полгода максимум. Шайка грабителей берёт банк, деньги тратит &lt;br /&gt;а) на удовлетворение потребностей своих членов: наркотики, алкоголь, женщины, азартные игры. &lt;br /&gt;б) на самовоспроизводство: общак, покупка информации, подкуп полиции и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что делает группа пламенных революционеров? Пункт "б" у неё точно такой же. Пункт "а", ну заменим низменные потребности на высокие: процветание родины, общественное служение, торжество справедливости. Но всё равно есть "б" - зверь хочет хавать. Откуда средства? У уголовников нет проблем - их криминальный "дебет" плавно переходит в столь же криминальный "кредит". А откуда деньги у революционеров? Они так же не в состоянии прокормить себя, как богодельня или общественная библиотека. Это ОРГАН социального организма, а не автономный организм. И если "революционеры" сами будут искать подкормку, они быстро выродятся в уголовников, причём в неудачных уголовников (из-за слабой замотивированности между криминальной сутью своей деятельности и пунктом "а"). Перед ними быстро встанет простой выбор: или тюрьма или полная уголовщина. "Бытие определяет сознание".&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; Революционное подполье всегда структура затратная и ВЫСОКОзатратная. Сидит профессиональный революционер на чьей-то подкормке. ВСЕГДА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но дело даже не в этом. Самое разветвлённое и высокооплачиваемое подполье это ничто по сравнению с государственным бюджетом и государственным аппаратом. Самое хилое государство сжирает подпольщиков автоматически, даже не замечая. Как хрюшка попавшего в корыто цыплёнка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну надумал там себе чего-то студентик, решил первым делом раздобыть ружьишко. Полез на склад, а на складе дедушка с берданкой. Отставник, злой. Убьёт он его С РАДОСТЬЮ. И всех делов. Потом с внуком чаёк пить будет: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А это, Ванятка, вишь, у меня медаль. Скудента застрелил. Тьфу, чегевара непотребная, што удумал - ружья воровать. Меня зато их сиятельство собственноручно наградили и ещё 40 рублёв денег дали. Я, ишь, тебе баранок, конфект купил. Ешо бы ктой-нито полез, я бы глядишь тя в училишше пристроил, нешто это дело мальцу в лавке сидеть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно Достоевский про это "Преступление и наказание" написал. Преступление совершил конкретный человек, и наказание (настоящее) у него было тоже личное, индивидуальное. Но КАРУ осуществил бездушный государственный механизм. Раскольников к чиновику в пасть сам пришёл на задних лапках. Как цуцик. Порфирий Петрович только "ням" сделал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А таких "Порфириев Петровичей" у государства на каждом углу пара. И чем ближе к центру, тем плотнее и квалифицированней охрана. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что дееспособным революционное подполье может быть только при ГОСУДАРСТВЕННОЙ ИЗМЕНЕ. Причём чем выше, тем лучше. Просто инспирации со стороны иностранных государств мало. Это в лучшем случае вызовет НЕУДАЧНЫЙ переворот. Для успеха нужна мощная, нет, МОЩНЕЙШАЯ поддержка внутри. Идеально - второй человек в государстве. Руководитель МВД - самое оно. Можно министра обороны, руководителя тайной полиции. Годится МИД, но это уже редко, скорее как довесок. Кстати, очень желательно иметь группу из нескольких верхушечников. Тогда дело может выгореть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но и это ещё не всё. НЕОБХОДИМА РЕАЛЬНАЯ ДВИЖУЩАЯ СИЛА переворота. Это примерно 200 автоматчиков. Откуда берутся? Наёмники, нацмены, подобранные в индивидуальном порядке офицеры (вариант военного переворота). Почему так мало людей? А где взять больше? Задействовать официальные воинские формирования или подразделения тайной полиции... А КАК? Как им приказ отдать. Что, сказать "арестуйте президента". Это аналогично приказу о самоаресте. Законные ВС можно только нейтрализовать: запереть в казармах, вывести под каким-то предлогом из столицы, разоружить. То есть создать площадку для действий "200 автоматчиков".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И наконец третье - маскировка. Для этого большей частью и требуется "революционеры". Для первого звена они только помеха или приманка-обманка в политической игре (часто встречающийся ход - глава МВД усыпляет бдительность главы государства демонстративным подавлением смутьянов). Для второго звена революционные задохлики тоже материал малоценный. В лучшем случае их участь - стоять на подхвате. А вот что касается идеологического прикрытия переворота, здесь значение "прометеев и данок" трудно переоценить. Путч военной хунты это самый обнажённый вариант переворота - "латиноамериканский" (а в 20 веке, пожалуй, и "африканский"). Простота нравов необыкновенная - "кто палку взял, тот и капрал". Подобные действия провоцирую понос пронунциаменто и цивилизованными обществами используются редко. Серьёзные перевороты маскируются под народные революции, вызываемыми всякого рода выдуманными причинами. Вообще-то причины могут быть и невыдуманные, почему бы нет. Сложность в том, что народ можно выманить на улицы только когда ему хорошо, а не плохо. В блокадном Ленинграде синюшный народишко сидел по клеточкам, а в обожравшимся Петрограде 17-го толстомордые обыватели орали во всё горло: "Почему в булках изюма мало!" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому революция это прежде всего переход на личности. Людовика XV упрекали в том, что он развратник (большая пиписька), Людовика XVI - в том что импотент и рогоносец (маленькая пиписька). Однако негатив надо оттенить позитивом. Тут-то в дело идут "светлые личности", всякого рода "товарищи Че", "дядюшки Хо" и "леди Ди". Если переворот происходит по плану, "светлые личности" быстро исчезают с горизонта. Если бы Людовика XVI вовремя сменил Филипп Эгалите, никто бы не помнил имена Маратов и Дантонов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя выше я понятия "революция" и "переворот" употреблял как синонимы, между ними есть некоторое различие. Революция это несколько "револьверных" переворотов, быстро сменяющих друг друга, идущих в разных направлениях и вызывающих общую дезориентацию общества. В условиях подобной неразберихи подставные и случайные фигуры "революционеров" могут становиться калифами на час или даже превращаться во всесильных диктаторов.  Подобное случается весьма редко и всегда является производным от "пронунциаменто вульгарис".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь наглядный пример для публики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Достаточно правдоподобно государственный переворот показан в советской киноэпопее "Освобождение". Думаю, по причине того, что отношение советских к изображаемым событиям было нейтральное. Путчисты вроде всерьёз боролись против Гитлера, а с другой стороны, были глубоко "ненашими". В итоге чаша весов оказалась в объективном равновесии. Плюс конечно немцев играли немцы, что немаловажно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Застрельщиком акции действительно явился "герой" - фон Штауффенберг. Но в отличие от мифических "пламенных революционеров": &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а). Его на дело послали, и послали начальники из госаппарата. Крупные. Например начальник Абвера Канарис. Или генерал-полковник Бек. Да ещё, скорее всего, за крупными начальниками стояли первые лица государства.&lt;br /&gt;б). У него для геройского акта был вполне реальный мотив.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Штауффенберг был красавцем, блестящим офицером. Перспективы в начале войны открывались самые радужные. И вот посередине эйфории - бум-с, дяденьку ранили. Ранили тяжело, издевательски. Например ему оторвало пипу. Это не считая глазика и ручки. Потом второй "бум-с" - дело, в котором он принимал участие, оказалось проигрышным. ТАК проигрышным, что после окончания войны его (инвалида) ожидали пинки и плевки, а то чего похлеще. Поэтому у дяденьки накопились к Адольфу Алоизычу ВОПРОСЫ. Договаривались-то совсем о другом. Вопросы у дяденьки не утихали - пипы-то нет. Утром встал, пошёл в уборную - а там "праздник, который всегда с тобой". А человек мужественный, решительный. Лидер. Возраст - нет сорока. Можно в уборной и застрелиться, да не таков фон Штауффенберг. Хлопнет дверью - века вспоминать будут. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь далее. Взрыв прогремел, ДЕЛО СДЕЛАНО. Начали осуществлять план "Валькирия" - захват телеграфа, телефона, правительственных резиденций. Действовали правильно - кто же мог предположить, что портфель отодвинут за дубовое кресло. Это действительно роковая случайность. Случайности в истории есть и они могут изменить ход событий. Но сам ход событий глубоко закономерен. Даже у отмороженного смертника - железная мотивация. Итак Штауффенберг дал отмашку: "Старт!" Без устранения лидера в тоталитарном государстве любое рыпание бессмысленно. Но с устранением лидера дела при тоталитаризме идут даже лучше чем при умеренных режимах. Хрупкость - обычное свойство твёрдых предметов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же дальше. А дальше пошла КУЛЬМИНАЦИЯ революции - те самые "200 автоматчиков". Помните перестрелку в немецком "колонном зале"? Во-о-от. Вот это и есть "движущая сила революции". И противостоит ей при парализации госуправления тоже небольшое число охранников. Никаких народных масс, никаких армий здесь нет и быть не может. Пять грузовиков автоматчиков на всё про всё. То есть даже не в одном месте, а "вообще". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И никак иначе госпереворот провести нельзя. Это как делание ребёнка. Завалить самку, ввести член во влагалище, произвести фрикции, выпустить сперму. Всё. Ничего другого быть не может. Всё остальное лабораторные изыски и бабушкины сказки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть госпереворот визуально - это прыганье мужской задницы на диване. Так это видно со стороны. Задница есть - вы видели госпереворот. Задницы нет - вам морочат голову. "Задница" - это 200 автоматчиков.</text>
    <subject>83. ПРОСТЫЕ ДВИЖЕНЬЯ.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/21303.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/21937.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="815787" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=815787#t815787</url>
      <user name="Джим Шакьямуни" username="hallas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86912872/617822" height="100" width="100" />
      <date>2004-03-31 12:39:37</date>
      <text>С виду все ровно. Но вот пример Кубинской революции, никак в вашу модель не укладывается.</text>
      <comments>
        <comment id="818091" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=818091#t818091</url>
          <user name="kocmohabt" username="kocmohabt" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19015928/2107340" height="90" width="90" />
          <date>2004-03-31 10:23:57</date>
          <text>Штурм казарм?</text>
          <comments>
            <comment id="821163" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=821163#t821163</url>
              <user name="Джим Шакьямуни" username="hallas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86912872/617822" height="100" width="100" />
              <date>2004-04-01 04:42:54</date>
              <text>А что штурм казарм? Штурм казарм знаете ли, это не концептуальное изобретение Фиделя или Че, а вполне себе обыденное революционное мероприятие. Есть фактически в большиестве революций (в той или иной форме конечно).</text>
              <comments>
                <comment id="39527339" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=39527339#t39527339</url>
                  <user name="gai_199" username="ex_gai_199" />
                  <date>2010-12-08 04:22:06</date>
                  <text>так автор и пишет про "задницу"))). </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=821163&amp;style=mine#t821163</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=818091&amp;style=mine#t818091</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=815787&amp;style=mine#t815787</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="816043" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=816043#t816043</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-03-31 01:54:40</date>
      <text>Книга Курцио Малапарте "Техника государственного переворота" &lt;a href="http://lib.km.ru/page.asp?id=7571&amp;amp;p=1" rel="nofollow"&gt;online&lt;/a&gt; и &lt;a href="http://lib.km.ru/rar/POLITICS/tekhniks.rar" rel="nofollow"&gt;в rar-архиве&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;См. также: &lt;a href="http://magazines.russ.ru/vestnik/2002/4/med-pr.html" rel="nofollow"&gt;Андрей Медушевский. "Как научить демократию защищаться..." - «Вестник Европы» 2002, N4&lt;/a&gt;.</text>
      <comments>
        <comment id="816299" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=816299#t816299</url>
          <user name="Wulf Dicksteert" username="dicksteert" />
          <date>2004-03-31 02:38:00</date>
          <text>&lt;i&gt;Научный анализ этих переворотов неизменно сталкивался с принципиальной трудностью объяснения успеха антидемократических сил, стабильности и продолжительности существования авторитарных режимов. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;может просто антидемократические силы всё-таки куда человечней демократических сил оказывались?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>это курам на смех, по-моему...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=816043&amp;style=mine#t816043</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="817067" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=817067#t817067</url>
      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
      <date>2004-03-31 05:23:21</date>
      <text>Описываются вещи известные, но описываются красиво, в системе.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="817323" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=817323#t817323</url>
      <user name="Мишука Налымов" username="nalymov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6763934/1181674" height="100" width="88" />
      <date>2004-03-31 07:28:29</date>
      <text>Очень искусственное построение. Иранская революция никак в эту модель не укладывается. Там имелось много людей (в самых разных группах населения от студентов до базарных ремесленников), которым некуда было деваться (модернизация страны их не затронула, экономический взлет обеспечивался малыми силами). &lt;br /&gt;Сюрприз был и для режима, и для ЦРУ, и для КГБ. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="817835" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=817835#t817835</url>
      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
      <date>2004-03-31 09:40:43</date>
      <text>Во всем северном полушарии весна. &lt;br /&gt;Но почему не видно задниц?&lt;br /&gt;Агличан, что ли боятся? :)&lt;br /&gt;Что там было в Конго, Судане, Узбекистане... и т.д. ?&lt;br /&gt;Кто-нить подробности знает?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Весна</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="818347" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=818347#t818347</url>
      <user name="semion_murin" username="semion_murin" />
      <date>2004-03-31 10:52:35</date>
      <text>Вобщем то чисто подпольное движения в 13 веке - причем пошедшее снизу и завоевавшее верхи вплоть до графа Тулузского. Этакий бескровный переворот - а потом с этими катарами лет 40 трахались...</text>
      <subject>А как насчет катаров?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="818603" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=818603#t818603</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-04-01 12:57:49</date>
      <text>Серьезных возражений нет. &lt;br /&gt;Понятно, что пока государство имеет руководящий центр, который по крайней мере вооруженные силы воспринимают как законный, никакая революция невозможна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Остается вопрос, как удержать власть после того, как "200 автоматчиков" произведут переворот. Без глубокого и широкого идеологического обеспечения это невозможно. (Т.е. ведь надо же заставить армию и обывателей признать новую власть легитимной).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А все-таки Французская революция, очевидно инспирированная желавшей свергнуть правящую династию соперничающей аристократической группировкой, развивалась более сложно, одними "200 автоматчиками" не обошлось.&lt;br /&gt;Как и английская. Хотя после Кромвеля перевороты в Англии происходили без участия значительной массовки.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="820651" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=820651#t820651</url>
      <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
      <date>2004-04-01 04:23:38</date>
      <text>н-да</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="820907" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=820907#t820907</url>
      <user name="MadmanZ" username="madmanz" />
      <date>2004-04-01 04:34:06</date>
      <comments>
        <comment id="822955" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=822955#t822955</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-01 06:57:08</date>
          <text>Вы совершенно правы, считая, что для участия в государственном перевороте должен быть реальный мотив. Это дело серьёзное и идут на него люди в крайности. Вот например, что ожидало депутатов государственной Думы, не случись февральской революции. Почему, например, забегал Керенский и сделал себе незадолго до революции фиктивную операцию почек.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=820907&amp;style=mine#t820907</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="821931" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=821931#t821931</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2004-04-01 05:44:17</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за новую теорию государства.&lt;br /&gt;Хотелось бы уточнить несколько моментов.&lt;br /&gt;Всякое ли государство является иерархией полисов?&lt;br /&gt;Россия например. Нет, что её можно захватить устроив&lt;br /&gt;переворот в Москве (до 18 года в Питере)в каждом учебнике&lt;br /&gt;истории написано, только раньше было непонятно почему так;&lt;br /&gt;но виноват в этом какой то другой механизм, на мой взгляд.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Россия возникла до появления городов, новгородцы сначало пригласили Рюрика, и только потом основали город-полис.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всякие подобия городов с вече, посадниками и кондотьерами в России&lt;br /&gt;исчезли при монголах. За исключением Новгорода и Пскова.&lt;br /&gt;Последних добили Иваны - 3 и 4.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После этого в России остался только один полис - Москва и так&lt;br /&gt;до настоящего времени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все это выглядит как опровержение вашей теории.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следующее, кто же всё таки привел Ленина к власти,&lt;br /&gt;работал он явно на немцев, только благодаря ему&lt;br /&gt;первая мировая не кончилась в 17 году победой&lt;br /&gt;Антанты и мы не получили Проливы.&lt;br /&gt;Англичанам пришлось воевать лишний год.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Тактика и стратегия</subject>
      <comments>
        <comment id="822443" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=822443#t822443</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-04-01 06:49:50</date>
          <text>&amp;gt;Всякое ли государство является иерархией полисов?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Государство ВОЗНИКАЕТ как иерархия полисов. После установления иерархии, полисы быстро трансформируются в столицу и региональные центры. При этом более всего на классический полис остаётся похожей столица. Рудименты полисной системы в Европе существовали даже в начале ХХ века ("вольные города" в Германской империи).. Государства нового времени создавались по трафарету, не методом проб и ошибок, а по готовому ноу хау. Поэтому полисной системы нет в странах, возникших с нуля после 17 века. Это и приводит в частности к "откату марки" - марка позднего времени сразу создавалась как система иерархических поселений. И наоборот - раздробленность культурнейших государств Европы - следствие их старости. Поэтому Италия и Старая Германия объединились только во второй половине XIX века.&lt;br /&gt;Россия возникла в самом конце полисного периода. Полисные центры у нас прослеживаются "пунктиром". Очевидно, такими полисами были Новгород, Псков, Тверь, Ярославль, некоторые другие города. Но реальная история русской полисной жизни известна мало. Думаю, что её по большому счёту и не было. Русское государство - типичное государство позднего колонизационного типа, вроде США. В ранней истории Америки тоже можно проследить реминисценции полисной системы - разношёрстные поселения Восточного побережья: отчасти коронные, отчасти частные, отчасти принадлежащие отдельным городам Старого света. &lt;br /&gt;&amp;gt;Россия возникла до появления городов&lt;br /&gt;Ага. В пермском периоде. Нет городов - нет истории. ЗАКОН. &lt;br /&gt;Кроме того, я уже писал, что следует по возможности не опираться на "факты" за пределами оптического диапазона. На Марс прилетели, ямку прокопали, донные отложения обнаружили - ради Бога. Спекулировать же на тему марсианских каналов, углядев размытое пятно размером в полкопейки - это метод ГНИЛОЙ.&lt;br /&gt;&amp;gt;первая мировая не кончилась в 17 году победой&lt;br /&gt;&amp;gt;Антанты и мы не получили Проливы.&lt;br /&gt;&amp;gt;Англичанам пришлось воевать лишний год.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За то, чтобы мы не получили проливы, англичане и воевали лишний год. С удовольствием. Учитывая, что, кроме проливов, там было ещё много разностей и вкусностей, с ОГРОМНЫМ удовольствием.  &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Тактика и стратегия</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=821931&amp;style=mine#t821931</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="824491" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=824491#t824491</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-01 01:21:31</date>
      <text>"Не мне вам объяснять, какова технология государственного переворота. &lt;br /&gt;Всем известно, что на первом этапе должна появиться организация: несколько десятков крепких парней. На втором этапе начинается партстроительство. Организация растет по всей стране. Члены движения готовятся к тому, чтобы, когда наступит час "Зет", заменить органы нынешнего режима на местах. На третьем этапе триста членов движения захватывают Кремль, еще триста - какую-нибудь задроченную воинскую часть, а остальные, сколько есть, из гранатометов обстреливают иностранные посольства, министерства, телестудии и редакции крупнейших газет. В стране хаос и неразбериха. Для спасения нации движение вводит в столицу свои танки и объявляет военное положение. Люди на местах берут власть в свои руки. Все! Через двадцать четыре часа телевидение транслирует расстрелы прямо у Кремлевской стены, банки национализированы, вместо ментовского беспредела на улицах патрули из улыбчивых комиссаров в кожаных плащах..."&lt;br /&gt;© &lt;a href="http://www2.aldebaran.ru/rproz/stogoff/stogoff1/stogoff1.zip" rel="nofollow"&gt;Илья Стогoff. "Камикадзе"&lt;/a&gt; </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="828331" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=828331#t828331</url>
      <user name="pr_x" username="pr_x" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13613069/2697714" height="43" width="50" />
      <date>2004-04-01 09:29:55</date>
      <text> Все бы правильно про переворот, кроме того, что государственная измена-как возможность-всегда в наличии. Всегда есть Брут, любимый сынок, который только и ждет...&lt;br /&gt;Это- как умирает человек, в муках. Одни говорят- от холерного вириона, другие- мол, иммунитет слабый, а третьи- сердце не справилось. И все правы! А кто-то может сказать- ну, время пришло...&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="828587" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=828587#t828587</url>
      <user name="Любомир Кирдык–Баши" username="kto_to" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2868568/340039" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-01 10:47:17</date>
      <text>то можно увидить стерильный оффис где-нибуть на острове Мэн, аккуратную и уверенную в себе секретаршу с едва уловимым акцентом непонятного происходжения, и штатом молодых энергичных консультантов - выпускников приличных университетов.&lt;br /&gt;"Justice for All, LLC."&lt;br /&gt;На визитной карточке у каждого написано: &lt;br /&gt;"High risk investments and risk management."&lt;br /&gt;СВОИ знают, что основной know-how компании - это те самые 200 отморозков-автоматчиков, с &lt;i&gt;опытом&lt;/i&gt;. А также штат профессиональных ораторов, лидеров народных масс, имидж-билдеров, спич-райтеров, режиссёров, палачей, врагов народа, кровопийц, мучеников-за-народное-счастье и других крайне полезных для дела людей. &lt;br /&gt;Клиенту предлагается прейскурант услуг.&lt;br /&gt;За небольшую плату ограниченный контингент сотрудников фирмы может выйти, попиздеть и пострелять на дворцовой площади. Вероятность успеха небольшая (но точно просчитанная), цена - по карману любому зажиточному безумцу.&lt;br /&gt;На другой строрне спектра - акция примерно на пять-семь лет, с более чем 98.4% вероятностью успеха, способная вызвать нешуточный передел мира между существующими государствами и Вашей новой сверхдержавой. &lt;br /&gt;Дорого. Очень дорого. Если Вы спрашиваете "сколько" - скорее всего вам это не по карману. Да и не деньгами прийдётся платить. То есть, сначала конечно деньгами.&lt;br /&gt;В отрасли - своя этика. Например, Justice for All, LLC. никогда не свергает ей же поставленное правительство. Закон такой. Увы, тогда в данной модели мироустройства у Justice for All, LLC. может быть не более чем двести с небольшим клиентов.&lt;br /&gt;Что же делать клиентам, недовольным правительствами, воспользовавшимися услугами Justice for All?&lt;br /&gt;И тут, как нельзя кстати, имеется как бы конкурент: ООО "Отчизна без Гадов". Во соседству, в небольшом особняке на проспекте Сарданапала....</text>
      <subject>Если попробовать дофантазировать на ещё один щелчок в</subject>
      <comments>
        <comment id="841387" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=841387#t841387</url>
          <user name="Подрядчик" username="ex_ex_podrj" />
          <date>2004-04-03 05:42:02</date>
          <text>А ведь грамотно сказано. Спрос рождает предложение...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;зы и должен родить конкуренцию. Отчизна без гадов - звучит, однако.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=828587&amp;style=mine#t828587</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="833451" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=833451#t833451</url>
      <user name="никомуНевер" username="apophates" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8810066/911538" height="100" width="100" />
      <date>2004-04-02 05:49:33</date>
      <text>&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/apophates/37113.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/apopha&lt;wbr /&gt;tes/37113.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="917675" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=917675#t917675</url>
      <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
      <date>2004-04-17 01:00:15</date>
      <text>И реставрация Мэйдзи в эту модель не лезет...</text>
      <subject>Гм.</subject>
      <comments>
        <comment id="63665323" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=63665323#t63665323</url>
          <user name="Слава Фамилия" username="Слава Фамилия" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118867966/52635449" height="90" width="90" />
          <date>2013-07-16 11:55:47</date>
          <text>Давно вы аватар не меняли</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=917675&amp;style=mine#t917675</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4550827" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=4550827#t4550827</url>
      <user name="180016" username="180016" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29701886/7077736" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-31 11:43:16</date>
      <text>Н. Ленин &lt;br /&gt;СОВЕТЫ ПОСТОРОННЕГО&lt;br /&gt;Я пишу эти строки 8 октября и мало надеюсь, чтобы они уже 9 были в руках питерских товарищей. Возможно, что они опоздают, ибо съезд северных Советов назначен на 10 октября. Но все-таки я попытаюсь выступить со своими ¬Советами постороннегој на тот случай, что вероятное выступление рабочих и солдат Питера и всей ¬округиј состоится вскоре, но еще не состоялось. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что вся власть должна перейти к Советам, это ясно. Так же бесспорно должно быть для всякого большевика, что революционно-пролетарской (или большевистской — это теперь одно и то же) власти обеспечено величайшее сочувствие и беззаветная поддержка всех трудящихся и эксплуатируемых во всем мире вообще, в воюющих странах в частности, среди русского крестьянства в особенности. На этих, слишком общеизвестных и давно доказанных, истинах не стоит останавливаться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Остановиться надо на том, что едва ли вполне ясно всем товарищам, именно: что переход власти к Советам означает теперь на практике вооруженное восстание. Казалось бы, это очевидно, но не все в это вдумались и вдумываются. Отрекаться теперь от вооруженного восстания, значило бы отречься от главного лозунга большевизма (вся власть Советам) и от всего революционно-пролетарского интернационализма вообще. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вооруженное восстание есть особый вид политической борьбы, подчиненный особым законам, в которые надо внимательно вдуматься. Замечательно рельефно выразил эту истину Карл Маркс, писавший, что вооруженное ¬восстание, как и война, есть искусствој. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из главных правил этого искусства Маркс выставил: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) Никогда не играть с восстанием, а, начиная его, знать твердо, что надо идти до конца. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) Необходимо собрать большой перевес сил в решающем месте, в решающий момент, ибо иначе неприятель, обладающий лучшей подготовкой и организацией, уничтожит повстанцев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3) Раз восстание начато, надо действовать с величайшей решительностью и непременно, безусловно переходить в наступление. ¬Оборона есть смерть вооруженного восстанияј. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4) Надо стараться захватить врасплох неприятеля, уловить момент, пока его войска разбросаны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5) Надо добиваться ежедневно хоть маленьких успехов (можно сказать: ежечасно, если дело идет об одном городе), Поддерживая, во что бы то ни стало, ¬моральный перевесј. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маркс подытожил уроки всех революций относительно вооруженного восстания словами ¬величайшего в истории мастера революционной тактики Дантона: смелость, смелость и еще раз смелостьј. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В применении к России и к октябрю 1917 года это значит; одновременное, возможно более внезапное и быстрое наступление на Питер, непременно и извне, и извнутри, и из рабочих кварталов, и из Финляндии, и из Ревеля, из Кронштадта, наступление всего флота, скопление гигантского перевеса сил над 15—20 тысячами (а может и больше) нашей ¬буржуазной гвардииј (юнкеров), наших ¬вандейских войскј (часть казаков) и т. д. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Комбинировать наши три главные силы: флот, рабочих и войсковые части так, чтобы непременно были заняты и ценой каких угодно потерь были удержаны: а) телефон, б) телеграф, в) железнодорожные станции, г) мосты в первую голову. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выделить самые решительные элементы (наших ¬ударниковј и рабочую молодежь, а равно лучших матросов) в небольшие отряды для занятия ими всех важнейших пунктов и для участия их везде, во всех важных операциях, напр.: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Окружить и отрезать Питер, взять его комбинированной атакой флота, рабочих и войска,—такова задача, требующая искусства и тройной смелости. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Составить отряды наилучших рабочих с ружьями и бомбами для наступления и окружения ¬центровј врага (юнкерские школы, телеграф и телефон и прочее) с лозунгом: погибнуть всем, но не пропустить неприятеля. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Будем надеяться, что в случае, если выступление будет решено, руководители успешно применят великие заветы Дантона и Маркса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Успех и русской и всемирной революции зависит от двух-трех дней борьбы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;Написано 8(21) октября 1917 г. &lt;br /&gt;Впервые напечатано 7 ноября 1920 г, в газете "Правда" є 250 &lt;br /&gt;Подпись: Посторонний </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4926123" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=4926123#t4926123</url>
      <user name="dr. КурТУС" username="d666" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48043838/6090271" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-14 08:03:48</date>
      <text>хватит пистить&lt;br /&gt;афтоматы в руки и на белый дом мляьь !</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="12532907" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=12532907#t12532907</url>
      <user name="hasisin" username="hasisin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98436629/12189834" height="80" width="100" />
      <date>2007-07-16 02:03:49</date>
      <text>блеск. все просто и понятно. получил системные ответы на все свои вопросы по поводу профреволюционеров. а то я тут письма азефа читал недавно. смешно даже. вся революционная деятельность в россии велась преимущественно в баден-бадене. </text>
      <subject>только что прочитал</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="14600875" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=14600875#t14600875</url>
      <user name="xendexox" username="xendexox" />
      <date>2007-09-03 03:18:47</date>
      <text>Значит ли это, что в час X власть захватят 200 утят с автоматами (лазерами)? ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, у меня совсем нет опыта обращения с оружием,&lt;br /&gt;зато я хорошо владею битой - получится ли у меня поучаствовать в массовке?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С удовольствием взял бы на себя "грязную" работу &lt;br /&gt;(ломать пальцы, выбивать зубы - это то, о чем я мечтаю&lt;br /&gt;с _сознательного_ возраста). ;-)</text>
      <subject>отлично!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17549995" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=17549995#t17549995</url>
      <user name="bondarik" username="bondarik" />
      <date>2008-03-02 05:36:05</date>
      <text>Перепечатал вашу статью у себя на www.velros.info &lt;br /&gt;аффтар - пеши исчо :)&lt;br /&gt;если что - мне на мыло nbondarik@gmail.com </text>
      <subject>Маладэц!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="17550251" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=17550251#t17550251</url>
      <user name="bondarik" username="bondarik" />
      <date>2008-03-02 05:41:08</date>
      <text>и ты, хендехох - далеко не уходи. Нам, фошыстам, такие ухари как ты сгодяцца ишшо :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="37735595" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=37735595#t37735595</url>
      <user name="Bo_S" username="j_gashek" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95518163/24082445" height="100" width="69" />
      <date>2010-09-24 11:55:51</date>
      <text>Точка.</text>
      <subject>Гениально!</subject>
      <comments>
        <comment id="45646507" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=45646507#t45646507</url>
          <user name="redalertforever" username="redalertforever" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115332350/36244306" height="62" width="100" />
          <date>2011-05-14 03:56:12</date>
          <text>Тоже перечитываете всего Галковского в ЖЖ?</text>
          <subject>Re: Гениально!</subject>
          <comments>
            <comment id="65399979" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=65399979#t65399979</url>
              <user name="kalinowski_511" username="kalinowski_511" />
              <date>2013-09-04 05:14:28</date>
              <comments>
                <comment id="65408939" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=65408939#t65408939</url>
                  <user name="redalertforever" username="redalertforever" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115332350/36244306" height="62" width="100" />
                  <date>2013-09-04 02:37:32</date>
                  <text>Угу</text>
                  <comments>
                    <comment id="66321579" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=66321579#t66321579</url>
                      <user name="csch" username="csch" />
                      <date>2013-10-20 09:28:49</date>
                      <text>Угу.</text>
                      <comments>
                        <comment id="66368171" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=66368171#t66368171</url>
                          <user name="senior_wrangler" username="senior_wrangler" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104897397/18396081" height="100" width="100" />
                          <date>2013-10-24 12:33:24</date>
                          <text>Угу... Грешным делом...</text>
                          <comments>
                            <comment id="92258731" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=92258731#t92258731</url>
                              <user name="Иван Ерохин" username="Иван Ерохин" type="I" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122646983/68611882" height="90" width="90" />
                              <date>2015-07-20 06:55:05</date>
                              <text>Yep</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=66368171&amp;style=mine#t66368171</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=66321579&amp;style=mine#t66321579</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=65408939&amp;style=mine#t65408939</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=65399979&amp;style=mine#t65399979</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=45646507&amp;style=mine#t45646507</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=37735595&amp;style=mine#t37735595</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="80397483" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=80397483#t80397483</url>
      <user name="Sergey Tyuhaev" username="Sergey Tyuhaev" type="I" />
      <date>2014-06-29 11:07:58</date>
      <text>Киев, 2014, Февраль.</text>
      <comments>
        <comment id="83648683" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=83648683#t83648683</url>
          <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
          <date>2014-08-14 04:20:46</date>
          <text>Ага.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Законные ВС можно только нейтрализовать: запереть в казармах, вывести под каким-то предлогом из столицы, »&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.newsru.com/world/21feb2014/rada.html' rel='nofollow'&gt;http://www.newsru.com/world/21feb2014/r&lt;wbr /&gt;ada.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; В Киеве успешно исполняется принятое накануне Верховной Радой решение о прекращении антитеррористической операции в стране и выводе войск из Киева. Так, от здания украинского парламента к 15 часам по Киеву отъехал последний автобус с силовиками, сообщает УНИАН. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/21675.html?thread=80397483&amp;style=mine#t80397483</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>