<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2008-10-14 06:48:00</date>
    <text>Ну что же, вопросы заданы, теперь постараюсь дать ответы. Точнее, сообщу дополнительную порцию информации. Кое-что я уже сказал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Начнём с того, на чём остановились в прошлый раз, с Отто Вильгельмовича Куусинена. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кууссинен подаётся историками финской авантюры как анекдотический персонаж, за поллитровку найденный большевиками у «парка культуры и отдыха» и изображающий из себя политического лидера Финляндии. Типа «Анжелы Дэвис» или ещё лучше – какого-то американского безработного в клетчатой рубашке, всё время показываемого по советскому телевидению в 80-е годы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никак нет. Скорее Маннергейм, так до конца и не выучивший толком финский язык, и был политическим самозванцем. А вот член Президиума ЦК КПСС и крестный отец Андропова Куусинен был плоть от плоти политического олимпа Финляндии. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Неудивительно, что его дочь Герда после войны стала министром и сейчас потомство Куусинена преспокойно занимается делами на финских верхах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это представитель очень узкого круга (в ДЕСЯТКИ семей) политического руководства скандинавского типа, состоящего из масонских интеллигентов (интеллектуалов первого-второго поколения), которые быстро трансформируются в наследственную касту управленцев с близкородственным скрещиванием. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уже в гимназии Куусинен вошёл в финно-шведский кружок националистов, пишущих стихи и восторгающихся недавно «открытым» национальным эпосом «Калевалой» (впоследствии именно Куусинен будет насаждать эту нелепицу в СССР). Члены кружка, повзрослев, заняли видные посты руководителей департаментов, членов парламента, юристов. На старшей сестре одноклассника, будущего известного юриста Дальстрёма, Куусинен вскоре женился. Этот брак дал ему деньги и составил протекцию среди шведской общины Финляндии. Куусинен поступает на историко-филологический факультет Гельсингфорского университета, и специализируется на истории немецкой философии. Здесь его принимают в студенческое землячество «Хяме», он публикует стихи в издаваемой землячеством газете, за что сразу же получает литературную премию. О связях не говорю – это вся будущая элита финской республики (справка: в нормальном государстве власть находится в руках выпускников столичного университета).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После получения степени кандидата философии перед честолюбивым националистом открыты все дороги. Кроме всего прочего ему даже предлагают подумать о карьере руководителя Национального театра. Но на дворе 1905 год и Куусинен выбирает карьеру политика. С места в карьер он становится членом ЦК местной социал-демократической партии, а с 1908 года – депутатом парламента. Какие «трудящиеся» входили в состав ЦК можете себе представить. Сейчас не начало 20, а начало 21 века, люди не дураки. Скажу только, что ближайшим соратником Куусинена был Суло Вуолийоки, крупный землевладелец и миллионер. Вскоре Куусинен подобно Ленину был избран в международный секретариат Интернационала, то есть стал тем, чем сейчас являются ооновские чиновники -   экстерриториальным лицом с особыми полномочиями. В 11-м году он становится вторым председателем с.д. партии Финляндии, которая к тому времени занимает 40% мест в парламенте. Это самая мощная партия Финляндии - с большим отрывом. Депутатом Сейма Куусинен избирается периодически, до 1918 года. А ведь Куусинен ещё молод. В 1911 ему 30 лет.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Какой же это маргинал? Таких «маргиналов» на всю страну штучек десять. У остальных вес не дотягивает. А уж о замухрышке Маннергейме там и помину не было. Знали его старшего брата, высланного в Швецию за антироссийскую деятельность, но это так... политик третьего разбора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Образ жизни Куусинена в этот период? Наверное, он ходил по рабочим пивнушкам, раздавал трудящимся гайки для рогаток? Не совсем так. Например, в 1915 году он знакомится с молодым англоманом Диктуниусом и под его руководством за два месяца проходит двухгодичный курс музыкального училища. Впоследствии они вместе музицировали, после эмиграции Куусинена в Россию переписывались. Диктуниус считается выдающимся шведскоязычным поэтом Финляндии и музыкальным критиком с международной известностью.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Впрочем, детали политической деятельности Куусинена в этот период установить трудно. Дело в том, что все бумаги местной социал-демократии за 1913-1917 год «утрачены». Вот такая беда случилась с политическим течением, славящимся своим пристрастием к канцлярщине.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О работе Куусинена в период революции я говорить не буду, она известна и, в общем, ожидаема. Нечего такой мелочёвкой заниматься. А немножко наверх - посмотрю. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Роль Финляндского диспетчерского узла в февральской/октябрьской революции до сих пор неимоверно принижается. Много говорить не буду, замечу только, что летом и осенью 17-го Ленин укрывался в Финляндии и отнюдь не в шалаше, а в фешенебельных домах, под покровительством последнего генерал-губернатора Финляндии Николая Виссарионовича Некрасова (он же Голгофский). Голгофский был секретарём ложи Верховного совета Великого Востока народов России. Перед революцией  занимал пост заместителя председателя Госдумы, а после февральского путча плавно пересел в кресло заместителя фюрера (не знаю, как ещё назвать «должность», которую занимал Керенский). С этой должности его и направили руководить Финляндией. Как я понимаю, с миссией особой.  После революции он работал в советских учреждениях, в 1921 году был арестован провинциальной ЧК и идентифицирован как министр временного правительства. Голгофский не моргнув глазом потребовал встречу с Лениным, был привезён к нему в Кремль, тут же отпущен и повышен в должности. Потом участвовал в деле меньшевистского центра (видимо как провокатор) и работал в системе ГУЛАГа. В 37 году от таких деятелей шарахались как от зачумлённых, его не только не репрессировали, а, наоборот, через год дали орден Трудового Красного знамени. Тем не менее, что-то не сложилось и по официальной версии его арестовали 13 июня (ха-ха) 1939 года. На допросах он якобы дал обширные показания о деятельности масонских организаций (!), которые лежали в архивах, а потом по инициативе Юрия Владимировича Андропова (!!!) были активированы в известной фальшивке печально известного Яковлева (это который «ЦРУ против СССР»).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, мы уклонились или может быть уклонились от темы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После революции и пертурбацией со становлением независимой Финляндии Куусинен становится одним из руководителей, а затем и просто руководителем Коминтерна. Размах операций у него «Италия-Греция, Бенгалия-Швеция». Например, его вторая жена Айво шпионит в США, а затем в Японии – вместе с Рихардом Зорге.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После неудачного эпизода с возглавлением фиктивного сепаратистского правительства Отто Вильгельмович руководит Карельской ССР. Поскольку это союзная республика, статус у него соответствующий. Тут некоторые умилялись русофильству Хрущёва, упразднившего  фиктивную и, следовательно, антироссийскую республику. Но понижение статуса Карелии компенсировалось повышением статуса Куусинена. Он стал секретарём ЦК и членом Политбюро (тогда Президиума). Именно под его руководством была написана новая редакция курса «марксизьма-ленинизьма» («да здравствует великий Краузе!»), по которой учились миллионы ушастых аборигенов, дерзко вознамерившихся получить высшее образование. Он же курировал разработку «Программы построения коммунизьма».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особым интеллектом Куусинен при этом не блистал. Видимо помня блестящий афоризм Диктуниуса:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Настоящий джентльмен не тот, кто умеет играть на саксофоне, а тот, кто умеет играть на саксофоне, но этого не делает».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англичане остроумные люди и видимо Маргарет Тетчер во время концерта Клинтона с удовольствием вспоминала афоризм шведского музыкального критика.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, об англичанах.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот в 1939 году было создано правительство народной Финляндии. Наверное, весь мир с омерзением стал хохотать над выдумкой сталинистов... Весь, да не весь. В Германии хохотали. В Италии. Во Франции. В США тоже, но уже без особого энтузиазма. А вот в Англии... Гм-гм. Крупный деятель лейбористов Криппс заявил: «Товаищи, а ведь в этом что-то есть. Надо поддегжать инициативу финских габочих».  А кто такой Криппс? В мае 1940 его назначают послом в СССР, затем главой спецмиссии в Индии, затем лордом-хранителем печати и министром авиационной промышленности Великобритании. Не слабо, правда? Куусинена лично поддержал Бернард Шоу. Тоже не хило. Потянулись политики и интеллектуалы из колоний. Типа Джавахарлара Неру. Вот видите, как всё у нас непросто. Прямо коктейль Молотова какой-то. Думаем - одно, говорим - другое, делаем  - третье. Одно слово – Англия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вторая, но не последняя жена Куусинена, отбарабанив в сталинских лагерях, выехала в Финляндию, где написала мемуар с весьма интересным для убеждённой коммунистки названием: «Господь низвергает своих ангелов». О своём бывшем и уже покойном муже она высказалась так: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Как странно, что этот человек, сыгравший такую роль в политике огромной страны, был иностранцем, чужаком. Его ведь, в сущности, мало интересовал Советский Союз. Строя свои тайные планы, он не думал о благе России. И даже не мечтал о победе коммунизма. Нет, этот чужак имел лишь одну цель: пройти победным маршем по земле своей родины». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых не вижу здесь ничего странного. Было бы странно обратное. А во-вторых, полагаю, что автор мемуаров излишне демонизирует финского сельского учителя. Никаким «победным маршем» заунывный Куусинен пройти не хотел, чай не Маннергейм какой. Он хотел всю жизнь получать жалование. Пятого и двадцатого. И побольше. И чтобы при этом ничего не делать. В сельской школе-то детей учить напряг. Вставать рано, с каждым сопляком возиться. А начальство когда из волости приедет... А вот чтобы нести английскую околесицу и при этом кофе со сливками в постель подавали – это другое дело. Эту программу построения коммунизма в отдельно взятой коммуналке Куусинен вполне выполнил. Протестанты вообще аккуратисты, а уж в случае взятых в масонскую «работу» простолюдинов... Фартук всегда наглаженный, перчатки без пушинки, устав ложи и пароли чешет наизусть, как попугай. Слова от зубов отскакивают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и дела время от времени надо делать. «Дела» в смысле уголовном. Не по своей инициативе, – в мафии дисциплина, - а когда попросят. Иногда кого-нибудь и выстрелом в затылок в подъезде пришить. Но это не как рутина, а так – для проверки человечка. Дрогнет рука или нет. У консильери задача другая. Айво Куусинен описывает, как консильери выдавал средства на поездку в Лондон жене агента Коминтерна Пеккала: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Отто вынул из жилетного кармана 4 больших бриллианта, и сказал: " Каждый стоит 4 тысячи… На дорожные расходы".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Звучит мелодия из «Крёстного отца», на экране наплывом появляется обложка «Программы построения коммунизма в СССР». Или в Финляндии. Или на Мадагаскаре. Или не коммунизма. Или не построения. А может это и не программа. Может быть, это просто титры и фильм закончился?</text>
    <subject>502. ДОГОВОРНАЯ ВОЙНА. ТРИ БИОГРАФИИ: КУУСИНЕН</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/132419.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="22109995" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22109995#t22109995</url>
      <user name="Владимир" username="vladt" />
      <date>2008-10-14 02:53:23</date>
      <comments>
        <comment id="22123307" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22123307#t22123307</url>
          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
          <date>2008-10-14 08:59:44</date>
          <text>Как Вам это удаётся? :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22109995&amp;style=mine#t22109995</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22110763" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22110763#t22110763</url>
      <user name="abram" username="abram" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73534954/14565724" height="98" width="100" />
      <date>2008-10-14 03:37:10</date>
      <text>Какая смешная фамилия... Куусинен!</text>
      <comments>
        <comment id="22111019" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22111019#t22111019</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-14 03:46:56</date>
          <text>Всё лучше чем "ВЛМНХД №389/16 бис". Считаю, по-божески.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22110763&amp;style=mine#t22110763</parent>
        </comment>
        <comment id="22120747" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22120747#t22120747</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2008-10-14 08:05:27</date>
          <text>"Можжевельников" вроде...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22110763&amp;style=mine#t22110763</parent>
        </comment>
        <comment id="22140715" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22140715#t22140715</url>
          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
          <date>2008-10-14 07:37:39</date>
          <text>В переводе это всего-лишь Ельнин или Елькин, как уж вам понравится.</text>
          <comments>
            <comment id="22298923" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22298923#t22298923</url>
              <user name="costa14" username="costa14" />
              <date>2008-10-22 07:44:02</date>
              <text>Смешная для ивритоязычных... по нашему это звучит как Пиздюков </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22140715&amp;style=mine#t22140715</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22110763&amp;style=mine#t22110763</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22111531" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22111531#t22111531</url>
      <user name="Игорь СИД, куратор Крымского клуба" username="igor_sid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67587400/11213963" height="100" width="77" />
      <date>2008-10-14 05:12:29</date>
      <text>&lt;br /&gt;Не в бровь, а в глаз, Дмитрий Евгеньевич.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему Вы сравнили Финляндию именно с Мадагаскаром?</text>
      <comments>
        <comment id="22113579" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22113579#t22113579</url>
          <user name="Владимир" username="vladt" />
          <date>2008-10-14 06:02:20</date>
          <comments>
            <comment id="22122283" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22122283#t22122283</url>
              <user name="Игорь СИД, куратор Крымского клуба" username="igor_sid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61742936/11213963" height="100" width="80" />
              <date>2008-10-14 08:37:29</date>
              <text>&lt;br /&gt;Спасибо,&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич.)</text>
              <comments>
                <comment id="22126379" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22126379#t22126379</url>
                  <user name="Владимир" username="vladt" />
                  <date>2008-10-14 10:15:53</date>
                  <comments>
                    <comment id="22146859" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22146859#t22146859</url>
                      <user name="Игорь СИД, куратор Крымского клуба" username="igor_sid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67587420/11213963" height="100" width="86" />
                      <date>2008-10-15 04:37:56</date>
                      <text>&lt;br /&gt;Отчего же - "шутить"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда отвечают на вопрос, заданный другому -&lt;br /&gt;разве это не мания?</text>
                      <subject>Re: У меня теперь мания величия начнётся</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22126379&amp;style=mine#t22126379</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22122283&amp;style=mine#t22122283</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22113579&amp;style=mine#t22113579</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22111531&amp;style=mine#t22111531</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22112043" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22112043#t22112043</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
      <date>2008-10-14 05:26:56</date>
      <text>великолЬпно...&lt;br /&gt;кстати мнЬ говорилъ внукъ одного адмирала вхожего въ сферы, что ОВК отмЬтился въ убiйствЬ Берiи, чуть ли не самъ ножъ подавалъ, впрочемъ ЭТО ПОВИДИМОМУ СЛУХЪ&lt;br /&gt;правда ли что это (какъ и Райнисъ) "шотландецъ", и возможно "серафимистъ"?&lt;br /&gt;про заунывность: а отчего нЬтъ коммента на Гражданскую войну 1918 года ...&lt;br /&gt;...и на дЬла ОВК по линiи СВБ и общества "Гнозисъ", т.е."Знание"? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и конечно моя традицiонная просьба о дозволенiи на перепостъ:)</text>
      <subject>ОВК</subject>
      <comments>
        <comment id="22113835" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22113835#t22113835</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-14 06:08:49</date>
          <text>Про Берию не знаю, там по последующим воспоминаниям все нож подавали. Куусинен успел отметиться в размещении ракет на Кубе, единственным из Политбюро горячо поддержав Хрущёва, а может и инициировав саму акцию. К этому времени у Куусинена завёлся рачок. Посмотреть напоследок на термоядерную вспышку из окошка кремлёвской больницы - это хороший конец для настоящего джентльмена.</text>
          <subject>Re: ОВК</subject>
          <comments>
            <comment id="22116651" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22116651#t22116651</url>
              <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
              <date>2008-10-14 06:53:30</date>
              <text>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а про систему масонства въ коей Куусиненъ состоялъ -- это Seraphim-Orden, Odd Fellows или прямо Scotch Rite?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и конечно моя традицiонная просьба о дозволенiи на перепостъ:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а также приглашенiе какъ минимумъ поглядЬть на сообщество &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://community.livejournal.com/finland_vk200/'&gt;http://community.livejournal.com/finlan&lt;wbr /&gt;d_vk200/&lt;/a&gt;</text>
              <subject> ОВК  какъ братъ***</subject>
              <comments>
                <comment id="22119723" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22119723#t22119723</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-10-14 07:48:27</date>
                  <text>Перепостить можно, но по-моему логичнее дать простую ссылку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Организационно масонство Финляндии подчинялось Швеции.</text>
                  <subject>Re:  ОВК  какъ братъ***</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22121515" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22121515#t22121515</url>
                      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                      <date>2008-10-14 08:19:35</date>
                      <text>за дозволенiе спасибо, про масонство надо обсудить, притомъ поточнЬе...&lt;br /&gt;про феллоузъ: подозреваю, что это возникло въ Великомъ КняжествЬ автономно отъ шведовъ (вотъ Seraphim-Orden -- тотъ шведская якобы система) ... вообще надо внимательно разглядЬть эти чуть запутанныя дЬла </text>
                      <subject>Re:  ОВК  какъ братъ***</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22119723&amp;style=mine#t22119723</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22116651&amp;style=mine#t22116651</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22113835&amp;style=mine#t22113835</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22112043&amp;style=mine#t22112043</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22112811" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22112811#t22112811</url>
      <user name="ostsee" username="ostsee" />
      <date>2008-10-14 05:50:03</date>
      <text>Довольно интересно о Куусинене пишет его бывший секретарь и речепис генсеков Ф.Бурлацкий (Русские государи. Эпоха реформации. Никита Смелый, Михаил Блаженный, Борис Крутой. М., 1996) &lt;br /&gt;Лейтмотив - Великий Мганга&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подготовка учебника по марксизму-ленинизму И.С.Кон:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мудрый старик Куусинен был исключительно демократичен и добивался от нас преодоления догматизма. Формально речь шла о стилистике: "Напишите так, чтобы это было понятно и интересно английскому рабочему!"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22113067" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22113067#t22113067</url>
      <user name="just_cretino" username="just_cretino" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83933362/15647462" height="88" width="100" />
      <date>2008-10-14 05:53:38</date>
      <text>Прочитал 2 раза. Так и не понял связи между Финской войной и Отто Куусиненом. Мне читать снова?</text>
      <comments>
        <comment id="22126123" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22126123#t22126123</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-14 10:02:06</date>
          <text>Ну тривиально же! &lt;br /&gt;"Договорная война" + "Свой человек в Хельсинки"... ближайший аналог был бы, если бы РФ воевала с Грузией Шеварнадзе. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22113067&amp;style=mine#t22113067</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22113323" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22113323#t22113323</url>
      <user name="adja" username="adja" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53189305/6717069" height="75" width="100" />
      <date>2008-10-14 05:55:04</date>
      <text>Голгофский! Ну надо же, прямо "Пелевин и Пустота".</text>
      <comments>
        <comment id="22127147" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22127147#t22127147</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-10-14 10:32:38</date>
          <text>Весьма остроумно было пределать из Некрасова в Голгофского после "великого октября".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22113323&amp;style=mine#t22113323</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22114603" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22114603#t22114603</url>
      <user name="lesnik_lj" username="lesnik_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76818606/12657392" height="100" width="62" />
      <date>2008-10-14 06:21:26</date>
      <text>извините за оффтоп, перенос из предыдущией ветки: &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/132419.html?thread=22096707#t22096707'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/13&lt;wbr /&gt;2419.html?thread=22096707#t22096707&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно забыл, что лейб-гвардии Финский батальон (в него зачислялись финны-добровольцы) в составе "первоклассной" армии России отличился в сражении при Лейпциге в 1813 году, успешно подавлял польское восстание 1831 года (наградили георгиевским знаменем), в 1849 году - воевал в Венгрии, а также сумел отличиться во время русско-турецкой войны 1877-1878 годов. Разумеется, в этом подразделении служили также русские и шведы. </text>
      <comments>
        <comment id="22116907" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22116907#t22116907</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2008-10-14 06:56:37</date>
          <text>его исторiя будетъ посложнЬе, но въ общемъ вЬрно... съ тЬмъ однако что впослЬдствiи переформированъ въ Финл.стрЬлковъ, чисто придворную часть</text>
          <subject>батальонъ</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22114603&amp;style=mine#t22114603</parent>
        </comment>
        <comment id="22117163" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22117163#t22117163</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-14 06:59:47</date>
          <text>Это карликовая ритуальная часть, к тому же, как Вы заметили, имеющая в своём составе русских и шведов. Как нетрудно догадаться, небольшое число финнов, прошедших через лейб-гвардию, должно было выучить шведский язык и по своему статусу выделяться из массы населения.</text>
          <comments>
            <comment id="22120235" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22120235#t22120235</url>
              <user name="lesnik_lj" username="lesnik_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76818553/12657392" height="100" width="57" />
              <date>2008-10-14 07:53:31</date>
              <text>карликовая ритуальная часть в составе императорской русской гвардии, реально отличившаяся в ходе боевых действий. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но помимо этой части в ВКФ были и другие подразделения... :) </text>
              <subject>Я немного уточню</subject>
              <comments>
                <comment id="22121771" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22121771#t22121771</url>
                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                  <date>2008-10-14 08:23:51</date>
                  <text>да , были...&lt;br /&gt;кстати будетъ что написАть про данныя войска -- милости просимъ въ &lt;br /&gt;&lt;a href='http://community.livejournal.com/finland_vk200/'&gt;http://community.livejournal.com/finlan&lt;wbr /&gt;d_vk200/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;(празднуемъ 200 лЬтъ Великому Княжеству и готовимся праздновать 400 лЬтъ Роду самихъ Великихъ Князей) </text>
                  <subject>Re: Я немного уточню</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22120235&amp;style=mine#t22120235</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22117163&amp;style=mine#t22117163</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22114603&amp;style=mine#t22114603</parent>
        </comment>
        <comment id="22122539" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22122539#t22122539</url>
          <user name="Nick 'Uhtomsky" username="hvac" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65467389/9956144" height="64" width="100" />
          <date>2008-10-14 08:50:18</date>
          <text>&lt;a href="http://hvac.livejournal.com/305957.html?format=light" rel="nofollow"&gt;Воинская повинность в Финляндии &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;При шведском и русском владычестве</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22114603&amp;style=mine#t22114603</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22114859" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22114859#t22114859</url>
      <user name="hal_razor" username="hal_razor" />
      <date>2008-10-14 06:28:05</date>
      <text>Грузия, Грузия! От Поти до Урала...</text>
      <comments>
        <comment id="22120491" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22120491#t22120491</url>
          <user name="masterofpupps" username="masterofpupps" />
          <date>2008-10-14 07:55:00</date>
          <text>Есть чудовищная разница между дилирумом (бред) и абсурдизмом как стилем.</text>
          <subject>дилирумом</subject>
          <comments>
            <comment id="22144811" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22144811#t22144811</url>
              <user name="hal_razor" username="hal_razor" />
              <date>2008-10-15 12:30:03</date>
              <text>Между фантастикой и гоном не меньше.</text>
              <subject>Re: дилирумом</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22120491&amp;style=mine#t22120491</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22114859&amp;style=mine#t22114859</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22115371" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22115371#t22115371</url>
      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-14 06:37:52</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,извините за оффтопик.&lt;br /&gt;Не служил ли кто-нибудь из Ваших родственников военным топографом в Туркестане в 20-х годах?&lt;br /&gt;А то обнаружил старую телеграмму, подписаную Галковским.</text>
      <subject>Офф</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22115883" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22115883#t22115883</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2008-10-14 06:44:26</date>
      <text>право дело! У нас и воздух свежее, и квартирный вопрос разрешимее, тем более, что цены снижаются пока:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://olhanninen.livejournal.com/77370.html"&gt;Летять утки, летять утки… и три гуся… жили у бабуси, один черный, другой белый, два веселых&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.ljplus.ru/img4/o/l/olhanninen/IMG_2380.JPG" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://www.ljplus.ru/img4/o/l/olhanninen/th_IMG_2380.JPG" width="200" height="150" border="0"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И архивы полнее да открытее, сама я в них еще не была, но знающие люди говорят. А.Эткинд даже, по слухам, там "Эрос невозможного. История психоанализа в России" там написал, а в России у него как-то не оч. шло с этим делом. &lt;br /&gt;А потому что люди пофигистичнее, ибо социальная система гуманнее.</text>
      <subject>Приезжайте к нам кормить уточек, Дмитрий Евгеньевич,</subject>
      <comments>
        <comment id="22118187" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22118187#t22118187</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-10-14 07:13:59</date>
          <text>Может лучше в Латвию-Эстонию?</text>
          <subject>Re: Приезжайте к нам кормить уточек, Дмитрий Евгеньевич,</subject>
          <comments>
            <comment id="22118955" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22118955#t22118955</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2008-10-14 07:28:16</date>
              <text>Не думаю: там Дмитрия Евгеньевича от научной работы будет отвлекать &lt;a href="http://olhanninen.livejournal.com/73004.html"&gt;Таллинн, где женщины по-прежнему прекрасны&lt;/a&gt;, у нас же все спокойнее, по рабоче=крестьянски добросовестно.</text>
              <subject>Re: Приезжайте к нам кормить уточек, Дмитрий Евгеньевич,</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22118187&amp;style=mine#t22118187</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22115883&amp;style=mine#t22115883</parent>
        </comment>
        <comment id="22133035" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22133035#t22133035</url>
          <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
          <date>2008-10-14 02:32:58</date>
          <comments>
            <comment id="22137387" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22137387#t22137387</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2008-10-14 04:21:15</date>
              <text>Смотря чем заниматься, какой образ жизни вести. Если б я была молодая, то, конечно, сбежала бы отсюда мир покорять, но у меня такой характер. Был. С возрастом изменился, как видите.&lt;br /&gt;А многие ученые с юности счастливы бы в уединении на природе работать, лишь бы не мешали и было бы на что кушать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас же есть вообще здоровская штука - интернет, даже в библиотеки реже можно выбираться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите ли... европейская провинция и русская (азиатская) переферия - оч. разные. Пока, оч. надеюсь. У нас ведь не только чисто, но и безопасно. Все относительно, конечно. Ну... если по вечерам не шататься по местным равинтолам с дурными намерениями  - с кем-нибудь выяснить отношения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это ж милое дело сидеть в глуши, а в нужный момент (или по желанию) куда-то выбраться. самое то для серых кардиналов каких-нибудь.</text>
              <subject>А что ныне провинция или столица?</subject>
              <comments>
                <comment id="22148395" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22148395#t22148395</url>
                  <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                  <date>2008-10-15 06:05:45</date>
                  <comments>
                    <comment id="22150699" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22150699#t22150699</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2008-10-15 07:56:23</date>
                      <text>А я в Варкаусе, это 330 км от столицы,так что совсем глубинка, поэтому у нас так... спокойно и время есть. Мне кажется, что почти любая столица - вавилонское столпотворение, кроме разве что искусственных образований типа Вашингтона да Канберры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите ли... финны действительно не понимают по-русски, поэтому им в отличие от прибалтов легче - не нужно врать. А социализм у нас мощщщный (и даже не совсем скандинавский), но тут надо серьезно обсуждать, а я рюкзак собираю, не сердитесь!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот, приведу пример, о котором уже друзьям рассказывала. Но сейчас еще в свой пост апдейтом - интересно, навреное, многим. Извините за самоцитирование, но чтоб время сэкономить:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;вчера к нам приходил депутат-кандидат городского совета, социал-демократ. Попил кофе, похвалил мой пирог, обсудил погоду. И с мужем о чем-то долго в дверях беседовал, я не прислушивалась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После его ухода я пожалела бедолагу - сколько ж кофе надо выпить, если к каждому в округе заходить. Муж сказал, что он в свободное от работы время, ничего, перебьется за месяц всех обойдет.&lt;br /&gt;А в рабочее - он водопроводчик, муж с ним замену унитаза обсуждал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. депутат он будет (эх, я за правых, но этот такой милый - даже не знаю в этот раз) тоже в свободное от работы время, и унитаз нам заменит, как они с мужем договорились.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Унитаз! Понимаете, нам депутат будет менять унитаз... У нас городок средний - 22 300 жителей, но все же... А в России как сейчас, бывает такое?&lt;br /&gt;====&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я знаю, что когда кухарка управляет государством =- это застрелиться, но участие в местном (сельском) совете - а почему бы и нет? Если это общительная кухарка, а интеллигенции все пофиг по тем или иным причинам - а ведь так оно и есть во многих местах.</text>
                      <subject>Про финского депутата, чинящего унитазы</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22151467" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22151467#t22151467</url>
                          <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                          <date>2008-10-15 08:19:33</date>
                          <comments>
                            <comment id="22151723" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22151723#t22151723</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2008-10-15 08:25:44</date>
                              <text>А в малюсеньких таунах?</text>
                              <subject>Re: Про финского депутата, чинящего унитазы</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22151467&amp;style=mine#t22151467</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22150699&amp;style=mine#t22150699</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22148395&amp;style=mine#t22148395</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22137387&amp;style=mine#t22137387</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22133035&amp;style=mine#t22133035</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22115883&amp;style=mine#t22115883</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22117419" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22117419#t22117419</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-10-14 07:00:01</date>
      <text>А что случилось 13 июня 1939 г. помимо ареста Некрасова-Голгофского? Кстати, а когда и зачем он стал еще и Голгофским? В лит-ре он обычно называется просто Некрасовым. Это характерно и для других деятелей подобного типа?</text>
      <comments>
        <comment id="22118443" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22118443#t22118443</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-10-14 07:18:20</date>
          <text>P.S. Хорошо бы узнать поподробнее его биографию, особенно о советском периоде. Ведь, сюдя по всему, это одна из ключевых фигур.</text>
          <comments>
            <comment id="22126635" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22126635#t22126635</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2008-10-14 10:23:06</date>
              <text>В Википедию Вы, разумеется, уже смотрели?</text>
              <comments>
                <comment id="22128939" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22128939#t22128939</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-10-14 10:47:05</date>
                  <text>Хотелось бы чего-то понадежнее, со штампом "Проверено. Д.Галковский." :).</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22126635&amp;style=mine#t22126635</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22118443&amp;style=mine#t22118443</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22117419&amp;style=mine#t22117419</parent>
        </comment>
        <comment id="22118699" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22118699#t22118699</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-14 07:28:14</date>
          <text>Дело не в годе, а в дне и месяце. Вот например сообщение в интернете от 13 июня сего года:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Эстонские масоны обрели независимость. В Эстонии прошла церемония, посвященная созданию местного Высшего совета масонов. Совет был создан после того, как эстонские масоны приняли решение отделиться от финской ложи, которой они раньше подчинялись. На торжественном собрании, посвященном созданию совета, присутствовали представители масонских лож из 23 стран мира, включая Россию и США. Главой эстонских масонов стал предприниматель Анти Ойдсалу".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Голгофского, то это семинарская фамилия, а Некрасов был из семьи священника. Возможно это фамилия его родственников. Фамилию он изменил после Октябрьской революции. Кстати, в день переворота он "по важным делам" случайно приехал в Петербург.  </text>
          <comments>
            <comment id="22121003" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22121003#t22121003</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2008-10-14 08:11:43</date>
              <text>&lt;q&gt;Что касается Голгофского, то это семинарская фамилия&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Как, кстати, и "Менделеев" и "Сперанский". В некоторых семинарях по окончании их давали новые, "церковные" фамилии.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22118699&amp;style=mine#t22118699</parent>
            </comment>
            <comment id="22124331" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22124331#t22124331</url>
              <user name="Makc_III." username="makc_111" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
              <date>2008-10-14 09:25:55</date>
              <text>Но почему именно &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/13_%D0%B8%D1%8E%D0%BD%D1%8F" rel="nofollow"&gt;13 июня&lt;/a&gt;? Может, потому, что по Юлианскому календарю это &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/1_%D0%B8%D1%8E%D0%BD%D1%8F" rel="nofollow"&gt;1 июня&lt;/a&gt; =&amp;gt; "день защиты детей"?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22118699&amp;style=mine#t22118699</parent>
            </comment>
            <comment id="22126891" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22126891#t22126891</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2008-10-14 10:26:35</date>
              <text>Вот выдержки из Википедии насчёт 13 июня:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;    * 1625 — Состоялся брак короля Англии Карла I Стюарта и Генриетты Марии де Бурбон, дочери Генриха IV, короля Франции.&lt;br /&gt;    * 1857 — В Лондоне Герцен выпустил первый номер журнала «Колокол», первого русского оппозиционного издания.&lt;br /&gt;    * 1909 — Русская Дума приняла закон об усилении русификации Финляндии.&lt;br /&gt;    * 1912 — В Москве торжественно открыт Музей изящных искусств имени императора Александра III, ныне Государственный музей изобразительных искусств имени А. С. Пушкина.&lt;br /&gt;    * 1917 — Провозглашение «автономной Украины». Украинская Центральная Рада учредила Генеральный секретариат, назначаемый Радой.&lt;br /&gt;    * 1920 — В Женеве открылся международный Конгресс феминисток.&lt;br /&gt;    * 1921 — Эсер Борис Савинков в Варшаве воссоздал деятельность антисоветского «Народного союза защиты Родины и свободы».&lt;br /&gt;    * 1937 — Алексей Толстой по телефону диктует статью «Родина!» для газеты «Известия» в связи с приговором «по делу троцкистско-бухаринской банды — Тухачевского, Якира и др.» Писатель диктует: «…Мне не нужно будет много слов, чтобы узнать врага. Я узнаю его по чуждому блеску глаз…»&lt;br /&gt;    * 1941 — В ночь с 13 на 14 июня в Латвии, Литве и Эстонии, недавно включённых в состав СССР, началась массовая депортация целыми семьями людей в Сибирь. Из Эстонии было вывезено около 60 тысяч человек, Латвии и Литвы — примерно по 35 тысяч. &lt;br /&gt;    * 1942 — Президент США Франклин Рузвельт принял решение о создании Управления стратегических служб (Office of Strategic Services) — позже ставшего Центральным разведывательным управлением (ЦРУ) США (Central Intelligence Agency). Главой Управления стратегических служб назначен Уильям Донован.&lt;br /&gt;    * 1944 — Первое боевое применение германских крылатых ракет Фау-1 (против Великобритании)&lt;br /&gt;    * 1948 — Бирма объявила о начале строительства коммунизма.&lt;br /&gt;    * 1949 — Университет Калифорнии обязал всех своих преподавателей и служащих принять антикоммунистическую клятву.&lt;br /&gt;    * 1958 — Заработал первый китайский эспериментальный ядерный реактор.&lt;br /&gt;&lt;b&gt;    * 1961 — В Калуге Юрий Гагарин заложил первый камень в фундамент здания первого в мире музея космонавтики. &lt;/b&gt;&lt;br /&gt;    * 1966 — Ватикан отменил «Список запрещённых книг», введённый ещё в 1557 г.&lt;br /&gt;    * 1969 — Создан Ярославский государственный университет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вдобавок замечу, что в високосном 1988 164-ый день года приходился на 12 июня - тогда и было широко отмечено Тысячелетие Крещения Руси, в связи с чем на эту дату впоследствии был назначен "День Независимости России" (а День Конституции - через полгода, 12 декабря - вероятно, по кальке с церковной традиции: 7 июля - Рождество Иоанна Предтечи, а 7 января - Рождество Христово).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У католиков 13 июня день памяти св.Антония; считается, что именно 13 июня Лютер нарушил обет безбрачия. Ещё одно курьёзное упоминание  13 июня в Википедии:&lt;br /&gt;    * 1373 — Англия и Португалия подписали договор о союзе (старейший в мире). :-)</text>
              <subject>И что же значит &amp;quot;13 июня&amp;quot; ?</subject>
              <comments>
                <comment id="22129195" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22129195#t22129195</url>
                  <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                  <date>2008-10-14 10:52:33</date>
                  <text>Обратите внимание, что 1969 год - последний в русской вики, а в &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/June_13#Events" rel="nofollow"&gt;английской есть еще события&lt;/a&gt;, особенно "покушение" на королеву 13 июня 1981 года (вообще год интересный).</text>
                  <subject>Re: И что же значит &amp;quot;13 июня&amp;quot; ?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22130987" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22130987#t22130987</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2008-10-14 01:51:06</date>
                      <text>Подозреваю&lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Queen%27s_Official_Birthday' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Queen%27s_&lt;wbr /&gt;Official_Birthday&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;In the United Kingdom, the Queen's Official Birthday is now celebrated on the first, second, or third[1] Saturday in June</text>
                      <subject>Re: И что же значит &amp;quot;13 июня&amp;quot; ?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22135339" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22135339#t22135339</url>
                          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                          <date>2008-10-14 03:32:39</date>
                          <text>в разделе References[1] странная опечатка(?)- "королева отмечает свой настоящий день рождения 12 апреля", тогда как он всё же 21-го.</text>
                          <subject>Re: И что же значит &amp;quot;13 июня&amp;quot; ?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22130987&amp;style=mine#t22130987</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22129195&amp;style=mine#t22129195</parent>
                    </comment>
                    <comment id="22135595" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22135595#t22135595</url>
                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                      <date>2008-10-14 03:33:06</date>
                      <text>В 1981 на 13.06 как раз пришёлся официальный день рождения Елизаветы II, который празднуется в Великобритании в 1, 2 или 3-ю (!) субботу июня, как сообщает &lt;a href='http://www.royal.gov.uk' rel='nofollow'&gt;http://www.royal.gov.uk&lt;/a&gt; --- несмотря на то, что реально королева родилась 21 апреля, как раз между Лениным и Гитлером.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;12 июня 1988 - это было 2-ое воскресенье июня, удобный для церковных празднеств день поблизости от официальных торжеств в метрополии. Всё-таки это люди с чувством юмора сделали: привязали День Независимости РФ к официальному ДР Королевы :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;13.06.1939 вроде бы приходится на вторник - но тут есть закавыка: в разных странах Содружества официальный день рождения Её Величества приходится на разные даты: в Австралии это второй понедельник июня, в Канаде - понедельник до или после 24 мая. А есть ещё День Империи, в 1958 переименованный а День Содружества; в большинстве стран Содружества он приходится на 2 понедельник марта, но где-то совпадает с официальным днём рождения суверена. Уфф. А ведь есть ещё и день почитания (?) королевы (Queen's birthday observance), это где-то через пару дней после её Официального Дня Рождения, как правило в понедельник, насколько я понял.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;13.06.1939 произошло ещё одно интересное событие: Пленум Верховного суда СССР отменил приговор по делу С.П.Королёва (помилование по случаю празднеств?), и будущий Главный Конструктор был вывезен с Колымы. Но тут уже нас в конспирологи запишут :-)</text>
                      <subject>Re: И что же значит &amp;quot;13 июня&amp;quot; ?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22136107" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22136107#t22136107</url>
                          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                          <date>2008-10-14 03:39:39</date>
                          <text>да, чтобы уследить за руками нужен немалый опыт :)</text>
                          <subject>Re: И что же значит &amp;quot;13 июня&amp;quot; ?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22135595&amp;style=mine#t22135595</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22141739" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22141739#t22141739</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2008-10-14 09:28:05</date>
                          <text>В 1939 году королём был Георг VI, и он праздновал свой ДР в Канаде и 24 марта. Версия не того. &lt;br /&gt;Служба в старых Орденах летом, но в июле.&lt;br /&gt;День св.Иоанна Крестителя вроде позже. &lt;br /&gt;Может специфичное с какой-то ложей? Оказывается, в прошедшую субботу на ассамблее ВЛР наконец-то воссоединились оба осколка. Это 11 октября, не в строку.</text>
                          <subject>Re: И что же значит &amp;quot;13 июня&amp;quot; ?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22150443" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22150443#t22150443</url>
                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                              <date>2008-10-15 07:42:23</date>
                              <text>//королём был Георг VI, и он праздновал свой ДР в Канаде и 24 марта.//&lt;br /&gt;Так это он, наверное, "неофициально". А "официальный день рождения монарха", в разных странах празднующийся по-разному, был учреждён ещё в начале 20 века.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вполне допускаю мысль, что "официальный день рождения Его(Её) Величества" к 13.06.1939 отношения и не имеет, но вся эта чехарда с датами празднеств весьма любопытна. Когда же положено почитать  британского монарха в Швеции, Норвегии или Эстонии? Просто так и не разберёшь.</text>
                              <subject>Re: И что же значит &amp;quot;13 июня&amp;quot; ?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="22154027" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22154027#t22154027</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2008-10-15 10:25:17</date>
                                  <text>Хе-хе, я-то как раз точно проверил. 24 мая, не марта -- меа кульпа. Официально праздновал. Но да, от монарха не зависел. В Британии, почти уверен, в 1939 праздновали когда положено.</text>
                                  <subject>Re: И что же значит &amp;quot;13 июня&amp;quot; ?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="22154539" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22154539#t22154539</url>
                                      <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                      <date>2008-10-15 10:43:38</date>
                                      <text>Кстати, нынешняя Елизавета "первые 7 лет своего правления праздновала официальный д.р. по вторым четвергам июня, но когда стало неудобно, перенесли на субботы" - &lt;br /&gt;&lt;a href='http://news.bbc.co.uk/1/hi/in_depth/uk/2001/birthday_honours_2001/1390951.stm' rel='nofollow'&gt;http://news.bbc.co.uk/1/hi/in_depth/u&lt;wbr /&gt;k/2001/birthday_honours_2001/1390951.stm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;"Что можно подарить самой богатой женщине Британии на день рождения? Ещё один день рождения, и ещё один, и ещё."</text>
                                      <subject>Re: И что же значит &amp;quot;13 июня&amp;quot; ?</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22154027&amp;style=mine#t22154027</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="22156075" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22156075#t22156075</url>
                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                      <date>2008-10-15 03:04:17</date>
                                      <text>Так в Канаде он и празднуется официально 24 мая или около того (24.05.1819 родилась королева Виктория) - см. Queen's Official Birthday в википедии. И Георг мог праздновать его в Канаде. А вот соответствующие торжества в Лондоне, скорее всего, проходили когда положено; а для широкой публики (кроме Австралии, Канады и может быть ещё чего) "официально" --- это когда торжества в Лондоне с установленным ритуалом, насколько я понял. Там у них уклад особый, нам так сразу не понять :-) Ну и к Дню Рождения Монарха, возможно, привязывается череда всяких событий (типа того, что на 3 день объявляется амнистия по заранее подготовленным спискам). Ну ладно, не буду больше гадать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, в календарике для физиков указывается не только Queen's Official Birthday, но и Queen's Birthday Observation :-) </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22154027&amp;style=mine#t22154027</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22150443&amp;style=mine#t22150443</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22141739&amp;style=mine#t22141739</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22135595&amp;style=mine#t22135595</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22144299" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22144299#t22144299</url>
                          <user name="klendo" username="klendo" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
                          <date>2008-10-14 11:19:13</date>
                          <text>Небольшая поправка. В Австралии нет единого дня рождения королевы. В разных штатах Ея Величество соизволили родиться в разные дни.))</text>
                          <subject>Re: И что же значит &amp;quot;13 июня&amp;quot; ?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22135595&amp;style=mine#t22135595</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22129195&amp;style=mine#t22129195</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22126891&amp;style=mine#t22126891</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22118699&amp;style=mine#t22118699</parent>
            </comment>
            <comment id="22127659" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22127659#t22127659</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-10-14 10:43:25</date>
              <text>Почему такой важный человек задержался "по важным делам"? Как и Масловский-Мстиславский, впрочем. Наверное, можно и другие фамилии указать. Но большинство все-таки нашло себе "важные дела" по другую сторону забора. Чем это можно объяснить?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22118699&amp;style=mine#t22118699</parent>
            </comment>
            <comment id="22127915" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22127915#t22127915</url>
              <user name="realtor_land" username="realtor_land" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74993672/14579407" height="76" width="100" />
              <date>2008-10-14 10:43:51</date>
              <text>ваши комментарии не менее захватывающи, чем текст. private investigation. в иные времена из Вас вышел бы первоклассный сыщик, дознаватель, следователь)))</text>
              <subject>ваши комментарии</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22118699&amp;style=mine#t22118699</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22117419&amp;style=mine#t22117419</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22119211" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22119211#t22119211</url>
      <user name="ullaeg" username="ullaeg" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72750896/14689245" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-14 07:33:34</date>
      <text>"...(справка: в нормальном государстве власть находится в руках выпускников столичного университета)." (с)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правильно писать: ...в нормальном государстве _ГЕРМАНСКОГО ТИПА_ власть находится... и т.д., поскольку доктрина построения ТИПОВОГО ГОСУДАРСТВА действительно разработана немецкими социал-демократами из столичного Берлинском университета. Не стоит также преувеличивать интерес "англичан" к подобным постороениям, если этот интерес и проявлялся, то только в рамках интереса к "конкурирующей" фирме.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Неточность</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22122027" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22122027#t22122027</url>
      <user name="1a1 -&gt; Первый в алфавите :)" username="1a1" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81151956/8868632" height="100" width="76" />
      <date>2008-10-14 08:36:25</date>
      <text>&lt;i&gt;в известной фальшивке печально известного Яковлева (это который «ЦРУ против СССР»).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расскажите, пожалуйста про фальшивость. &lt;br /&gt;Этот труд и сейчас часто поминают, когда говорят про враждебность США к СССР.</text>
      <comments>
        <comment id="22125355" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22125355#t22125355</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-14 09:42:29</date>
          <text>Эта фальшивка называлась иначе, "1 августа 1914" кажется.</text>
          <comments>
            <comment id="22127403" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22127403#t22127403</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-10-14 10:38:05</date>
              <text>По-моему, это разные опусы того же автора - Н.Н.Яковлева.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22125355&amp;style=mine#t22125355</parent>
            </comment>
            <comment id="22140203" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22140203#t22140203</url>
              <user name="1a1 -&gt; Первый в алфавите :)" username="1a1" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81151956/8868632" height="100" width="76" />
              <date>2008-10-14 07:01:46</date>
              <text>В сети есть обсуждения этой книги &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;a href='http://www.cirota.ru/forum/view.php?subj=47691' rel='nofollow'&gt;http://www.cirota.ru/forum/view.php?sub&lt;wbr /&gt;j=47691&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;С точки зрения Яковлева, ... Февраль – результат заговора самых широких слоев российской политической элиты (кроме большевистской и черносотенной) с целью отстранить от власти императора, заменив его марионеткой Михаилом, или вообще республикой&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После публикации книги «1 августа 1914», в которой её автор проф. Н.Н.Яковлев вскрыл принадлежность всех лидеров партий временного правительства к масонским ложам, ему почему-то пришлось уйти с работы из Института США и Канады АН СССР, где о масонах говорить не рекомендуется. &lt;br /&gt;(стараниями академика Г.А.Арбатова, который возглавлял этот институт).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В приложении к 3?ему изданию “1 августа 1914? в 1993 г. Н.Н.Яковлев поясняет, что эта книга была написана по личной просьбе Ю.В.Андропова, возглавлявшего в те годы КГБ СССР, однако никак не защитившего Н.Н.Яковлева от гонений, последовавших вслед за изданием заказанной КГБ книги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.sem40.ru/ourpeople/destiny/15378/' rel='nofollow'&gt;http://www.sem40.ru/ourpeople/destiny/1&lt;wbr /&gt;5378/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; Загадочный Андропов. Расцвет политической полиции &lt;br /&gt;После долгих бесед с Андроповым и генералом Бобковым, начальником пятого управления КГБ, Яковлев написал книгу «1 августа 1914 года». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;из этой книги можно узнать больше о политической жизни 70-х, чем о событиях 1917 г.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Странно - отчего же Яковлева ушли из института, если он только исполнял задание партии? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://publ.lib.ru/ARCHIVES/YA/YAKOVLEV_Nikolay_Nikolaevich/1_avgusta_1914.(1993).[doc].zip" rel="nofollow"&gt;Нашел - вот она выложена&lt;/a&gt; &lt;a href='http://publ.lib.ru/ARCHIVES/YA/YAKOVLEV_Nikolay_Nikolaevich/_Yakovlev_N._N..html#01' rel='nofollow'&gt;http://publ.lib.ru/ARCHIVES/YA/YAKOVLEV&lt;wbr /&gt;_Nikolay_Nikolaevich/_Yakovlev_N._N..htm&lt;wbr /&gt;l#01&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22125355&amp;style=mine#t22125355</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22122027&amp;style=mine#t22122027</parent>
        </comment>
        <comment id="22132523" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22132523#t22132523</url>
          <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
          <date>2008-10-14 02:30:15</date>
          <comments>
            <comment id="22138155" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22138155#t22138155</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-10-14 04:35:21</date>
              <text>Это как раз в книге "ЦРУ против СССР". Едва ли г-н Некрасов-Голгофский мог дать какие-то показания на г-жу Боннер :). </text>
              <subject>Re: ЦРУ...</subject>
              <comments>
                <comment id="22138411" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22138411#t22138411</url>
                  <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                  <date>2008-10-14 04:39:49</date>
                  <comments>
                    <comment id="22138667" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22138667#t22138667</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2008-10-14 04:42:46</date>
                      <text>Дело в том, что та книга, в которой были использованы материалы допросов Некрасова (или то, что за них выдавалось), называлась "1 августа 1914 г.", и ее задачей было правильно ввести в позднесоветский обиход масонскую тему. Потом он развил тему в нужную сторону, т.е. в сторону ЦРУ.</text>
                      <subject>Re: ЦРУ...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22138411&amp;style=mine#t22138411</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22138155&amp;style=mine#t22138155</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22132523&amp;style=mine#t22132523</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22122027&amp;style=mine#t22122027</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22122795" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22122795#t22122795</url>
      <user name="dr_paiheewoo" username="dr_paiheewoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76103062/13168922" height="100" width="61" />
      <date>2008-10-14 08:52:12</date>
      <text>Для человека,  "зацепившего" СССР и не особенно увлекавшегося историей, была загадкой. Вроде и уличы в честь его называют, и фамилия запоминающаяся, а  послужной список неизвестен. &lt;br /&gt;Но, теперь о главном.&lt;br /&gt;"На допросах он якобы дал обширные показания о деятельности масонских организаций (!), которые лежали в архивах, а потом по инициативе Юрия Владимировича Андропова (!!!) были активированы в известной фальшивке печально известного Яковлева (это который «ЦРУ против СССР»)". &lt;br /&gt;Помню эту книгу, но не прочитал.&lt;br /&gt;Советуете ли потратить на нее время?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Куусинен</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22123051" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22123051#t22123051</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2008-10-14 08:54:30</date>
      <text>Почему все-таки была ликвидирована Карело-Финская ССР?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что, она даже по советским меркам выглядела неприлично?&lt;br /&gt;(вспоминая анекдот тех времен про двух финнов, живущих в Карело-Финской ССР)</text>
      <comments>
        <comment id="22125611" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22125611#t22125611</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-14 09:47:44</date>
          <text>Не думаю, что дело в этом. В еврейской АО евреев ещё меньше, а название и история сверходиозны. Однако жив курилка. Возможно понижение статуса Карелии был очередным комплиментом Финляндии. Иначе получалась "две Финляндии" с воможностью присоединения к СССР. </text>
          <comments>
            <comment id="22128427" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22128427#t22128427</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-10-14 10:45:03</date>
              <text>Но был ли сам проект присоединения?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22125611&amp;style=mine#t22125611</parent>
            </comment>
            <comment id="22143275" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22143275#t22143275</url>
              <user name="Безóблачный Акáтер" username="akater" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97073548/11346909" height="100" width="100" />
              <date>2008-10-14 10:07:13</date>
              <text>&amp;gt; В еврейской АО евреев ещё меньше&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да не только в национальном вопросе дело. АО это всё-таки не ССР. ССР, в которой суммарное количество народу меньше миллиона (при плотности населения меньше четырёх человек на кв. км) &amp;mdash; это некомильфо.</text>
              <comments>
                <comment id="22143787" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22143787#t22143787</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-10-14 10:27:44</date>
                  <text>Ну, в Эстонии было не намногим больше. А АО упразднить н в пример легче, чем ССР. Чего бы Хрущёву взять да и отменить нелепую затею с еврейской колонизацией Хабаровского Края? Тем более, что за это время создан Израиль, ситуация изменилась и несчастным мулатам есть куда приклонить голову. Да и еврейские нац. районы уже отменили. Однако "кто-то" сказал "нет". </text>
                  <comments>
                    <comment id="22146603" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22146603#t22146603</url>
                      <user name="Kem" username="kemchik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
                      <date>2008-10-15 04:23:32</date>
                      <text>я тоже хотел сказать о разнице в уровне административно-территориального образования.&lt;br /&gt;ниже автономной области в СССР был только автономный округ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а почему этот кто-то сказал "нет"?</text>
                      <comments>
                        <comment id="22158123" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22158123#t22158123</url>
                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                          <date>2008-10-16 12:20:19</date>
                          <text>чтобы аборигены искали "жидомасонский заговор".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не то вдруг прочитают у Набокова - "англичан бы душила голыми руками" и - ЗАДУМАЮТСЯ.</text>
                          <subject>как почему?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22146603&amp;style=mine#t22146603</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22143787&amp;style=mine#t22143787</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22143275&amp;style=mine#t22143275</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22125611&amp;style=mine#t22125611</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22123051&amp;style=mine#t22123051</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22125099" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22125099#t22125099</url>
      <user name="  ЗАПИСКИ ПОЛИТИЧЕСКОГО ЭКОНОМИСТА" username="ex_al1966" />
      <date>2008-10-14 09:39:52</date>
      <text>Очень интересно, спасибо. Ждём продолжения.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22125867" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22125867#t22125867</url>
      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
      <date>2008-10-14 10:01:30</date>
      <text>Вот!&lt;br /&gt;Наконец-то снова что-то интересно написано!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="22130475" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22130475#t22130475</url>
          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
          <date>2008-10-14 01:26:32</date>
          <text>"Кино давай!" (с)</text>
          <comments>
            <comment id="22137131" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22137131#t22137131</url>
              <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
              <date>2008-10-14 04:10:57</date>
              <text>Насчет кина - это к математику-Никифорову обратитесь, он Вам кино покажет.&lt;br /&gt;Бесплатно. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22130475&amp;style=mine#t22130475</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22125867&amp;style=mine#t22125867</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22128171" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22128171#t22128171</url>
      <user name="yaroslav_wise" username="yaroslav_wise" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65356300/11718103" height="100" width="79" />
      <date>2008-10-14 10:44:38</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Недавно прочел основные труды Г. Климова. Нахожусь под жутким впечатлением его теории вырождения. Вы упомянули масонов и Климов тоже много говорит об этом. В этой связи Вы не могли бы высказать кратко свое мнение о Климове: стоит учитывать его точку зрения или нет!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините, если мой вопрос отклонился от темы Вашего поста.</text>
      <subject>Оффтоп: вырождение и масоны</subject>
      <comments>
        <comment id="22130219" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22130219#t22130219</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-14 01:06:04</date>
          <text>&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/64747.html?thread=5469419#t5469419'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/64&lt;wbr /&gt;747.html?thread=5469419#t5469419&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Факт остаётся фактом - кроме цыганских завываний о Климове ничего не известно. Никто не исследовал его биографию&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/18718.html'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/18&lt;wbr /&gt;718.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; гнусный водевиль "Заговор императрицы" (предтечу и основу пикулевско-климовской похабщины), &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/40370.html'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/40&lt;wbr /&gt;370.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;лотки с нехитрым лакомством для русских борцов с высоколобыми уродами: Дуглас Рид, Энтони Саттон, Григорий Климов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то Галковский не просто "упомянул масонов". Фотографию помните?</text>
          <subject>Re: Оффтоп: вырождение и масоны</subject>
          <comments>
            <comment id="22131243" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22131243#t22131243</url>
              <user name="yaroslav_wise" username="yaroslav_wise" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65356300/11718103" height="100" width="79" />
              <date>2008-10-14 02:04:58</date>
              <text>Фотографию мэтра?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Оффтоп: вырождение и масоны</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22130219&amp;style=mine#t22130219</parent>
            </comment>
            <comment id="22147371" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22147371#t22147371</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2008-10-15 05:18:55</date>
              <text>То есть Климов - масон?</text>
              <subject>Re: Оффтоп: вырождение и масоны</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22130219&amp;style=mine#t22130219</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22128171&amp;style=mine#t22128171</parent>
        </comment>
        <comment id="22185515" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22185515#t22185515</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-18 11:04:34</date>
          <text>Впечатление оно конечно да. А вот биографию Климова посмотреть? Мы бы с удовольствием заслушали.</text>
          <subject>Re: Оффтоп: вырождение и масоны</subject>
          <comments>
            <comment id="22259499" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22259499#t22259499</url>
              <user name="yaroslav_wise" username="yaroslav_wise" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65356300/11718103" height="100" width="79" />
              <date>2008-10-21 08:41:32</date>
              <text>Я вот думаю, мне об этом в своем ЖЖ написать или завести тему для обсуждения в клубе?</text>
              <subject>Re: Оффтоп: вырождение и масоны</subject>
              <comments>
                <comment id="22315307" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22315307#t22315307</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2008-10-23 10:45:24</date>
                  <text>Наверное в Вашем жж логичнее. Клубное сообщество скорее отчасти техническое.</text>
                  <subject>Re: Оффтоп: вырождение и масоны</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22259499&amp;style=mine#t22259499</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22185515&amp;style=mine#t22185515</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22128171&amp;style=mine#t22128171</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22129707" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22129707#t22129707</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-10-14 11:44:46</date>
      <text>Смутно припоминаю, что в ВП (не помню в каком составе) была еще должность то ли комиссара, то ли секретаря по делам Финляндии...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22131499" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22131499#t22131499</url>
      <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
      <date>2008-10-14 02:17:07</date>
      <text>блин, пафосный пост&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;как говорил один хороший чел - "глубокая философия на мелких местах"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;масоны, действительно, бяки и коминтерн нехороший, плохой и кусинен плохой, нехороший, злой&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;шо ви говорите&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;финские солдаты страшно любили, когда передавали по громкоговорителям пропагандистские выступления кусинена&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;потому что на это время прекращались артобстрелы и налёты авиации&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22131755" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22131755#t22131755</url>
      <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
      <date>2008-10-14 02:19:29</date>
      <text>&lt;q&gt;Это представитель очень узкого круга (в ДЕСЯТКИ семей) политического руководства скандинавского типа, состоящего из масонских интеллигентов (интеллектуалов первого-второго поколения), которые быстро трансформируются в наследственную касту управленцев с близкородственным скрещиванием. &lt;/q&gt;&lt;br /&gt;За всю Скандинавию не скажу, но в норвежской политике на самом деле семейные связи играют большую разницу. Причем, действительно, главным образом у социал у демократов. Рабоче-аристократический клан Столтенбергов тому типичнейший пример. Полагаю, что механизмы на это работают не прямо масонские (известные политики в масонских ложах не состоят и вообще политика в норвежских ложах запрещена), а крайне развитый в маленьких странах и вполне понятный непотизм. Кроме того, лет сорок в Норвегии была по сути однопартийная система, что сильно отражалось на кадровом вопросе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="22141995" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22141995#t22141995</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-14 09:44:04</date>
          <text>&lt;i&gt;известные политики в масонских ложах не состоят&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это в европейской монархии-то? Мож в Норвегии и короля нет? </text>
          <comments>
            <comment id="22159659" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22159659#t22159659</url>
              <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
              <date>2008-10-16 08:37:27</date>
              <text>В принципе, списки членов лож можно найти на их сайтах, и известных мне людей я там не нашел. Имена норвежских великих магистров, которые были магистрами после последнего шведского-норвежского короля Оскара II, мне тоже ничего не говорят. Единственный «компромат», который мне приходит в голову – во время ремонта королевского дворца в 60-е официальные королевские приемы проходили в главном масонском здании, но это понятно, потому что у них там красивые интерьеры. Вообще, я вполне допускаю существование подобных масонским неформальных механизмов, сомневаюсь только в фартуках и прочем.</text>
              <comments>
                <comment id="22162219" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22162219#t22162219</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-10-16 03:07:42</date>
                  <text>Фартуки и проч. это соответствующие аксессуары. У масонства есть ритуал и символика.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22159659&amp;style=mine#t22159659</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22141995&amp;style=mine#t22141995</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22131755&amp;style=mine#t22131755</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22132011" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22132011#t22132011</url>
      <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
      <date>2008-10-14 02:22:32</date>
      <text>И еще. Мне всё-таки кажется, что публика не очень понимает разницы между Финляндией и, скажем, Прибалтикой. Эта зверюга существовала на тот момент уже давно, задолго до 1917 г., когда Россия была вроде как независимым государством, а Финляндия была даже вроде как его частью. При этом Финляндия была явлением удивительным, ибо имела:&lt;br /&gt;- Свою армия, которая НЕ ПОДЧИНЯЛАСЬ России. Выглядит совсем странно, если учесть соседство прямо враждебной реваншистски настроенной Швеции и исключительно шведский состав офицерского корпуса;&lt;br /&gt;- Свою денежную систему&lt;br /&gt;- Отдельную независимую внешнеэкономическую деятельность, таможенную систему&lt;br /&gt;- Собственное законодательное собрание, со шведским доминированием, отдельную правовую систему &lt;br /&gt;- Русским подданым было ЗАПРЕЩЕНО селиться в Финляндии, находящиеся же на ее территории русские имели статус иностранцев. То есть, в Финляндии не было вообще никакого лояльного России населения;&lt;br /&gt;- Соответственно между Россией и Финляндией была всамделишная граница, для посещения нужен был загранпаспорт и т.д. Разных лениных из Финляндии получить было непросто;&lt;br /&gt;- Русский язык не изучался и не использовался в официальном обороте, русофобия была преобладающей идеологией. Прорусски настроенных финнов (в принципе, прорусские настроения для финского националиста как реакция на тотальное шведское доминирование были вполне естественны) действительно шельмовали. Конечно, на русской службе финляндские шведы активно делали карьеры, но это не подтверждает ничего. Точно так же прибалты в СССР делали партийные карьеры, не испытывая никакой любви ни к СССР, ни к русским, ни к коммунизму.&lt;br /&gt;- Национализм в начале 20 века вылился в создание массовых национальных организаций спортивно-военизированного типа. Это были готовые рабочие боевые отряды, которые можно было легко использовать, например, в Петербурге.&lt;br /&gt;- Потому что жители Финляндии обладали всеми правами российских подданых и имелись в Петербурге в огромных количествах;&lt;br /&gt;- Финляндия выступала на спортивных соревнованиях под своим флагом, например, свой первый официальный матч сборная России по футболу провела на стокгольмской олимпиаде 1908 г. именно против финнов и, кстати, проиграла. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не знаю ничего подобного, кроме отношений Норвегия-Швеция, скроенных как раз по образцу Финляндии. Зачем Россия разгуляла такого монстра, я не очень понимаю. Граница Финляндии проходила в черте современного Петербурга, столицы империи, между прочим. В любом случае российская публика, включая и большевиков, вряд ли воспринимала Финляндию как часть России и я не думаю, что Сталин хотел ее присоединять, да и ресурсов для того у него явно не было. По-моему он воспринимал как «свою» бывшие территории РИ, но никогда не пытался присоединить, например, Румынию. Так или иначе, зимняя война стоила России очень дорого, но результаты у нее удачные: возвращен Выборг с Карельским перешейком, а ненужную Финляндию брать не стали. Петсамо, кстати, Сталин всё-таки забрал.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="22134571" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22134571#t22134571</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-14 02:54:59</date>
          <text>&lt;i&gt;При этом Финляндия была явлением удивительным&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Польша?</text>
          <comments>
            <comment id="22137899" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22137899#t22137899</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-10-14 04:31:13</date>
              <text>Нет, Польша была намного интегрированнее в РИ, никакой автномной государственности у нее давно не было - из-за восстаний. По сути она входила в РИ как группа польских губерний, объединенных Варшавским генерал-губернаторством, называлась также Привислянским краем.Поляки только мечтали о статусе Финляндии.</text>
              <comments>
                <comment id="22139947" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22139947#t22139947</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2008-10-14 06:44:36</date>
                  <text>Но ведь и Финляндию постепенно русифицировали. Взять хотя бы закон от 17 июня 1910 года, существенно ограничивающий возможности финского парламента.</text>
                  <comments>
                    <comment id="22140459" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22140459#t22140459</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2008-10-14 07:33:02</date>
                      <text>Да, а Польше, возможно, вернули бы некую автономию, после войны. У финнов был сейм, а у поляков давно уже не было. И так по множеству позиций. ВКВ было действительно автономным гос. образованием в границах РИ. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22139947&amp;style=mine#t22139947</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22137899&amp;style=mine#t22137899</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22134571&amp;style=mine#t22134571</parent>
            </comment>
            <comment id="22138923" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22138923#t22138923</url>
              <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
              <date>2008-10-14 05:49:24</date>
              <text>Изначально да, но для поляков и формальная зависимость от русских была невыносима, хотя восставать против России для них было совершенно невыгодно. Как если бы сейчас Кадыров восстал против русского господства, после чего его посадили бы под замок, а Чечню превратили бы в Терской край. Финны же жили и радовались.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22134571&amp;style=mine#t22134571</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22132011&amp;style=mine#t22132011</parent>
        </comment>
        <comment id="22136875" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22136875#t22136875</url>
          <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-14 03:52:44</date>
          <text>И при всём при этом финны до сих пор считают русских жестокими угнетателями, а шведов - гуманными просветителями.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22132011&amp;style=mine#t22132011</parent>
        </comment>
        <comment id="22137643" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22137643#t22137643</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-10-14 04:26:16</date>
          <text>Но все-тки русская политика в отношении Финляндии менялась. В конце 19 в. был сделана как раз попытка унифицировать финские права и законы с общеимперскими. Кое-что все-таки отобрали, вызвав при этом волну протестов и террора. Но вопрос, действительно, верный: а зачем всё это так долго сохранялось?</text>
          <comments>
            <comment id="22139179" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22139179#t22139179</url>
              <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
              <date>2008-10-14 05:57:54</date>
              <text>Так замерцала на горизонте Война, а Швеция приняла откровенно прогерманский курс. Возвращение Финляндии стало практически официальной внешнеполитической целью. Стало невозможно так все оставлять, и минимальные меры были приняты Однако больной был уже неоперабелен. Убийство Бобрикова вызвало шовинистическую волну, а убийца до сих пор числится в национальных героях. Речь именно о том, что Сталин имел дело с буквально "тяжелым наследием старого режима".</text>
              <comments>
                <comment id="22146347" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22146347#t22146347</url>
                  <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                  <date>2008-10-15 04:06:40</date>
                  <text>Ерунда это всё. Даже после Февраля ничерта Финляндия не получила, а уж после победы в ПМВ заткнули бы финский фонтан под ноль. Тяжелое наследство здесь ленинское и ничьё больше.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22139179&amp;style=mine#t22139179</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22137643&amp;style=mine#t22137643</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22132011&amp;style=mine#t22132011</parent>
        </comment>
        <comment id="22141483" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22141483#t22141483</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-14 09:13:56</date>
          <text>&amp;gt; Зачем Россия разгуляла такого монстра, я не очень понимаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, очень хороший, показательный, вопрос. &lt;br /&gt;Для советского человека действия по исправлению очевидны:&lt;br /&gt;* собрать шведских вредителей (о которых Д.Е.так красочно написал в прошлой заметке)&lt;br /&gt;* закопать по горло в землю&lt;br /&gt;* тяпками размозжить головы&lt;br /&gt;* членов семей отправить в Сибирь&lt;br /&gt;* оставшихся финнов обработать в духе любви к Вождю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема в законности. Её зачем-то хотели соблюдать, вероятно, это было очень выгодно. Просто так схватить дворянина и "опустить" стало легально невозможно, насколько знаю, при Екатерине II. Инкриминировать нечего, интеллигентные аристократы спокойно писали вредительские антирусские пьески, стишки и сказки. На своей вотчине, на свои деньги. Начнёшь антидворянские погромы -- взвоет вся Европа, начиная с Англии и до Болгарии. Так дела не делаются. А что тут сделать? Ну можно русских дворян туда втыкать пытаться. Хлопотно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело, население. Извините, но Вы сначала перечислили вагон пряников (которыми русские пытались задобрить финнов), а потом спрашиваете, почему ничего не делали для ликвидации гнойника. Меры по ассимиляции везде были сходные: православие, русский язык, низовая медицина. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; не думаю, что Сталин хотел ее присоединять, да и ресурсов для того у него явно не было&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, пол-Польши (15 млн человек?), Галицию и Прибалтику хотел и было, а тут не хотел и не было.&lt;br /&gt;На минутку, Восточную Европу вообще-то коммунисты окупировать смогли. Волшебные, волшебные марксисты, наколдовали откуда-то ресурсы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; результаты у нее удачные: возвращен Выборг&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте посчитаем альтернативный вариант. Проанглийская невоевавшая Финляндия была бы потенциальным союзником СССР (на уровне Ирана, Китая, Индии). Защищала бы от немцев Финский залив, тот же Ленинград. Возможно, что блокады не было бы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, не такие уж и удачные результаты. Как у РФ с Грузией сейчас.</text>
          <comments>
            <comment id="22159915" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22159915#t22159915</url>
              <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
              <date>2008-10-16 08:53:38</date>
              <text>Если вы перестанете кричать и размахивать руками с вами, возможно, даже будут разговаривать. За исключением дикой Галични двадцать лет до прихода советов, то, что вы назвали половиной Польши, были вполне русскими землями. &lt;br /&gt;А больше не было ресурсов, да. Одну курицу я могу съесть, а две не могу. То есть, если очень нужно, то, может, и могу, но зачем? Зачем Сталину была такая хвороба? Если бы все пошло гладко, финнов быстро бы разбили, элита пошла бы на сотрудничество, то тогда ладно, а иначе слишком хлопотно. &lt;br /&gt;В принципе, план с большой Финляндией в виде Финляндской ССР был вполне разумным.  В качестве союзной республики финны получили бы всю Карелию, которую они несколько раз пытались захватить, то есть мечту финского националиста. По такой логике многие украмнские национаисты поддержали приход советов во львов – как создание «соборной украины», пусть и под крышей СССР. Но не выгорело, так и нет особых причин упираться. </text>
              <comments>
                <comment id="22160683" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22160683#t22160683</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2008-10-16 10:01:33</date>
                  <text>Буду благодарен, если Вы укажете те части моего комментария, которые Вы расценили как крик. Я лично считаю, что написал сдержанно, спокойно и безлично. Ладно, ошибаюсь, но где?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22159915&amp;style=mine#t22159915</parent>
                </comment>
                <comment id="22163755" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22163755#t22163755</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2008-10-16 05:22:53</date>
                  <text>&amp;gt; А больше не было ресурсов, да&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Is it a personal knowledge or simply general considerations?&lt;br /&gt;Посчитать требуемые оккупационные ресурсы, основываясь на некоторых моделях и проведённых численных измерениях враждебности -- первейшая задача планировщиков зимней войны, как и прочих. То есть подозреваю, что это должны были подсчитать в 1939. Но и мы в 2008 тоже можем это проделать: сколько людей должно быть в оккупационных корпусах, и сколько человек было available в НКВД. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; то, что вы назвали половиной Польши, были вполне русскими землями&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Национал-большевистская точка зрения (между прочим, разделявшаяся подавляющим числом респондентов Гарвардского проекта -- какая ирония!!!) предполагает, что СССР было русским государством, где из националистических сантиментов население вновь присоединившихся республик радовалось советской власти. Но противной точке зрения просто не было места для публикации. Фильтрация населения в БССР войсками НКВД была достаточно тщательной, судя по рассказам бывших поляков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Если бы все пошло гладко, финнов быстро бы разбили&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему всё-таки авиация не особо работала? </text>
                  <comments>
                    <comment id="22164267" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22164267#t22164267</url>
                      <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
                      <date>2008-10-16 06:08:42</date>
                      <text>Мне просто кажется, что территориальные приращения СССР в 1939 г. есть аргумент скорее против присоединения Финляндии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Но и мы в 2008 тоже можем это проделать: сколько людей должно быть в оккупационных корпусах, и сколько человек было available в НКВД. &lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Посчитайте, это, вероятно, несложное и интересное упражнение. Посмотрите, например, сколько нужно было войск, чекистов, партийных и хозяйственных активистов для приведения в минимально приемлемое состояние послевоенной Галичины, сравните площади, возьмите пропорцию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Почему всё-таки авиация не особо работала? &lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Специально.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22163755&amp;style=mine#t22163755</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22159915&amp;style=mine#t22159915</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22141483&amp;style=mine#t22141483</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22132011&amp;style=mine#t22132011</parent>
        </comment>
        <comment id="22142251" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22142251#t22142251</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-14 09:58:00</date>
          <text>Политика по отношению к Финляндии была в целом правильная. Александр I закрыл проблему на 100 лет. В Финляндии не было антирусских восстаний, Швеция от оголтелой и местами шизофренической руссофобии (поздние русско-шведские войны, совершенно нелепые) успокоилась и к концу 19 века трансформировалась в нейтральное государство "по уму". Во многом это произошло потому, что шведы наглядно видели - "дикие скифы" создали для них в Финляндии парадиз. Так что и придраться не к чему. Такой же рай (даже больший) Великий Александр создал и для поляков. Он даже хотел вернуть Польше завоевания Екатерины. Но поляки были народом недалёким и легко подпали под злонамеренную инспирацию французских и английских "друзей". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В любом случае, политика русских была политикой Европейцев. Честно говоря,  трудно представить что-то более цивилизованное, более дальновидное и более расчётливое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то что в конце концов сорвалось, так это следствие общего кризиса. И финский саботаж и польское вредительство это лишь частные следствия. Обижаться на поляков и финнов при этом нелепо. Это зверушки, существа "иного порядка разумения". Они не поняли и никогда не поймут, что произошло. Силёнок интеллектуальных не хватит. Для понимания нужен великий народ, а не братья наши меньшие.</text>
          <comments>
            <comment id="22155051" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22155051#t22155051</url>
              <user name="istoriograf" username="istoriograf" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71306548/14010242" height="100" width="77" />
              <date>2008-10-15 11:25:49</date>
              <text>Небольшая детализация. Обещание расширить территорию учреждаемого Царства Польского закреплено в акте Венского конгресса. Александр I планировал расширить пределы &lt;br /&gt;ЦП путем присоединения не всех, а большей части бывших территорий Речи Посполитой. &lt;br /&gt;В частности, Витебская и Могилевская губернии не должны были подпадать под юрисдикцию&lt;br /&gt;наместника ЦП. Николай I планов брата на этот счет не одобрял и, по всей видимости, дал это четко понять польской аристократии: никаких расширений не будет. Восстание 1830-1831 гг., если верить А.К. Бенкендорфу, явилось неожиданностью для русского правительства. Ясно, что не в польских интересах было устраивать повстанне, а потом в эмиграции на голодный желудок слагать патриотические вирши. Вот интересно в какой мере Франции и Великобритании был выгоден этот мятеж. В советских учебниках писали о том, что восстание помешало Николаю I вмешаться в политические события во Франции и оказать помощь "феодальной реакции" в лице Карла X. Насколько понимали в правительстве или Третьем отделении то, что "восстания" - это не только плохой характер и дикость отдельных народностей, но результат большой игры против интересов Российской империи.            </text>
              <subject>детали</subject>
              <comments>
                <comment id="22155307" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22155307#t22155307</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-10-15 01:39:03</date>
                  <text>Думается, вполне понимали. Синхронность польского восстания и революции во Франции очевидны и никого обмануть не могли.</text>
                  <subject>Re: детали</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22155051&amp;style=mine#t22155051</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22142251&amp;style=mine#t22142251</parent>
            </comment>
            <comment id="22159403" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22159403#t22159403</url>
              <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
              <date>2008-10-16 08:36:17</date>
              <text>Сейчас даже младенец знает, что отказавшись интегрировать в империю свежеприобретенную территорию, ты ее в конце концов неизбежно потеряешь. Возможно, Александр I этого прекраснодушно не понимал. Я согласен, прямых проблем Финляндия не создавала, внешние признаки лояльности они демонстрировали, вроде не было причин что-то менять. Конечно, закормленные пряниками финляндцы восстаний не устраивали, да и с чего бы это, плод должен был созреть, и условия для этого были созданы оранжерейные. Зато к 1939 г. уже была вполне готовая нация с отчетливой антирусской физиономией, которая одинаково ненавидила и Бобрикова, и Молотова в качестве «русских варваров». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю что граница страны, проходящая через Белоостров, это проблема, которую после неизбежного отпадения Финляндии пришлось бы решать все равно, кто бы во главе страны ни был. А проблема эта возникла потому, что один прекрасный государственный деятель и настоящий европеец, которого звали совершенно не Хрущёвым, почему-то взял и передал Выборгскую губернию в состав ВКФ. В конечно счете это стоило жизней тысяч русских солдат.</text>
              <comments>
                <comment id="22160427" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22160427#t22160427</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-10-16 09:49:02</date>
                  <text>"Прекраснодушный" Александр разгромил Наполеона и взял Париж. Немцы пытались по Вашей мысли ассимилировать поляков и доассимилировались до границы по Одеру и Нейсе.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="22162475" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22162475#t22162475</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2008-10-16 03:16:29</date>
                      <text>Ну, в общем "своих" поляков они ассимилировали. Проблема вышла с "не своими". Я тоже не вполне понимаю смысл столь эксклюзивной политики в отношении ВКФ при отказе от подобной эксклюзивности в отношении Польши. Да, те "сами виноваты", но ведь всё равно пришлось идти путем, провоглашенный Манифестом 1899 г. А финляндцы - резонно - "как же так, торжественно общали три императора, а теперь нарушаете, нехорошо!" И понесли цветы к памятнику Александру Благословенному, а наместника Николая "Кровавого" убили. Даже архилояьный С.Ольденбург признает, что демарш с Манифестом был политической ошибкой, хотя и совершенно правильным по сути - просто слишком запоздал.  </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22160427&amp;style=mine#t22160427</parent>
                    </comment>
                    <comment id="22164523" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22164523#t22164523</url>
                      <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
                      <date>2008-10-16 06:09:52</date>
                      <text>Ну хорошо, взял Александр I Париж. Как из этого следует, что надо было отдавать финнам Карельский перешеек? А товарищ Сталин взял Берлин, это значит, что он всё делал правильно? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А австрийцы поляков, наоборот, разгуливали, так и вообще пропали с политической карты. Поляки они такие – что с ними ни делай, всё не слава богу будет. Тем более, что я вроде ничего не говорил об ассимиляции. Но хорошо, допустим, ассимиляция. Вроде ни итальянцев в Ницце, ни немцев в Эльзасе мы не наблюдаем? Куда же они подевались? Или русские поглотили мало финских народностей? Чем сумь с емью от них отличаются?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22160427&amp;style=mine#t22160427</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22159403&amp;style=mine#t22159403</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22142251&amp;style=mine#t22142251</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22132011&amp;style=mine#t22132011</parent>
        </comment>
        <comment id="22299947" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22299947#t22299947</url>
          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
          <date>2008-10-22 08:09:43</date>
          <text>Да, татар в Финляндии больше, чем русских. Татар же там около тысячи человек, или даже меньше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под русскими подразумеваются, конечно же, настоящие - дореволюционные русские</text>
          <subject>Сколько русских в Финляндии?</subject>
          <comments>
            <comment id="22432555" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22432555#t22432555</url>
              <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
              <date>2008-10-26 09:11:25</date>
              <text>Татары в Финляндии интересуют меня примерно в той же степени, что и финны в Татарии, то есть, очень сильно. Были такие редкие исключения как Синебрюхов, но в принципе русских до революции в Финляндии не было. Были временные люди – дачники, военные и госчиновники. После революции дачники вроде Л.Андреева оказались неожиданно эмигрантами. В Вики есть по теме отдельная статья.</text>
              <subject>Re: Сколько русских в Финляндии?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22299947&amp;style=mine#t22299947</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22132011&amp;style=mine#t22132011</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22132267" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22132267#t22132267</url>
      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
      <date>2008-10-14 02:27:36</date>
      <comments>
        <comment id="22142763" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22142763#t22142763</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-14 10:02:05</date>
          <text>Большевики вскрыли все ячейки хранения во всех банках. При этом на глаз где-то треть исчезла сразу, ещё треть пошла куда надо (думаю не Англии, а некоторым частным лицам Англии), а треть составила большевистский общак. </text>
          <subject>Re: Брильянты откуда?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22132267&amp;style=mine#t22132267</parent>
        </comment>
        <comment id="31052843" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=31052843#t31052843</url>
          <user name="santuch" username="santuch" />
          <date>2010-01-20 05:57:00</date>
          <text>Брильянты у царской семьи конфисковадв Временое правительство. И вобще  уничтожмононаршей семьи нормальный акт любой ревалюци. Хватит ужастиков</text>
          <subject>Re: Брильянты откуда?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22132267&amp;style=mine#t22132267</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22132779" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22132779#t22132779</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2008-10-14 02:32:30</date>
      <text>Stafford Cripps интересный чел. Папа -- юрисконсульт Королевы, феодал. А сынок... марксист, социалист (основал соц.лигу), ...и католик. Сначала выступал "неплохо бы нас Германия победила", потом... передумал. Потом он стал бороться с Гитлером (!), и его Черчилль (!!) назначил министром (!!!!).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Марксистам" бы задуматься, ПОЧЕМУ с СССР были связаны ТАКИЕ... странные существа. И почему таких продвигали на верха Британиии. Не иначе, и Черчилля грузины в советские шпионы завербовали.</text>
      <comments>
        <comment id="22145835" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22145835#t22145835</url>
          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-15 01:37:14</date>
          <text>Оказывается, Карл Маркс на полном серьёзе считал лорда Пальмерстона российским шпионом:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.left.ru/2005/1/baumgarten_urquhart118.html' rel='nofollow'&gt;http://www.left.ru/2005/1/baumgarten_ur&lt;wbr /&gt;quhart118.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"О существовании Уркарта Маркс узнал весной 1853 от Энгельса. Тот с сарказмом сообщил ему о книге одного «кельтского шотландца», в которой тот утверждал, что Пальмерстон был платным агентом русских. Энгельс объяснил это курьезное обвинение тем, что Уркарт был «романтиком», но назвал книгу «в высшей степени занимательной». Сначала Маркс высмеивает Уркарта как «сумасшедшего члена парламента», но уже к лету начинает отзываться о нем с нотками уважения за его «интересные, несмотря на нелепости и чудачества» статьи по «Восточному вопросу», а к концу осени становится убежденным уркартистом: «Я пришел к такому же выводу, как и мономаньяк Уркарт - а именно, что в течение десятилетий Пальмерстон на жаловании у России. Я рад, что случайность заставила меня присмотреться к внешней политике - дипломатической - последних 20 лет. Мы слишком пренебрегали этим аспектом, а надо знать, с кем имеешь дело». (Энгельсу, 2 ноября 1853 г.). Маркс делает здесь важное признание. Именно со «случайности», т.е. знакомства с Уркартом, начинается его изучение международной политики. Первой пробой пера в этой области стала серия его статей в Нью-Йорк Трибьюн в конце 1853 г., в которых Маркс описывал тайные «связи» Пальмерстона с русским правительством."</text>
          <subject>Давние традиции</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22132779&amp;style=mine#t22132779</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22134059" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22134059#t22134059</url>
      <user name="_" username="9__" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115527206/8552154" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-14 02:51:47</date>
      <text>а зачем ссср напала на финляндию?</text>
      <comments>
        <comment id="22147115" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22147115#t22147115</url>
          <user name="_" username="9__" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115527206/8552154" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-15 05:03:01</date>
          <text>напал*</text>
          <comments>
            <comment id="22176811" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22176811#t22176811</url>
              <user name="Cthulhu-Khruschov" username="cthulhukruschov" />
              <date>2008-10-17 01:42:17</date>
              <text>Все должны сажать кукурузу, ибо Время Грядет!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22147115&amp;style=mine#t22147115</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22134059&amp;style=mine#t22134059</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22134315" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22134315#t22134315</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2008-10-14 02:53:47</date>
      <text>Национальный герой Финляндии. Террорист, убивший генерал-губернатора Бобрикова. Родился в Харькове в шведско-финской семье. Сам был чиновником в Сенате, и папа-Шауман был генерал-лейтенантом в Сенате.</text>
      <subject>Ещё праздничный человечек -- Евгений Шауман</subject>
      <comments>
        <comment id="22139691" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22139691#t22139691</url>
          <user name="lt Den Simpson" username="lt_d_s" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29742525/7087347" height="76" width="91" />
          <date>2008-10-14 06:27:02</date>
          <text>Бобриков, это тот про которого в песне поётся?&lt;br /&gt;(Нет, Молотов! Нет, Молотов!&lt;br /&gt;Ты врешь даже больше, чем Бобриков!)</text>
          <subject>Re: Ещё праздничный человечек -- Евгений Шауман</subject>
          <comments>
            <comment id="22141227" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22141227#t22141227</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2008-10-14 08:52:13</date>
              <text>Охохонюшки. Когда же вы все повзрослеете. Хотя бы молочные зубки проклюнутся, а то всё разжёвывать надо и в рот ложить. &lt;br /&gt;Ну хоть вопрос и детский, но не слишком издевательский, и на том огромное спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не тот. Советую выполнить упражнение -- выяснить, в чём разница этих Бобриковых.</text>
              <subject>Re: Ещё праздничный человечек -- Евгений Шауман</subject>
              <comments>
                <comment id="22142507" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22142507#t22142507</url>
                  <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                  <date>2008-10-14 10:02:01</date>
                  <text>Упражнение не из простых оказалось - все доступные источники утверждают, что "песня" именно про Николая Ивановича Бобрикова (хотя о каком его "вранье" может идти речь, непонятно).&lt;br /&gt;ПоможИте!))</text>
                  <subject>Бобриковы</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22153771" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22153771#t22153771</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2008-10-15 10:17:24</date>
                      <text>Конечно, про него. Слепили антигероя, а потом добавили Скрябина (Молотова), который "даже больше". А насчет "вранья", так там были какие-то заявления, возможно и общания - сейчас не помню, которые в пропагандистких целях всегда можно назвать "враньем". Кажется, это касалось прерогатив Сейма, службы в армии и соотношения финских и общероссийских законов. </text>
                      <subject>Re: Бобриковы</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22142507&amp;style=mine#t22142507</parent>
                    </comment>
                    <comment id="22154283" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22154283#t22154283</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2008-10-15 10:37:06</date>
                      <text>8-)))&lt;br /&gt;Тот. &lt;br /&gt;(Если бы сразу сказал, никто бы и не почесался.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, следующие "БИОГРАФИИ" про Паасикиви (похоже, довольно крупный зверь) и, может быть, Кекконена.</text>
                      <subject>Re: Бобриковы</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22154795" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22154795#t22154795</url>
                          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                          <date>2008-10-15 10:58:50</date>
                          <text>Так Вы издеваццо!)))&lt;br /&gt;А вообще, конечно, не тот - одно дело высший государственный чиновник Российской Империи Н.И.Бобриков в начале ХХ века, другое дело - Bobrikov в пропагандистских виршах 1940-х годов. Что эти "певцы" могут знать после 40 лет мозгопромыва? &lt;br /&gt;Кстати, в Швеции есть любительский футбольный клуб Bobrikov FC.</text>
                          <subject>Re: Бобриковы</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22154283&amp;style=mine#t22154283</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22142507&amp;style=mine#t22142507</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22141227&amp;style=mine#t22141227</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22139691&amp;style=mine#t22139691</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22134315&amp;style=mine#t22134315</parent>
        </comment>
        <comment id="22155563" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22155563#t22155563</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-10-15 02:00:26</date>
          <text>Стоит добавить, что тут же покончил с собой.</text>
          <subject>Re: Ещё праздничный человечек -- Евгений Шауман</subject>
          <comments>
            <comment id="22155819" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22155819#t22155819</url>
              <user name="Makc_III." username="makc_111" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
              <date>2008-10-15 02:24:34</date>
              <text>Идеальный исполнитель, истинный леворуцинер.</text>
              <subject>Re: Ещё праздничный человечек -- Евгений Шауман</subject>
              <comments>
                <comment id="22158635" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22158635#t22158635</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-10-16 06:51:37</date>
                  <text>Еще напрашивается ход: Шауман - Шаумян :).</text>
                  <subject>Re: Ещё праздничный человечек -- Евгений Шауман</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22158891" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22158891#t22158891</url>
                      <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                      <date>2008-10-16 07:16:46</date>
                      <text>Ага, у меня он так и подставлялся вместо Шаумана.&lt;br /&gt;Практически ровесники, "делали одно дело" в разных концах Империи. Биография логичная: "родился в семье приказчика, окончил философский факультет Берлинского университета (1905)". День рождения Шаумяна 1(13) октября.</text>
                      <subject>Re: Ещё праздничный человечек -- Евгений Шауман</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22158635&amp;style=mine#t22158635</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22155819&amp;style=mine#t22155819</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22155563&amp;style=mine#t22155563</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22134315&amp;style=mine#t22134315</parent>
        </comment>
        <comment id="22159147" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22159147#t22159147</url>
          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
          <date>2008-10-16 07:30:52</date>
          <text>Через сто лет финны "всё поняли" - "в 2004 г. премьер-министр Финляндии Матти Ванханен назвал Шаумана террористом и осудил убийство".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Ещё праздничный человечек -- Евгений Шауман</subject>
          <comments>
            <comment id="22162987" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22162987#t22162987</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-10-16 03:24:52</date>
              <text>Это финский юмор такой, заторможенно-крестьянская модификация юмора английского :).</text>
              <subject>Re: Ещё праздничный человечек -- Евгений Шауман</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22159147&amp;style=mine#t22159147</parent>
            </comment>
            <comment id="22433067" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22433067#t22433067</url>
              <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
              <date>2008-10-26 09:24:30</date>
              <text>Всё переврано в официальных биографиях. Там была красивая романтическая история. Коротко: из-за экономического кризиса молодой человек потерял работу в консалтинговой фирме, а перед самой свадьбой его бросила невеста. Потеряв все жизненные перспективы, в полном отчаянии Евгений решил расстаться с жизнью, предварительно убив счастливого соперника – русского генерал-губернатора. Финны собираются снимать кино, Бобрикова будет играть Михалков. </text>
              <subject>Re: Ещё праздничный человечек -- Евгений Шауман</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22159147&amp;style=mine#t22159147</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22134315&amp;style=mine#t22134315</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22134827" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22134827#t22134827</url>
      <user name="AnatTs" username="sted_ats_02" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54982090/2405211" height="77" width="57" />
      <date>2008-10-14 02:58:24</date>
      <text>Да, действительно очень интересно. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22136619" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22136619#t22136619</url>
      <user name="Petrov-Provodkin" username="provod" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59178778/1443134" height="75" width="100" />
      <date>2008-10-14 03:51:01</date>
      <text>Челюсть ниже колен...  Голгофский и Галковский на самом деле одно  лицо - путаница вследствие характерной особенности произношения.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22139435" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22139435#t22139435</url>
      <user name="Дневник Kriteg'a" username="kriteg" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60201493/12599245" height="74" width="80" />
      <date>2008-10-14 06:08:31</date>
      <text>Голгофский?&lt;br /&gt;А не под этой ли фамилией Пелевин в своей последней книге ("П5") изобразил самого Дмитрия Евгеньевича? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22140971" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22140971#t22140971</url>
      <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
      <date>2008-10-14 08:06:15</date>
      <text>Кстати, в "Крестном отце" есть интерсный персонаж первого плана - консильери семьи. Такой русый WASP с праздничной биографией, которого, как говорится в фильме, нашли маленьким на улице, взяли в семью по доброте душевной и вырастили. Чтобы потом прислушиваться к ценным советам ))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22146091" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22146091#t22146091</url>
      <user name="semonsemenich" username="semonsemenich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106347072/13093959" height="100" width="73" />
      <date>2008-10-15 03:44:52</date>
      <text>"Куусинена лично поддержал Бернард Шоу. Тоже не хило. "&lt;br /&gt;Ну и что? Фейхтвангер не поддержал? Нет? Не хило...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Никаким «победным маршем» заунывный Куусинен пройти не хотел, чай не Маннергейм какой"&lt;br /&gt;Тогда зачем цитата?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На какие вопросы-то тут ответ? Т-26 был танк говёный. Но хорошие вообще стали делать позже.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22150187" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22150187#t22150187</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2008-10-15 07:06:14</date>
      <text>Спасибо! Очень интересно!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22153259" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22153259#t22153259</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-10-15 09:28:40</date>
      <text>//А то что в конце концов сорвалось, так это следствие общего кризиса. И финский саботаж и польское вредительство это лишь частные следствия. Обижаться на поляков и финнов при этом нелепо. Это зверушки, существа "иного порядка разумения". Они не поняли и никогда не поймут, что произошло. Силёнок интеллектуальных не хватит. Для понимания нужен великий народ, а не братья наши меньшие.// &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мы в соседней ветке смогли уяснить, что - тема Куусинена показывает некую черту гос-управления в Финляндии-&lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++++&lt;br /&gt;а я в финиках мало что понимаю, вот счас мэтр постепенно осветит историю. да всё прочее. вон через куусинена выглядывает некая "наследственная социалистическая монархия 10-ти семейств" :)&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; Re: триалектика обрезания? :) :) :) kirillovec 2008-10-15 06:42 am UTC (ссылка)  &lt;br /&gt;она собственно выглядываетъ из многихъ... впрочемъ тЬмъ проще процессъ возстановленiя законной юрисдикцiи тамъ &lt;br /&gt; &lt;br /&gt; восстановление русской юрисдикции mathemnikiforov 2008-10-15 08:54 am UTC (ссылка)  &lt;br /&gt;Видимо - есть некие предпосылки-&lt;br /&gt;1) народ - вобщем-то и не участвует в политических играх внутри,&lt;br /&gt;2) "тезаурус построения власти" там - примитивен.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; Re: восстановление русской юрисдикции  kirillovec 2008-10-15 09:00 am UTC (ссылка)  &lt;br /&gt;кромЬ того, есть еще одно обстоятельство: какъ ни странно сила Россiи ( а не республиканскаго режима какъ такового) растётъ , уровень общественной морали тоже -- и они это видятъ, я-то знаю &lt;br /&gt;+++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/132419.html?thread=22143555#t22143555'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/13&lt;wbr /&gt;2419.html?thread=22143555#t22143555&lt;/a&gt; </text>
      <subject>сурово сказано-&amp;quot;Они не поняли и никогда не поймут&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="22170155" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22170155#t22170155</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-10-17 04:39:37</date>
          <text>Всё-таки интернет - ГРОМАДНАЯ СИЛА=&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.pravda.ru/world/europe/east-europe/287530-0/' rel='nofollow'&gt;http://www.pravda.ru/world/europe/e&lt;wbr /&gt;ast-europe/287530-0/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Польша&lt;br /&gt;//Но еще более серьезное давление со стороны польских националистов ощутили на себе, как, казалось бы, союзники по борьбе с большевиками – русские белогвардейцы. История их нахождения в польской неволе во многом сейчас забыта. В феврале 1920 года на территории Польши была   интернирована 20-тысячная белогвардейская группировка генерала Н. Э. Бредова с 7-тысячным обозом беженцев, отступившая с Украины. В то время поляки уже вели бои с Советской Россией. Однако вместо того, чтобы помочь союзникам и облегчить самим себе борьбу с общим врагом, начальник Польши маршал Юзеф Пилсудский отправил их в концлагеря.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Эстония&lt;br /&gt;//Тем временем власти независимой Эстонии приняли решение не допустить части белой армии на территорию страны. Переход в Нарву был запрещен. Белогвардейцы оказались зажатыми между красными и эстонцами… и гибли. Когда же белые предпринимали попытки уйти в Эстонию, по ним открывали огонь местные войска. Под их пулями на льду реки Наровы практически полностью был уничтожен Талабский полк. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одновременно с ударом по белым эстонцы разграбили имущество северо-западной армии. Когда же уцелевшие белогвардейцы получили разрешение перебраться в Эстонию, их обезоружили и ограбили. Снимали все, вплоть до нательных крестов и обручальных колец. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уцелевшие военные были интернированы в концентрационном лагере в Пяэскюла на сланцевых копях. Гражданских ждала смерть от истощения. Давать русским любую работу было чревато штрафом. Русским было запрещено свободно перемещаться по стране. К концу зимы 1920 года армия Юденича перестала существовать. Общая численность выживших белогвардейцев равнялось 15 тысяч из более, чем 40 тысяч человек. Уцелевших эстонское правительство отправило на двухмесячную каторгу на лесоповал. //&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>У России есть основания для огромного иска к Польше и Э</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22153259&amp;style=mine#t22153259</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22156331" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22156331#t22156331</url>
      <user name="zvanikov" username="zvanikov" />
      <date>2008-10-15 03:16:41</date>
      <text>КуусиненКуусинанКуусинун&lt;br /&gt;&lt;a href="http://uberfilms.org" rel="nofollow"&gt;Смотреть фильмы онлайн&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22156587" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22156587#t22156587</url>
      <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
      <date>2008-10-15 03:23:28</date>
      <text>мудила этот отто давать агенту коминтерна большие брилианты на дорожные разходы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;что она за купе первого класса, бельё и чай с баранками брилиантами будет разплачиваться&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;галкоффский, как и покойный семёнов, набрасывает некий уголовно-романтический флёр на деятельность всевозможных агентов коминтерна. блатная романтика, издержки профессии&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;исаев-штирлиц в испании, в эстонии, в германии и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;семёнов и галкоффский на етой мудянке и прокалываются&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;есть в чекистах какая-то затаённая тоска по красивой жизни, типа, безукоризненного пробора и крупного опала на запонках &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я тоже сперва глядючи на галкоффского подумал - вот разсеянный приват-доцент, сдобный, тестяной, плохо пропечёный, но в общем-то добродушный и безобидный&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но даже на примере последних постов видно, что он совершенно тупо и неоригинально изполняет ту же задачу, что и его другие лубянские коллеги&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;дугин, павловский, никонов, сурков, леонтьев и пр. дружно убеждают нас в том, что нынешнее некое аморфное, нежизнеспособное, ублюдочное образование со всеми неизтребимыми внешними признаками своего совецкого произхождения - прямой наследник исторической России&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;поэтому нам дескать изначально, родово, генетически свойственно одерживать пирровы победы в корявом стиле над михрютками&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;русский медведь, балалайки, развесистая клюква&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вся ета бойня на карельском перешейки - ето, конечно, продолжение Калки, Аустерлица и Фридланда&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;дескать, ето олд рашен кастом обильно поливать русской кровью и густо устилать русскими телами поля сражений&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;типа, поле, поле, кто тебя усеял и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"слово о полку штернове, мерецкове, тимошенкове и пр."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и плач молотова на путивле, т.е. на кремлёвской стенке, мехлис на путивле плачет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не нуивонах такие исторические аналогии&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сами разбирайтесь со своей совецкой историей&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;единственно грустно, что хрущёв в своих возпоминаниях определяет цифру невозвратных потерь в 1 000 000 человек&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;тогда понятно для чего была развязана ета война - чтобы изтребить в очередной раз наивозможно большее количество русских &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="22157099" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22157099#t22157099</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-15 06:08:23</date>
          <text>Вы знаете, Ваш унылый спам весьма раздражает. Видеть его здесь неприятно, причём не только мне. Может быть Вам замолчать? Либо создать какое-нибудь коммюнити и там, среди товарищей по &lt;del&gt;несчастью&lt;/del&gt; &lt;del&gt;разуму&lt;/del&gt; секте, спокойно флудить, нет?</text>
          <comments>
            <comment id="22157355" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22157355#t22157355</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2008-10-15 09:50:52</date>
              <text>+1&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лексика неприятная. Форматирование отвратно. Смысла нет. &lt;br /&gt;Кому говорится, зачем, кем -- непонятно. Немного напоминает В.Голышева, но тот вроде не дошёл до такой шизы. </text>
              <comments>
                <comment id="22160171" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22160171#t22160171</url>
                  <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                  <date>2008-10-16 08:56:39</date>
                  <text>А мне это напоминает православного экстремиста "Дмитрия Артемьева", печатаемого на апн.ру</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22157355&amp;style=mine#t22157355</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22157099&amp;style=mine#t22157099</parent>
            </comment>
            <comment id="22160939" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22160939#t22160939</url>
              <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
              <date>2008-10-16 10:10:58</date>
              <text>блин, заикой зделали&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а чё я сказал-то такого?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вон Ваш ненаглядный галкоффский на етом ресурсе &lt;a href='http://www.galkovskiy.livejornal.com' rel='nofollow'&gt;http://www.galkovskiy.livejornal.co&lt;wbr /&gt;m&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;сам о себе как говорит&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а я чё я просто поспорить хотел&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;нельзя да?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22157099&amp;style=mine#t22157099</parent>
            </comment>
            <comment id="22161195" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22161195#t22161195</url>
              <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
              <date>2008-10-16 10:18:03</date>
              <text>виноват&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.galkovskiy.livejournal.com'&gt;http://www.galkovskiy.livejournal.c&lt;wbr /&gt;om&lt;/a&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22157099&amp;style=mine#t22157099</parent>
            </comment>
            <comment id="22161451" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22161451#t22161451</url>
              <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
              <date>2008-10-16 10:24:31</date>
              <text>виноват ещё раз&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovskiy.livejournal.com/'&gt;http://galkovskiy.livejournal.com/&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22157099&amp;style=mine#t22157099</parent>
            </comment>
            <comment id="22163243" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22163243#t22163243</url>
              <user name="Key-real" username="key_real" />
              <date>2008-10-16 03:51:36</date>
              <text>+1. "Караул устал ждать. Просьба очистить помещение".</text>
              <comments>
                <comment id="22177323" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22177323#t22177323</url>
                  <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
                  <date>2008-10-17 02:19:08</date>
                  <text>да нет же Вы все неправы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;после прочтения исповеди галкоффского с ресурса &lt;a href='http://galkovskiy.livejournal.com'&gt;http://galkovskiy.livejournal.com&lt;/a&gt; у меня даже утеплился его образ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;нарисовался перед мысленным взором угрюмоватый, мрачноватый, болезненно застенчивый, вечный переросток-подросток-дрочила с пубертатными прыщами, угревой сыпью и мудацкими замашками&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сублимирующий, вытесняющий и преодолевающий свою сексуальную обделённость и озабоченность в политической истории или исторической политике, в сетке&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;родилось какое-то даже сочувствие, тем более, что я тоже много дрочил в отрочестве и страдал от угревой сыпи и пубертатных прыщей&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а потом как прожгло - а вдруг он стебается, ёрничает, иронизирует? блефует? издевается? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и пришло ясное осознание того, что он намеренно, притворно публично разоблачился, обнажился, разтелешился и ложно подставился, чтобы мы, недавние дрочилы, недалёкие, туповатые долбоёбы, потянулись и доверились ему, коварному, вероломному и циничному&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не верьте ему! не верьте ему! - он не дрочил в трудном подростковом переходном возрасте и не носил, как боевые шрамы, рубцы от угрей и "хотенчиков"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;он всегда был самодовольной, самовлюблённой, самодостаточной, сомоещёнезнамочево &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;какие Вы все недобрые и циничные - адепты голкоффской секты </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22163243&amp;style=mine#t22163243</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22157099&amp;style=mine#t22157099</parent>
            </comment>
            <comment id="22173483" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22173483#t22173483</url>
              <user name="ДК" username="soz_data_ccount" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83040655/16439807" height="75" width="100" />
              <date>2008-10-17 08:34:34</date>
              <text>ну. налетели. Гришараспутин зело некорректно, но поставил правильный акцент. "Умер Максим - ну и х. с ним". Российская "империя", СССССР.... Сколько можно ковыряться в том, чего давно уже нет?! &lt;br /&gt;Семенов, да. Трэшняк такой. Голимый просто. Номенклатурный квест.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако, кремлевскую номенклатуру могут обслужить и пелевины. &lt;br /&gt;Досадно за Дмитрия Евгеньича. За такие тексты к суркову пора научиться уже двери ногой открывать...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Отвлечение противника на негодный объект".</text>
              <subject>Отвлечение на негодный объект</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22157099&amp;style=mine#t22157099</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22156587&amp;style=mine#t22156587</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22157611" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22157611#t22157611</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-10-15 10:17:13</date>
      <text>Вот извините пробный "шар"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://pics.livejournal.com/mathemnikiforov/pic/0005b1y9/" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://pics.livejournal.com/mathemnikiforov/pic/0005b1y9/s320x240" width="480" height="279" border="0" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;на неё надо нажать, чтобы было крупнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот список, который я составил =ЛОГИЧЕСКИЕ СВЯЗИ событий на графике Гантта, а сами события - вот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Уже в гимназии Куусинен вошёл в финно-шведский кружок националистов&lt;br /&gt;2. Члены кружка, повзрослев, заняли видные посты руководителей департаментов, членов парламента, юристов.&lt;br /&gt;3. На старшей сестре одноклассника, будущего известного юриста Дальстрёма, Куусинен вскоре женился.&lt;br /&gt;4. Этот брак дал ему деньги и составил протекцию среди шведской общины Финляндии&lt;br /&gt;5. Куусинен поступает на историко-филологический факультет Гельсингфорского университета, и специализируется на истории немецкой философии&lt;br /&gt;6. Здесь его принимают в студенческое землячество «Хяме», &lt;br /&gt;7. он публикует стихи в издаваемой землячеством газете&lt;br /&gt;8.  за что сразу же получает литературную премию (следствие...4,6)&lt;br /&gt;9. О связях не говорю – это вся будущая элита финской республики (из Гельсингфорса)&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;11. После получения степени кандидата философии перед честолюбивым националистом открыты все дороги&lt;br /&gt;12. ему даже предлагают подумать о карьере руководителя Национального театра (оба-на!!!-Н.Л.)&lt;br /&gt;13. на дворе 1905 год и Куусинен выбирает карьеру политика&lt;br /&gt;14.  С места в карьер он становится членом ЦК местной социал-демократической партии, &lt;br /&gt;15. с 1908 года – депутатом парламента&lt;br /&gt;16. Какие «трудящиеся» входили в состав ЦК можете себе представить.(к 14)&lt;br /&gt;17. Вскоре Куусинен подобно Ленину был избран в международный секретариат Интернационала&lt;br /&gt;18. В 11-м году он становится вторым председателем с.д. партии Финляндии, которая к тому времени занимает 40% мест в парламенте.&lt;br /&gt;19. которая к тому времени занимает 40% мест в парламенте. Это самая мощная партия Финляндии &lt;br /&gt;20. Депутатом Сейма Куусинен избирается периодически, до 1918 года.&lt;br /&gt;21.  А ведь Куусинен ещё молод. В 1911 ему 30 лет&lt;br /&gt;22. Образ жизни Куусинена в этот период?&lt;br /&gt;23. в 1915 году он знакомится с молодым англоманом(!!-Л.Н.) Диктуниусом &lt;br /&gt;24. Диктуниус считается выдающимся шведскоязычным поэтом Финляндии и музыкальным критиком с международной известностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;29. все бумаги местной социал-демократии за 1913-1917 год «утрачены». ( Чей след? - Л.Н.)&lt;br /&gt;30. Роль Финляндского диспетчерского узла в февральской/октябрьской революции до сих пор неимоверно принижается&lt;br /&gt;31. 192??= Куусинен становится одним из руководителей, а затем и просто руководителем Коминтерна. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Куусинен под лупой Билла Гейтса (MS Project)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22157867" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22157867#t22157867</url>
      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-15 10:27:04</date>
      <text>Помню читал Калевалу в детстве. Ничего не осталось в голове, кроме слова "мельница". Вроде из-за неё весь сыр-бор. Или сыр-Тор.&lt;br /&gt;Вы пишите, что дочурка Куусинена прекрасно живет в Финляндии. А нет ли у этого советского феодального рода и других высокопоставленных родственников, которые осели здесь? </text>
      <comments>
        <comment id="22176555" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22176555#t22176555</url>
          <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
          <date>2008-10-17 01:35:05</date>
          <text>в такой голове как Ваша (помните безсмертного Гоголя - "голова у Ивана Ивановича была, как редечка хвостиком вниз, а у Ивана Никифоровича, как хвостиком вниз")... у Вас именно хвостиком вниз&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в такой голове (ярко выраженный ламброзианский тип) после прочтения в младенчестве илиады ("гнев, о богиня, воспой ахиллеса пелеева сына") ничего не осталось кроме масличного жома&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;после прочтения песни о нибелунгах - кроме льнотрепалки и шерстяной кудели&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;после рамайаны  и махабхараты - ничего кроме маслобойки и сепаратора для сливания мёда&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;после божественной комедии - кроме виноградного пресса&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;после унесённых ветром - механической сноповязалки Мак-Кормика&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;великий Генри Водсворд Лонгфелло (Henry Longfellow) был потрясён финским эпосом, он подвиг его на создание знаменитой "Песни о Гайавате" (The Song of Hiawatha) в 1855 году&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;какой-то на Вас пасторский сюртучок или татарский азям? Вы наверное строгий моралист, блюститель нравственности?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;тогда после посещения парижа в Вашей бедной головушке останется только "мулен руж" -  "красная мельница"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;скажите "сыр", или "бор", или "тор" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вас снимают для нового юзерпика&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="22177067" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22177067#t22177067</url>
              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
              <date>2008-10-17 02:10:49</date>
              <text>Хе-хе. Сколько эмоций у гриши. Давайте-ка на бис, мой любимый эпилептоидик. )))</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22176555&amp;style=mine#t22176555</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22157867&amp;style=mine#t22157867</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22162731" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22162731#t22162731</url>
      <user name="b_graf" username="b_graf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
      <date>2008-10-16 03:19:56</date>
      <text>эти финские коммунисты -&lt;br /&gt;КОШМАР НА УЛИЦЕ КРАСНЫХ ЗОРЬ&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.nevskoevremya.spb.ru/cgi-bin/pl/nv.pl?art=171492558' rel='nofollow'&gt;http://www.nevskoevremya.spb.ru/cgi-b&lt;wbr /&gt;in/pl/nv.pl?art=171492558&lt;/a&gt;</text>
      <subject>обычные гангстеры</subject>
      <comments>
        <comment id="22163499" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22163499#t22163499</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-16 05:16:10</date>
          <text>Дык "сухой закон".</text>
          <subject>Re: обычные гангстеры</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22162731&amp;style=mine#t22162731</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22164011" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22164011#t22164011</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-16 05:51:14</date>
      <text>Поздравляю - вы стали литературным персонажем. В рассказе "Некромент" в книге "П5 - Прощальные Песни Политических Пигмеев Пендостана" Пелевин изобразил вас так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://lib.rus.ec/b.usr/Viktor_Pelevin_Proschalnyie_pesni_politicheskih_pigmeev_Pindostana.txt' rel='nofollow'&gt;http://lib.rus.ec/b.usr/Viktor_Pelevin_&lt;wbr /&gt;Proschalnyie_pesni_politicheskih_pigmeev&lt;wbr /&gt;_Pindostana.txt&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вот что говорит в коротком видеоинтервью известный русский философ Константин Голгофский, симпатичный рыжебородый хоббит в монгольской рубахе навыпуск (он сидит в полулотосе на кованом сундуке; над его головой германский военный плакат начала XX века «Боже, покарай Англию!» – когда камера дает на плакат сильный зум, становится виден обширный реестр имен собственных, вручную приписанных под «покарай»).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– Вы знаете, – Голгофский слегка покачивается из стороны в сторону, – я ничего не могу доказать, поэтому не буду называть имен. Но я слышал, что духовный наставник Крушина – назовем его «Д.» – сам толком не понимал, чем все это должно закончиться. У него имелось, как бы сказать, чувство направления, общего потока – но оно носило скорее поэтический характер. Знаете, творческий человек, геополитик, метафизик. Очаровал Крушина, вдохновил его горячими словами, а сам, наверно, думал – как-нибудь пасьянс да и сойдется: вот начнем, втянемся, а там видно будет. Глядишь, и осенит. Но не осенило...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– А известно хоть, в каком направлении работала его мысль? – спрашивает корреспондент.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– Да, – отвечает Голгофский, – в эзотерических кругах ходили кое-какие слухи. Опять-таки, я ничего не утверждаю наверняка. Вроде бы он собирался продублировать с помощью некромодулей одно руническое предсказание про будущее Гардарики – так на древнем Севере называли наши территории. Придумали специальную схему, как выкладывать руны с помощью расположенных на соседних улицах и переулках «лежачих полицейских». Работали по GPS и «Гугл-мэпс». Успели установить около ста штук, в основном на всяких тихих улочках, чтоб не сильно мешать движению. А потом эту руническую надпись наконец правильно перевели – и выяснилось, что она... Ну, смысл у нее совсем другой, чем думали. А тут еще проблемы с балтийским газопроводом. В общем, Д. разочаровался в северном векторе и стал думать об азиатском направлении. Был в постоянном поиске.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– А как к этому относился Крушин?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– Крушин тогда уже чувствовал, что вокруг сжимается кольцо, и все время его торопил – мол, быстрее давай придумывай, уже в Сочи проверку послали... Тогда у Д. возникла мысль выложить из некромодулей классический круг из восьми китайских триграмм «Ба гуа». Опять сделали схему по «Гугл мэпс», подкорректировали знаки на двух или трех улицах, в одном месте поменяли двустороннее движение на одностороннее. Начали устанавливать некромодули, а потом...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неподалеку тихо звенит колокольчик, и Голгофский, мгновенно позабыв об интервью, закрывает глаза. На его лице изображается крайняя сосредоточенность. Проходит с полминуты. Корреспондент повторяет:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– А потом, Константин Параклетович?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Голгофский открывает глаза и как ни в чем не бывало продолжает:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– Потом Д. услышал по «Эху Москвы», что Китай и Америка уже слились в одно экономическое целое. То есть китайцы теперь по всем понятиям атлантисты. Мало того, оказалось, и мы тоже атлантисты, поскольку отдаем нефть за доллары, хотя что такое доллары, вообще никто уже не понимает. Даже те ребята в Лондоне, которые управляют всем этим делом и нашей Гардарикой заодно. Короче, выходило, что вся Евразия заблудилась, один Пиндостан дорогу знает, потому что куда он заковыляет, туда и остальные пойдут. Д. был настолько этим потрясен, что ушел в запой. А когда он из него вышел, Крушина уже не было... Про обстоятельства вы знаете, конечно. Ну что дальше... Д. погоревал, даже написал, говорят, короткую эпитафию. Потом понемногу успокоился и переключился на Балканский вопрос."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы бы, что ли, пригласили Пелевина на заседание клуба "Реальной Жизни". Чтобы он хотя бы знал, как вы выглядите.</text>
      <subject>Оффтоп</subject>
      <comments>
        <comment id="22164779" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22164779#t22164779</url>
          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
          <date>2008-10-16 06:48:02</date>
          <text>- Так, писатель. Я тебе щас вслух тебя зачитаю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тесть одел очки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Где это, так, вот, страница 67: "Дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля..." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Понимаете, это современный прием... - хотел вставить Воровкин. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ша! "Прием". Сиди, слушай. Это надо слушать долго. Писал, теперь слушай: "Дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля, ЧПОК, дзынь-ля-ля..." Следующая страница у тебя пустая, еще две тоже, потом написано большими буквами "ЧПОКККК", дальше еще страница пустая, потом снова текст: "Дзынь-ля-ля, дзынь-ля-ля..." Конец главы.&lt;br /&gt;(с)</text>
          <subject>Re: Оффтоп</subject>
          <comments>
            <comment id="22165035" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22165035#t22165035</url>
              <user name="_nekto" username="_nekto" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
              <date>2008-10-16 06:57:53</date>
              <text>Класс!</text>
              <subject>Re: Оффтоп</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22164779&amp;style=mine#t22164779</parent>
            </comment>
            <comment id="22165547" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22165547#t22165547</url>
              <user name="masterofpupps" username="masterofpupps" />
              <date>2008-10-16 10:08:27</date>
              <text>Класс!</text>
              <subject>Re: Оффтоп</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22164779&amp;style=mine#t22164779</parent>
            </comment>
            <comment id="22172459" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22172459#t22172459</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-10-17 06:57:29</date>
              <text>Это из "Святочного рассказа №5": &lt;a href='http://exlibris.ng.ru/before/2004-01-15/3_pelevin.html' rel='nofollow'&gt;http://exlibris.ng.ru/before/2004-0&lt;wbr /&gt;1-15/3_pelevin.html&lt;/a&gt;, который написан неким В.Пелениным :). Воровкин же - это без сомнения В.Сорокин. Интересно, его жена действительно дочь генерала ГБ или это уже худ. вымысел?</text>
              <subject>Re: Оффтоп</subject>
              <comments>
                <comment id="22172971" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22172971#t22172971</url>
                  <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                  <date>2008-10-17 08:05:32</date>
                  <text>С Воровкиным понятно. А вот Захлебкин - это Вильям Похлебкин, что ли?</text>
                  <subject>Re: Оффтоп</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22176299" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22176299#t22176299</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2008-10-17 11:40:47</date>
                      <text>Это первое и наиболее естественное, что приходит в голову.</text>
                      <subject>Re: Оффтоп</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22172971&amp;style=mine#t22172971</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22172459&amp;style=mine#t22172459</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22164779&amp;style=mine#t22164779</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22164011&amp;style=mine#t22164011</parent>
        </comment>
        <comment id="22165803" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22165803#t22165803</url>
          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-17 12:22:36</date>
          <text>Какая-то ахинея. Что правда, все это читают и восторгаются?</text>
          <subject>Re: Оффтоп</subject>
          <comments>
            <comment id="22184747" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22184747#t22184747</url>
              <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
              <date>2008-10-18 06:23:04</date>
              <text>Как видите, обсуждают всерьез. И где - в этом блоге! В самом деле, поразительно.</text>
              <subject>Re: Оффтоп</subject>
              <comments>
                <comment id="22185003" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22185003#t22185003</url>
                  <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                  <date>2008-10-18 08:32:04</date>
                  <text>Я Пелевина читал только Принц Госплана. Отличный рассказ, очень понравился, и решил больше не читать, показалось, что выше автор уже не сможет прыгнуть, скатится на самоповторы вроде Queen с их Bohemian Rhapsody. :) Судя по всему я не ошибался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сорокина читал "40 любовь Марины", и не дочитал конечно. Еще читал пару рассказов, пытался "въехать в тему", но не получилось. Как-то мне не близко дзынь-ляля, дзынь-ляля КАКАШКА на три страницы.</text>
                  <subject>Re: Оффтоп</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22186027" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22186027#t22186027</url>
                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                      <date>2008-10-18 01:19:01</date>
                      <text>"Отшельник и шестипалый". Вообще среди ранних рассказов (периода ХиЖ) много хороших, но, конечно, есть и туфта, которая с развитием никуда не ушла.</text>
                      <subject>Re: Оффтоп</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22185003&amp;style=mine#t22185003</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22184747&amp;style=mine#t22184747</parent>
                </comment>
                <comment id="22187307" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22187307#t22187307</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2008-10-18 02:35:55</date>
                  <text>Если быть точным то обсуждается не творчество П. а коллизия вокруг имени одного из его героев, имющая отношения к хозяину этого журнала.&lt;br /&gt;А сам текст - там конечно все ясно, одноразовое электронное чтиво, на уровне того что публикуют каждый день в десятках блогов живого журнала.&lt;br /&gt;Восторгаться там нечем, но с другой стороны понятно, что и аудитория у таких текстов всегда будет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                  <subject>Re: Оффтоп</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22189611" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22189611#t22189611</url>
                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                      <date>2008-10-18 03:32:10</date>
                      <text>Кстати, раздумывал как можно было бы обстебать ДЕ (потому что Пелевин отчетливо промахивается). И обнаружил, что как-то не очень получается. Юмор-сатира и прочий глум наносится по зазору между тем что представляется и тем, что что на самом деле, а это пространство контролируется Галковским особенно плотно.</text>
                      <subject>Re: Оффтоп</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22191147" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22191147#t22191147</url>
                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                          <date>2008-10-18 03:59:45</date>
                          <text>А в глазах какой аудитории надо обстебать?&lt;br /&gt;От этого сильно зависит.&lt;br /&gt;Для самого себя конечно очень трудно, слишком уникальная личность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL  </text>
                          <subject>Re: Оффтоп</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22191659" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22191659#t22191659</url>
                              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                              <date>2008-10-18 04:12:19</date>
                              <text>Самое разрушительное обстебывание - это в глазах саппортеров и потенциальных саппортеров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так: "У кого нет миллиарда - может идти в жопу". Тоже юмор.</text>
                              <subject>Re: Оффтоп</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22191147&amp;style=mine#t22191147</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22189611&amp;style=mine#t22189611</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22187307&amp;style=mine#t22187307</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22184747&amp;style=mine#t22184747</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22165803&amp;style=mine#t22165803</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22164011&amp;style=mine#t22164011</parent>
        </comment>
        <comment id="22171947" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22171947#t22171947</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2008-10-17 06:24:33</date>
          <text>&amp;gt;Вы бы, что ли, пригласили Пелевина на заседание клуба "Реальной Жизни". Чтобы он &amp;gt;хотя бы знал, как вы выглядите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно предположить, что в этом стебе образ Голгофского Константина Параклетовича - собирательный.&lt;br /&gt;Посмотрите на фотки Крылова. &lt;br /&gt;Константина Анатольевича.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
          <subject>Re: Оффтоп</subject>
          <comments>
            <comment id="22173227" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22173227#t22173227</url>
              <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
              <date>2008-10-17 08:12:11</date>
              <text>В монгольской рубахе навыпуск замечен, главным образом, Холмоегоров.</text>
              <subject>Re: Оффтоп</subject>
              <comments>
                <comment id="22173995" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22173995#t22173995</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2008-10-17 08:59:05</date>
                  <text>Образ собирательный, так что все возможно!&lt;br /&gt;Но если Пелевин действительно туда еще и Холмогорова пристегнул это с его своего стороны избыточное свинство. &lt;br /&gt;По мне в данном случае и так достаточной расшифровкой в данном случае было бы "Параклетович" - "пара клеток(клетей?)" - "Галковский + Крылов". :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                  <subject>Re: Оффтоп</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22177579" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22177579#t22177579</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2008-10-17 02:44:08</date>
                      <text>Сдается, что отчество "Параклетович" явно неспроста, и едва ли имеет тот смысл, о котором Вы пишите. Это намёк на некое иное отчество, равное по абсурдности. Пока на ум приходит только Александр ГЕЛИЕВИЧ Дугин. </text>
                      <subject>Re: Оффтоп</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22178091" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22178091#t22178091</url>
                          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                          <date>2008-10-17 03:25:45</date>
                          <text>Дугин в этом рассказе зовётся Дупин - он и есть тот самый "Д.", которого упоминает Голгофский.</text>
                          <subject>Дугин</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22178603" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22178603#t22178603</url>
                              <user name="С. К." username="enzel" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                              <date>2008-10-17 03:29:59</date>
                              <text>А, вот оно как... Какой почет Гельичу, выделили в отдельную единицу. Рассказа не читал.</text>
                              <subject>Re: Дугин</subject>
                              <comments>
                                <comment id="22179115" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22179115#t22179115</url>
                                  <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                                  <date>2008-10-17 03:33:29</date>
                                  <text>Там упомянуты все - и Гельман с Приговым тоже. Рассказ звучит, как продолжение некоторых тем Дмитрия Евгениевича - знакомые все лица.</text>
                                  <subject>Re: Дугин</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="22179627" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22179627#t22179627</url>
                                      <user name="С. К." username="enzel" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                      <date>2008-10-17 03:45:54</date>
                                      <text>Видать, Пеленин-то - тайный галковскоман... Во всяком случае, в жаржированном виде транслирует идеи Д.Е.</text>
                                      <subject>Re: Дугин</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="22182443" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22182443#t22182443</url>
                                          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                                          <date>2008-10-17 07:20:01</date>
                                          <text>Пелевин сам большой мастер различных "теорий заговора". Один "Омон Ра" чего стоит. Собственно, большинство произведений Пелевина основано на какой - либо "теории заговора". Неудивительно, что он просто не мог пройти мимо "английской теории заговора" Дмитрия Евгениевича. Другое дело, что он, похоже, слышал о ней в основном с чужих слов и даже внешний вид Дмитрия Евгениевича представляет себе плохо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я и говорю - пригласите его на заседание клуба. Есть шанс, что прийдёт.</text>
                                          <subject>Пелевин</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="22184491" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22184491#t22184491</url>
                                              <user name="С. К." username="enzel" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                              <date>2008-10-18 06:03:27</date>
                                              <text>А блог у него есть?</text>
                                              <subject>Re: Пелевин</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="22196779" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22196779#t22196779</url>
                                                  <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                                                  <date>2008-10-18 06:27:59</date>
                                                  <text>Насчет блога не знаю, но у Пелевина есть свой сайт:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://pelevin.nov.ru/' rel='nofollow'&gt;http://pelevin.nov.ru/&lt;/a&gt;</text>
                                                  <subject>Сайт Пелевина</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="22199595" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22199595#t22199595</url>
                                                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                                      <date>2008-10-18 07:10:23</date>
                                                      <text>Открыл сайт, заинтересовался что из слов на заглавной странице принаджежит Пелевину, обнаружил местоимение "моих" в "моих произведениях", открыл word-файл... Это его? Или это "little"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть сайт - "пелевин", а тексты на нем не "пелевин".</text>
                                                      <subject>Re: Сайт Пелевина</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22196779&amp;style=mine#t22196779</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22184491&amp;style=mine#t22184491</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22182443&amp;style=mine#t22182443</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22179627&amp;style=mine#t22179627</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22179115&amp;style=mine#t22179115</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22178603&amp;style=mine#t22178603</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22178091&amp;style=mine#t22178091</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22177579&amp;style=mine#t22177579</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22173995&amp;style=mine#t22173995</parent>
                    </comment>
                    <comment id="22178859" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22178859#t22178859</url>
                      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                      <date>2008-10-17 03:31:31</date>
                      <text>Возможно, несуразное отчество просто подчеркивает нерусскую национальность Голгофского.</text>
                      <subject>Параклетович</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22179883" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22179883#t22179883</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2008-10-17 03:47:40</date>
                          <text>Хотя фамилия-то - русская, поповская. Интересно, знал ли он историю Н.В.Некрасова?</text>
                          <subject>Re: Параклетович</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22183467" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22183467#t22183467</url>
                              <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                              <date>2008-10-17 09:07:45</date>
                              <text>Параклет (богосл.) - Утешитель (Παράκλητος) - наименование третьего Лица Св. Троицы - Св. Духа, заимствованное из последней прощальной беседы Иисуса Христа с учениками (из словаря Брокгауза и Ефрона).</text>
                              <subject>Re: Параклетович</subject>
                              <comments>
                                <comment id="22184235" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22184235#t22184235</url>
                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                  <date>2008-10-18 06:01:35</date>
                                  <text>А как имя собственное используется?</text>
                                  <subject>Re: Параклетович</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="22219563" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22219563#t22219563</url>
                                      <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                      <date>2008-10-19 01:27:03</date>
                                      <text>В качестве имени человека нигде не встречал, даже с учётом формы Параклит, видимо, слишком высокий уровень (часть Троицы), не называют же у нас людей Иисусами (хотя у испанцев есть Хесус). Попадалось в названиях связанных с церковью организаций и как псевдоним.</text>
                                      <subject>Re: Параклетович</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22184235&amp;style=mine#t22184235</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22183467&amp;style=mine#t22183467</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22179883&amp;style=mine#t22179883</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22178859&amp;style=mine#t22178859</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22173995&amp;style=mine#t22173995</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22173227&amp;style=mine#t22173227</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22171947&amp;style=mine#t22171947</parent>
            </comment>
            <comment id="22178347" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22178347#t22178347</url>
              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
              <date>2008-10-17 03:29:08</date>
              <text>А "известный русский философ", "Боже, покарай Англию" и "те ребята в Лондоне, которые управляют всем этим делом и нашей Гардарикой заодно" - это тоже "собирательный образ"? По - моему, предельно прозрачный стёб.</text>
              <subject>Собирательный образ</subject>
              <comments>
                <comment id="22180139" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22180139#t22180139</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2008-10-17 04:22:18</date>
                  <text>Ну Крылов формально тоже "известный русский философ"... притом что Галковский позиционирует себя единственным русским философом, а Крылов для него "драмба". &lt;br /&gt;Таким образом прицепив к нему Крылова можно тем самым его щелкнуть по носу.&lt;br /&gt;Пелевин - чел мстительный, в свое время он обидевшись на одного типа,в одном из своих последующих произведений вставил сцену как тот тонет в деревенском нужнике(подробностей не помню - погуглить можно, думаю найдете)&lt;br /&gt;Все же Д.Е. об Пелевина неоднократно ноги вытирал(в литературном смысле), так что слепить такой образ мотив был.&lt;br /&gt;То что образ нарочито собирательный и указывает на Крылова по моему очевидно.&lt;br /&gt;Хотя конечно возможны варианты.&lt;br /&gt;Но версия, что внешность Галковского Пелевину неизвестна какая то совсем скучная. &lt;br /&gt;Не интересная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                  <subject>Re: Собирательный образ</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22180651" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22180651#t22180651</url>
                      <user name="KarSlon" username="karslon" />
                      <date>2008-10-17 04:44:52</date>
                      <comments>
                        <comment id="22180907" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22180907#t22180907</url>
                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                          <date>2008-10-17 05:06:53</date>
                          <text>А что, Белковский уже тоже известный "русский философ"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "Гойда Орестович Пушистый" - это чей собирательный образ по-Вашему? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Собирательный образ</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22181163" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22181163#t22181163</url>
                              <user name="KarSlon" username="karslon" />
                              <date>2008-10-17 05:50:34</date>
                              <comments>
                                <comment id="22181419" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22181419#t22181419</url>
                                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                  <date>2008-10-17 06:23:13</date>
                                  <text>А к чему тогда была эта Ваша фраза: "Белковского забыли"? :)&lt;br /&gt;Рассматривался один конкретный персонаж - Голгофский.&lt;br /&gt;Но Белковский там не в тему.&lt;br /&gt;Приклеить его(при желании) можно разве что к Пушистому Гойде Орестовичу, через его фамилию, которая естественны образом ассоциируется с пушистым же зверьком белкой.&lt;br /&gt;Но как выясняется Вы его считаете одним только Павловским.&lt;br /&gt;В чем же был смысл Вашего замечания?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                                  <subject>Re: Собирательный образ</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="22181675" depth="9" deleted="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22181675#t22181675</url>
                                      <user name="KarSlon" username="karslon" />
                                      <date>2008-10-17 06:33:17</date>
                                      <comments>
                                        <comment id="22182187" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22182187#t22182187</url>
                                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                          <date>2008-10-17 06:49:05</date>
                                          <text>Насчет бороды - у Белковского рыжая борода? &lt;br /&gt;Его зовут Константин?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще интересная логика - Белковский есть, потому что его не может не быть. :)&lt;br /&gt;Ну так уж тогда лучше его в Пушистом ищете, там шансов найти больше. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                                          <subject>Re: Собирательный образ</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="22182955" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22182955#t22182955</url>
                                              <user name="KarSlon" username="karslon" />
                                              <date>2008-10-17 07:25:08</date>
                                              <text>К Белковскому там есть ещё одна отсылка - Голгофский ведёт двух виртуалов, и один из них близок к Тимошенко.</text>
                                              <subject>Re: Собирательный образ</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22182187&amp;style=mine#t22182187</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22181675&amp;style=mine#t22181675</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22181419&amp;style=mine#t22181419</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="22181931" depth="9" deleted="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22181931#t22181931</url>
                                      <user name="KarSlon" username="karslon" />
                                      <date>2008-10-17 06:39:37</date>
                                      <comments>
                                        <comment id="22185259" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22185259#t22185259</url>
                                          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                                          <date>2008-10-18 10:12:28</date>
                                          <text>Странно, по-моему, они коллеги по службе.</text>
                                          <subject>Re: Собирательный образ</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22181931&amp;style=mine#t22181931</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22181419&amp;style=mine#t22181419</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22181163&amp;style=mine#t22181163</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22180907&amp;style=mine#t22180907</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22180651&amp;style=mine#t22180651</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22180139&amp;style=mine#t22180139</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22178347&amp;style=mine#t22178347</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22171947&amp;style=mine#t22171947</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22164011&amp;style=mine#t22164011</parent>
        </comment>
        <comment id="22185771" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22185771#t22185771</url>
          <user name="ДК" username="soz_data_ccount" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83040655/16439807" height="75" width="100" />
          <date>2008-10-18 12:24:52</date>
          <text>Галковский не должен "приглашать" какого-то пелевина. Никуда. И знать о нем не обязан. Несоизмеримые величины. Пелевин не писатель, а бумажная трансгрессия закомплексованного пыхаря. В его писанине отсутствует элементарная художественность. Язык гопника. Обласканное властью культурное ничтожество (его "рассказы" шли в 90-е аж по радиоточке!!!). Мусор.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Оффтоп</subject>
          <comments>
            <comment id="22197035" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22197035#t22197035</url>
              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
              <date>2008-10-18 06:33:40</date>
              <text>Пелевин считается одним из самых читаемых современных русскоязычных писателей. "Обласканностью властью" этого не обьяснишь - это не повод для читателей.</text>
              <subject>Пелевин</subject>
              <comments>
                <comment id="22214443" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22214443#t22214443</url>
                  <user name="ДК" username="soz_data_ccount" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83040655/16439807" height="75" width="100" />
                  <date>2008-10-19 07:51:12</date>
                  <text>Ну да. У Донцовой с Марининой, наверное, тиражи еще больше. Каков поп - таков и приход. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пелевин это маркер постсоветского совка. Транслятор кремлевских мемов.</text>
                  <subject>Re: Пелевин</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22197035&amp;style=mine#t22197035</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22185771&amp;style=mine#t22185771</parent>
            </comment>
            <comment id="22200875" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22200875#t22200875</url>
              <user name="rezoner_s" username="rezoner_s" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105556877/9258436" height="100" width="100" />
              <date>2008-10-18 07:32:42</date>
              <text>"За калину твою, &lt;br /&gt;За твой пиленый тендер с откатом, &lt;br /&gt;За твой снег голубой, &lt;br /&gt;За мигалок твоих купола…"</text>
              <subject>Re: Оффтоп</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22185771&amp;style=mine#t22185771</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22164011&amp;style=mine#t22164011</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22168875" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22168875#t22168875</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-10-17 03:08:34</date>
      <text>&lt;br /&gt;&lt;a href="http://pics.livejournal.com/mathemnikiforov/pic/0005cxpq/" rel="nofollow"&gt;&lt;img height="65" alt="" width="320" border="0" src="http://pics.livejournal.com/mathemnikiforov/pic/0005cxpq/s640x480" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;СМИ Финляндии: Нас поставили на колени.(16-10-2008)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да уж, суров господин Галковский!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ВОт интересный вопрос = Характерен или нет заголовок для национального самосознания?</text>
      <subject>ФИники- в АУТЕ!!!</subject>
      <comments>
        <comment id="22177835" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22177835#t22177835</url>
          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-17 03:20:21</date>
          <text>Вообще - то "ФиНики" давно зарезервировано за "Фоменко и Носовский". Никогда не слышал, чтобы так финнов называли.</text>
          <subject>Финики</subject>
          <comments>
            <comment id="22179371" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22179371#t22179371</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2008-10-17 03:40:10</date>
              <text>Им теперь как хазарам - вААБЩЕ низде места нет...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Коля их даже из насиженного места выгнал... Недаром Коля из Питера! :) :) :)</text>
              <subject>Бедные несчастные Финики...</subject>
              <comments>
                <comment id="22183723" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22183723#t22183723</url>
                  <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                  <date>2008-10-17 10:20:45</date>
                  <text>Аналогично: "Иваси" зарезервировано для Иващенко и Васильева. Им в своё время почти на каждом концерте присылали этикетку "Сельдь иваси", надписанную пожеланием "Будьте всегда вместе!"</text>
                  <subject>Иваси</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22183979" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22183979#t22183979</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2008-10-17 11:07:14</date>
                      <text>поскольку не знаю, кто это - Иващенко и Васильев ...:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я-то по-простому= именование "финики" всю жизнь в питере слышу... К%стати - РИ РАЗУ не встречал непонимания, подобного Вашему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НО! Ваша мысль парадоксально глубока=  Токой нахрап как у Фоменко может вытеснить даже всех фиников (по ассоциациям в мозгах). По-видимому- у тех людей, кто достаточно мало с финнами "в теме". Ну - или перевесить как бренд. У финнов конечно такого монстра шоу-бизнеса как Фоменко - нетути  и никогда не будет.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>зело прошу извинений :) но у Вас классный парадокс!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22183723&amp;style=mine#t22183723</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22179371&amp;style=mine#t22179371</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22177835&amp;style=mine#t22177835</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22168875&amp;style=mine#t22168875</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22180395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22180395#t22180395</url>
      <user name="Key-real" username="key_real" />
      <date>2008-10-17 04:38:15</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а "200 автоматчиков" во время Октябрьского переворота - это были финские егеря из 27-го королевского прусского батальона?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22191915" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22191915#t22191915</url>
      <user name="evil_gryphon" username="evil_gryphon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119559863/11301853" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-18 04:12:47</date>
      <text>&lt;i&gt;Это представитель очень узкого круга (в ДЕСЯТКИ семей) политического руководства скандинавского типа&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;в статье не хватает фотографии этого "скандинавского типа"&lt;br /&gt;например этой:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.cultinfo.ru/fulltext/1/001/010/001/250156241.jpg' rel='nofollow'&gt;http://www.cultinfo.ru/fulltext/1/001/0&lt;wbr /&gt;10/001/250156241.jpg&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22243627" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22243627#t22243627</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-10-20 07:27:29</date>
      <text>"Вскоре Куусинен подобно Ленину был избран в международный секретариат Интернационала, то есть стал тем, чем сейчас являются ооновские чиновники - экстерриториальным лицом с особыми полномочиями."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но всё же ООН, как и Лига Наций - официальная межгосударственная структура, учрежденная гос-вами, тогда как Интернационал - структура межпартийная, т.е. политическая, не имеющая обязывающего правового статуса, по сути  неофициальная в глазах любого государства.</text>
      <comments>
        <comment id="22259243" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22259243#t22259243</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-21 08:39:48</date>
          <text>Социал-демократы в то время занимала ту же роль, что сейчас либералы-демократы (опасное большинство, представленное в парламентах). Какие-нибудь "репортёры без границ". </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22243627&amp;style=mine#t22243627</parent>
        </comment>
        <comment id="22287147" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22287147#t22287147</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-22 02:58:23</date>
          <text>До Лиги наций самой мощной политической международной организацией был Интернационал. Там обкатывались механизмы. К 1914 году это был союз правящих партий Европы. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22243627&amp;style=mine#t22243627</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22619179" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=22619179#t22619179</url>
      <user name="zuzlan" username="zuzlan" />
      <date>2008-11-03 05:12:35</date>
      <text>А как нам дальше быть? Или, я извиняюсь, голую задницу подставить, или все-таки как-то обеспечить себе, понимаешь, на востоке хорошее прикрытие.</text>
      <subject>ЕЛЬЦИН Борис Николаевич	</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23126827" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=23126827#t23126827</url>
      <user name="hapuga_man" username="hapuga_man" />
      <date>2008-12-08 04:52:17</date>
      <text>Отмечаем День независимости&lt;a href="http://www.neoshpatel.ru" rel="nofollow"&gt;!&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23324459" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=23324459#t23324459</url>
      <user name="sarent" username="sarent" />
      <date>2008-12-12 09:26:36</date>
      <text>Сегодня День Конституции!!!&lt;br /&gt;С праздником, можно даже сказать Юбилеем, друзья &lt;a href="http://www.astrovian.ru" rel="nofollow"&gt;!&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23369003" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=23369003#t23369003</url>
      <user name="zabolevanie" username="zabolevanie" />
      <date>2008-12-13 11:35:27</date>
      <text>А вот полный текст нашей Конституции - &lt;a href="http://www.keypax.ru/go.php?http://www.constitution.ru/" rel="nofollow"&gt;http://www.constitution.ru/&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="23409195" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=23409195#t23409195</url>
      <user name="rudik_man" username="rudik_man" />
      <date>2008-12-15 06:14:09</date>
      <text>А вот фотография с прошлого марша несогласных - &lt;a href="http://www.chinimcat.ru/go.php?http://leib-hussar.livejournal.com/112462.html" rel="nofollow"&gt;http://leib-hussar.livejournal.com/11246&lt;wbr /&gt;2.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30214955" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=30214955#t30214955</url>
      <user name="supersfinkter" username="supersfinkter" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96002678/24204105" height="100" width="100" />
      <date>2009-12-18 03:38:41</date>
      <text>Голгофский! Ну надо же, прямо \"Пелевин и Пустота\".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="31051051" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=31051051#t31051051</url>
      <user name="santuch" username="santuch" />
      <date>2010-01-20 04:57:33</date>
      <text> Калевала нелепица извольте обьясниться. И помнится она стала известна врРомии задолго до Куусинена</text>
      <subject>почему это</subject>
      <comments>
        <comment id="31052331" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=31052331#t31052331</url>
          <user name="santuch" username="santuch" />
          <date>2010-01-20 05:52:11</date>
          <text>описка в России</text>
          <subject>Re: почему это</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=31051051&amp;style=mine#t31051051</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="31052075" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=31052075#t31052075</url>
      <user name="santuch" username="santuch" />
      <date>2010-01-20 05:50:37</date>
      <text>это вы Керенского называйте"фюрером" это из другоой оперы, да и не подходил Александар Фёдорович для такой роли. Диктониус не музыкальный критик, а поэт. П крайне мере этим знаменит А вот с тем что Кусинен более натуральный финский Лидер чем швед-царедворец- Манергейм я согласен</text>
      <subject>почему</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="31071531" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=31071531#t31071531</url>
      <user name="santuch" username="santuch" />
      <date>2010-01-20 07:26:16</date>
      <text>Бернард Шоу и тем более интелектуалы из колони не определяли политики британской империи. западные союзники планировали тогда совсем другое. Воспользаватся финской вайной и нанести удар самим, поэтому фины и вели себя как великая держава. Впоследний момент Британия не решилась начать, а Франция была разгромленна Гитлерам. Вобще чем боль ше я езнаю о тогдашняй Финлянди,тем мнгньше она кажетс невиной овечкой</text>
      <subject>ну</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="31071787" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=31071787#t31071787</url>
      <user name="santuch" username="santuch" />
      <date>2010-01-20 07:31:43</date>
      <text>Куусинен можно понять.Даже самая сильная женжина полагается прежде всего на свойго мущину.Если он не защит.то онавсегда потерен для пюбимой</text>
      <subject>Айно</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="31354923" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=31354923#t31354923</url>
      <user name="santuch" username="santuch" />
      <date>2010-02-04 06:09:37</date>
      <text>что сына портного относят к каким то десяти семействам правяшим Финляндияй</text>
      <subject>очень странно</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32197163" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html?thread=32197163#t32197163</url>
      <user name="santuch" username="santuch" />
      <date>2010-03-15 09:36:04</date>
      <text> разбирался в политике. музыке,поэзии, а вы"интелектом не блистал".И Каллевала мировая вещь</text>
      <subject>человек</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>