<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-11-27 08:49:00</date>
    <text>Потихонечку гебистский туман рассеивается, выясняются детали. Например, в результате дискуссии немножко разобрались с "пропиской". Замечательно воспоминание &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="bojarinja" &gt;&lt;a href="http://bojarinja.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://bojarinja.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;bojarinja&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. Сравнивать пародийные ограничения московской прописки в 2004 году с тем, что творилось в СССР, - это самый настоящий цинизм. Или полная некомпетентность. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В целом же комменты чётко распадаются на две группы: "холодно" - "а мне не холодно". Стоит человек на морозе в демисезонном пальтишке, замёрз как собака. Жалуется: "Холодно". А ему из окна натопленного дома распаренный чаями-вареньями "оппонент" резонно возражает: "А мне не холодно".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кому было "не холодно" при социализме или там не жил, или жил на правах особых. Это дети партийной номенклатуры, гебни, генералитета. Научной номенлатуры – навряд ли, у этих был прижим идеологический и общая культура. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это тоже забыли НАПРОЧЬ: социализм был системой абсолютного, тотального неравенства. Общество делилось на касты. Вроде бы всё было при коммунистах типовое: жилища, одежда, магазины, школы, армия, газеты. СТАНДАРТ. И невдомёк современному молодому человеку, что разница между полюсами этих стандартов была гигантская. &lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;В детстве жестокие родители направляли меня в пионерские "лагеря". Каждый год на две, а то и на три смены. Более культурный отец лицемерно улыбался: "Отдохнёшь на свежем воздухе, наберёшься сил." (Умудрялся выгонять "на свежий воздух" даже зимой.) Простодушная мать говорила без затей: "Хоть отдохнём тут от тебя. Надоел, сил нет". Я не понимал, что родители у меня ненормальные, и верил в первый вариант, считая что мама шутливо "ворчит". "Лагеря" я, умный и впечатлительный ребёнок, ненавидел до рвоты. Буквально. За день до отъезда у меня начиналась сильная рвота на нервной почве. Под утро родители выносили таз с блевотиной, обтирали морду мокрым полотенцем и в полубессознательном состоянии тащили любимое чадо за руку к автобусу или поезду: "шнеллер-шнеллер". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не то, чтобы в лагерях меня сильно третировали, наоборот, без пресса "учёбы" я, скорее, расправлял крылья. Но скучал по дому, мне казалось, что родители меня забудут, я не мог заниматься там любимыми занятиями, а главное я очень быстро врастал в ситуацию, лагеря же были все РАЗНЫЕ. В результате жизнь правращалась в сводящий с ума калейдоскоп. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Внизу социальной лестницы были лагеря родителей – мамин от швейного объединения и папин от "ЗиЛа". Зиловский лагерь в Мячково был гигантский, с десятками отрядов. Это был настоящий "город детей"; Бухенвальд со сталинской детской архитектурой: гипсовые трубачи, трибуны, ор радио, фабрика-столовая, к которой подгоняли по рельсам вагоны продуктов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Образ жизни? Что сказать... Во время кормёжки добрая повариха принесла на подносе доппорции компота из сухофруктов: "Берите ребятки, у нас лишнее осталось". Мальчик из старшего отряда солидно взял, остальные испуганно отказались. Я не понял, решил воспользоваться халявой. Старшеотрядник смотрел на меня, загадочно ухмылялся. Я вышел, держа в руках компотный бонус - абрикосовые косточки. Их полагалось разбить кирпичом и съесть, а то сточить об асфальт, аккуратно выковырить вкусную начинку и сделать свистульку. На выходе старшеотрядник с размаха ударил меня поддых, добавил сверху по шее ребром ладони. Косточки покатились по асфальту... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На отца я не обижаюсь. В детстве не обижался потому что не понимал. Взрослым, потому что понял. В школьном классе отца до тридцати лет дожило два человека. Мать первый раз трахнул, она ему суп из курицы сделала, он есть отказался: чего же девку объедать – КУРИЦА. Как пел Галич: "поколение обречённых".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совсем другой лагерь был под Солнечногорском, у озера Сенеж. Путёвки туда доставал дядя, преподаватель в Академии бронетанковых войск имени Малиновского. Лагерь был небольшой, в несколько отрядов, находился на территории воинской части. У АБТВ там был полигон и летние лагеря для курсантов. В лагере процветала шагистика, детей офицеров воспитывали как потомственных военных. Водили на стрельбища, танкодром, учили стрелять, ориентироваться на местности. Вспоминая сейчас, вижу, что всё было очень продуманно, по военному трафарету. В общей сложности я там был смены три-четыре. Каждую смену был запланирован просмотр танковой стрельбы. Каждый раз один танк "случайно" стрелял рядом с командным пунктом, где находились пионеры, от выстрела вышибало стёкла. Это делалось специально, чтобы приучить волчат не бояться выстрелов и вообще "продемонстрировать мощь". 10-летние октябрята стреляли из карабинов, 12-летним пионерам доверяли калашникова. Разбор и сборка автомата были детской игрой, вроде кубиков и мозаики. В общем для мальчишек всё было интересно. Плохо ли полазить по танку, прокатиться на бронетранспортёре. Иногда правда дяденьки заигрывались – например прогоняли старшеотрядников через слезоточивый газ без противогазов. Сначала бежали через маскировочный чёрный дым от обычной дымовой шашки, расслаблялись, и попадали в белое облако газа слезоточивого. "Закалка, тренировка". Ну и шагистика, "смотры". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отношения у детей офицеров были другие. В отличие от детей рабочих малышню не обижали. Будучи в Сенежском лагере совсем маленьким, играл в футбол. Наша команда выиграла у команды второго отряда и мы ходили по территории как котята, завалившие гуся. Потом, через несколько лет ситуация зеркально повторилась. Нас, второотрядников, собрала пионервожатая и сказала: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ребята, сыграйте пожалуйста с малышами. У вас футбольный турнир, им тоже играть хочется.  Только играйте осторожно, не зашибите. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первую половину матча сыграли, малышня естественно продула. Вожатая говорит: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну, я думала вы уже взрослые. Сладили с детским садом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Девчёнки-вожатые в этом лагере были как на подбор: красивые, интеллигентные. Офицер в академии это не слесарь на ЗиЛе – жёны и дочки были что надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя идеализировать и этот лагерь не следует. Например, одну смену я побыл "евреем". Впечатлений хватило на всю жизнь. Было мне лет 11. У нас в отряде был мальчик, сын слушателя из Одессы. Он постоянно рассказывал про родной город, говорил с какой-то странной для москвича интонацией. Любимыми персонажами его рассказов были Карцев и Ильченко. Для Москвы имена этих провинциалов значили мало, в Одессе это были Кумиры. Рассказывал он смешно. Другой темой его разговоров были "жиды". Слово для меня было известное, но в моём лексиконе (т.е. лексиконе рабочей окраины Москвы) "жид" было понятие не этническое, а социальное. Жид это жадина, отсюда глагол "жидиться", то есть жадничать: "Дай морожное куснуть, не жидись". Жадин в рассказах одесского мальчика почему-то звали Абгамами и Саггами, они в его пересказе изъяснялись на каком-то инопланетянском картавом наречьи. Почему он так кривляется и почему так не любит Абгамов и Сагг, являющихся в его глазах жадинами, я не понимал. Из расспросов понял, что жиды это евреи, точнее, евреи это жиды. Я за евреев вступился. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо сказать, что евреев в Нагатино было мало, все они были ассимилированны и как евреи не воспринимались. Да и были полукровками. Киркоровоподобного красавчика-заводилу в нашем классе звали Андрей Кондратьев, отец его был евреем, о чём я узнал к классу восьмому и тут же сочинил двустишие: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Кондратьев наш Андрей&lt;br /&gt;В детстве тоже был еврей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все хохотали и Кондратьев громче всех: в младших классах Андрюха был любимцем учителей и обаятельным подлизой.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;В общем, я одесситу говорю: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А чего ты к евреем так пристаёшь? Чего они тебе сделали? Мало ли кто какой национальности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одессит на меня пристально посмотрел:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А ты случайно по фамилии не Рабинович будешь? (были первые дни смены и фамилий друг друга мы не знали).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Нет, Галковский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Понятно. А ты случайно не еврей?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И тут я в пылу полемики допустил фатальную ошибку:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А хоть бы и еврей. Какое это имеет значение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У одессита отвисла челюсть. Он от меня отбежал как от зачумлённого, стал о чём-то шептаться с ребятами.&lt;br /&gt;Стали меня травить. Сначала решили "изменить социальный статус". Не получилось – драться в Нагатино умели: предворительный словесный наскок, "приёмчики" - подножки, "стальной зажим". Кроме того, по обстоятельствам жизни я был устойчив ко всякого рода стрессам, на конфликт шёл, считайте, с радостью. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда пошла травля медленная, изподтишка. И дошло вот до чего. В озере мы купались в специально огороженном лягушатнике. Однажда заводила травли ко мне подходит (кстати, это был то ли татарин, то ли чеченец по имени Шамиль) и говорит: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я бы тебе не советовал с ребятами плавать. Плавай отдельно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Это ещё почему? С ума сошёл?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Нет, просто я так думаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этот день Шамиль (а может и Равиль – их два брата-погодка было), незаметно подбросил мне в воде бутылочное стекло, ногу я сильно порезал. Правда наказаны были все. Лягушатник закрыли, вызвали солдата-водолаза чистить дно. Поскольку стекло умные азиаты убрали, его естественно не находили. Два дня никто не купался. Потом, чуть ли не просеяв грунт через сито, запустили. Я больше до конца смены в воду не лез. Сначала нога заживала, потом не хотелось. В конце концов Шамиль-Равиль подошёл ко мне и пряча глаза сказал: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Галковский ты это... Плавай давай.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо понял, что переборщил. Или оценил, что я не стукнул. А скорее всего, струсил: заинтересуется пионервожатая, почему Дима не плавает, чего боится. Начнутся вопросы.&lt;br /&gt;С тех пор для меня шовинист - не человек. Разумеется, Шамиль должен получить шамилево, Абрам – абрамово. Но травить людей, науськивать детей друг против друга (напомню, что случай был в специфической социальной среде во время наката государственного антисемитизма)... Да ещё, как это часто бывает в ЖЖ, анонимно стёклышко под ноги подкладывать...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У АБТВ было два пионерских лагеря. Второй в Алуште. Там мне побывать тоже пришлось. Говорить ничего не буду, достаточно оценить две вещи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первая – климат. Подмосковье летом это одно. А южный берег Крыма совсем совсем другое. Октябрята в зиловском Мячково ещё жили в отапливаемых корпусах. А пионеры - в "летних павильонах", то есть в остеклённых фанерных бараках. Представьте: ночью +8, дождь, а мальчишки под солдатскими одеяльцами лежат. Одетые. Помню, простудился, ночью лежу, кашляю, рот зажимаю – ребят разбудить западло. А на следующую ночь лафа – весь барак кашляет, кашляй – не хочу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вторая вещь. Жили пионеры в Алуште в отдельных гостиничных номерах на два или на три человека. Туалет в коридоре, но чистый, с настоящими унитазами (редкость). В каждом номере – умывальник, шкаф, балкон. С балкона вид: горы и море.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как говорится, "почувствуйте разницу". Контингент тоже был другой. В Подмосковье в основном дети слушателей, адьюнктов, техперсонала. В Крыму – дети преподавателей и начальства, т.е. старших офицеров и генералов. Там, кстати, я впервые близко и увидел настоящего мальчика-еврея: курчавого Гурвинека со шнобелем. Был сыном какого-то очень любимого преподавателя Академии. Отдыхали в Алуште и родственники маршала Баграмяна, дедушка приезжал их навещать, что было Событием. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но конечно и это не вершина. На вершине был находящийся рядом Артек. Там всё было покруче ещё на порядок: спецпитание, профессиональные педагоги, дети иностранцев. "Другой мир" даже по сравнением с алуштинским оазисом. До Артека я, как вы понимаете, не дорос. В Алушту-то попал только потому, что дядя работал там физруком. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошо это или плохо – пионерский лагерь? Трудно сказать, и явление это, кстати, совсем не советское. Пионеры - это скауты, пионерские лагеря - это лагеря скаутов. Практика для запада обычная, появившаяся до возникновения СССР, хотя в СССР англичане довели систему до логического завершения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я о другом. Собираются сейчас советские старожилы, начинают вспоминать былое. Один был в пионерском лагере, другой, третий. Вроде бы сходный опыт. Начинают спорить. Одного от лагерей бьёт дрожь, другой относится индифферентно, а третий благодарит товарища Сталина за счастливое детство. Если же капнуть, то детство-то у всех при социализме было РАЗНОЕ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я специально взял область воленс-ноленс унифицированную. Дети есть дети. Разница между 5-летним наследным принцем и 5-летним сыном истопника не большая. А если взять неравенство, например, в распределении информации?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так получилось, что я в 20 лет уселся на информационную трубу и к периоду написания "Бесконечного тупика" был одним из самых информированных людей в СССР. На меня работал огромный ИНИОН – институт закрытой информации для номенклатуры, созданный Андроповым по приказу англичан. У меня там служила родственница (кстати, подготавливала реферативные сборники по технологии будущих постнуклеарных войн), и давала мне читать все закрытые издания. Издания были под номерами, в основном ДСП ("Для служебного пользования": поймают-уволят), некоторые имели гриф посерьёзнее (поймают-посадят). В ИНИОНЕ работало несколько Людей. Например, Ляликов. В Лондоне его родственница-эмигрантка была главной переводчицей Вл.Соловьёва, которого тогда насаждали в Москве в тандем Бердяеву; сам Ляликов числился непонятно кем, был шизофреником, пьяницей и наркманом, но имел доступ, с ним было интересно разговарвать. С дурачками на филфаке МГУ неинтересно, а Ляликов, повторяю, имел волшебные очёчки. И давал поносить.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На филфак меня навострил знакомый отца, учившийся в аспирантуре МГУ. Когда я поступил, он аспирантуру уже закончил, преподавал в Симферопольском университете. Приехал в Москву на конференцию, встретились. Он мне: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вот, сейчас достал Ясперса на английском, читаю. Только трудно идёт. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ему:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Помилуйте, зачем же такие сложности, да ещё перевод с перевода делать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он захлопал глазами:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А что, разве Ясперса перевдили на русский? Это наверное в эмиграции?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Зачем же, в Москве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну в ИНИОНЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- ??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- ДСП, я имею в виду.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- ???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Принёс ему почитать Ясперса, Макса Вебера, сборник западных хайдеггероведов. Поимеля ((с) одного остроумного жижиста) крякнул, покраснел ушами (отчего-то отчётливо помню), забросил свою конференцию и четыре дня сидел в университетской гостинице, конспектировал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам он был умный, порядочный человек. Очень высокий украинец – под два метра. Родился и вырос в Благовещенске. Доступа не имел. И в этом весь совок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неравенство при демократии есть и ещё какое. Но это неравенство естественное (денег-ума-красоты) и неравенство открытое (человек ЗНАЕТ, что он неравен).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому при воспоминаниях о жизни в СССР надо, по возможности, указывать социальное происхождение мемуариста, возраст и национальность. Это, В ДАННОМ СЛУЧАЕ, очень важно. И очень важно не быть нравственно чёрствым, то есть обладать способностью поставить себя на место другого и почувствовать, что это такое – "быть ДРУГИМ". Особенно при социализме.</text>
    <subject>159. ЖИТЬ СТАЛО ЛУЧШЕ? ЖИТЬ СТАЛО ВЕСЕЛЕЕ? - 3</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/41467.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="2318685" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2318685#t2318685</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2004-11-27 06:46:29</date>
      <text>Немного стыдно, но про ИНИОН практически ничего не знаю. Получается - номены имели широкие возможности подпитываться от трубы и, значит, могли при желании быть весьма и неложно информированными? Тогда многое требуется понимать иначе. Фора у них была колоссальная. &lt;br /&gt;Кстати, в провинции школьники совсем были отрезаны от "настоящих знаний" - кроме школы, "Комсомолка" плюс одна программа ТВ. Библиотеки были только  тех, кто жил "в квартирах". Дети рабочих в основном были дети недавних крестьян (как и я). Я жтко завидовал тем, у кого была "Детская энцилопедия". Её купить в магазине было невозможно. Только читать в библиотеке (для "служебного пользования"). И чем дальше в жизнь - тем больше неравенства и несправедливости. &lt;br /&gt;Но в школе по крайней мере знания и умения оценивали "по-честном"...</text>
      <comments>
        <comment id="2319965" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2319965#t2319965</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-27 09:08:19</date>
          <text>&amp;gt;Но в школе по крайней мере знания и умения оценивали "по-честному"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во втором классе новая классная руководительница провела опрос у кого какие родители. Выяснив, что моя мать портниха, приветливо заулыбалась, стала гладить меня по головке. Поставив несколько пятёрок, вызвала маму в школу. Мать, издёрганная двумя работами, злая, пришла. Учительница (45-летняя тётка) с улыбочками стала расспрашивать о работе, предложила починить пальто. Мамахен себя показала:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ёпт, я думала что такое - в школу вызывают. Щас, обшивать тебя буду. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё. На этом моя карьера в школе закончилась. Средний балл аттестата 3,0. Сказали, что аттестат дают "из жалости".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Младшая сестра училась в другой школе. Мать, повзрослевшая и поумневшая, учителей обшивала. Разумеется не бесплатно, но по льготным расценкам. Сестра училась прилично.  &lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="2320989" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2320989#t2320989</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2004-11-27 09:27:44</date>
              <text>У нас так не было. Наверное, в Москве были (и есть) другие нравы.&lt;br /&gt;У одноклассницы отец был большой начальник на крупном заводе - это никак не сказывалось, я об этом знал классе в 9-м...&lt;br /&gt;Зато в Москве увидел "социальную сегрегацию". У нас учились Марала Гапурова - дочь первого секретаря КП Туркмении, Макс Никулин... Москвичи держались "могучей кучкой", от иногородних особняком... В общагу редко кто приходил. На "пролетариев" смотрели снисходительно...</text>
              <comments>
                <comment id="2321501" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2321501#t2321501</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-27 09:39:34</date>
                  <text>В школах многие маскировались. Я только лет в 30 с удивлением узнал что одна из тихих глуповатых девочек нашего класса была дочкой чуть ли не директора ГУМа. ЧТО это такое, может понять только человек живший в то время. Задним числом одноклассники вспомнили, что она никого не приглашала домой, никогда не рассказывала, где проводила лето.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="2321757" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2321757#t2321757</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2004-11-27 09:45:32</date>
                      <text>В провинции было больше "настоящего социализма" - относительного равенства. Потому для меня было "экзистенциальным шоком" - столкновение с Москвой. В столице развивать социализм никто не собирался. &lt;br /&gt;Хотя с другой стороны - мои друзья женились на дочерях дипработников - так что "социальные барьеры" преоделеть нетрудно было.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2321501&amp;style=mine#t2321501</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2391133" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2391133#t2391133</url>
                      <user name="никомуНевер" username="apophates" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8810066/911538" height="100" width="100" />
                      <date>2004-12-01 18:10:05</date>
                      <text>&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Задним числом одноклассники вспомнили, что она никого не приглашала домой, никогда не рассказывала, где проводила лето. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Внучка замдиректора ГУМа проводила лето в пионерлагере на Рузском водохранилище, впрочем, в полудомашних условиях: ее бабка летом работала начальницей того пионерлагеря. Жили дед и бабка (евреи, ага) на Ленинском проспекте, в большой трехкомнатной квартире, в еще такой же по соседству жили единственная их дочь с мужем и внучкой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну да, "лишняя" квартира на такую семью. Никакой, кроме этого, вызывающей роскоши. Даже дачи своей не было.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2321501&amp;style=mine#t2321501</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2320989&amp;style=mine#t2320989</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2319965&amp;style=mine#t2319965</parent>
            </comment>
            <comment id="2323805" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2323805#t2323805</url>
              <user name="Makar" username="makar_007" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44777830/523930" height="92" width="95" />
              <date>2004-11-27 12:22:01</date>
              <text>Отбор-оценка детей по возможностям родителей была. Причем в обычной школе такие вещи процветали. Наш класс был просто подобран, все правильные родители, хотя и были, немного правда, тех кто по знакомству родителей с преподавателем - учительница была действительно неплохой. В центральной школе такого не наблюдал, но это был мат.класс с энтузиастами преподавателями и сравнивать или оценивать его некорректно. Даже простой сын второго секретаря обкома сидел передо мной и иногда списывал как обычный ребенок :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2319965&amp;style=mine#t2319965</parent>
            </comment>
            <comment id="2326365" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2326365#t2326365</url>
              <user name="Владимир" username="wg_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11230297/1449673" height="97" width="100" />
              <date>2004-11-27 15:17:18</date>
              <text>Я учился в московской школе, на окраине, в 80-х гг. Родители самые обыкновенные – отец – инженер, мать – врач. Учился все время в основном на «5», несмотря на то, что родители мои в школе появлялись раза два в год на родительское собрание и услуг никаких учителям не оказывали.&lt;br /&gt;«Опросов» у кого какие родители тоже не помню.&lt;br /&gt;Что троечника за определенные услуги могли подтянуть в итоговом  аттестате на «4» еще могу себе представить, но чтобы травить потенциального отличника – это уж извините, полный бред.&lt;br /&gt;Впрочем, этот самый «потенциальный отличник» якобы затравленный мог &lt;b&gt;сам&lt;/b&gt; довести чем-то учителей до белого каления, тогда конечно следовали некоторые неудобства.</text>
              <subject>Ой ли?</subject>
              <comments>
                <comment id="2327389" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2327389#t2327389</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-27 16:45:37</date>
                  <text>А никто не говорил, что я был отличником. Между прочим это у меня наследственное - и со стороны отца и со стороны матери все учились плохо. Но всё-таки не так, как я. В обычных условиях я был бы крепким троечником или слабым хорошистом. Отличник из меня мог получиться только в идеальных условиях, при помощи индивидуального психолога (т.е. вариант "наследного принца"). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причин несколько, главное я был страшно неусидчивым ребёнком, "на пружинах", с другой стороны то, что меня занимало, занимало до умоисступления. Интересную книгу я мог читать по 14 часов в день, до посинения. Или вылепить из пластилина 120 солдатиков в амуниции. Но то, что выпадало из сферы непосредственного интереса выпадало полностью. В это число входило 80% школьных предметов. Я просто не учил уроки. Вообще. Всё остальное - издевательство над учителями, драки и т.д. было следствием. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Школа не заметила резкого изменения психики в районе восьмого класса - это была ошибка серьёзная. Меня по инерции считали хулиганом, а я был романтичным юношей с ярко выраженной позитивной установкой. Плюс вырос умищще, его не не заметили тоже.  &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Ой ли?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2331997" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2331997#t2331997</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2004-11-27 23:42:57</date>
                      <text>Вы довольно много рассказывали раньше о своих школьных годах, и мне было абсолютно непонятно, как можно было при Вашем умственном уровне учиться на тройки. Я себе мысленно представлял троечников из нашего класса, и Ваш образ в такую компанию ну никак не вписывался. То, что Вы написали сейчас, было для меня очень неожиданно и дало ответы на многие вопросы. Мне было невозможно представить такую степень нон-конформизма. Не учить уроки совсем - на это бы не каждый отважился. Я сам был свято убеждён в том, что надо всегда делать то, что велят. В крайнем случае, следуя совету Савельича: "поцелуй ручку злодею, поцелуй, да и плюнь". Я с этим настолько свыкся, что считал совершенно  естественным и не испытывал от этого ровно никакого дискомфорта. Из-за этого мне в совке было легко жить.&lt;br /&gt;Доставали меня совсем другие вещи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы говорите о резкой перемене, произошедшей с Вами в районе восьмого класса. В чём это выражалось? Как это ощущалось внутренне? Были ли какие-то сильные внешние поводы?</text>
                      <subject>Re: Ой ли?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2335325" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2335325#t2335325</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-11-28 11:38:12</date>
                          <text>Как сказать. Уроки я не учил, но постоянно была вина за невыученные уроки. "Дамоклов меч".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перемена произошла по причинам обычным - кончился подростковый возраст. Развивался я скачками, в периоды, когда убирался "дебилятор Краузе". Дебилятор работал круглый год: 9 месяцев школа, 3 месяца лагеря. Оставались периоды болезней и короткий летный пересменок в один месяц, когда не удавлось достать путёвку. В 8 классе я два месяца провёл в больнице с переломом руки, летом месяц не был в лагере и прочитал "Войну и мир". </text>
                          <subject>Re: Ой ли?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2331997&amp;style=mine#t2331997</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2743389" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2743389#t2743389</url>
                          <user name="Nick Pershin" username="nick_pershin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63981993/3671292" height="100" width="80" />
                          <date>2004-12-28 16:40:08</date>
                          <text>Угу. Я тоже не учил уроки - вообще. Отсюда аттестат - половина 5-ок и половина 3-ек. То что и так знал (химия, биология, математика) - зачот, а то что требовало учить(русский, английский) - 3. О чем жалею кстати очень и очень.</text>
                          <subject>Re: Ой ли?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2331997&amp;style=mine#t2331997</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2327389&amp;style=mine#t2327389</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2333789" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2333789#t2333789</url>
                      <user name="byzdec" username="byzdec" />
                      <date>2004-11-28 04:10:38</date>
                      <text>Кто Вы по темпераменту? </text>
                      <subject>Re: Ой ли?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2335581" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2335581#t2335581</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-11-28 11:39:29</date>
                          <text>Темперамент бывает только у подростков и психопатов.</text>
                          <subject>Re: Ой ли?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2333789&amp;style=mine#t2333789</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2327389&amp;style=mine#t2327389</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2326365&amp;style=mine#t2326365</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2319965&amp;style=mine#t2319965</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2318685&amp;style=mine#t2318685</parent>
        </comment>
        <comment id="9428829" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=9428829#t9428829</url>
          <user name="koscheyushka" username="koscheyushka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53854134/10687288" height="90" width="90" />
          <date>2007-01-19 17:36:38</date>
          <text>а теперь все магазины забиты до умопомрачения детскими энциклопиями и некому их читать (и не только потому что не дешёвые). И самое главное качество, которое при умопомрачительных картинках, по информативности как мне кажеться уступает (но могу и ошибаться). &lt;br /&gt;Тоталитаризм нужен нашему человеку, буд-то левый или правый, как пинок под зад, а иначе всем холодец!&lt;br /&gt; </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2318685&amp;style=mine#t2318685</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2318941" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2318941#t2318941</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-11-27 07:06:53</date>
      <text>Дима, по вашему рассказу выходит, что вы выросли чуть ли не в Совершенном государстве. Совершенном, согласно Платону. Три сословия - правители, воины и ремесленники. Правители - сплошь Философы. Правителям и воинам свойственно владение идеей блага. У воинов нет собственности. Жены и дети - общие. Дети воспитываются все вместе, они не знают своих отцов, а отцы не знают своих детей...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2319197" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2319197#t2319197</url>
      <user name="Pachvara" username="pachvara" />
      <date>2004-11-27 08:04:36</date>
      <comments>
        <comment id="2320477" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2320477#t2320477</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-27 09:19:35</date>
          <text>Феминизация жизни при социализме - тема отдельная и тоже забытая. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в лагерях было по разному. В "Мячково" было много пионервожатых-парней, работавших за дополнительную прибавку к отпуску, да и сама работа в лагере была не бей лежачего. Педагогического опыта у них не было, они выбирали в отряде пару ребят побойчее и делали своими холуями. Если те особо борзели - могли дать подзатыльник. Но и без борзения обстановка была в отрядах сами понимаете какая. Зона не зона, но лагерьком попахивало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку дети были дисциплинированы школой, и сами вожатые недавно были пионерами, в общем вожатых любили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В лагерях от АБТВ вожатыми были в основном женшины, но мужчин тоже хватало и общий дух лагеря был мужской, скаутский. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бабскими были лагеря от швейного объединения. И конечно сама школа. Это провал. Только два мужчины на всю школу - учитель труда и (недолго) учитель истории. И о том, и о другом - самые светлые воспоминания. 80% учительниц были жуткими дурами. </text>
          <comments>
            <comment id="2322781" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2322781#t2322781</url>
              <user name="все прекрасно, но не делится пополам" username="malinxi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98358202/3596412" height="85" width="100" />
              <date>2004-11-27 11:13:34</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, а Вы уверены, что феминизация жизни только с социализмом связана? Могу ошибаться, но мне кажется, что это вообще черта ХХ в., вырастающая в первую очередь из начавшейся в XIX в. эмансипации, а во вторую -- из войны, после которой женщинам поневоле пришлось брать на себя руководство в семье и на производстве. И каноническое изображение семьи, где жена/мать -- за-все-ответственная страдалица с изрядной долей стервозности, а муж/отец -- добродушный и пофигистический остолоп -- может, лишь чуть больше распространено в советском дискурсе, чем в западном (у нас это даже в детскую литературу и мультики проникло). &lt;br /&gt;Конечно, в советской феминизации есть своя специфика, может, она связана с тем, что нашего населения больше погибло на войне, может -- с растиражированным образом родины-матери, не знаю. Но если Вы выскажете свои соображения по этому поводу, буду благодарна -- меня эта тема интересует крайне.</text>
              <subject>про феминизацию (оффтопик)</subject>
              <comments>
                <comment id="2323549" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2323549#t2323549</url>
                  <user name="Mary Xmas" username="maryxmas" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10210242/1394214" height="99" width="100" />
                  <date>2004-11-27 12:14:09</date>
                  <text>по феминизации в СССР можно найти массу материала на гендерных сайтах.&lt;br /&gt;схема довольно традиционная. &lt;br /&gt;женщины как рабсила массово появляются на рынке труда как вследствие массовой эмансипации (которая в Российской империи началась задолго до октябрского переворота. и кстати, гражданские права женщины не получили от Совецкой власти. они добились признания себя равноправными гражданами после февральской революции, массово выйдя на улицы и проводя демонстрации протеста), так и вследствие нехватки мужских рабочих рук, например, во время войны.&lt;br /&gt;и традиционная уже схема. когда женщины массово входят в какую-то профессию, там падают зарплаты. не потому что женшины хуже работают, а потому что считается, что за ту же работу женщинам можно платить меньше, поскольку мужчина традиционно "содержит семью". те же учителя. те же врачи. те же инженеры.&lt;br /&gt;после снижения уровня зарплат в данной сфере мужчины туда идут уже не так активно. &lt;br /&gt;в общем, так.</text>
                  <subject>Re: про феминизацию (оффтопик)</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2322781&amp;style=mine#t2322781</parent>
                </comment>
                <comment id="2335837" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2335837#t2335837</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-28 11:42:00</date>
                  <text>Следует учитывать, что в 19-20 веке произошла параллельная маскулинизация женщин. Так что вопрос сложный. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается коммунизма, то уже Аристофан указывал, что это будет царство женщин. </text>
                  <subject>Re: про феминизацию (оффтопик)</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2322781&amp;style=mine#t2322781</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2320477&amp;style=mine#t2320477</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2319197&amp;style=mine#t2319197</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2319453" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2319453#t2319453</url>
      <user name="guest_informant" username="guest_informant" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8563289/1478579" height="100" width="82" />
      <date>2004-11-27 08:36:51</date>
      <text>Не знаю уж, что за бардак, но в первой половине 80-х некоторые инионовские издания стали мелькать по букинистам; году в 84-м сам покупал эти черненькие Логико-философский трактат и Бертрана Рассела года 60-го прим. издания.</text>
      <comments>
        <comment id="2320733" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2320733#t2320733</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-27 09:25:33</date>
          <text>Инион возник позже, в конце 60-х. Был ещё уровень допуска - "для научных библиотек", ДНБ принимали в буки. ДСП шли под номерами, каждый номер был записан за человеком. Однажды инионовский сборник нашли в метро, вычислили хозяина. Самого уволили из института, начальству дали строгача. Я эти номера даже не соскабливал, а вырезал бритвой кусок бумаги. В 84-м, кстати, в букинистические запретили принимать дореволюционные издания многих русских философов, в том числе Розанова. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2319453&amp;style=mine#t2319453</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2319709" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2319709#t2319709</url>
      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
      <date>2004-11-27 08:49:46</date>
      <text>Со всем вышесказанным соглашусь, но с этим, нет:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Неравенство при демократии есть и ещё какое. Но это неравенство естественное (денег-ума-красоты) и неравенство открытое (человек ЗНАЕТ, что он неравен)".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Демократия, как и любая другая система, создаёт свои образцы (идеалы) богатства, ума, красоты. &lt;br /&gt;И при этом настойчиво лжёт, что достичь такого образца может каждый, достаточно только хорошенько потрудиться.&lt;br /&gt;Открытое и естественное (при всей относительности этого понятия) неравенство существует в аристократиях, а не при демократии.&lt;br /&gt;Более того, демократия усиленно насаждает совершенно противоестественное неравенство. Достаточно здесь указать на уже довольно многочисленные примеры, как в тех же Штатах работодателю проще уволить белого работника, нежели цветного, поскольку в последнем случае он рискует быть обвинённым в "расизме". То же касается "прав" сексуальных меньшинств, инвалидов (в последнее время, включая умственно неполноценных), женщин. &lt;br /&gt;О какой "естественности" здесь может идти речь? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же касается России, то, наблюдая, например, за своими одноклассниками с т.зр., кому раньше было "тепло" или "холодно", и кому теперь, могу отметить, что в большинстве своём (за редкими исключениями) это люди одного и того же типа.</text>
      <comments>
        <comment id="2321245" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2321245#t2321245</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-27 09:34:43</date>
          <text>Аристократия (как тип правления) и демократия это одно и то же. Отсюда словосочетание "аристократическая республика".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно "неравенства", то как Вы считаете, "звуковой светофор" для слепых это неравенство? Прикажете инвалидам доходить на общих? до этого даже Сталин не додумался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "тепло" - "холодно" в социальной области может быть только по одной причине. ЗАКОН. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
          <comments>
            <comment id="2324317" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2324317#t2324317</url>
              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
              <date>2004-11-27 12:42:10</date>
              <text>"Аристократия (как тип правления) и демократия это одно и то же. Отсюда словосочетание "аристократическая республика"".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, Дмитрий Евгеньевич, почему, несмотря на некоторое согласие, у меня с Вами всегда будет гораздо больше расхождений? У нас разная оптика. &lt;br /&gt;Вы - в историческом плане "близоруки", у меня, напротив "дальнозорокость", то если Вам "виднее" то, что происходило в мире, условно говоря, после 1500 г., то у меня как раз этот период расплывается в тумане и, наоборот. Впрочем, за это я Вас и ценю, благодаря Вам "нынешние" становятся мне чуть понятнее (по-крайней мере, на уровне рацио).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Аристократическая республика" в древнем мире не имеет ни малейшего сходства с современной демократией. Позвольте напомнить о существовании в "республиках", например, рабства, почти полное отсутствие прав у детей, женщин, ну и т.п. Собственно, что касается древних республик, включая греческие полисы легче перечислить категорию лиц, обладавших правами, нежели тех, кто их был лишён. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Относительно "неравенства", то как Вы считаете, "звуковой светофор" для слепых это неравенство?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Безусловно, неравенство, причём именно "естественное" неравенство. Но проблема в другом. Пускай это звучит жестоко, но я полагаю, что государство должно, прежде всего, заботится о здоровых и работоспособных. Знаете, очень легко развести на жалость, показав ребёнка-инвалида. И ему пойдёт помощь со всех сторон. Но на пяток потенциально здоровых детей, которые "просто" не доедают никто не обратит внимание.     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Прикажете инвалидам доходить на общих? до этого даже Сталин не додумался".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, не на "общих", но и не на равных. Возьмём простейшую ситуацию. Двое слепых. Один ослеп, получив ранение на войне, другой - глотнув палёной водки. Как к ним относится? На равных?  &lt;br /&gt;А Сталин - да! Он "додумался" в своё время до амнистии стариков-доходяг. Огромная часть умерла, едва покинув пределы лагеря. Единственной их мечтой было как раз там остаться, "на общих". &lt;br /&gt;Видите ли, забота о "сирых и убогих" как раз и есть дело пресловутого "гражданского общества" - заниматься благотворительностью, а не политикой. Но поскольку почти все организации подобного рода кормятся за счёт иностранных "благодетелей", то и цели у них соответствующие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"А "тепло" - "холодно" в социальной области может быть только по одной причине. ЗАКОН".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Закон" с большой буквы может существовать только тогда, когда в качестве законодателя признаются либо боги, либо предки (каковым, впрочем, как правило, также приписывалось божественное происхождение). В противном случае, мы имеем дело с "общественным договором", соблюдение которого зависит лишь от того, насколько обе стороны исполняют взятые на себя обязательства.   &lt;br /&gt;В своё время некий президент некой страны во время избирательной кампании клялся, что не допустит ввязывания данной страны в войну. Я намеренно говорю "некая" страна, поскольку это столь распространенный случай демократического правления, что можно с ходу вспомнить десятки стран, где глава государства не просто нарушал свои обещания, данные в процессе прихода к власти, но и не понёс за это ни малейшего наказания.  </text>
              <comments>
                <comment id="2324829" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2324829#t2324829</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-27 13:01:34</date>
                  <text>&amp;gt;если Вам "виднее" то, что происходило в мире, условно&lt;br /&gt;&amp;gt;говоря, после 1500 г., то у меня как раз этот период&lt;br /&gt;&amp;gt;расплывается в тумане и, наоборот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гм-гм. Вам не кажется это подозрительным?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;"Аристократическая республика" в древнем мире не имеет&lt;br /&gt;&amp;gt;ни малейшего сходства с современной демократией. Позвольте&lt;br /&gt;&amp;gt;напомнить о существовании в "республиках", например, рабства&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы считаете что США образца 1860 года не демократия?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Возьмём простейшую ситуацию. Двое слепых. Один ослеп,&lt;br /&gt;&amp;gt;получив ранение на войне, другой - глотнув палёной водки.&lt;br /&gt;&amp;gt;Как к ним относится? На равных? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно так. В этом СУТЬ права. Вот ещё одна черта социализма - полнейшая правовая неграмотность. С т.з. права совершенно неважно, что мурзилка стырил кошелёк у драмбы или даже у другого мурзилки. Он вор и должен сидеть в тюрьме. Всё остальное - адвокатская риторика, при помощи которой можно немного смягчить или увеличить наказание в пределах очерченных законом рамок. </text>
                  <comments>
                    <comment id="2326109" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2326109#t2326109</url>
                      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                      <date>2004-11-27 14:37:25</date>
                      <text>"Гм-гм. Вам не кажется это подозрительным?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не очень, особенно на фоне Ваших сообщений о "контактах с инопланетянами":).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вы считаете что США образца 1860 года не демократия?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, были ближе. Но на эту тему исчерпывающе высказался Паунд, кажется в "Carta di visita". Где-то у меня сохранилась цитата на этот счёт, если считаете необходимым, могу поискать. Но каунт-даун для американской демократии он начинает довольно рано.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"С т.з. права совершенно неважно, что мурзилка стырил кошелёк у драмбы или даже у другого мурзилки. Он вор и должен сидеть в тюрьме".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подчеркнём, современного права. С точки зрения древнего права, далеко не всякий имел право на совершение того или иного поступка. Соответствующим образом, рознились и наказания.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Всё остальное - адвокатская риторика, при помощи которой можно немного смягчить или увеличить наказание в пределах очерченных законом рамок".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно верно "адвокатская риторика" плюс "суд присяжных" - вот основы современного права. В результате применения которого откровенного бандита можно посадить только за неуплату налогов, а дурного (дурного, по молодости) мальчишку упечь на десяток лет.&lt;br /&gt;Причём на подобного рода судопроизводство, почему то излюбленный лозунг о "равенстве возможностей" не распространяется.  </text>
                      <comments>
                        <comment id="2334557" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2334557#t2334557</url>
                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                          <date>2004-11-28 09:30:19</date>
                          <text>Д.Е.&amp;gt;&amp;gt;"Вы считаете что США образца 1860 года не демократия?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Да, были ближе. Но на эту тему исчерпывающе высказался Паунд, кажется в "Carta di visita". &amp;gt;Где-то у меня сохранилась цитата на этот счёт, &amp;gt;если считаете необходимым, могу поискать. Но &amp;gt;каунт-даун для американской демократии он начинает довольно рано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А еще на эту тему исчерпывающе высказался user ritovita... &lt;br /&gt;Чуть выше:&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;"Аристократическая республика" в древнем мире не имеет ни малейшего сходства с современной демократией. Позвольте напомнить о существовании в "республиках", например, рабства, почти полное отсутствие прав у детей, женщин, ну и т.п. Собственно, что касается древних республик, включая греческие полисы легче перечислить категорию лиц, обладавших правами, нежели тех, кто их был лишён.&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно система выборщиков президентов построена так, что общее представительство штата зависит от его населения, и негров при этом там тоже кажется учитывали, по 3/5 vote за одну штуку. &lt;br /&gt;Но чтобы назвать этот учет по этому тарифу "правом" надо быть очень ироничным.&lt;br /&gt;А уж по факту наличия рабства в США в 1860-м наверное глупо спорить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                          <subject>Хижина дяди Тома.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2350685" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2350685#t2350685</url>
                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                              <date>2004-11-29 13:09:46</date>
                              <text>Демократия с различными выборными цензами все ж по сути ближе к современной, чем любая другая система власти, в которой механизм передачи власти НЕвыборный. Вы сравните США в 1860 г. и Россию в 1860 г. Рабство и там, и там имеет место быть... А разница в общественном устройстве колоссальная!</text>
                              <subject>Re: Хижина дяди Тома.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2351197" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2351197#t2351197</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-11-29 13:20:20</date>
                                  <text>Россия из-за передового абсолютизма была более демократической и свободной страной - рабства там не было с 18 века. В Англии и Франции рабство постепенно отменили в 20-50-е годы. В США для этого понадобилась кровопролитнейшая гражданская война. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется в культурном отношнии Россия 1860 года превосходила США раз в сто. В России жили молодые Толстой и Достоевский, а в США "Отмерь два", он же "Марк II". </text>
                                  <subject>Re: Хижина дяди Тома.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2351709" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2351709#t2351709</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-11-29 13:54:37</date>
                                      <text>Насчет "культурного отношения" - не буду спорить. Хотя Марка Твена Львом Тостым я бы аннигилировать не стал бы - они мне оба по-своему дороги :))&lt;br /&gt;Но дело ведь в динамике общественного устройства - Америка развивалась-то повеселее, чем мы. Александр 2, Александр 3, Николай 2 - и кранты... Доехала телега до обрыва - и свалилась в пропасть.&lt;br /&gt;А вот тезис про "рабства не было с 18 века" я бы попросил прояснить. Как это? А что же отменил Александр 2-й в 1861 году? Или Вы не считаете крепостное право рабством?</text>
                                      <subject>Re: Хижина дяди Тома.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2352477" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2352477#t2352477</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2004-11-29 14:07:23</date>
                                          <text>Какое же крепостное право рабство? У крепостных была своя собственность, земля. Между прочим, крепостные имели право иметь крепостных. Многие злоупотребления вызывались не самим фактом регламентации крестьянской жизни, а тем, что недоразвитое государство проводило эту регламентацию частными руками помещиков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крепостное право в России было не русским изобретением,а рецепцией крепостного права в Германии, Австрии и Дании. Т.е. это явление вполне европейское. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ситуация сильно искажена демагогической пропагандой. Все данные о крестьянстве и рабочих в 19 веке злонамеренно перековерканы. Верить на слово нельзя ничему.&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Хижина дяди Тома.</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2351709&amp;style=mine#t2351709</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2351197&amp;style=mine#t2351197</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2350685&amp;style=mine#t2350685</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2334557&amp;style=mine#t2334557</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2326109&amp;style=mine#t2326109</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2324829&amp;style=mine#t2324829</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2324317&amp;style=mine#t2324317</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2321245&amp;style=mine#t2321245</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2319709&amp;style=mine#t2319709</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2320221" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2320221#t2320221</url>
      <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
      <date>2004-11-27 09:12:07</date>
      <text>Д.Е., заметили ли, что англичане начали "обличать" США?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/emdrone/83025.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/emdron&lt;wbr /&gt;e/83025.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;И на &lt;a href='http://www.inosmi.ru' rel='nofollow'&gt;http://www.inosmi.ru&lt;/a&gt; (кстати, об информировании)</text>
      <subject>(Вне темы)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2322525" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2322525#t2322525</url>
      <user name="живые картины" username="izuverov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
      <date>2004-11-27 10:23:51</date>
      <text>"Человек знает, что он неравен" не в смысле "денег, ума, красоты", а в смысле возможностей, которые дают взаимоконвертируемые деньги-соц.статус (принадлежность к клану, иерархия в корпорации или бюрократической тоталитарной секте). Никакого красавца и умника никогда не пустят к деньгам за его свойства или "эффективность". Мерзость неравенства. Несравненно хуже кастовости позднего совка.</text>
      <subject>Все верно, кроме последнего (о чем писала ritovita)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2323037" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2323037#t2323037</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-11-27 11:26:32</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич! Народ жаждет Вашего анализа событий на Украине. Прогнозы в студию! (так вот, не спросясь, за всех высказался)</text>
      <subject>(Вне Темы)</subject>
      <comments>
        <comment id="2324573" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2324573#t2324573</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-27 12:52:58</date>
          <text>Вкратце я ответил в РЖ. </text>
          <subject>Re: (Вне Темы)</subject>
          <comments>
            <comment id="2325341" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2325341#t2325341</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2004-11-27 14:14:58</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, не могли бы дать более точную ссылку? Я поискал по www.russ.ru, но что-то не нашел... :(( Наверно, потому, что я там не завсегдатай...</text>
              <subject>Где же?</subject>
              <comments>
                <comment id="2325853" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2325853#t2325853</url>
                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                  <date>2004-11-27 14:21:43</date>
                  <text>&lt;a href='http://www.russ.ru/culture/20041124.html' rel='nofollow'&gt;http://www.russ.ru/culture/20041124.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Re: Где же?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2328413" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2328413#t2328413</url>
                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                      <date>2004-11-27 17:11:32</date>
                      <text>В самый конец засунули! После всех...&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;Дмитрий Галковский, писатель&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Я не болельщик и политика - не футбол. Правда, Путин как раз во время кризиса счел возможным вести интенсивнейшие футбольные переговоры с Бразилией и Португалией. Мне кажется, такие переговоры сейчас не по сезону: гораздо актуальнее лыжи и катание на санках.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как писатель и историк не могу не восхищаться госпожой Тимошенко. Красивая, смелая, умная, богатая и властная женщина. Хотя в RL достаточно первого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Что значит "целесообразным"? Сообразным для чьих целей? Для целей ЕС идеальный вариант - сначала разделение Украины на "Чехословакию", а затем поглощение "Чехии" отдельно и "Словакии" отдельно. Крупновата Украина для европейских масштабов. А при разделе на две "Румынии" - самое оно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. С точки зрения целей ЕС российские средства массовой информации действуют идеально. Слаженность и взаимодополняемость подобной "игры в поддавки" может достигаться только многолетними тренировками. Поскольку нельзя совершать все ошибки сразу, российские СМИ действуют безошибочно. Это система.</text>
                      <subject>Посмотрел:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2329437" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2329437#t2329437</url>
                          <user name="Asya F." username="asya_f" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                          <date>2004-11-27 18:08:13</date>
                          <text>Лучше читать целиком, на фоне ответов других респондентов: "Тетке ни к чему заниматься политикой", "желаю успеха Януковичу, он более трезвый человек, менее подвержен влиянию", "Ющенко, потому что он физиогномически симпатичнее, Янукович уж совсем мурло такое советское"...</text>
                          <subject>Re: Посмотрел:</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2328413&amp;style=mine#t2328413</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2325853&amp;style=mine#t2325853</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2325341&amp;style=mine#t2325341</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2324573&amp;style=mine#t2324573</parent>
            </comment>
            <comment id="2327901" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2327901#t2327901</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2004-11-27 17:04:30</date>
              <text>Будем читать...</text>
              <subject>Re: (Вне Темы)</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2324573&amp;style=mine#t2324573</parent>
            </comment>
            <comment id="2342749" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2342749#t2342749</url>
              <user name="pault12345" username="pault12345" />
              <date>2004-11-28 23:43:17</date>
              <text>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Что значит "целесообразным"? Сообразным для чьих целей? Для целей ЕС идеальный вариант - сначала разделение Украины на "Чехословакию", а затем поглощение "Чехии" отдельно и "Словакии" отдельно. Крупновата Украина для европейских масштабов. А при разделе на две "Румынии" - самое оно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только похоже что ЕС получит одну половинку, а первую (Донецкую) получит Россия до конца этого года! По референдуму!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самые-самые умные оранжевые, похоже, только сейчас начали понимать, что их поймали в вилку и лучше было бы по домам сидеть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все сразу становится понятным. В том числе и "ошибка Путина с поздравлением по exit-polls - за язык никто не тянул - хаха - дурак". Не дурак совсем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дураки на площадях. Да в живых журналах. As usual.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если это empire strickes back в действии, то я в экстазе, насколько красиво сделали!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вам, ДЕ, тогда прийдется признать, что зубробизон Чеченский вас отвлек не хуже прочих, а крепкие хозяйственники свое дело знают. Начнется с Донецкой области, потом Белоруссия подтянется, быстренько образуется Союз Новых Республик ( с тем же Путиным во главе - все по конституции ) худо-бедно ... мало-помалу ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всем молиться за референдум в Донецкой области и чтобы без крови.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: (Вне Темы)</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2324573&amp;style=mine#t2324573</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2323037&amp;style=mine#t2323037</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2324061" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2324061#t2324061</url>
      <user name="Makar" username="makar_007" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44777830/523930" height="92" width="95" />
      <date>2004-11-27 12:31:39</date>
      <text>Про Советскую власть у меня достаточно сумбурные, не двуцветные воспоминания, было и хорошее и достаточно много плохого. Но про пионерские лагеря в основном приятные воспоминания, хотя всякое случалось. Возможно, социальные слои были не плоскими, а или лежали под углом к жизни, или как перекрученная веревка где-то находясь в определенном слое, получал преимущества, а где-то – недостатки</text>
      <comments>
        <comment id="2326621" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2326621#t2326621</url>
          <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
          <date>2004-11-27 16:10:13</date>
          <text>и вы за януковича? :)</text>
          <comments>
            <comment id="2328669" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2328669#t2328669</url>
              <user name="Makar" username="makar_007" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44777830/523930" height="92" width="95" />
              <date>2004-11-27 17:20:30</date>
              <text>Да и не скрываю этого. Мне не нравились (нравяться) оба кандидата - гондураса, а с националистами мы не любим друг друга синхронно. Жизнь складывать ни за кого из них не считаю разумным</text>
              <comments>
                <comment id="2330205" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2330205#t2330205</url>
                  <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                  <date>2004-11-27 18:12:23</date>
                  <text>да я тоже ни за кого складывать жизнь не призываю, разве что за собственную семью. просто вот обратил внимание, что есть такая корреляция... :)</text>
                  <comments>
                    <comment id="2348125" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2348125#t2348125</url>
                      <user name="Makar" username="makar_007" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44777830/523930" height="92" width="95" />
                      <date>2004-11-29 08:21:17</date>
                      <text>Корреляция в чем?</text>
                      <comments>
                        <comment id="2362717" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2362717#t2362717</url>
                          <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                          <date>2004-11-29 22:49:32</date>
                          <text>корреляция случайных событий "понравилось в пионерлагере" и "голосовал за януковича". за определением понятия "корреляция" попрошу заглянуть в учебник по мат. статистике.</text>
                          <comments>
                            <comment id="2367325" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2367325#t2367325</url>
                              <user name="Makar" username="makar_007" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44777830/523930" height="92" width="95" />
                              <date>2004-11-30 09:04:48</date>
                              <text>Зачем нам мат статистика, нам убогим и теорвера хватит</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2362717&amp;style=mine#t2362717</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2348125&amp;style=mine#t2348125</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2330205&amp;style=mine#t2330205</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2328669&amp;style=mine#t2328669</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2326621&amp;style=mine#t2326621</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2324061&amp;style=mine#t2324061</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2325085" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2325085#t2325085</url>
      <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
      <date>2004-11-27 14:10:32</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выполняю Ваши условия :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1966  года рождения, мать и отец - беспартийные учителя средней школы в маленьком городке,&lt;br /&gt;русский.Жилищные условия - коммуналка.&lt;br /&gt;А мне не холодно.&lt;br /&gt;Поставленный Вами вопрос ЖИТЬ СТАЛО ЛУЧШЕ? ЖИТЬ СТАЛО ВЕСЕЛЕЕ? относится к субъективному&lt;br /&gt;восприятию большинством условий жизни в СССР и сейчас.&lt;br /&gt;Так для большинства в совдепии, конкретнее с конца 60-х до 80 годов было намного уютнее&lt;br /&gt;чем сейчас.&lt;br /&gt;Да, объективно мы были рабами, если существует эта самая объективность, но субъективно&lt;br /&gt;чувствовали себя очень хорошо.&lt;br /&gt;Давно дискутируется вопрос: можно ли быть несчастным и не знать об этом?&lt;br /&gt;Советская система была неэффективной экономически, но очень эффективной социально.&lt;br /&gt;Да, пьянство было самой страшной болезнью, мне ли этого не знать - папа крепко пьющий.&lt;br /&gt;Но ведь не лечат перхоть гильотиной?&lt;br /&gt;В пионерских лагерях провел все летние каникулы, недалеко от города: о крымских и не мечтали.&lt;br /&gt;Сначала отдыхающим а затем с 8 класса "рабочим&lt;br /&gt;по двору". Никаким "лагерьком" там не попахивало.Нормальная пацанская жизнь - купалка, лес, футбол, &lt;br /&gt;подглядывание за девочками, танцы и пр. Официозные запреты таскать хлеб в корпус можно признать оправданными.&lt;br /&gt;Во всех компаниях был "белой вороной" - учительский сынок, много книжек читает, скоро как Катька (городская сумасшедшая - бывший &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;библиотекарь) умом подвинется. Но никакой травли не было, максимум "недопущение в круг". Когда стал выдавать спортивные успехи&lt;br /&gt;наоборот спорили за кого я буду играть и всячески переманивали на свою сторону.&lt;br /&gt;Из официоза больше всего доставало чистить зубы по утрам у трубы с краниками на улице.&lt;br /&gt;До сих пор чувствую смешанный с лесной сыростью запах редкой тогда зубной пасты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другими словами в неофициозных отношениях неравенства и нарочитого хамства не встречал.&lt;br /&gt;Официоз был достаточно противен, но терпимый; не злой: но равнодушный и как в армии - главное не попадаться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Алексеев Владимир</text>
      <subject>Купите мои сомненья</subject>
      <comments>
        <comment id="2327645" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2327645#t2327645</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-27 16:50:19</date>
          <text>&amp;gt;Да, объективно мы были рабами, если существует эта самая&lt;br /&gt;&amp;gt;объективность, но субъективно чувствовали себя очень хорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перл. Может быть, Вы просто были МОЛОДЫМ рабом? А теперь стали свободным отцом семейства ("Хорошо живёт на свете Винни-Пух, у него жена и дети - он лопух")?</text>
          <subject>Re: Купите мои сомненья</subject>
          <comments>
            <comment id="2338141" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2338141#t2338141</url>
              <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
              <date>2004-11-28 14:07:05</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, есть в Ваших словах что-то крыловско-московское.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Молодым рабом я не был, в каждом городе есть дяденька с "интересными очечками"&lt;br /&gt;который дает их поносить, в мой жизни их было два, Вы третий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под социальной эффективностью развитого социализма я подразумеваю следующее:&lt;br /&gt;Во Франции, Греции и т.д. 99 процентов поступков человека мотивировано деньгами.&lt;br /&gt;У советского человека эта сфера была необычайно узкой, не очень напряженный труд&lt;br /&gt;обеспечивал все первичные жизненные потребности, остальное, и очень большое время можно&lt;br /&gt;было тратить на что угодно - дружбу, книги, строительство дельтапланов и т.д.&lt;br /&gt;Да, Ясперса в открытом чтении не было, но такая ли это великая ценность, когда есть&lt;br /&gt;Достоевский? Прочитал Ясперса в перестроечное время - ну и что - один нигилизм и сопли.&lt;br /&gt;К тому же сейчас не лучше - "Ленин в Цюрихе" до сих пор не купить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да сейчас я отец семейства и часто думаю где лучше было бы моему сыну - сейчас, когда&lt;br /&gt;по телевизору показывают всякую гадость, одни симсоны чего стоят, а в подьезде наркоманы&lt;br /&gt;передают друг другу шприц или тогда -  с пионервожатыми, "Ежиком в тумане" и дядей Федором по телевизору и кажется мне что ... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос ко всем: Где бы Вы хотели что бы ваши дети провели детство - сейчас или в 70-х?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;у него жена и дети - он лопух&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про лопух можно ли  подробней - черешки, соцветия, ложноножки, дыхальце?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев</text>
              <subject>Re: Купите мои сомненья</subject>
              <comments>
                <comment id="2350941" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2350941#t2350941</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-11-29 13:15:12</date>
                  <text>Однозначно - сейчас! Просто потому, что сейчас намного интереснее и гораздо больше возможностей. Я догадываюсь, что на это возразят - да, возможности! Наркотики "пробовать"!&lt;br /&gt;Но дело же не в них... Мой одноклассник, лучший друг детства вполне свободно, без всяких наркотиков, от одной только водки - до 20-ти не дотянул..</text>
                  <subject>По поводу детей</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2338141&amp;style=mine#t2338141</parent>
                </comment>
                <comment id="2541917" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2541917#t2541917</url>
                  <user name="North Forge" username="zcxhcrjvkbnpnm" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42393423/4689360" height="100" width="100" />
                  <date>2004-12-07 06:59:03</date>
                  <text>Пардон, но что роднит «Симпсонов» со всей мерзостью, которую являет наше телевидение? Едва ли найдёшь примеры более здорового юмора…</text>
                  <subject>вне тем, возможно</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2338141&amp;style=mine#t2338141</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2327645&amp;style=mine#t2327645</parent>
            </comment>
            <comment id="2338909" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2338909#t2338909</url>
              <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
              <date>2004-11-28 14:24:14</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;Еще раз перечитал все ветки "Жить стало веселее?"&lt;br /&gt;Вы взяли на себя тяжелейшую задачу - убедительно изложить чем сейчас лучше!!!&lt;br /&gt;Поскольку сам не раз оказывался в подобной ситуации прошу Вас - не сдавайтесь&lt;br /&gt;Сделайте это.&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев</text>
              <subject>Re: Купите мои сомненья</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2327645&amp;style=mine#t2327645</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2325085&amp;style=mine#t2325085</parent>
        </comment>
        <comment id="2328157" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2328157#t2328157</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2004-11-27 17:07:59</date>
          <text>Поставленный Вами вопрос ЖИТЬ СТАЛО ЛУЧШЕ? ЖИТЬ СТАЛО ВЕСЕЛЕЕ? относится к субъективному&lt;br /&gt;восприятию большинством условий жизни в СССР и сейчас.&lt;br /&gt;Так для большинства в совдепии, конкретнее с конца 60-х до 80 годов было намного уютнее&lt;br /&gt;чем сейчас.&lt;br /&gt;Да, объективно мы были рабами, если существует эта самая объективность, но субъективно&lt;br /&gt;чувствовали себя очень хорошо.&lt;br /&gt;Давно дискутируется вопрос: можно ли быть несчастным и не знать об этом?&lt;br /&gt;Советская система была неэффективной экономически, но очень эффективной социально.&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;===================================&lt;br /&gt;Не знаю, как там "субьективно мы чувствовали себя очень хорошо". Дети - может быть. "Не СССР нам жалко, а молодости, молодости", - если перефразировать одного героя Набокова.Но взрослые? Это очень большой вопрос.&lt;br /&gt;Взять хоть мою семью: у моего деда было 9 братьев и сестер. Все они были простыми крестянами до революции, все стали рабочими после революции. 9 из 10 было репрессировано.Не пострадал один лишь мой дед.Когда в Питере проводилась кампания арестов латышей, он был в отъезде. Вернулся и обнаружил, что все его родственники и знакомые, вся латышская колония арестована. Он собрал кружку-ложку-мыло-смену белья и отправился сдаваться в НКВД. На его счастье, навстречу попался парторг того завода, где работал дед. Куда, что...Слово за слово - отговорил идти в НКВД, дал денег, велел уехать из города и отсидеться."Потом про тебя забудут". И точно!Кампания прошла, "забыли". Дед остался жив. Но остальные-то 9 братьев и сестер...&lt;br /&gt;Бабка, когда я спрашивала ее о репрессиях, говорила мне, что "никто ничего не знал". Говорила совершенно правдиво, глядя честными глазами. Я и была уверена, что "не знали" . О девяти погибших я узнала месяц назад. О брате деда, погибшем на Колыме, я знала и раньше, т.к. тут скрыть было нельзя - к нам приехала его вдова с дочерью.Но то, что бабка посылала посылки этому самому брату (деду было нельзя - партийный), я узнала уже в перестройку. Не говорили. Боялись. И так боялись, что кое-какие факты всплывают ТОЛЬКО ТЕПЕРЬ.Да, скажут, "репрессии были", а потом-то их уже не было...Это очень и очень сомнительно, ибо морально люди оставались под гнетом репрессий ДО САМОГО КОНЦА Совесткой власти, и никогда не избавились от страха погубить себя и детей.&lt;br /&gt;Может быть, люди, лишенные права даже оплакать убиенных родственников, "чувствуют себя комфортно", не знаю. Полагаю, надо вывернуться наизнанку, чтобы всю жизнь лгать ради спасения жизни. И не просто лгать, а намертво забыть, что были вот Фрицис и Анныня, что с ними когда-то играли вместе. Я выросла   не зная, сколько детей было в семье моего деда.&lt;br /&gt;Если прописку и жизнь ввосьмером в двух комнатах можно считать "мелким издевательством", то уж уничтожение всей семьи никак не отнесешь к "комфорту". БЫТ. РЕАЛЬНОСТЬ.&lt;br /&gt;Тут про пионерские лагеря речь зашла. Вспоминаю в связи с этим историю моей ближайшей подруги, Лолиты(теперь она в Германии живет). Мать родила Лолиту вне брака. Все бы ничего, но бабка Лолиты работала в ту пору в Совете Министров ЛатвССР. Была на должности. Местная комсомольская газета развязала дикий скандал по поводу того, что дочь партийной номенклатурной работницы ведет аморальный образ жизни ("комсомолка родила вне брака"). Бабку эту исключили из партии, лишили должности. Карьера рухнула. От всего остались две комнаты в общей квартире. Бабка получила ничтожную работенку, чуть ли не за 100 рублей. Дочь ушла из ВУЗа (исключили из комсомола). Лолиту пришлось отдавать в интернаты,не могла мать без образования и специальности ею заниматься, да что там - не могла толком прокормить-одеть-обуть. Дальше? Дальше мать попала в психиатрическую больницу, лежала там по пол-года. Вся ее жизнь свелась к тяжелой, изнурительной работе на фабрике.Лолита уже оказалась в детском доме и оказывалась либо в интернате, либо в детдоме всякий раз, когда мать попадала в больницу. Бабка умерла, когда Лолите не исполнилось и пяти лет.Всю жизнь Лолита хотела есть, элементарно. Все школьные годы она была просто голодной. Это наследие детского дома и интерната, где кормили крайне скудно. Она сама говорит, что постоянное чувство голода в детстве ее заставляет даже и теперь наедаться впрок, даже в сытой Германии.&lt;br /&gt;Комфортно, говорите? А ведь это уже был конец 60-х.</text>
          <subject>Re: Купите мои сомненья</subject>
          <comments>
            <comment id="2329693" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2329693#t2329693</url>
              <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
              <date>2004-11-27 18:08:57</date>
              <text>а из моей многочисленной родни не тронули пальцем никого. ни одного человека. и ни у кого из знакомых тоже никто не пострадал. причём никакого "гениралитета, гэбни, партократов" и т.п. у на с не было. разве что дед -- офицер пехоты, ну так война была, много было офицеров. вот и всё. </text>
              <subject>Re: Купите мои сомненья</subject>
              <comments>
                <comment id="2336093" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2336093#t2336093</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-28 11:47:09</date>
                  <text>Думаю, Вы плохо знаете свою родню (что очень распространено). В той или иной степени были репрессированы десятки миллионов людей. Простая теория вероятности подсказывает, что найти семейный клан без пострадавших невозможно. </text>
                  <subject>Re: Купите мои сомненья</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2339165" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2339165#t2339165</url>
                      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                      <date>2004-11-28 15:14:17</date>
                      <text>я замечательно знаю свою родню. по материнской линии на 3-4 поколения, по отцовской я лично знаю немногих, но мои родственники заказывали специальное исследование и генеалогическое древо восстановлено до начала 18-го века.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы не учли простой вещи, как мне кажется: репрессиям подвергались "классово чуждые" элементы. а бедное крестьянское население о репрессиях в своем большинстве даже и не знало ничего. зажиточное, особенно в местностях, где были "кулаки", респрессиям подвергалось, но на территории ссср местностей, где никаких кулаков не было вообще было не так уж и мало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вообще, тут слишком много шума и много меньше реальных, проверяемых цифр.</text>
                      <subject>Re: Купите мои сомненья</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2340189" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2340189#t2340189</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-11-28 16:16:22</date>
                          <text>&amp;gt;бедное крестьянское население о репрессиях в&lt;br /&gt;&amp;gt;своем большинстве даже и не знало ничего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нннннндаа...... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;но на территории ссср местностей, где никаких кулаков&lt;br /&gt;&amp;gt;не было вообще было не так уж и мало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например? (Грузию не считать.)&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Купите мои сомненья</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2342237" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2342237#t2342237</url>
                              <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                              <date>2004-11-28 21:33:10</date>
                              <text>пожалуйста: припятские болота. на юге украины голод, люди деревнями вымирают, а на полессье "такого" голода не было и деревнямии никто не вымирал. единственный пострадавший от репрессий односельчанин был своего рода легендарной личностью. когда пришли фашисты, то он, будучи сельским учителем, предлагал своим ученикам орагнизовать группу сопротивления, которая была бв против немцем и против русских. по окончании войны его отправили в сибирь то ли на 20, то ли на 25 лет. он выжил и вернулся назад в село, где до конца жизни выращивал гладиолусы и торговал ими на базаре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это всё, что мне известно о репрессиях. ну дом ещё у попа отобрали и сделали его сельским клубом. тоже, конечно, репрессии. хотя люди как раз были уверены в справедливости сего деяния, ибо у попа был единственный в селе дом, крытый железом. за какие заслуги?... наверное это неправильное рассуждение, но вот так вот.</text>
                              <subject>Re: Купите мои сомненья</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2340189&amp;style=mine#t2340189</parent>
                            </comment>
                            <comment id="2350429" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2350429#t2350429</url>
                              <user name="Елена" username="bojarinja" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                              <date>2004-11-29 12:50:02</date>
                              <text>Это характерный ход мысли именно советского человека. Ну как можно было не знать, например, в деревне, что семьи односельчан вывезены в одночасье неизвестно куда? Да позвольте - мы же в литературе это "проходили", все без исключения, ПОГОЛОВНО, при обязательном-то среднем образовании.&lt;br /&gt;"Типические характеры в типических ситуациях", или как там было в курсе введения в литературоведение?&lt;br /&gt;Все все знали, но, вероятно, вступали в действие процессы "вытеснения". Очень хотели забыть - и забыли.&lt;br /&gt;Показательна потрясающая реакция: "А вот моей семьи это не коснулось, у нас никого не репрессировали". С подтекстом - "Значит, может быть, репрессии вовсе не носили такого страшного характера, что и спустя 40 с лишним лет после ХХ съезда КПСС люди боялись говорить обо всем этом да так и ушли на тот свет, никогда никому не рассказав о том, что же было с ними на самом деле".&lt;br /&gt;Тут вот ведь что - страшнее в сотни раз оправдание лжи и страха...колбасой и "гарантиями". Как сказал один мой виртуальный знакомый, а не на крови ли людской эта колбаска замешана?&lt;br /&gt;"Зато", - говорят нам, - "государство давало квартиру". Ну да. Отчуждая ПРИНУДИТЕЛЬНО большую часть заработка в общественные фонды потребления, КОМУ-ТО - давало. А кто-то 30 лет на Колыме гнил.Без квартиры. В бараке. Потом - на химии.Потом вернулся на родину и тихо умер - осоновной создатель богатства страны, умер, даже не оплаканный достойно. И собравшиеся у гроба немногочисленные отчаянно-смелые родные не сказали и на краю могилы правды о его жизни.</text>
                              <subject>Население ничего не знало</subject>
                              <comments>
                                <comment id="66638941" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=66638941#t66638941</url>
                                  <user name="lubovkrossii" username="lubovkrossii" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58497579/12308466" height="70" width="100" />
                                  <date>2013-11-06 12:26:25</date>
                                  <text>Cильно. Так точно все и есть.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2350429&amp;style=mine#t2350429</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2340189&amp;style=mine#t2340189</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2339165&amp;style=mine#t2339165</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2349661" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2349661#t2349661</url>
                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                          <date>2004-11-29 10:59:04</date>
                          <text>//а бедное крестьянское население о репрессиях в своем большинстве даже и не знало ничего//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но тут --- что понимать под репресиями? Под раскулачиванием, например? У родителей моей матери, крестьян Орловской области, в 1932 отобрали корову и самовар, просто так, "в пользу колхоза". Видя такое дело, они завербовались на стройки социализма, пока не отобрали всё остальное. Раскулаченными они себя вовсе не считали (какие же мы кулаки??). Со мной на эту тему не разговаривали, от ответов на вопросы уклонялись, узнал я об этом незадолго до смерти деда, и то случайно. Несколько позже, в годы перестройки, из опыта общения с людьми старшего поколения я заключил, что такая ситуация была более-менее типична. Вполне вероятно, что ваши родственники не считали себя раскулаченными и/или не говорили вам об этом (сужу по своим). На уральских и сибирских стройках спецпоселенцы (т.е., официально раскулаченные) и добровольно завербовавшиеся жили примерно в одинаковых условиях. Многие, видя ситуацию на селе, не дожидались того, как их имущество начнут обобществлять, уезжали добровольно на стройки Урала, Казахстана, Сибири т.д..</text>
                          <subject>Re: Купите мои сомненья</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2339165&amp;style=mine#t2339165</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2336093&amp;style=mine#t2336093</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2329693&amp;style=mine#t2329693</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2328157&amp;style=mine#t2328157</parent>
            </comment>
            <comment id="2338653" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2338653#t2338653</url>
              <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
              <date>2004-11-28 14:17:18</date>
              <text>Про добрежневские времена я и не говорю, у самого из 4-х бабок-дедок трое репрессированы,&lt;br /&gt;и за весь 20 век ни один мужчина в роду не умер своей смертью.&lt;br /&gt;Я говорю только про 70-е.&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев</text>
              <subject>Re: Купите мои сомненья</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2328157&amp;style=mine#t2328157</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2325085&amp;style=mine#t2325085</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2326877" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2326877#t2326877</url>
      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
      <date>2004-11-27 16:12:50</date>
      <text>согласен, пионерские лагеря следовало реформировать или даже закрыть, если реформирование было невозможно. но какую цену пришлось за это заплатить? страшную, ибо количество беспризорников и наркоманов увеличилось в разы. стоила ли овчинка выделки? по-моему нет, хотя чего уж теперь кулаками махать...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2329181" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2329181#t2329181</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-11-27 17:27:54</date>
      <text>&lt;a href='http://magazines.russ.ru/novyi_mi/1996/6/popov.html' rel='nofollow'&gt;http://magazines.russ.ru/novyi_mi/1&lt;wbr /&gt;996/6/popov.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>О прописке ВСЁ сказано здесь.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2330973" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2330973#t2330973</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-11-27 18:19:22</date>
      <text>\\\Школа не заметила резкого изменения психики в районе восьмого класса - это была ошибка серьёзная. Меня по инерции считали хулиганом, а я был романтичным юношей с ярко выраженной позитивной установкой. Плюс вырос умищще, его не не заметили тоже.\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, по Вашему мнению, как сложилась бы Ваша жизнь в более благоприятных социальных и семейных условиях? При идеальном, так сказать, расположении звёзд.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="2336349" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2336349#t2336349</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-28 11:52:32</date>
          <text>Помнится где-то я об этом писал. Меня больше всего угнетает бессмысленная работа, на которую уходят годы. На издание БТ я потратил гораздо больше усилий, чем на написание. Смешно было сидеть и изображать из себя "писателя" в Литинституте. Какой я писатель - чмо голимое. У многих студентов, слушавших меня и даже "изучавших в программе", статус выше.    </text>
          <comments>
            <comment id="2337117" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2337117#t2337117</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2004-11-28 12:32:13</date>
              <text>Не преуменьшайте своего значения. &lt;br /&gt;Вы написали великолепную книгу - как ПИСАТЕЛЬ.&lt;br /&gt;Но вы "главнее" - как ФИЛОСОФ. &lt;br /&gt;Да ещё и как ИСТОРИК - автор интереснейшей версии "настоящей" истории.&lt;br /&gt;Другое дело - нет соответствующего "общественного" признания. Ну так такое общество.</text>
              <comments>
                <comment id="2337629" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2337629#t2337629</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-28 12:42:01</date>
                  <text>&amp;gt;Вы написали великолепную книгу - как ПИСАТЕЛЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чо ж её не издают? Значит - или книга плохая, или издатели.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это во-первых. А во-вторых, какой же я писатель, если даже лучшую свою книгу не могу издать? С т.з. СОЦИАЛЬНОЙ я графоман. Типичный. В ЭТОМ обществе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="2337885" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2337885#t2337885</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2004-11-28 12:51:39</date>
                      <text>Издатели плохи. Но ведь ещё и книга ваша - "против течения", да и понять её адекватно и полно, во всей её "многомерности", пожалуй, могут только "избранные".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков, кажется, тоже не мог издать "Мастера и Маргариту". Набокова не издавали в СССР. &lt;br /&gt;Вы уж никак не ТИПИЧНЫЙ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Усложняет положение то, что вы "Единственый" (в смысле штирнеровском и не только).&lt;br /&gt;Вам нужна "команда", "общество".</text>
                      <comments>
                        <comment id="2341213" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2341213#t2341213</url>
                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                          <date>2004-11-28 18:58:49</date>
                          <text>Усложняет положение то, что вы "Единственый" (в смысле штирнеровском и не только).&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;=========&lt;br /&gt;Какой же истинный талант - не "единственный"?&lt;br /&gt;Но нужна СРЕДА.&lt;br /&gt;Не "фармацевты", а среда. В Риге интеллигентные покупатели книг - все сплошь евреи.Покупают Губермана, воспоминания о Раневской, Омара Хайяма, почему-то.Работая в свое время в книжном магазине, я заказала книги Дм.Евг. Помнится, пять экземпляров "БТ" пришло. Один купил главный раввин Риги - по моей наводке.Второй -"русский" миллионер из Вены. Третий приобрела преподаватель Университета. Четвертый я отвезла той самой Лолите в Германию. Пятый так и остался стоять, когда я уволилась из книжного магазина.&lt;br /&gt;Среда.</text>
                          <comments>
                            <comment id="2341469" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2341469#t2341469</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2004-11-28 19:28:20</date>
                              <text>СРЕДУ люди делают. Но надо над этим работать, так же, как, скажем, над развитием парка. А у нас поверили, что из леса (за которым тоже надо следить) "сам собой" создастся парк. И спрашивать надо с тех, кому Бог больше дал талантов. Талант даётся в рост, чтоб человек вернул проценты. &lt;br /&gt;"Единственным" тоже не вредно объединять свои усилия. Это будет способствовать улчшению СРЕДЫ. "Единственным" вовсе не обязательно быть в социме аутсайдерами. Наоборот - лидерами!&lt;br /&gt;ДЕГ тоже надо "раскручивать".</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2341213&amp;style=mine#t2341213</parent>
                            </comment>
                            <comment id="2341981" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2341981#t2341981</url>
                              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                              <date>2004-11-28 19:43:48</date>
                              <text>&amp;lt; Омара Хайяма, почему-то.&amp;gt;&lt;br /&gt;Спасибо, насмешили.</text>
                              <comments>
                                <comment id="2352221" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2352221#t2352221</url>
                                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                  <date>2004-11-29 14:03:01</date>
                                  <text>Да. Хайям, Раневская,  и уж совсем для продвинутых - это уже позднее - Харуки Мураками и Коэльо, как такое фигурное катание вместо балета.&lt;br /&gt;И тьмы всякой оккультной литературы, ТЬМЫ. Миллион наименований. Авторы - Коновалов, Гробовой. (Говорящие фамилии).&lt;br /&gt;Как в таких условиях формировать среду, пестовать образованный слой? Ведь явись сейчас Гоголь, не нашлось бы Аксаковых, чтобы дать ему мирную и спокойную жизнь в Абрамцеве, с лакеем, который бежит и на пути следования Н.В. подсаживает заранее собранные белые грибы.&lt;br /&gt;Вот все это - большой особый бокал розового стекла, грибы, салон - все это может считаться даже смешным. Но это необходимо. Необходима избыточность, чтобы жива была литература.От избытка бывают великие писатели, а не от недостатка, голода, холода и бесприютности.&lt;br /&gt;Каким чудом на фоне всеобщей скудости и серости появился Дмитрий Евгеньевич - я даже не могу сказать.</text>
                                  <subject>Омар Хайям</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2352989" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2352989#t2352989</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2004-11-29 14:12:13</date>
                                      <text>Какие грибы - не бьют, уже большое дело. По большому счёту писателю больше ничего и не надо. Он может прожить более счастливую жизнь, но вс равно напишет то, что сможет написать - не больше и не меньше. Главное чтобы не мешали ФИЗИЧЕСКИ.  </text>
                                      <subject>Re: Омар Хайям</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2409565" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2409565#t2409565</url>
                                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                          <date>2004-12-02 14:29:34</date>
                                          <text>А что значит - НЕ МЕШАТЬ ФИЗИЧЕСКИ? &lt;br /&gt;Помнится, Пушкину был 21 год, когда его сослали в родное именье.Жуковский писал, что-де, молодому таланту нужно развитие,заграничные путешествия, которые обогащают душу опытом,развивают, нужно образованное общество...Вы же сами пишете, что царь внял этим призывам и сделал для Пушкина все, что возможно и при жизни, и после смерти.&lt;br /&gt;А у нас какие путешествия для молодого дарования? На каторгу разве...И при этом в извращенное русское сознание будет внедряться мысль, что опыт Достоевского на каторге был позитивным, нужным, значит...&lt;br /&gt;Сижу вот  и думаю - неужели нельзя без "каторги"? Неужели нельзя отпустить на свободу - пусть развивается, как хочет, как может.Платить деньги хоть за литературный труд, но платить достойно. ПОНИМАТь, что это труд...</text>
                                          <subject>Re: Омар Хайям</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2352989&amp;style=mine#t2352989</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2352221&amp;style=mine#t2352221</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="66639197" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=66639197#t66639197</url>
                                      <user name="lubovkrossii" username="lubovkrossii" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58497579/12308466" height="70" width="100" />
                                      <date>2013-11-06 12:42:10</date>
                                      <text>Это тот Хайям которого Путин раскручивал на каком-то выступлении, что мол жена ему книгу подарила? Я и тогда удивилась и сейчас ума не приложу зачем русским всякая эта восточная, совсем не христианская поэзия и "мудрость"</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2352221&amp;style=mine#t2352221</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2341981&amp;style=mine#t2341981</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2341213&amp;style=mine#t2341213</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2337885&amp;style=mine#t2337885</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2337629&amp;style=mine#t2337629</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2337117&amp;style=mine#t2337117</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2336349&amp;style=mine#t2336349</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2330973&amp;style=mine#t2330973</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2332253" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2332253#t2332253</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2004-11-28 00:35:41</date>
      <text>Согласен с Дмитрием Евгеньевичем насчёт важности биографической канвы пишущих в ЖЖ, поэтому сообщаю сведения о себе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вырос в брежневские годы, в провинции. По возрасту почти ровесник Д.Е. - родился двумя годами позже. Отец преподавал в институте, мама - школьная учительница. Национальность - русский (по происхождению наполовину украинец). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При социализме мне жилось неплохо, хотя ни к каким слоям, перечисленным Д.Е., я не относился. Отец у меня был беспартийным, хотя одно время даже заведовал кафедрой. К советской власти он относился без особого пиетета, будучи сыном раскулаченного. Мне же он всегда говорил, чтобы я не высовывался с какой-либо "антисоветчиной" типа анекдотов про Брежнева или обсуждений с школьными товарищами содержания прослушанных по "голосам" новостей. Я в советские идеалы никогда не верил, причём неверие всё время усиливалось. Мне было 14 лет, когда пышно отмечали юбилей Брежнева, и каждодневная церемония награждения (это длилось не одну неделю) мало кому могла внушить мысль о том, что у нас в стране всё нормально. И всё это на фоне пустых прилавков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенно нетерпимо я стал относиться к сов. идеологии после того, как в школе начали изучать курс обществоведения. Я привык критично воспринимать любую информацию, поэтому вся эта гадкая дребедень, которой нас пытались учить, меня крайне возмущала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помню, как я писал выпускное сочинение. Палочкой-выручалочкой была "свободная тема". Было ясно, что, какой бы она ни была, можно написать про Брежнева. Я вооружился цитатами из его творений, и пороги были успешно преодолены. При этом я испытывал большое удовольствие: меня пытались обмануть, прививая любовь к партии и комсомолу, а в итоге оказалось, что обманул их я, написав бравурное сочинение по шаблону.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Доставало меня в школе (а потом в университете) только то, что Д.Е. остроумно назвал "китайщиной": генеральная уборка в школе, субботники, комсомолизм, физкультура, военщина и прочее. Этого я старался всячески избегать, и во многом мне это удавалось. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, сейчас "мраксизьмом" людей перестали пичкать, но не меньшей гадостью является идеология "прав человека", "частной собственности", "эффективного менеджмента" и прочей муры. Не говоря уж о всем надоевшей рекламе. Курёхин как-то изрёк в свойственой ему манере: "Мне, например, пдакат "Слава КПСС" нравится больше, чем "Кока-кола"". (Дмитрий Евгеньевич, возможно, сочтёт это высказывание "гебистской пропагандой".)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Было бы, кстати, интересно устроить дискуссию на такую тему: как надо было правильно проводить перестройку, чтобы получить некоторые выгоды сегодняшней ситуации (демонтаж коммунистической идеологии, возможность выезда за рубеж, нормальная система распределения товаров) без тех гримас, которые мы имеем (засилье криминала, навязывание либеральной идеологии и прочее). Меня многие пытались убедить, что это невозможно, но веских доводов привести никто не мог.</text>
      <comments>
        <comment id="2336605" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2336605#t2336605</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-28 11:56:36</date>
          <text>&amp;gt;сейчас "мраксизьмом" людей перестали пичкать,&lt;br /&gt;&amp;gt;но не меньшей гадостью является идеология &lt;br /&gt;&amp;gt;"прав человека", "частной собственности",&lt;br /&gt;&amp;gt;"эффективного менеджмента" и прочей муры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меньшей. Хотя бы потому, что за квалификацию марксизма как муры Вас бы посадили в тюрьму, а за эти строки никто Вас "репрессировать" не станет. Согласитесь, уже тут разница КОЛОССАЛЬНАЯ.</text>
          <comments>
            <comment id="2338397" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2338397#t2338397</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-11-28 14:11:42</date>
              <text>Разница колоссальная, но не между идеологиями. Строго говоря, у Карла Маркса нигде не сказано, что за квалификацию марксизма как муры надо сажать. Это уже чисто полицейские меры, применявшиеся в совке. Идеологии же можно сравнивать сами по себе, в ретроспективе. Я не думаю, что галдёж о правах человека принципиально отличается от причитаний насчёт эксплуатаций и экспроприаций. И то, и другое может служить (и служило) хорошей ширмой для откровенного бандитизма.</text>
              <comments>
                <comment id="2339677" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2339677#t2339677</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-28 16:11:59</date>
                  <text>Ха-ха! Коронная фраза Маркса: "надо переходить от оружия критики к критике оружием". Стиль научной полемики: "Сука, блядь, щас очки расшибу. Куда рабочие смотрят - бей его!"</text>
                  <comments>
                    <comment id="2342493" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2342493#t2342493</url>
                      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                      <date>2004-11-28 22:51:39</date>
                      <text>Ну что вы хотите, карлику Марксу было 30 лет, когда он со своим ближайшим младшим другом Фридрихом свой Манифест сочинял. Это, как юные Митя О. и Миша В., печатающие свои вопли в ЖЖ. Кто ж знал, что из этого выйдет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такие дела.</text>
                      <subject>карлик Маркс</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2339677&amp;style=mine#t2339677</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2338397&amp;style=mine#t2338397</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2336605&amp;style=mine#t2336605</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2332253&amp;style=mine#t2332253</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2334045" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2334045#t2334045</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2004-11-28 08:47:24</date>
      <text>Человеку приятно удариться в личные сладко-горькие воспоминания детства и молодости, но вряд ли в результате можно получить неискаженную среднюю картину. Хотя бы потому, что уже произошел отбор - те, кому сильно не повезло, в дискуссии не участвуют. Кроме того, человеческая память не плохое обычно короче, чем на хорошее. Есть и объективное изменение восприятия - что в детстве кажется насилием и жестоким принуждением, взрослый воспринимает по-другому: "что, мы страдали из-за такой чепухи - ходить на субботник? Заставляли меня, интеллектуала, ходить на уроки физкультуры? - спасибо им большое".&lt;br /&gt;На фоне доставшегося поколениям отцов и дедов, жизнь тех, кто росли в 60-е-70-е (особенно в Москве) кажется почти идеальной, а  обиды по поводу молодежной культуры, барщины по изучению марксизма, необходимости некой мимикрии и публичной, привычной лжи на сопутствующие темы, выглядит неуместным брюзжанием. Так что положительное среднее по воспоминаниям мне кажется совершенно естественным. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кажется вполне законным недовольство тем, &lt;i&gt;как&lt;/i&gt; произошел переход. Тут есть интересный момент, связанный с "информированностью", о которой написал Д.Е. Частично причиной этого "как" былo повсеместное невежествo в сути русских революций. Доходило до того, что какие-то "демократические" деятели 91-го года хвастались, что они устраивают "новую революцию", и их после такого признания не линчевали. Лет 15 назад я познакомился с одним старым эмигрантом, журналистом, жившем в то время во Франции. Он был поклонником Российской монархии и ненавистником большевиков. В 91 году он сказал - что вы делаете? вам нужно ещё одно поколение спокойствия, чтобы понять, что с вами произошло! Почитайте что-нибудь - вы увидите, что вам устраивают новую революцию те же самые люди! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот - сейчас потенциальная "информированность" в России не хуже, чем где-либо,  можно, наверно, купить по почте любую книгу, плюс интернет. Будет ли от этого прок, когда дойдет до следующей развилки - "налево пойдешь ... и тд"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впадая в "амаркордию" опишу один эпизод конца 80-х, в Москве. Тогда главным врагом прогресса считался Егор Кузьмич Лигачев. На первой странице какой-то газеты была фотография уличного шествия. Немолодые, плохо одетые, испитого вида люди с открытыми почти беззубыми ртами несли хорошо выполненный полиграфический плакат с надписью "Нас не обьЕгорить, нас не подКузьмить!". Мой знакомый, глядя на газету, сказал с несколько кривой усмешкой - "Ещё как обьегорить! А уж подкузьмить..."&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Амаркордия</subject>
      <comments>
        <comment id="2336861" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2336861#t2336861</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-28 11:58:13</date>
          <text>Одно дело неинформированность человека, который информацию получить не хочет, и другое - когда он иноормацию получить не может. </text>
          <subject>Re: Амаркордия</subject>
          <comments>
            <comment id="2347613" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2347613#t2347613</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2004-11-29 07:47:54</date>
              <text>Вижу, Вы не верите, что будет прок. А я пока надеялся...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А больше ли в среднем народа читает теперь то, что в 70-х было доступно только подпольно, чем читало тогда? С одной стороны, теперь легче найти и безопасно, с другой стороны, теперь меньше свободного времени, а тогда у многих было еще жгучее любопытство. В Москве в 70-х можно было прочитать всякое, по разному размноженное. Mосквичи были привиллегированным сословием, вроде дворян.&lt;br /&gt;Чего, конечно, не было - это систематического образования в дисциплинах, затронутых цензурой. Интересно - что сейчас происходит с преподаванием философии. &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Амаркордия</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2336861&amp;style=mine#t2336861</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2334045&amp;style=mine#t2334045</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2337373" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2337373#t2337373</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-11-28 12:36:24</date>
      <text>Советская власть - Добрый и Убедительный учитель.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Многих так научила, что им до сих пор "а нам не холодно".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ходил по ИНИОНам и Ленинкам просто, но мой отец боялся, как бы - ничего не сказал...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И он и до смерти ничего мне не рассказывал. Не про пионер-лагерь.&lt;br /&gt;Он детство не в пионер-лагере провел,а в конц-лагере.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;научила сов-власть&lt;br /&gt;Советская власть - Добрый и Убедительный учитель.&lt;br /&gt;и многие это здесь отставивают...&lt;br /&gt;Я и говорю - убедительный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Советская власть - Добрый и Убедительный учитель.</subject>
      <comments>
        <comment id="2339421" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2339421#t2339421</url>
          <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
          <date>2004-11-28 15:41:39</date>
          <text>Это в немецком? Тогда да, вам советской власти надо быть благодарным, что существуете</text>
          <subject>В концлагере?</subject>
          <comments>
            <comment id="2346333" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2346333#t2346333</url>
              <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
              <date>2004-11-29 06:34:51</date>
              <text>в советском.</text>
              <subject>Re: В концлагере?</subject>
              <comments>
                <comment id="2350173" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2350173#t2350173</url>
                  <user name="Slava Makarov" username="slavamakarov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4173242/925079" height="100" width="88" />
                  <date>2004-11-29 11:35:02</date>
                  <text>Или путаетесь в терминологии. Вероятнее первое.</text>
                  <subject>Врете.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2355549" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2355549#t2355549</url>
                      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                      <date>2004-11-29 16:27:11</date>
                      <text>В начале этой ветки господин Галковский сказал -&lt;br /&gt;//Поэтому при воспоминаниях о жизни в СССР надо, по возможности, указывать социальное происхождение мемуариста, возраст и национальность. Это, В ДАННОМ СЛУЧАЕ, очень важно. И очень важно не быть нравственно чёрствым, то есть обладать способностью поставить себя на место другого и почувствовать, что это такое – "быть ДРУГИМ". Особенно при социализме.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;если ни ВЫ, ни я не захотим понять друг друга - так и будут лишь упреки.&lt;br /&gt;Оно Вам надо?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы скажите, как мне поставить себя на Ваше место, чтобы понять Ваше мнение?&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Врете.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2350173&amp;style=mine#t2350173</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2346333&amp;style=mine#t2346333</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2339421&amp;style=mine#t2339421</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2337373&amp;style=mine#t2337373</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2340957" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2340957#t2340957</url>
      <user name="ads2003" username="ads2003" />
      <date>2004-11-28 17:35:41</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;Кому было "не холодно" при социализме или там не жил, или жил на правах особых. Это дети партийной номенклатуры, гебни, генералитета.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это замечание по своей безаплляционности вполне в стилистике излюбленного персонажа Д.Е.Галковского - В.И.Ульянова-Ленина.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2343261" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2343261#t2343261</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-11-29 00:03:23</date>
      <text>Представил себе памятник великому русскому писателю-сказочнику и немножко журналисту Д.Е.Галковскому от благодарных читателей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стоит, т.е. сидит себе громадный великий русский писатель в удобном кресле где-нибудь на своей родной бывшей улице Спиридоновке, названной теперь в его же честь, или на Патриках, бывших Пионерских, а теперь опять Патриарших прудах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вокруг самого Патриарха русской литературы и громадного великого русского писателя толпятся все его персонажи, крохотные, пушистые, с утиными мордами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А добрый громадный великий русский писатель кормит их волшебными сказочными крошками со своего невидимого громадного сказочного писательского стола.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вокруг детская площадка, играют дети в песочницах, качели, лавки, липы...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И бабы с веслами, и Пионеры с горнами стоят, и ти-ши-на.</text>
      <subject>Памятник</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2346077" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2346077#t2346077</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2004-11-29 06:33:28</date>
      <text>ИНИОН - это библиотека на Профсоюзной?&lt;br /&gt;Я там готовил дипломную работу.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2363229" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2363229#t2363229</url>
      <user name="userloh77" username="ex_kirillan" />
      <date>2004-11-29 22:55:59</date>
      <text>Коллаж цитат:&lt;br /&gt;"Путёвки туда доставал дядя, преподаватель в Академии бронетанковых войск имени Малиновского".&lt;br /&gt;"У АБТВ было два пионерских лагеря. Второй в Алуште".&lt;br /&gt;"В Крыму - дети преподавателей и начальства, т.е. старших офицеров и генералов".&lt;br /&gt;"В Алушту-то я попал только потому, что дядя работал там физруком".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, я ничего не понимаю. Сколько у вас было дядей? Кем они работали? Кто из них устраивал вас в какой лагерь?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же до ваших воспоминаний, то я скажу так: всё, о чём вы говорите - не проявления конкретной социальной системы, а проявления человеческой природы вообще и детской природы - в частности. Дети всегда, во все времена жестоки и всегда, во все времена травят непохожих сверстников.&lt;br /&gt;Как вы видите себя в гимназии царских времён (тогда гимназистов, между прочим, СЕКЛИ)? А в бурсе, описанной Помяловским? А в современной школе, на которую сильнейшее влияние оказывает криминальная среда и нарко-среда? </text>
      <subject>Совсем вы запутались, Дмитрий Евгеньевич...</subject>
      <comments>
        <comment id="2363741" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2363741#t2363741</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-29 23:10:02</date>
          <text>Дядя, мастер спорта по гимнастике, работал преподавателем на кафедре физподготовки АБТВ, летом подрабатывал физруком в Алуште. Весь штат пионерлагеря естественно состоял из своих.&lt;br /&gt;Как преподаватель, проработавший в АБТВ много лет, дядя мог получить путёвку для детей в Алушту, и действительно, там отдыхала его дочь. Но на племянника путёвку не дали бы. Это льгота работника лагеря. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вовсе не описывал "мучения в советских лагерях" и прямо сказал, что это явление повсеместное (лагеря скаутов). Я хотел обратить внимание на то, что при внешней унифицированности жизнь в СССР была иерархизированна, и иерархия была жёсткой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Совсем вы запутались, Дмитрий Евгеньевич...</subject>
          <comments>
            <comment id="2533981" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2533981#t2533981</url>
              <user name="Леонид  Романов" username="vryadli" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31441615/1239051" height="95" width="100" />
              <date>2004-12-06 22:57:17</date>
              <text>Боюсь, ключевой фрагмент тут - "Я хотел".</text>
              <subject>Re: Совсем вы запутались, Дмитрий Евгеньевич...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2363741&amp;style=mine#t2363741</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2363229&amp;style=mine#t2363229</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2364509" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2364509#t2364509</url>
      <user name="Руслан Крыльев" username="flyingru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51544646/2502749" height="100" width="100" />
      <date>2004-11-30 00:34:19</date>
      <text>интересно :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я 73 г.р., счастливо забыл большую часть пионерских подробностей :))&lt;br /&gt;хотя вспомнить можно, конечно %)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2533725" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2533725#t2533725</url>
      <user name="Леонид  Романов" username="vryadli" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31441615/1239051" height="95" width="100" />
      <date>2004-12-06 22:55:08</date>
      <text>А из двух среднеазиацких школ, в которых я учился, по человеку в год в Артек ездило. Ну терь я знаю, что немка - учителка мызыки, мать моего кореша - генерал КГБ. Сам я отдыхал тока на даче эмира бухарского... кем жеть на самом деле был мой сильно пьющий отец?&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2546013" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2546013#t2546013</url>
      <user name="suren2004" username="suren2004" />
      <date>2004-12-07 14:11:26</date>
      <text>Вспомнил про рассказ А.Германа.&lt;br /&gt;В детстве, после войны, он отхал в пионерском лагере. Дети вместе с пионервожатой сжигали чучело Ахматовой. В его отряде была девочка - дальняя родственница Ахматовой. Её просто отвели в сторону, а когда чучело сгорело - позвали обратно.&lt;br /&gt;Вот так....</text>
      <subject>Пионерский лагерь</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2742365" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2742365#t2742365</url>
      <user name="Nick Pershin" username="nick_pershin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63981993/3671292" height="100" width="80" />
      <date>2004-12-28 16:11:57</date>
      <text>Еще сложнее насчет пионерских лагерей. Меня тоже каждое лето отправляли, но в отличие от вас я всегда стремился туда и чем больше тем лучше - и не только я, а ВСЕ мои детские друзья, достать путевку было не так-то просто на все три смены. Мне все нравилось в них и зарядка по утрам и купания и кино, ну буквально все. Еда? Вот еду не помню, да я и сейчас не вспомню что ел неделю назад, потому как не суть важно, единственно вспоминается что всегда с удовольсвием кушал до сыта. Читая этот пост и вспоминая рассказы других думаю что ваши выводы и впечатления локальны, т.е. характерны лишь где-то. Я был в 4-х лагерях (2 - Чувашия(завод спецавто., пищеторг), Татария(образование) и Муром(ЖД)) и они почти ни чем не отличались. Думаю что лагеря ЗИЛ, АБТВ или "Артек" все-же не показатель, странно былобы предполагать что они не отличались бы от лагерей организаций с небольшим бюджетом и составом до 15тыс. работников. ПОДАВЛЯЮЩЕЕ большинство детей в СССР как и я были думаю все-же рады ехать жить почти на природу, подавляющее время общаться со сверстниками ну и т.д. Неравенство? Думаю, да - есть такое, только оно было фрагментарным. Национальный вопрос? В Чувашии его вообще не было, да я знал что есть такая нация евреи но чем они примечательны не было никаких разговоров, то же самое применительно местным этническим группам, анекдоты про евреев, чурчей и хохлов я стал слышать после середины 80-х. Пионерия? Ага - единственное что раздражало в лагерях так это дурацкое стояние на линейках, а вот соревнования любые привествовались.&lt;br /&gt;Вы знаете зам.полит, когда я служил срочником говорил "странно: все уроды - из Москвы", он имел в-виду что Москва всегда пораждала солдат, которые выкаблучивали что-нибудь эдакое, нехарактерное - типа убежать с караула и отстрелять три магазина в расположении по своим сослуживцам. Думаю это от того что сей мегаполис с его возможностями как столицы и действительно неравенством и порождал подобные крены в психике. Страна же в целом была ровнее.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2742621" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=2742621#t2742621</url>
      <user name="Nick Pershin" username="nick_pershin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63981993/3671292" height="100" width="80" />
      <date>2004-12-28 16:26:33</date>
      <text>У меня друг - сын 1-го секретаря райкома - они совсем ничем не отличались у нас в городе - обычная квартира, обычный участок 6 соток в садовом товариществе(правда у них у одних там камин был, но делали сами). Единственное их отличие было... библиотека - весь дом - сплошная книжная полка. Спасибо им за Стругацких, Лема ;)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="28835933" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html?thread=28835933#t28835933</url>
      <user name="1960_1961" username="1960_1961" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88171535/19396586" height="100" width="100" />
      <date>2009-10-27 03:55:11</date>
      <text>Каждый смотрит на мир через свои очки. Социальное происхождение, возраст,национальность.И еще куча всяческих деталей!</text>
      <subject>ссср</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>