<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2009-06-08 18:54:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/568.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В Вашингтон мы поехали на машине, остановились в Ашбёрне (на северо-запад от дистрикта у границы Вирджинии c Мерилендом). Там расположена одна из утиных баз, на трёх этажах которой разместились бы все 8 утят (таков был первоначальный состав делегации). Отсюда планировалось совершать набеги в другие области Америки, но уменьшение численности увеличило мобильность, и база использовалась в качестве временной гостиницы.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/569.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Отсюда мы выезжали в Вашингтон (40 мин. при трафике), а также посетили национальный парк Мериленда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вашингтон город совершенно поразительный, ни на что не похожий. Думаю, такой бы была столица победившего коммунизма, построенная человечеством в выделенном Глобальном Дистрикте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/570.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/571.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/572.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/573.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/574.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/575.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Вашингтон состоит из огромных помпезных зданий, не очень высоких, но подавляющих своей массивностью. Это или сталинский ампир, или то, что не получилось у Хрущёва и Брежнева, а у американцев получилось. «Госкорбюзье». Что-то похожее в Москве есть только на недостроенном проспекте Сахарова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/576.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/577.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Всё это великолепие расположено на широченных улицах (таких в Нью-Йорке нет, а в Москве мало). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это ещё не всё. Дома (точнее, конторы, иногда – музеи, иногда – гостиницы), разделены огромными полями и площадями. Площади пустынны, вымощены бетонными блоками. Поля же засеяны газонной травой и обсажены деревьями. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В отличие от Нью-Йорка на них много памятников (то есть в Нью-Йорке их много, но они теряются среди месива небоскрёбов). Памятники в Вашингтоне безо всякого карнавализма. Типа от американского народа. Везде генералы, генералы, генералы. Между ними лейтенанты или неизвестные солдаты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/578.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Боливар не вынесет двоих.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/579.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Генерал с подчинёнными. Что-то все голые, есть даже девушки.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Но дело не в этом. Город СОННЫЙ. Сонный и пустой. Никто ничего не делает. Люди лениво бегают трусцой, играют на полянах в бейсбол и прочие американские игры (тоже лениво, без напряга и азарта). Запускают бумажных змеев. На крайняк площадки перед музеями разнообразят экскурсии местных пионеров (т.е. скаутов). Каких-то предприятий в Вашингтоне не видно, городского столпотворения тоже. Это сошедшая с ума «Выставка Достижений Народного Хозяйства», решавшая стать столицей. Мол, Москва побоку, будем править отсюда. И правят. Но что-то не верится. Столица-то у американцев - ЛОЖНАЯ. «Дистрикт–резервация». Типа диснейленда. Дела делаются не здесь. И президент живёт не в Белом доме. Парламент да, присутствует. Только всё решается лоббированием, конгрессменам говорить не о чем. На бирже дискуссий нет. Суд? Суду столицы не нужны, он экстерриториален. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такие впечатления.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/580.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Политический цирк.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/590.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/581.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Тишина на белом свете, тишина...»&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;У Капитолия народ загорает, фотографирует уток, как уже сказано, играет в игры. Всё тихо. Американцы вообще тихие, а огромные пространства всё гасят. Вход к Капитолию свободен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/582.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/583.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;При нас какая-то делегация парламентариев что-то обсуждала на балконе, рядом ходили зверушкины с автоматическим оружием. Но они обычно не отсвечивают, так что это тоже признак диснейлендовского демократизма, т.е. наплевательства к посетителям. Какую угрозу может составить для государства посетитель диснейленда? Сломать автомат с мороженым?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/585.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Жежешные остряки вывесили такое фото перед выборами Обамы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/586.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/587.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Что касается баскетбола, то так и есть. Тока игры белые.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К Белому дому приблизиться труднее, но снять его из гранатомёта тоже не проблема. Толпятся туристы, хихикают. Кстати турнули на немецком каких-то забитых немцев. Те запрыгали как кенгуру.&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/588.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;(Слева Анатолий Иголкин. Чтобы отвезти нас в Вашингтон, он приехал в Нью-Йорк из Монреаля, бросив все дела.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/589.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;А это я иду по вашингтонской площади с Сергеем Рябовым, хозяином утиной базы в Ашбёрне. (Я в шарфе, потому что простужен.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это только половина впечатлений о Вашингтоне. Остальное в следующем посте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока же немного порассуждаю об американских чиновниках. Опыт общения с оными образовался в  результате оформления виз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во время собеседования («интервью») в американском посольстве чиновник («офицер») действовал с осмысленностью робота. Было приятно разговаривать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрев заполненную анкету, он сразу перешёл к сути дела и спросил кем я работаю в «исдателстьвье Дмитьру Га…галь…осски». Вопрос был нейтральный. Я принял позу Наполеона и сказал, что «генеральным директором». Выражение лица интервьюера на секунду стало почтительным. Но тут в центральный процессор поступил сигнал, свидетельствующий о сбое в благоприятном сценарии. Он понял, что я и есть «Дмитьру Га…»:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Э-э, а чем занимается это… «издательство»?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я сделал недоумённое лицо и сказал, что печатанием книг и тут же вытащил солидный двухтомник БТ. Робот меня снова зауважал. Открыл первую страницу и увидел знаменитую «схему примечаний». Молча сканировал минуты две, процессор явно был загружен на 98%. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Это биология?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-Нет, это филология.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Робот снова уставился на схему. Прошла минута.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Нет, это всё-таки биология.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вы знаете, это всё-таки филология.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он пролистал книгу, не нашёл формул и зверюшек, и поставил визу. Как я и предполагал, «биология» было очень плохо. В посольстве сейчас режут визы биологам, шьют типа биологическое оружие или ещё что. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; В общем, я прошёл бы собеседование даже будучи биологом – у меня большой опыт общения с механизмами. В известном смысле мне это даже нравится. Например,  человеческие проявления особи, проводившей собеседование во французском посольстве, меня откровенно раздражали. Особь чесала задней конечностью яйцеклад, рассуждала о Наполеоне, хамила и пыталась прямо из окошка лапать всех девиц моложе 45 лет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако ошибаться во взаимоотношениях с особью гораздо безопаснее, чем попасть под негативное умозаключение кремниевого кирпича с фотоэлементами. Американское собеседование прошли не все утята. Двух зарезали. Одного я в силу ряда причин попытался пропихнуть, развил полную мощность, но не тут-то было. Фатальная ошибка утёнка заключалась в запоздалой подделке документов об уровне доходов. Человек честно написал, что зарабатывает 5000 р. в месяц и думал, что американцы его с таким доходам пустят в страну. При этом чела предупреждали, но у русских есть свои проблемы. Один мой товарищ несколько лет назад безуспешно пытался получить визу в Израиль и интерпретировал произошедшее следующим образом:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Дмитрий Евгеньевич, я думаю, визу не дали, так как у меня ворот рубашки не был застёгнут. А там крестик. Они увидели и...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом в графе доходы он честно написал: «2800 р.»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В случае с Америкой утёнок был важный и я его решил пропихнуть через американский аппарат ершом. Добился повторного собеседования через пять дней (при обычном сроке в две-три недели), достал бумагу о дополнительных доходах (кстати, по сути верную), написал поручительство, вплоть до покрытия расходов на поездку, посоветовал собрать документы об иждивенцах в РФ. Но не тут-то было. Нашла коса на камень. Я стал добиваться встречи с консулом, но времени уже не осталось – утёнок остался в РФ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американец просто швырнул справку о доходах обратно, заявив, что она поддельная, и он ей не верит. Мотивировкой была дата. По мнению новоявленного Дзержинского там не могло стоять вчерашнее число. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело однако в том, что там могло стоять только поставленное число и никакое другое. Первое собеседование было 8-го, 9, 10, 11 были праздники и утёнка не было в Москве. Стояло 12, а собеседование было 13.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это надо было подхватывать пингпонговый шарик и перенаправлять чиновнику в лоб. На автомате. А утёнок был слабый. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Личного у меня ничего к роботёнку не появилось – это стажёры-контрактники, работающие в разных странах по два-три года, как правило, глупые как пробки. Но я оценил картину действия «механизма».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть мистер Пробкин прибывает в РФ. Ему в посольстве читают инструкцию примерно такого содержания:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«РФ это бывшее тоталитарное государство, где за короткое время насильственной смертью погибло 60 миллионов человек. Правовая культура населения находится на низком уровне. Люди боятся чиновников, ощущают себя зависимыми от их произвола, как правило, не имеют адвокатов. Из-за всеобщей коррупции и путаницы с законами все граждане в той или иной степени участвуют в обмане и подделке документов. Например, реальная зарплата в официальных документах может сильно занижаться, это всеобщая практика. Русские по своим природным качествам склонны к авторитарному поведению и в конечном счёте понимают только грубую силу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Исходя их этого, сотрудникам посольства рекомендуется вести интервью в жёстком и даже наглом тоне, не сообщать интервьюируемым своего имени, не объяснять причины отказа и при малейших попытках дискуссии ссылаться на решение начальства. При повторном собеседовании решения не пересматриваются».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом у америкосов нет ничего личного. Этот же «Дзержинский» в Венгрии или Дании вёл бы себя совсем иначе. Я не думаю, что он вообще читал анкету утёнка – скорее всего это делает отдельная служба и ставит в проблемных местах галочки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того, американцы действуют, в общем, правильно. Было забраковано два наиболее проблемных утёнка. Они конечно нормальные, но если бы что-то в группе произошло, то, скорее всего, с ними. Ведь американец обратил внимание не на малый доход, а на то, что человек НЕ СМОГ ПРАВИЛЬНО ПОДДЕЛАТЬ ДОКУМЕНТ. Не прошёл тест на сообразительность. Значит это слабая особь. С сильной особью проблемы в поездке будут в 0,05% случаев. А со слабой в 0,5%. Следовательно, ВСЁ ПРАВИЛЬНО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так в Америке работает СИСТЕМА. А без утёнка мне было очень плохо.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/584.JPG"&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>549. АМЕРИКА - ВАШИНГТОН. ВЫСТАВКА, СОШЕДШАЯ С УМА.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/144779.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/145331.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="26097931" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26097931#t26097931</url>
      <user name="octorus" username="octorus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
      <date>2009-06-08 16:08:10</date>
      <text>&amp;lt;такой бы была столица победившего коммунизма&amp;gt;&lt;br /&gt;...или победившего национал-социализма. Тоже подходит :)</text>
      <comments>
        <comment id="26099723" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26099723#t26099723</url>
          <user name="samarzev" username="samarzev" />
          <date>2009-06-08 16:29:12</date>
          <text>Ни фига. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26097931&amp;style=mine#t26097931</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26098955" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26098955#t26098955</url>
      <user name="gilgatech" username="gilgatech" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67884001/14127967" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-08 16:24:39</date>
      <text>На сколько повысится предсказательная точность Дмитрия Евгеньевича после прогулок по Америке и сьеденных с коренными американцами гамбургеров?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26099467" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26099467#t26099467</url>
      <user name="coralsteel" username="coralsteel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120552010/6058061" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-08 16:28:12</date>
      <text>для чего? Остановили научно-технический прогресс. Сил уже нет терпеть. Могут же вынести их вперед ногами. Охотно бы в этом поучаствовал.</text>
      <subject>Старички сделали кризис</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26100235" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26100235#t26100235</url>
      <user name="Михаил Торопов" username="tantum_auri" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115319888/12153319" height="100" width="99" />
      <date>2009-06-08 16:34:48</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, намедни прочитал в "Двух идиотах" о приёме в английском посольстве (я так понял, в 90-х), про который Вы упоминали на встрече в "Пирогах". Не могли бы Вы вкратце рассказать, что это было за мероприятие?</text>
      <subject>Офф</subject>
      <comments>
        <comment id="26102027" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26102027#t26102027</url>
          <user name="Иван А. Ильин" username="illyn" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86516121/836340" height="99" width="99" />
          <date>2009-06-08 17:06:17</date>
          <text>В 2007-м году был &lt;a href="http://drugoi.livejournal.com/2268589.html" rel="nofollow"&gt;ланч с британским послом Тони Брентоном&lt;/a&gt; (снимки), &lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/103676.html" rel="nofollow"&gt;galkovsky: 403. МЫ ПОЙДЁМ ДРУГИМ ПУТЁМ&lt;/a&gt; (суть событий). Так же в 2007-м было посещение посольства при передаче письма Королеве: &lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/111186.html" rel="nofollow"&gt;galkovsky: 431. НОСИК И КОРОЛЕВА. ПОСЕЩЕНИЕ ПОСОЛЬСТВА&lt;/a&gt;.</text>
          <subject>Re: Офф</subject>
          <comments>
            <comment id="26105355" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26105355#t26105355</url>
              <user name="Михаил Торопов" username="tantum_auri" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115319888/12153319" height="100" width="99" />
              <date>2009-06-08 18:41:34</date>
              <text>Это я знаю. Встреча в "Пирогах" была в мае 2004-го, и на ней было сказано о каком-то другом приёме, состоявшемся намного раньше.</text>
              <subject>Re: Офф</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26102027&amp;style=mine#t26102027</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26100235&amp;style=mine#t26100235</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26100491" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26100491#t26100491</url>
      <user name="umnee5klassnika" username="umnee5klassnika" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119049571/18575496" height="100" width="73" />
      <date>2009-06-08 16:37:04</date>
      <text>Простите, пожалуйста, а Вы визу по приглашению получали или каким-то другим способом? И какой уровень дохода лучше всего писать? Я как раз собираю документы на американскую визу.</text>
      <comments>
        <comment id="26118155" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26118155#t26118155</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-09 02:37:02</date>
          <text>По приглашению. Пишите не менее 35-40 тт. р. Можно взять на собеседование справки о владении недвижимостью (квартира, дача), выписку со счёта в банке, если лежит солидная сумма.</text>
          <comments>
            <comment id="26121227" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26121227#t26121227</url>
              <user name="umnee5klassnika" username="umnee5klassnika" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119049571/18575496" height="100" width="73" />
              <date>2009-06-09 06:27:13</date>
              <text>Спасибо большое.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26118155&amp;style=mine#t26118155</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26100491&amp;style=mine#t26100491</parent>
        </comment>
        <comment id="26120715" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26120715#t26120715</url>
          <user name="Игорь Насонов" username="igornasa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96010961/18725516" height="49" width="61" />
          <date>2009-06-09 06:03:29</date>
          <text>Ситуация немного сложнее, чем представляется уважаемому ДЕ. Увы, дело не только в величине доходе. Но сначала - длинная цитата из путеводителя "Нью-Йорк", автор М.Визель,изд.Афиша, 2003. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"...Как получить визу&lt;br /&gt;Консульства всех стран требуют, прежде чем вы отправитесь к ним за визой, забронировать билет туда-обратно. Консульство США, напротив, предупреждает: не суетитесь с билетами,пока не получите визу . Потому что вы совсем необязательно ее получите. Америка оправданно гордится тем, что она - страна эмигрантов. Приехать сюда, чтобы здесь остаться, - вещь ( с точки зрения американских властей) абсолютно естественная и правильная. Поэтому всех получающих гостевые и туристические визы честно предупреждают: вас по умолчанию считают потенциальным эмигрантом, пока вы НЕ ДОКАЖИТЕ ОБРАТНОГО."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, ваша "сверхзадача" на интервью - доказать чиновнику, что вы - не потенциальный иммигрант (заметьте изменение слова по сравнению с путеводителем). Задача же чиновника - не искать истину, а продолжать работать на своем месте. Для этого он должен продемонстрировать начальству,  что на основании предоставленной вами информации и в соответствии с КОНКРЕТНЫМИ инструкциями принял правильное решение, т.е. разрешил вьезд хорошему человеку,и преградил путь злодею (т.е. будушему нелегальному иммигранту, или члену &lt;br /&gt;компартии,или человеку, собирающемуся практиковать полигамию ...). Но чиновник тоже человек,он может ошибаться, и в результате иногда (:-)) будет запрешать вьезд хорошему человеку,а изредка даже впускать злодея (типа известного мафиози Романа Жильцова). Если он будет ошибаться очень часто, его просто заменят, и он старается минимизировать ошибки.Более серьезная ошибка - впустить злодея, поэтому при малейшем сомнении (реальном или выдуманном) он вас не впустит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как же повысить ваши шансы? К сожалению, готового рецепта нет. Инструкции недоступны,часто меняются, вы просто не знаете, каковы правила игры сегодня. Еше хуже, иногда&lt;br /&gt;вы не в состоянии изменить что-то в вашем профайле (беспросветная ситуация - молодой,безсемейный, не владеет каким-нибудь книжным издательством ...) . И увы, самый тяжелый случай - вы почему-то сильно не понравились чиновнику. &lt;br /&gt;Что же делать? Пробовать. Дальше я мог бы дать кое-какие конкретные советы,но все-таки это оффтоп. У меня есть ощущение, что тема интересует многих и может быть достойна отдельного поста. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Потенциальный нелегал</subject>
          <comments>
            <comment id="26121483" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26121483#t26121483</url>
              <user name="umnee5klassnika" username="umnee5klassnika" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119049571/18575496" height="100" width="73" />
              <date>2009-06-09 06:30:27</date>
              <text>Да уж, человеческий фактор несомненно играет не последнюю роль. Буду брать с собой рекомендации со второго места работы, наброски диссертации, в общем, все, что может доказать, что оставаться я не собираюсь. </text>
              <subject>Re: Потенциальный нелегал</subject>
              <comments>
                <comment id="26122763" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26122763#t26122763</url>
                  <user name="flufnet" username="flufnet" />
                  <date>2009-06-09 08:05:29</date>
                  <text>Лучше продемонстрируйте, что в России у Вас остаются близкие родственники - супруг(а), несовершеннолетние дети, показав свой российский паспорт с соответствующими отметками. Мне рассказывали как виза была получена после вписания несовершеннолетнего ребёнка во внутренний паспорт во время пребывания в очереди в посольство, на основе впечатлений от разговоров в этой очереди, но это было давно, и паспорт был старого советского образца.</text>
                  <subject>Re: Потенциальный нелегал</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26123275" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26123275#t26123275</url>
                      <user name="umnee5klassnika" username="umnee5klassnika" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119049571/18575496" height="100" width="73" />
                      <date>2009-06-09 08:08:54</date>
                      <text>Собственно, все дело в том, что ни детей, ни супруга у меня нет. Была, конечно, мысль пойти в консульство с котом подмышкой и мамой под ручку, но что-то мне подсказывает, что это не сработает)</text>
                      <subject>Re: Потенциальный нелегал</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26124043" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26124043#t26124043</url>
                          <user name="flufnet" username="flufnet" />
                          <date>2009-06-09 08:35:35</date>
                          <text>Если мама не вдова и не пенсионерка, и у неё есть дети кроме Вас, то значит Вам нужно заключить брак с гражданином РФ. Кстати, Д.Е. судя по всему холостяк, и тоже хочет ездить (это конечно шутка, но всего лишь наполовину или даже на 1/3).</text>
                          <subject>Re: Потенциальный нелегал</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26124299" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26124299#t26124299</url>
                              <user name="umnee5klassnika" username="umnee5klassnika" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119049571/18575496" height="100" width="73" />
                              <date>2009-06-09 08:38:36</date>
                              <text>к сожалению, я а) живу в Екатеринбурге и б) документы надо подавать уже на этой неделе или в начале следующей. так что увы и ах, придется надеяться на то, что я смогу убедить консула в своей ненамеренности остаться в сша.</text>
                              <subject>Re: Потенциальный нелегал</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26124043&amp;style=mine#t26124043</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26123275&amp;style=mine#t26123275</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26122763&amp;style=mine#t26122763</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26121483&amp;style=mine#t26121483</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26120715&amp;style=mine#t26120715</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26100491&amp;style=mine#t26100491</parent>
        </comment>
        <comment id="26136075" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26136075#t26136075</url>
          <user name="Игорь Насонов" username="igornasa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96010961/18725516" height="49" width="61" />
          <date>2009-06-09 17:23:21</date>
          <text>Ox-ox-ox...У вас очень мало времени, чтобы переломить ситуацию.&lt;br /&gt;А ситуация тяжелая, я думаю, что пока ваши шансы (исходя из вашей информации) -50/50.&lt;br /&gt;Попробую помочь хотя бы советами, надеюсь, эти сведения будут полезны не только вам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот еще порция из упомянутого путеводителя - совершенно открытая информация:"Доказывать [что вы не потенциальный иммигрант] будет проще, если у вас есть:недвижимость, собственный бизнес либо солидная постоянная работа, близкие родственники в России (желательно - находящиеся на вашем иждивении и во всем от вас зависящие).&lt;br /&gt;То есть с точки зрения консульства идеальный турист - это управляющий филиалом банка отец 5 несовершеннолетних детей,владеющий трехэтажным домом, где живет его престарелая&lt;br /&gt;бабушка. К тому же отдыхающий каждыи год на Ривьере. Такой человек получит визу без малейших проблем. Напротив, какому нибудь неженатому бездетному пятикурснику физфака, который еще ни разу не был за границей, не имеет счета в банке, но зато имеет тетку в США, за визой обращаться просто нет смысла...Ему благополучно откажут (взяв предварительно деньги за рассмотрение документа)..." &lt;br /&gt;Я думаю что теперь у вас есть общее представление о процессе получения туристической/гостевой визы в США.&lt;br /&gt;Перейдем к деталям. Сначала, извините, небольшой ликбез.&lt;br /&gt;Визы бывают: туристическая, гостевая, рабочая, по линии ГринКард ну и еще несколько экзотических. Как ни странно, сначала остановлюсь на ГринКард, потому что процесс получения визы по гринкард радикально отличается от других случаев. И этот процесс показывает, что происходит по ту сторону занавеса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Формально процессы похожи, вопросы задаются одинаковые - разница в интерпретации.&lt;br /&gt;Особенности ГринКард процесса - &lt;br /&gt;1.в отличие от туристической/гостевой/рабочей визы приглашение инициируется самим государством, &lt;br /&gt;2.сам факт выигрыша гринкард означает, что вы уже выдержали частично проверку &lt;br /&gt;3.после вьезда вы становитесь постоянным резидентом и можете жить сколько угодно &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому на последнем этапе гринкардовцы проверяются всего лишь по нескольким пунктам, но самое пикантное - государство ПРЯМЫМ ТЕКСТОМ сообщает, каким требованиям вы должны удовлетворять с ОБЪЯСНЕНИЕМ(!) ПОЧЕМУ (см.ниже) и &lt;br /&gt;ОБЕЩАЕТ, что если вы выполните эти требования, то виза ваша, если же не выполните хотя бы одно из УКАЗАННЫХ условий, то не обессудьте. Согласитесь, такого нет для других виз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не буду вдаваться в подробности, просто скажу, что от нас требовалось показать КОНКРЕТНУЮ СУММЫ $8000 на рыло (год 1998, сеичас не знаю). А в обьяснении было сказано, что такая сумма требуется, чтобы по приезде в США мы бы не сидели на шее государства, пока ищем работу ПО СПЕЦИАЛЬНОСТИ :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вернемся к вашей визе - вам предстоит более основательная проверка и совершенно другая интерпретация ваших ответов, а именно, НЕ ОСТАНЕТЕСЬ ЛИ ВЫ В США, пополнив&lt;br /&gt;20 млн. армию нелегалов. Доход в 5000 рублей, отсутствие связей и т.д. - все ето компромат против вас. Поэтому приложите ВСЕ УСИЛИЯ для документирования&lt;br /&gt;вашего ПОЗИТИВА. С таким тылом вы можете смело идти на интервью. Само интервью. Консульство состоит из консула и клерков ( часто эти клерки - ваши соотечественники, и это подчас хуже американцев, потому что они правее папы, ибо знают, что после 15 лет добросовестной службы в американской&lt;br /&gt;конторе могут получить американское гражданство).&lt;br /&gt;Вас интервьюировать скорее всего будет клерк, но может и сам консул, всякое бывает.Вы должны быть уверенны, оптимистичны и корректны, ну что мне говорить, сами знаете. Клерки действуют по инструкциям, у консула руки развязаны (особенно в сторону отказа, он даже не обязан мотивировать свои сомнения). Тем не менее, не отчаивайтесь, результаты часто непредсказуемы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Потенциальный иммигрант (2)</subject>
          <comments>
            <comment id="26139659" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26139659#t26139659</url>
              <user name="umnee5klassnika" username="umnee5klassnika" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119049571/18575496" height="100" width="73" />
              <date>2009-06-10 03:36:49</date>
              <text>Спасибо большое за информацию. Вообще, конечно, понятно, что идеальный турист - это описанный Вами выше индивид) Но и, как Вы справедливо заметили, раз на раз не приходится. Живых примеров тому масса. По-моему, мне остается на деяться только на лучшее)</text>
              <subject>Re: Потенциальный иммигрант (2)</subject>
              <comments>
                <comment id="26139915" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26139915#t26139915</url>
                  <user name="flufnet" username="flufnet" />
                  <date>2009-06-10 04:13:21</date>
                  <text>Если Вы запрашиваете неиммиграционную визу, то не проявляйте никакого интереса к иммиграционной (т.н. грин-карте). Стратегии поведения в этих двух случаях противоположны. Можно даже сделать заявление, что Вы никогда не обращались (если это конечно соответствует истине) и не собираетесь обращаться за грин-картой.</text>
                  <subject>Re: Потенциальный иммигрант (2)</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26140171" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26140171#t26140171</url>
                      <user name="umnee5klassnika" username="umnee5klassnika" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119049571/18575496" height="100" width="73" />
                      <date>2009-06-10 04:22:36</date>
                      <text>соответствует. спасибо) а как думаете, поможет ли, если я скажу (чистая правда!), что в школе не поехала по программе обмена в америку на год, пройдя все этапы, только потому, что мне не хотелось там жить так долго и что по work and travel никогда не ездила, хотя была возможность, потому что мне важна работа именно по специальности, а таковой там быть дял меня не может?</text>
                      <subject>Re: Потенциальный иммигрант (2)</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26140427" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26140427#t26140427</url>
                          <user name="flufnet" username="flufnet" />
                          <date>2009-06-10 04:36:04</date>
                          <text>Конечно можно, только старайтесь соблюдать такт при беседе с консулом, не перегружайте свою речь излишними подробностями, говорите только существенное (я думаю, Вы уже поняли что важно а что нет). Никогда не учились и не работали и не собираетесь - это важно. Держитесь спокойно, с достоинством, даже если Вам откажут, т.к. в последнем случае Вы возможно будете делать вторую попытку. Не надо скандала, язвительных замечаний и шуток, особенно шуток в духе " да, я наркоторговка и везу с собой оружие" - Вас могут понять буквально, американцы вообще плохо понимают  иронию.</text>
                          <subject>Re: Потенциальный иммигрант (2)</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26140683" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26140683#t26140683</url>
                              <user name="umnee5klassnika" username="umnee5klassnika" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119049571/18575496" height="100" width="73" />
                              <date>2009-06-10 04:38:53</date>
                              <text>нее, это понятно, спасибо курсу "межкультурные коммуникации". вот про перегружать подробностями в моем случае очень важно)) еще раз огромное спасибо!</text>
                              <subject>Re: Потенциальный иммигрант (2)</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26140427&amp;style=mine#t26140427</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26140171&amp;style=mine#t26140171</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26139915&amp;style=mine#t26139915</parent>
                    </comment>
                    <comment id="26141195" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26141195#t26141195</url>
                      <user name="Игорь Насонов" username="igornasa" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96010961/18725516" height="49" width="61" />
                      <date>2009-06-10 05:03:20</date>
                      <text>Благими намерениями выложена дорога в ад... Совместными усилиями мы совсем запутали umnee5klassnika (я признаю свою львинную долю в этом). И хотя я не отказываюсь от своих слов, готов продолжать доказывать свою правоту, выразил я свои мысли достаточно небрежно, что в таких ситуациях недопустимо.&lt;br /&gt;Поэтому обращаюсь к umnee5klassnika: из всего обсуждения возьмите только формулу "вас считают потенциальным иммигрантом, пока вы НЕ ДОКАЖИТЕ ОБРАТНОГО" и действуйте, руководствуясь здравым смыслом. </text>
                      <subject>Re: Потенциальный иммигрант (2)</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26141707" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26141707#t26141707</url>
                          <user name="flufnet" username="flufnet" />
                          <date>2009-06-10 06:10:41</date>
                          <text>Она совсем не выглядит запутанной, потому что в моих и Ваших советах нет противоречия.</text>
                          <subject>Re: Потенциальный иммигрант (2)</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26141195&amp;style=mine#t26141195</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26139915&amp;style=mine#t26139915</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26139659&amp;style=mine#t26139659</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26136075&amp;style=mine#t26136075</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26100491&amp;style=mine#t26100491</parent>
        </comment>
        <comment id="26136331" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26136331#t26136331</url>
          <user name="Игорь Насонов" username="igornasa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96010961/18725516" height="49" width="61" />
          <date>2009-06-09 17:28:09</date>
          <text>Вот напоследок два примера (лично знаю этих людей):&lt;br /&gt;1. Богатая узбечка, 32 золотых зуба, килограммовые серьги, белые-белые нерабочие руки,едет в америку на месяц, не больше, себя показать, других посмотреть, а потом хвастаться перед своими махаллинскими подругами. &lt;br /&gt;ОТКАЗ, без обьяснений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Женшина 60 лет, похоронила мужа, продала квартиру, все дети взрослые, на лбу надпись - еду в америку работать бебиситтером,потому что  в америке за месяц получу столько, сколько здесь за год ($1500 против $150).Получает разрешение, через полгода становится нелегалкой, ибо виза истекла, продолжает жить и зарабатывать свои $1500&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удачи вам&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Потенциальный иммигрант (3)</subject>
          <comments>
            <comment id="26140939" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26140939#t26140939</url>
              <user name="flufnet" username="flufnet" />
              <date>2009-06-10 04:55:28</date>
              <text>Решшения вполне объяснимы с точки зрения здравого смысла.&lt;br /&gt;1. Золотые зубы и восточная внешность - это связь с наркотиками. Едет налаживать контакты.&lt;br /&gt;2. Пенсионерка, взрослые дети в России, внуки вероятно тоже. Продала квартиру, на лбу написано - "хочу на старости лет мир посмотреть". Нянчить чужих детей и внуков нарушая закон (для кого? для чего? - заработок очень небольшой по американском меркам) - это нормальному человеку вряд ли придёт в голову.</text>
              <subject>Re: Потенциальный иммигрант (3)</subject>
              <comments>
                <comment id="26141451" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26141451#t26141451</url>
                  <user name="Игорь Насонов" username="igornasa" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96010961/18725516" height="49" width="61" />
                  <date>2009-06-10 05:17:25</date>
                  <text>Не угадали, как раз в этих двух случаях я точно знаю мотивы решений:&lt;br /&gt;1.Именно тот иррациональный случай - не понравилась&lt;br /&gt;2.Здесь должен быть 100% отказ, но по некоторым причинам посмотрели сквозь пальцы.</text>
                  <subject>Re: Потенциальный иммигрант (3)</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26141963" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26141963#t26141963</url>
                      <user name="flufnet" username="flufnet" />
                      <date>2009-06-10 06:31:44</date>
                      <text>Мотивов чьего-то отказа (не своего) до конца не может знать никто, кроме отказывающего. Если же причина отказа как-то документируется, то "не понравилась" вряд ли может быть записано в качестве мотива. </text>
                      <subject>Re: Потенциальный иммигрант (3)</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26141451&amp;style=mine#t26141451</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26140939&amp;style=mine#t26140939</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26136331&amp;style=mine#t26136331</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26100491&amp;style=mine#t26100491</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26101259" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26101259#t26101259</url>
      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735375/11261363" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-08 16:53:19</date>
      <text>&amp;gt;&lt;i&gt;При повторном собеседовании решения не пересматриваются&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не всегда. Меня в первый раз тоже зарубили, потому что шли группой,а первой пошла мямлящая девушка, которая шарик от пинг-понга уронила с первого же раза.&lt;br /&gt;Второй раз первым был молодой человек "палец в рот не клади", который отбрил аппарат за 2 минуты по все вопросам, включая "почему вам отказали в первый раз". Остальные сначала не получили, а потом получили визы автоматом :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и правда зависит от особи.</text>
      <comments>
        <comment id="26118411" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26118411#t26118411</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-09 02:42:30</date>
          <text>Режут во второй раз конечно не всех, но у нас оба утёнка подготовились, одного мучили час, он ответил на все вопросы, визу хотели уже ставить, но не поставили. Полагаю, при повторе существует обвинительный уклон. Поскольку собеседование достаточно субъективно, что-то конечно зависит и от следователя. Например, от фаз его менструального цикла.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26101259&amp;style=mine#t26101259</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26101515" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26101515#t26101515</url>
      <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84136837/11261363" height="90" width="100" />
      <date>2009-06-08 16:54:53</date>
      <text>Про Вашингтон отлично написано.&lt;br /&gt;У меня были примерно такие же ощущения: никто ничего не делает и никуда не торопится. После НЙ это был отдых.&lt;br /&gt;Впрочем движуху при желании и там можно найти :)</text>
      <comments>
        <comment id="26107915" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26107915#t26107915</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2009-06-08 19:56:28</date>
          <text>В НЙ, как и в Москве, в метро просто некоторые носятся как лоси... вот и возникает ровно противоположное ощущение :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26101515&amp;style=mine#t26101515</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26102795" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26102795#t26102795</url>
      <user name="A.I." username="russinform" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
      <date>2009-06-08 17:26:29</date>
      <text>Ничего, ничего, Дмитрий Евгеньевич. Можно поставить визу утёнку. Нужно немного подождать. У Вас получится, потому что Вы очень верно оцениваете поведение чиновников (из-за плохого знания языка английское слово "чиновник" кто-то из русских в 90-ых стал переводить как "офицер", ведь вроде так и пишется - officer. Теперь и сами американцы и канадцы в своих русских текстах для русских называют себя и пишут "офицер". Просто раздражает этот подарок советских иммигрантов. Офицер - значит безусловный начальник над тобою, а никакой не чиновник, который должен тебя обслужить всего-то).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может, так и надо? Вы съездили на разведку, ну а теперь уже вместе с важным утёнком? По знакомым местам, более расслабленно... Погулять, на вертолётике покружить над Нью-Йорком, может во Флориду махнуть, отдохнуть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Вашингтоне страшно. Похоже, именно так: "дела делаются не здесь".  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="26118923" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26118923#t26118923</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-09 02:48:28</date>
          <text>Я бы стал переводить как "официант" :))</text>
          <comments>
            <comment id="26119435" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26119435#t26119435</url>
              <user name="klendo" username="klendo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
              <date>2009-06-09 04:20:52</date>
              <text>А с чего вы решили, что чиновник должен вас обслуживать? Он выполняет госфункцию, то есть это те самые клешни/жвалки/зубцы, которыми государство действует в мирное время. С этой точки зрения это именно офицер. Может быть всего лейтенант, но уровень соответствующий. </text>
              <comments>
                <comment id="26121995" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26121995#t26121995</url>
                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                  <date>2009-06-09 07:28:46</date>
                  <text>в демократических государствах чиновники это наемные слуги народа</text>
                  <comments>
                    <comment id="26123531" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26123531#t26123531</url>
                      <user name="klendo" username="klendo" />
                      <date>2009-06-09 08:13:00</date>
                      <comments>
                        <comment id="26124555" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26124555#t26124555</url>
                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                          <date>2009-06-09 09:05:18</date>
                          <text>правительство представляет народ.</text>
                          <comments>
                            <comment id="26125323" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26125323#t26125323</url>
                              <user name="klendo" username="klendo" />
                              <date>2009-06-09 09:26:27</date>
                              <comments>
                                <comment id="26125835" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26125835#t26125835</url>
                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                  <date>2009-06-09 09:56:50</date>
                                  <text>&amp;gt; Это вы откуда взяли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот из этого &lt;a href='http://www.pseudology.org/state/Cons_usa.html' rel='nofollow'&gt;http://www.pseudology.org/state/Cons_us&lt;wbr /&gt;a.html&lt;/a&gt;, например.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Правительство представляет наиболее сильную страту общества&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это как раз и советских учебников, в которых было написано что "Государство это орудие угнетения господствующим классом эксплуатируемого."</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="26126091" depth="9" deleted="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26126091#t26126091</url>
                                      <user name="klendo" username="klendo" />
                                      <date>2009-06-09 10:05:35</date>
                                      <comments>
                                        <comment id="26126859" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26126859#t26126859</url>
                                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                          <date>2009-06-09 10:26:02</date>
                                          <text>это вас друзья с Уолл-Стрит научили таким выражениям? :)</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="26127627" depth="11" deleted="true">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26127627#t26127627</url>
                                              <user name="klendo" username="klendo" />
                                              <date>2009-06-09 10:42:16</date>
                                              <comments>
                                                <comment id="26128139" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26128139#t26128139</url>
                                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                                  <date>2009-06-09 10:48:30</date>
                                                  <text>у вас совсем нет друзей?</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="26128395" depth="13" deleted="true">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26128395#t26128395</url>
                                                      <user name="klendo" username="klendo" />
                                                      <date>2009-06-09 10:57:27</date>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="26128651" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26128651#t26128651</url>
                                                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                                          <date>2009-06-09 11:08:34</date>
                                                          <text>в таком тоне будешь с своими друзьями и родственниками разговаривать, мудила.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="26128907" depth="15" deleted="true">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26128907#t26128907</url>
                                                              <user name="klendo" username="klendo" />
                                                              <date>2009-06-09 11:15:14</date>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="26129163" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26129163#t26129163</url>
                                                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                                                  <date>2009-06-09 11:20:47</date>
                                                                  <text>это все ты, ага. и тупой, и любитель грязи, и неумение по русски разговаривать. все признаки. </text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="26129419" depth="17" deleted="true">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26129419#t26129419</url>
                                                                      <user name="klendo" username="klendo" />
                                                                      <date>2009-06-09 11:29:58</date>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="26129931" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26129931#t26129931</url>
                                                                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                                                          <date>2009-06-09 11:35:24</date>
                                                                          <text>второй раз метафора, связанная с запахом. это маркер цыгана в речи. плохая маскировка у тебя, уши торчат. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Извольте идти вон&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Цыганская же наглость - распоряжаться в чужом журнале. Ты у себя покомандуй, в своем журнале, который и так никому не нужен. :)</text>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="26131467" depth="19" deleted="true">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26131467#t26131467</url>
                                                                              <user name="klendo" username="klendo" />
                                                                              <date>2009-06-09 11:46:36</date>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="26131723" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26131723#t26131723</url>
                                                                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                                                                  <date>2009-06-09 11:49:57</date>
                                                                                  <text>вот, типичная цыганская грязь пошла. и как только оно собиралось здесь разыгрывать из себя русского при таком низком уровне?</text>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="26131979" depth="21" deleted="true">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26131979#t26131979</url>
                                                                                      <user name="klendo" username="klendo" />
                                                                                      <date>2009-06-09 11:55:47</date>
                                                                                      <comments>
                                                                                        <comment id="26132235" depth="22">
                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26132235#t26132235</url>
                                                                                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                                                                          <date>2009-06-09 12:05:01</date>
                                                                                          <text>про тебя все ясно с первого твоего комментария здесь.</text>
                                                                                          <comments />
                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26131979&amp;style=mine#t26131979</parent>
                                                                                        </comment>
                                                                                      </comments>
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26131723&amp;style=mine#t26131723</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26131467&amp;style=mine#t26131467</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26129931&amp;style=mine#t26129931</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26129419&amp;style=mine#t26129419</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26129163&amp;style=mine#t26129163</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26128907&amp;style=mine#t26128907</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26128651&amp;style=mine#t26128651</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26128395&amp;style=mine#t26128395</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26128139&amp;style=mine#t26128139</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26127627&amp;style=mine#t26127627</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26126859&amp;style=mine#t26126859</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26126091&amp;style=mine#t26126091</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26125835&amp;style=mine#t26125835</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26125323&amp;style=mine#t26125323</parent>
                                </comment>
                                <comment id="26126347" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26126347#t26126347</url>
                                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                  <date>2009-06-09 10:05:36</date>
                                  <text>Что же это Вы набросились на коллегу. Ничего такого несообразного он и не сказал. В каких-то смыслах это так и есть - правительство представляет народ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы лучше объясните, отчего это правительство "наиболее сильная страта". Кто же тогда правительства меняет?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="26126603" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26126603#t26126603</url>
                                      <user name="klendo" username="klendo" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
                                      <date>2009-06-09 10:10:41</date>
                                      <text>1. Коллега? Не уверен. Но ни на кого не набрасывался. У нас тут дискуссия,нет?&lt;br /&gt;2. Правительство представляет народ во внешних сношениях.&lt;br /&gt;3. Плутократия. Вы что-нить слышали?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="26127115" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26127115#t26127115</url>
                                          <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                          <date>2009-06-09 10:26:52</date>
                                          <text>&amp;gt; Но ни на кого не набрасывался. У нас тут дискуссия,нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы не умеете нормально разговаривать.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26126603&amp;style=mine#t26126603</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="26127371" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26127371#t26127371</url>
                                          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                          <date>2009-06-09 10:30:43</date>
                                          <text>&amp;gt;Но ни на кого не набрасывался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значит показалось. Прошу прощения за неудачную фразу.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="26127883" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26127883#t26127883</url>
                                              <user name="klendo" username="klendo" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
                                              <date>2009-06-09 10:47:45</date>
                                              <text>Спасибо. &lt;br /&gt;Показателен вышестоящий пост. Вместо признания собственной глупости, "коллега" тут же начинает наезжать.&lt;br /&gt;Как раз вы мне кажетесь болле подходящим под определение коллеги. </text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26127371&amp;style=mine#t26127371</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26126603&amp;style=mine#t26126603</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26126347&amp;style=mine#t26126347</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="26139147" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26139147#t26139147</url>
                                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                      <date>2009-06-10 00:01:26</date>
                                      <text>&lt;q&gt;&lt;i&gt;Вы лучше объясните, отчего это правительство "наиболее сильная страта". Кто же тогда правительства меняет?&lt;/i&gt;&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, скажем, по институциональной экономике, государство - сторона с наименьшими издержками осуществления насилия. Это такой практический взгляд. Идеологически и идеалистически, современные государства декларируются как более или менее народоправные, т.е., в определенном смыле "слуги народа".</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="26143243" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26143243#t26143243</url>
                                          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                          <date>2009-06-10 08:33:39</date>
                                          <text>Вот именно. Я думаю, что на самом деле никто там так особенно то и не управляет. Каждый сидит, занимается своими делами, находясь в своих обстоятельствах, ну и между делом «управляет». Причем управляет, заметим, тем, что у него есть под рукой. Жизнь есть жизнь, – такой самосогласованный процесс, и в ней, по сути, вопрос может стоять только о степени доброкачественности/злокачественности этого управления, о соответствии этого управления современным нормам и стандартам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А идеологию о том, что «они там сидят и делают что хотят», может быть, разделяют те, кто в «искусстве управления» еще не достиг той фазы, чтобы управится хотя бы с самим собой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думается, формула управления может быть выражена максимой, известной у нас еще с брежневских времен – «Живи сам и давай жить другим». К слову сказать, современные правители России еще не достигли соответствия даже и первой части этого выражения.</text>
                                          <subject>Живи сам и давай жить другим</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="26149387" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26149387#t26149387</url>
                                              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                              <date>2009-06-11 00:11:43</date>
                                              <text>Ну, мне кажется, опять пережим, но уже в другую сторону от "альфасамцовой страты". У государства свое целеполагание, не такое как у его жителей и функционеров. То есть с точки зрения людей - "само". Но очень интересный вопрос насколько (и как) целеполагание государства может быть поставлена под контроль одного лица ли, или организации людей с целями соизмеримыми людским.</text>
                                              <subject>Re: Живи сам и давай жить другим</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="26159627" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26159627#t26159627</url>
                                                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                  <date>2009-06-11 12:54:05</date>
                                                  <text>Ну пусть и пережим. Как же без пережима. Однако я не стал бы пользоваться этими «альфами и омегами». Разве что для смеха. Все же этот подход по-настоящему является валидным, если число особей не слишком велико и пространство замкнуто так, что некуда убежать. Но, впрочем, мысль ваша все равно понятна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но все же, можно себе представить, что на самом деле на арене борются не личности сами по себе, а гено-хроно-организмы этих личностей порождающие. Именно так, как гриб сам по себе вовсе не организм, а всего лишь плодовое тело организма-грибницы, спрятанного от посторонних глаз под землей. Ведь вот вы, например, почему такой хороший и имеете именно такие конкурентные преимущества. А вот потому, что вас таким сделали папа и мама, которым где-то и когда-то случилось встретиться и подружиться. Очевидно, что весь процесс развития нацелен на будущее. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сами личности редко дерутся друг с другом, вне зависимости от буквы греческого алфавита на спине. Они разделены пространством и специальными перегородками, суть которых, в конечном счете, и есть разные государственные устройства. Будь я сто раз альфа, мне не удастся даже и встретиться с каким-нибудь министром, будь хоть он десять раз омега. Равно и наоборот. Да и зачем нам драться? У нас даже нет общих ресурсов, чтобы за них драться. Что такое страта в социологии можно долго спорить. Так же как в биологии спорят что такое ген. Но, кажется, в этом разводе на кластеры, представляющие собой отдельные миры и состоит смысл социальной стратификации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И на самом деле такое положение вещей – безусловное благо. Зачем мне драться с министрами, если в своем кластере я и есть доказанный альфа-самец, безусловный лидер. А может быть, вообще меня устраивает бета или гамма или дельта?.. Мы там у себя образуем очень хорошее гармоническое и иерархическое сообщество. Конечно, случаются всякие эксцессы, даже и массовые. Из-за несовершенства устройств этих самых перегородок. Но в основном существование индивидуума очень стабильно. Хотя и временно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того, жизнь одного человека в общем чаще всего сильно предопределена. Пусть она не свободна от случайностей, даже и трагических, и по молодости лет самому индивидууму пока не известна, но все же, судя по здравому разумению, для большинства людей на нашей планете в течение их жизни вряд ли что-то кардинально изменится. Уши выше лба не растут. Да и с целеполаганием  государственным обычно люди не сильно борются. Они же не совсем дураки. Противостояние личности и государства – этот сюжет больше подходит для сценария какого-нибудь кудожественного фильма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а так-то у государства есть та самая «невидимая рука», которая его направляет. И вопрос, поставленный Вами действительно очень интересный. И вот думается, что под контроль человеческой организации поставить государство в целом - это вряд ли? Хотя в каком-то частом и подчиненном случае – может быть. А вот гено-хроно-организму, то есть в упрощенном и популярном наименовании - развитому семейному клану, находящему на вершине социальной пирамиды – почему бы и нет? Он, этот клан, может быть, пятьсот лет на этом специализировался. Вовсе не одно какое-то государство себе пригреб.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно себе представить, сидит один такой гриб и рассуждает так: «Государства – это мы».&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Как Вам такой пережим?&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>«Государства - это мы»</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="26164491" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26164491#t26164491</url>
                                                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                                      <date>2009-06-12 00:16:24</date>
                                                      <text>&lt;q&gt;&lt;i&gt;Можно себе представить, сидит один такой гриб и рассуждает так: «Государства – это мы».&lt;/i&gt;&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А _как_ он рассуждает? Что чувствует? Какие тому есть примеры? В каких случаях сущность зверушки оказывается явлена? Что он может сказать по поводу того, что государство - оно процесс или интенция?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Идет ли Слонопотам на свист, и если идет, то зачем? Что он вообще ест и какой у него жизненный цикл и пищевая цепочка? Где у него мягкое брюшко? Вкусны ли ногощупальца? Имеют ли промысловую ценность другие части? Или сразу дустом?</text>
                                                      <subject>Re: «Государства - это мы»</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="26173451" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26173451#t26173451</url>
                                                          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                          <date>2009-06-12 12:39:45</date>
                                                          <text>&amp;gt;А _как_ он рассуждает&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто же знает? Они же прячутся. Но как-то понять их можно. На основе анализа своего опыта и результатов их деятельности. Думается, что зверушка относится к государственным органам как водитель авто к рулевому колесу, педалям акселератора и тормоза и рычагу переключения скоростей. То есть определенно это одновременно и процесс и интенция.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что он там на самом деле думает – дело десятое. Может, едет в машине и горланит: «What goes up must calm down».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И спросить его, что он думает нам с вами невозможно. На самом деле он прячется. Так устроена власть. Всегда и везде. В семье, в муниципальном образовании, на заводе, в государстве, в правящих элитах. Если бы люди знали, как принимаются решения in dead, они бы этим принятию этих решений помешали. А так, для их же блага, самую существенную управленческую информацию от них скрывают. И, я думаю, в своей семье вы также поступаете по отношению к своим детям. Так вы можете ими управлять.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще, если в терминах войны, то тогда против человека надо выставлять бороться человека. Пересвет против Челубея. Против армии надо выставлять армию. С государством может бороться только государство. А против гено-хроно-организма – только зверушку подобного типа. А как же иначе?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А все так в массе и делают. Инстинктивно. Кроме патологических личностей. Работают, как умеют воспитывают детей, мечтают о лучшей доле для них. В меру своих способностей. Умные люди ведь никогда не думают о себе. У них и так все, что нужно есть. Умные люди думают о социальном статусе своих детей. А особенно умные – думают о внуках.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И, конечно, существа более высокого порядка человечками изучаются. Вон, весь наш гламур на этом построен. Старательно копируют внешнюю сторону жизни высших классов. Куда ни глянь – прынсэсы. Да что там прынсэсы, бери выше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или вот, например здесь обсуждается, что надо говорить на собеседовании в посольстве. Как выглядеть, что говорить, как заполнять документы. Гадают что хорошо, а что плохо. Все это очень актуально. Этим контентом сильно забиты многие форумы, где обсуждаются разные аспекты прохождения через разные государственные барьеры. Людишки инстинктивно помогают друг другу в борьбе против Слонопотамов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или такой пример. Я точно знаю, что армия у нас в России рабоче-крестьянская. Вот пусть рабочие и крестьяне там служат. А я знаю, кому надо дать два килоевро, чтобы через врачей записали моему сыну в военный билет, что он негоден в мирное время. Кроме того я знаю, что сделать запись о полном исключении с учета никто не возьмется за деньги. Или придется мастырить уж очень серьезное заболевание. И наконец, все это стоит делать, если реально грозят повесткой. Но не раньше. А еще есть технология «потерять дело». За пятьсот евро. Вообще в этом деле много всяких тонкостей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что я знаю как поступить. Я приготовлен. Я много чего знаю по вопросу, и меня есть необходимые связи. Я точно знаю, что там сидят определенные люди и ждут мои деньги. И тогда у меня над государством есть какая никакая власть. А вот рабочие и крестьяне никакой такой власти не имеют. Вот и пойдут служить. А мой сын не пойдет. Ничего страшного – по блату служат даже сыновья принцев. (Еще надо заметить, что все это я говорю чисто теоретически, поскольку сына у меня нет.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть, в этом и есть смысл жизни – готовиться ко всяким превратностям и коловратностям? &lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Spinning wheel</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="26189835" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26189835#t26189835</url>
                                                              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                                              <date>2009-06-13 00:07:48</date>
                                                              <text>А-а. А это на Ваш свист идет слонпотам или наоборот - Вы на его свист? Вы его обманываете на службу в армии или он Вас - на 2000 евро?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то человек превосходит умом Слонопотама. Мощью и масштабом не превосходит. Но, с другой стороны, если Вы делаете Слонопотама, то отчего не сделать его совсем - превратить армию в привлекательное место, куда парни рвались бы - походить в кульной одежке от которой дивчата млеют, и поиграть в войнушку настоящим оружием? Раз этого не происходит, то кто-от нас обайяйяивает.</text>
                                                              <subject>Re: Spinning wheel</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="26190347" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26190347#t26190347</url>
                                                                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                                  <date>2009-06-13 02:35:33</date>
                                                                  <text>Все правильно. Но только беда в том, что человек, даже и имея ум, далеко не всегда им пользуется. Предпочитает включать  в себе разные всякие фофудьи. Особенно это характерно для русских. То есть ум-то у них есть, но они им не пользуются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пользоваться умом – это надо каждый раз проходить через трудную фазу, - нервная система страдает. «Дяденька, там лифта нет». – «Фигняааа…..».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;превратить армию в привлекательное место&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Здесь Вам не Чикаго.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это на Ваш свист идет слонопотам или наоборот - Вы на его свист? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Продали квартиру через агентство, - покупатель заплатил два миллиона восемьсот тысяч, а продавцу досталось два миллиона семьсот тысяч. Хорошая тема чтобы спорить до упору – с кого агентство взяло сто тысяч с покупателя или продавца.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ежели бенефиециарии нашего государства не могут организовать дело каким-то другим способом, то пусть, дураки, и подавятся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот я тут вчера узнал микростатистику одной большой школы, что из 100 человек, писавших ЕГЭ по русскому языку около восьми купили результат за 2000 евро. Там приходишь, заказываешь балл - хоть бы и 100 -  и платишь. Тебе заранее дают пакет и подготовленный макет ответа на нужный балл. Но говорят, что если начнут перепроверять результат, то гарантии никакой не предоставляется, а денежки сгорают во чреве Слонопотама.&lt;br /&gt;</text>
                                                                  <subject>Дяденька, там лифта нет</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26189835&amp;style=mine#t26189835</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26173451&amp;style=mine#t26173451</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26164491&amp;style=mine#t26164491</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26159627&amp;style=mine#t26159627</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26149387&amp;style=mine#t26149387</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26143243&amp;style=mine#t26143243</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="26158091" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26158091#t26158091</url>
                                              <user name="klendo" username="klendo" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
                                              <date>2009-06-11 09:58:56</date>
                                              <text>Бюрократ, занимаясь своими делами, как раз и управляет. В этом вся суть бюрократического управления в противовес коммерческому (если, например, брать по фон Мизесу). Действует система - впрочем, хозяин журнала об этом и говорит. &lt;br /&gt;И никакого отношения к представительству какого-то там народа это не имеет. По факту правительство просто откупается от основной массы населения разного рода социальными благами. Размер этих благ, конечно, зависит от активности "народа" и его представлений о том, что ему положено. Но не более того.&lt;br /&gt;И уж тем более абсурдно ожидать каких-то преференций от чиновника чужого государства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А мотто «Живи сам и давай жить другим» ранне пропагандировался как мафиозный. </text>
                                              <subject>Re: Живи сам и давай жить другим</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="26160139" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26160139#t26160139</url>
                                                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                                  <date>2009-06-11 13:14:34</date>
                                                  <text>Я совершенно согласен со всем тем, что Вы здесь написали. Еще только рискну добавить предположение, что жизнь вообще устроена по мафиозному принципу.</text>
                                                  <subject>Re: Живи сам и давай жить другим</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26158091&amp;style=mine#t26158091</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26143243&amp;style=mine#t26143243</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26139147&amp;style=mine#t26139147</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26126347&amp;style=mine#t26126347</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26125323&amp;style=mine#t26125323</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26124555&amp;style=mine#t26124555</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26123531&amp;style=mine#t26123531</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26121995&amp;style=mine#t26121995</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26119435&amp;style=mine#t26119435</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26118923&amp;style=mine#t26118923</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26102795&amp;style=mine#t26102795</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26103051" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26103051#t26103051</url>
      <user name="Dixi et animam levavi" username="ting_li" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107441952/16718230" height="57" width="79" />
      <date>2009-06-08 17:30:22</date>
      <text>А что там делают канадские гуси!? Им полагается  быть уже в Канаде, птенцов выводить. Ух, в США эммигрировали, неужто и гуси там платят меньше налогов :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26103307" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26103307#t26103307</url>
      <user name="17_03_2004" username="17_03_2004" />
      <date>2009-06-08 17:49:14</date>
      <text>Очень верно насчет роботов. Я в консульстве США проработал несколько месяцев, киборги самые настоящие. Весьма удобно и предсказуемо, когда привыкнешь.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26103563" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26103563#t26103563</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2009-06-08 17:52:01</date>
      <text>А где же живёт г-н Президент?</text>
      <comments>
        <comment id="26104075" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26104075#t26104075</url>
          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
          <date>2009-06-08 17:56:18</date>
          <text>в саду Б.Д. Прелестно, конечно, такое узнавать о массмедийных фигурах. Мне мама сказала, она следит за новостями.</text>
          <subject>В газетах пишут, его джена огород развела</subject>
          <comments>
            <comment id="26125067" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26125067#t26125067</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2009-06-09 09:22:48</date>
              <text>А сам Обама - садовник и шофёр в одном флаконе. Вопрос отстаётся: кто же на самом деле живёт в БД? :)</text>
              <subject>Re: В газетах пишут, его джена огород развела</subject>
              <comments>
                <comment id="26135819" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26135819#t26135819</url>
                  <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                  <date>2009-06-09 17:05:55</date>
                  <text>Артур.</text>
                  <subject>Re: В газетах пишут, его джена огород развела</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26125067&amp;style=mine#t26125067</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26104075&amp;style=mine#t26104075</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26103563&amp;style=mine#t26103563</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26103819" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26103819#t26103819</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2009-06-08 17:54:25</date>
      <text>Можно ли вообще клерку не действовать на автопилоте? Он же с ума сойдет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне в 1995 отказали в визе в Англию: либо я, либо ребенок едет - сказали, - но не вместе. Оч. расстраивалась, но мотивы понятны: вероятно, на мне было плохо написано черным по белому, что не хочу нелегельно мыть полы. Да даже если б и было - зачем лишний риск. &lt;br /&gt;Вот сейчас хорошо - финнам виза никуда не нужна, кроме как в недемократические страны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не могу найти в сети "Итальянские впечатления" Розанова (Вы в прошлом посте упомянули) - хотелось бы почитать, по свежим ощущениям.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в США я тоже собираюсь в этом году, только в Вашингтон не поеду и вообще бекпекером, хочу в долину гейзеров, ведь американская - последняя мною  неохваченная, все остальные уже видела.</text>
      <subject>А как же иначе вести себя посольскому работнику?</subject>
      <comments>
        <comment id="26118667" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26118667#t26118667</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-09 02:47:19</date>
          <text>Отказ утёнку в первый раз это автопилот. Хотя в деле были и обстоятельства, автоматически побуждающие к положительному решению. А вот второй отказ это не человек на автопилоте, а робот.</text>
          <subject>Re: А как же иначе вести себя посольскому работнику?</subject>
          <comments>
            <comment id="26135051" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26135051#t26135051</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2009-06-09 16:10:29</date>
              <text>Может, я и вижу что-то такое конспирологическое там, где все просто, и на самом деле страны пытаются обезопасить себя от лишних и вредных элементов, - но хотелось бы услышать Ваше мнение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что только юный, оч. юный человек может рискнуть побыть нелегелом без никаких прав и гарантий. Или совсем нищий старик, которому просить милостыню, конечно, удобнее в более милосердном мире. Или криминал, но такой, совсем криминалистый. Где же логика?</text>
              <subject>Что такое вообще отказ в визе? Зачем он есть?</subject>
              <comments>
                <comment id="26136587" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26136587#t26136587</url>
                  <user name="A.I." username="russinform" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                  <date>2009-06-09 17:37:21</date>
                  <text>Представьте себе милую сценку:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Берлин, только-только после открытия стены. По углам вокзала стаи цыган в лохмотьях, ломанувшихся на свободу из Румынии и Венгрии. К ним подходят немцы в костюмах химзащиты с баллонами за спиной и палками-распылителями в руках. Чуть ли не дубинами полиция сгоняет это стадо в сторону. Проблема в страшной вони и вшах, полезших от этих путешественников в разные стороны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос: зачем нужна виза? - Я лично против виз. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любая страна обязана вас принять и рассмотреть ваше прошение об убежище, если попросите. Иногда принятие решения занимает несколько лет. Ну, а пока суть да дело - страна вас обязана кормить и обеспечить жильём. Можете ещё и подрабатывать, если есть силы и желание.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Снова вопрос: почему отказывают в визе тем, кто по их понятиям недостаточно хорошо устроен на родине?</text>
                  <subject>Re: Что такое вообще отказ в визе? Зачем он есть?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26136843" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26136843#t26136843</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2009-06-09 17:52:45</date>
                      <text>руку приложила, муж из-за этого дуется второй день. Т.е. я за визы, без них еще хуже. Ведь картинка нарисованная Вами - результат безвизовости, а даже в Финляндию проползли какие-то нищие из бывшего сов. блока. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только финны своих цыган обустроили, даже разрешили им красть из супермаркетов в приемлемых масштабах, раз уж у них такая нацтрадиция. И тут - квоты на прием беженцев,и безо всяких  регламентов приезжают из новых ес стран... Хорошо хоть у нас холодно, не каждый рискнет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но что такое отказ в визе приличному человеку, чистому и образованному, который не будет нелегальничать или просить убежища, дабы не ухудшить своего положения, у которого есть собственность в родной стране, счет в банке? Зачем это ему отказывать в возможности потратить деньги в интересующей его стране? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собираюсь свозить маму 78 лет в Англию, уже и ЕС ей мало, вот любопытная, - ей для этого нужна отдельная виза: напишу гарантийное письмо как финская гражданка, посмотрим, откажут или нет.</text>
                      <subject>Наши правые прошли в Европарламент, к чему и я</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26137099" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26137099#t26137099</url>
                          <user name="A.I." username="russinform" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                          <date>2009-06-09 18:33:51</date>
                          <text>Отказ в визе приличному человеку всегда банален:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- вы недостаточно устроены в своей стране, чтобы обязательно в неё вернуться. А если доход небольшой, так и тратить в поездке нечего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, если есть богатый дедушка, готовый отвалить внучке без доходов сколь угодно денег на поездку, то потребуется письмо дедушки:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- будь ты проклята, внучка, и денег больше от меня не увидишь, если вздумаешь зависнуть по любой причине в этой стране.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При справке о доходах дедушки может помочь.</text>
                          <subject>Re: Наши правые прошли в Европарламент, к чему и я</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26136843&amp;style=mine#t26136843</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26136587&amp;style=mine#t26136587</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26135051&amp;style=mine#t26135051</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26118667&amp;style=mine#t26118667</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26103819&amp;style=mine#t26103819</parent>
        </comment>
        <comment id="26144011" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26144011#t26144011</url>
          <user name="Ироман" username="iroman" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55775331/5578872" height="71" width="100" />
          <date>2009-06-10 12:07:11</date>
          <text>&lt;br /&gt;Мощный Утенок на стене Миланского собора :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img alt="" src="http://www.ljplus.ru/img4/i/r/iroman/utenok.jpg" /&gt;</text>
          <subject>Итальянские впечатления</subject>
          <comments>
            <comment id="26144267" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26144267#t26144267</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2009-06-10 12:11:21</date>
              <text>Классный утенок, как-то не обратила внимания. А собор - один из моих самыхсамых любимых. Особенно в дождь - он весь какой-то как из воска, желтой слоновой кости.</text>
              <subject>Re: Итальянские впечатления</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26144011&amp;style=mine#t26144011</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26103819&amp;style=mine#t26103819</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26104331" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26104331#t26104331</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2009-06-08 17:58:11</date>
      <text>Вашингтон -- тихий город в основном по выходным (тогда действительно народ на улицах не ходит -- все ездят) или в рабочее время. По вечерам вполне гуляет, например в районе Дюпон сиркл. Опять же магазины и клубы ночные есть -- кто-то их посещает, и не туристы. Бизнесы в Вашингтоне тоже есть. )))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт "дел" -- хм, а почему не наоборот? Зачем чиновникам движуха, люди? Втихаря скучно и уныло наштамповали законы, читают отчёты с мест. Опять же масонская ложа вроде бы на 19 и N (забыл, где точно). А какое там здание ЦРУ громадное. А недалеко от него -- супермаркет тоже гигантский. А в метро вашингтонском были? Очень отличается от НЙ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, сбоку от Белого дома там госдеп, у него стиль домов совершенно не модернистский. А фото и нету.</text>
      <comments>
        <comment id="26105611" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26105611#t26105611</url>
          <user name="sapad" username="sapad" />
          <date>2009-06-08 18:45:49</date>
          <text>почётное седьмое место по числу убийств среди городов сша.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Вашингтон -- тихий город</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26104331&amp;style=mine#t26104331</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26105099" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26105099#t26105099</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-08 18:18:07</date>
      <text>Большинство зданий в классическом стиле в центре Вашингтона построены в конце 19 - начале 20 века и никакого отношения к временам Сталина, а тем более к временам Хрущова и Брежнева, не  имеют. Вашингтон планировался по образу и подобию Санкт Петербурга, более того, Капитолий и Исаакиевский собор, как недавно обнаружилось, построены по одним и тем же чертежам Монтферрана. Существует также точная копия Белого дома в окрестностях Винницы - Чорноминский дворец. Тоже, согласно легенде, построенный по тем же чертежам, что и Белый дом в Вашингтоне.</text>
      <subject>Архитектура Вашингтона</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26105867" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26105867#t26105867</url>
      <user name="СОЦІАЛЬНА ТВАРИНА" username="trohy_snihu" />
      <date>2009-06-08 18:47:04</date>
      <comments>
        <comment id="26106635" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26106635#t26106635</url>
          <user name="эдуардыч" username="eduardych" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11922695/2371126" height="100" width="83" />
          <date>2009-06-08 19:19:36</date>
          <text>ВУЗы есть. Если погуглить университеты в Дистрикт оф Коламбия то выходит такой список:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Georgetown University&lt;br /&gt;Gallaudet University&lt;br /&gt;Catholic University of America&lt;br /&gt;The George Washington University&lt;br /&gt;Howard University&lt;br /&gt;American University&lt;br /&gt;University of the District of Columbia  &lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26105867&amp;style=mine#t26105867</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26107659" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26107659#t26107659</url>
      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
      <date>2009-06-08 19:53:26</date>
      <text>в Ди-Си совершенно разные части, по той в которой Вы были, Белый Дом и Капитолий, судить о целом нельзя&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26108427" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26108427#t26108427</url>
      <user name="Natalya Semyonova" username="ex_nsemyono" />
      <date>2009-06-08 20:03:22</date>
      <comments>
        <comment id="26115851" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26115851#t26115851</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2009-06-09 00:27:28</date>
          <text>Не нужно недооценивать коварства Дмитрия Евгеньевича. Вот Вы сгоряча, не подумав, высказались, а ведь он потом будет качакумбу танцевать размахивая пучком непродуманных реплик (и Вашей в том числе).</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26108427&amp;style=mine#t26108427</parent>
        </comment>
        <comment id="26117899" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26117899#t26117899</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-09 02:31:00</date>
          <text>Живёте в Америке, а хамите по-русски. Нехорошо. Надо учиться общаться у великого американского народа. Жить станет легче, чить станет веселее.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26108427&amp;style=mine#t26108427</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26109195" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26109195#t26109195</url>
      <user name="Vadim" username="vnst" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-08 20:28:52</date>
      <text>Ну да, Белый Дом и Капитолий -- это для туристов. А вообще-то, мне кажется, что в Америке нет такого центра, который можно было бы вывести из строя, после чего колосс бы ослеп и рухнул. Управление Америкой одновременно очень синхронно и децентрализовано -- то есть распределено так, что при выводе из строя одного "мини-центра", другие "мини-центры" подхватывают выпавшие бразды правления и ВСЕ КАК ОДИН поворачиваются лицом к обидчику. Для серьезного разговора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет "дела делаются не здесь" дополню Ваши наблюдения двумя-тремя наблюдениями от себя. Вокруг Вашингтона есть много фирм, работаюших по гос-заказам. Большая часть оборонки находится там. Из всем известных гигантов первое что на ум пришло и что знают многие технари: Lockheed Martin, Northrop Grumman, General Dynamics, и несколько других гигантов, ну и тысячи мелких фирм на подхвате -- они там все вокруг Вашингтона. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Забавно, когда в силиконовой долине стали падать дот-комы (1999 год?), ну и сразу после 11 сентября 2001 года, эти гиганты американской оборонки вдруг зашевелились, стали нанимать на работу народ в больших количествах. Наблюдалась миграция людей из Калифорнии в подвашингтонье (ну и в Северную Каролину тоже -- в Research Triangle) В результате этого в окрестности Вашингтона переместилось такое количество людей, что машины на дорогах просто встали. Сейчас там серьезные развязки на юге построили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А делаются дела, мне кажется, тихо, в загородных домах, на побережье океана, сидя у камина. :-)  Например, в Новой Англии живут многие из старых семей правителей Америки. Живут на природе. Пробок на дорогах нет, а дороги одни из лучших в США. Демократично опять же -- можно встретиться с кем-нибудь из клана того же Кеннеди ну почти где угодно. И никакой (видимой по крайней мере) охраны у людей. Скромненько. ЛЮДИ живут у _себя дома в _своей стране и управляют _своим народом.</text>
      <subject>дела делаются не здесь</subject>
      <comments>
        <comment id="26109963" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26109963#t26109963</url>
          <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-08 21:22:34</date>
          <text>Навскидку - два казенных присутствия (АНБ и НИСТ)&lt;br /&gt;в Мэриленде. Конечно, у границы с DC.&lt;br /&gt;В Нью-Йорке хозяева призжают электричками&lt;br /&gt;из White Plains and/or Lynbrooks (example).&lt;br /&gt;Как-то удалось посмотреть, какие авто на&lt;br /&gt;пристанционных стоянках.</text>
          <subject>Re: дела делаются не здесь</subject>
          <comments>
            <comment id="26111243" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26111243#t26111243</url>
              <user name="Vadim" username="vnst" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-08 22:40:56</date>
              <text>Ну да, про NSA (АНБ) я как-то упоминал -- там своя культура, свой код чести, поощряются браки (семейные узы) внутри организации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще под Вашингтоном есть разные биологические и химические лаборатории, из одной из которых, якобы, и рассылали сибирскую язву по почте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нью-Йорк -- я бы спокойно назвал этот город столицей мира, но не столицей Америки. А вот Вашингтон -- пустой, заселенный неграми, окруженный тяжеловесными ВПК и племенами криптографов, ну и с Белым Домом в центре для туристов -- идеален для столицы Америки IMHO :-)</text>
              <subject>Re: дела делаются не здесь</subject>
              <comments>
                <comment id="26111499" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26111499#t26111499</url>
                  <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
                  <date>2009-06-08 22:54:41</date>
                  <text>Воля Ваша - но вот кочевку племени криптографов&lt;br /&gt;представить себе не могу.</text>
                  <subject>Re: дела делаются не здесь</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26112267" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26112267#t26112267</url>
                      <user name="Vadim" username="vnst" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                      <date>2009-06-08 23:14:32</date>
                      <text>Квантовые криптографы вероятнее всего кочуют методом туннелирования :-) между Бостоном и Вашингтоном</text>
                      <subject>Re: дела делаются не здесь</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26113547" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26113547#t26113547</url>
                          <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
                          <date>2009-06-08 23:38:43</date>
                          <text>И по квантовому, и беспонтовому понятию&lt;br /&gt;- они и там и там. Только с разными вероятностями.&lt;br /&gt;А вот не племя, а клан, это как-то понятнее.&lt;br /&gt;В родовой пещере, на фамильной Энигме,&lt;br /&gt;в окружении икасоэдрамы, выложенной из почтительно внимающих детей </text>
                          <subject>Re: дела делаются не здесь</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26112267&amp;style=mine#t26112267</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26111499&amp;style=mine#t26111499</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26111243&amp;style=mine#t26111243</parent>
                </comment>
                <comment id="26112011" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26112011#t26112011</url>
                  <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
                  <date>2009-06-08 23:12:52</date>
                  <text>Нью-Йорк как столица мира влечет разные позывы.&lt;br /&gt;К примеру сценка:&lt;br /&gt;- Раннее утро. Швейцар у Уолдорф-Астории "Экипаж&lt;br /&gt;его сиятельства генерал-наместника Чубайса!"&lt;br /&gt;Из-за угла, екая селезенкой, выгарцовывает Майбах.&lt;br /&gt;Я лучше удавлюсь. </text>
                  <subject>Re: дела делаются не здесь</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26112523" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26112523#t26112523</url>
                      <user name="Vadim" username="vnst" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                      <date>2009-06-08 23:19:40</date>
                      <text>&lt;i&gt;Швейцар у Уолдорф-Астории "Экипаж его сиятельства генерал-наместника Чубайса!&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какой еще такой Чубайс? Столица мира != столица азии. А ну и хоть бы Чубайс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я имел в виду, и это мое скромное мнение, что Нью-Йорк уже сейчас является столицей мира. Город куда сходятся многие финансовые, культурные, корпоративные потоки со всего мира. А Америка, она одноэтажная. :-) (Ну от силы 3-х этажная)</text>
                      <subject>Re: дела делаются не здесь</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26113035" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26113035#t26113035</url>
                          <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
                          <date>2009-06-08 23:33:06</date>
                          <text>Так и я о том. В столицу приехал похлопотать, порадеть&lt;br /&gt;родным генерал-наместник Азиопии.</text>
                          <subject>Re: дела делаются не здесь</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26113803" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26113803#t26113803</url>
                              <user name="Vadim" username="vnst" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                              <date>2009-06-08 23:44:19</date>
                              <text>Чубайсу на самом деле не легко. Современная Россия находится "на распутье". Вот и Чубайс тоже на распутье между Лондоном (столицей Азии) и Нью-Йорком (столицей мира). Фигаро здесь, Фигаро там. Надо Чубайса тоже на буксир взять. :-)</text>
                              <subject>Re: дела делаются не здесь</subject>
                              <comments>
                                <comment id="26114315" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26114315#t26114315</url>
                                  <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
                                  <date>2009-06-08 23:52:44</date>
                                  <text>Это как Вам придется подсуетиться, что-бы попасть&lt;br /&gt;в команду бурлаков Чубайсовской бАржи.&lt;br /&gt;А сцену, когда аттрибутированный утенок попытается&lt;br /&gt;определить направление, куда будет вовлекаема бАржа,&lt;br /&gt;я оставлю перу будущего Вергилия.</text>
                                  <subject>Re: дела делаются не здесь</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26113803&amp;style=mine#t26113803</parent>
                                </comment>
                                <comment id="26114827" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26114827#t26114827</url>
                                  <user name="RIibragimov_NY" username="ribragimov_ny" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89937495/6674958" height="100" width="100" />
                                  <date>2009-06-09 00:00:17</date>
                                  <text>Это все хи-хи да ха-ха.&lt;br /&gt;А вот 2 месяца тому назад Чубайс был введен&lt;br /&gt;в правление Чейз-Кемикал. Товарищ правильно&lt;br /&gt;понимает понятия о столицах. А товарищам на местах&lt;br /&gt;надо проникнуться этим пониманием.</text>
                                  <subject>Re: дела делаются не здесь</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26113803&amp;style=mine#t26113803</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26113035&amp;style=mine#t26113035</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26112523&amp;style=mine#t26112523</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26112011&amp;style=mine#t26112011</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26111243&amp;style=mine#t26111243</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26109963&amp;style=mine#t26109963</parent>
            </comment>
            <comment id="26137611" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26137611#t26137611</url>
              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-09 19:15:20</date>
              <text>NASA забыли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, АНБ не так уж и близко к DC - она ближе к Балтимору. Многие государственные (федеральные) учереждения расположены либо в Балтиморе либо в Филадельфии.</text>
              <subject>&amp;quot;Какая космонавтика лучшая в мире?&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26109963&amp;style=mine#t26109963</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26109195&amp;style=mine#t26109195</parent>
        </comment>
        <comment id="26134283" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26134283#t26134283</url>
          <user name="Александр Папин" username="a_p" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-09 14:04:50</date>
          <text>вокруг Вашингтона также очень (или так: очень-очень) много биотеха.</text>
          <subject>Re: дела делаются не здесь</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26109195&amp;style=mine#t26109195</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26120203" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26120203#t26120203</url>
      <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125365443/12437363" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-09 05:21:43</date>
      <text>Великолепно!&lt;br /&gt;Спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В ам. посольстве людишки добрые сидят. Собеседование не играет никакой роли.&lt;br /&gt;Это так... профанация. Решение уже принято до, там действуют служебные инструкции, которые  часто меняются. Скажем, этих пущаем, а тех не пущаем, а через полмесяца наоборот. А слова, что они говорят - это  ж солдат спит - служба идёт, &lt;br /&gt;социализъм, план по валу - вал по плану. План по собеседованиям, план по отказам, прОцент.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо сказать, слышал, что в последнее время в ам.посольстве усё СУЩЕСТВЕННО упростилось. Это наводит на некоторые размышления =&amp;gt; доля США в "РФ энд компани" должна  СУЩЕСТВЕННО возрасти. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="26130443" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26130443#t26130443</url>
          <user name="cucer" username="cucer" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111578658/7216339" height="100" width="65" />
          <date>2009-06-09 11:42:58</date>
          <text>Играет конечно, но небольшую. То есть это была прафанция в моем случае, когда я получал H1B, в случае с моей сестрой - тоже прафанация, только в другую сторону - её не пустили. Думаю отказ был уже до собеседования.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то что упростилось - здесь скорее всего: они свои БД интегрировали. Проще стало манипулировать информацией и не более того. Не думаю что доля США увеличилась существенно в РФ и компани. Впрочем, может вот они начали такую вот ползучую экспансию.</text>
          <subject>Роли не играет...</subject>
          <comments>
            <comment id="26142219" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26142219#t26142219</url>
              <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125365443/12437363" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-10 06:31:56</date>
              <text>Спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Играет конечно, но небольшую. То есть это была прафанция в моем случае, когда я получал H1B, в случае с моей сестрой - тоже прафанация, только в другую сторону - её не пустили. Думаю отказ был уже до собеседования.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я говорил о том, как и по каким законам работают большие бюрократическме системы.&lt;br /&gt;Ошибки, конечно случаются, но это скорее незначительные сбои системы ввиду значительной перегруженности. Наши человеческие рассуждения и проигрыши произошедшего в подобных случаях всегда не верны и к произошедшему, к сожалению, не имеют никакого отношения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Горько читать о незадаче, случившейся с двумя "утятами".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вызывает восхищение ДЕГ, настоящего бойца, пытавшегося разрешить заранее неразрешаемую проблему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А то что упростилось - здесь скорее всего: они свои БД интегрировали. Проще стало манипулировать информацией и не более того. Не думаю что доля США увеличилась существенно в РФ и компани. Впрочем, может вот они начали такую вот ползучую экспансию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я писал немного о другом, о том что ещё не произошло, но ростки чего видны невооружённым взглядом - наше возможное будущее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Роли не играет...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26130443&amp;style=mine#t26130443</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26120203&amp;style=mine#t26120203</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26120459" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26120459#t26120459</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-09 05:56:04</date>
      <text>Что же это получается. С одной стороны - действуют правильно, даже в таких мелочах, как выдача виз (хотя, думаю, с визами и комплекс за 100 лет заманивания кого попало). С другой стороны - столица ложная. Неужели же целая столица неправильно? Сомневаюсь. А если ложная столица - правильно, то ДЛЯ ЧЕГО это правильно? В чем смысл ложной столицы?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26120971" depth="1" full="false" screened="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26120971#t26120971</url>
      <user name="razmaxajka" username="razmaxajka" />
      <date>2009-06-09 06:21:37</date>
      <comments>
        <comment id="26129675" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26129675#t26129675</url>
          <user name="core2duo" username="core2duo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
          <date>2009-06-09 11:33:09</date>
          <text>ДЕ, почему бы не банить особо злобных негативных галковскоманов типа этого?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26120971&amp;style=mine#t26120971</parent>
        </comment>
        <comment id="26131211" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26131211#t26131211</url>
          <user name="my_comp_intel" username="my_comp_intel" />
          <date>2009-06-09 11:46:09</date>
          <comments>
            <comment id="26133003" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26133003#t26133003</url>
              <user name="sapad" username="sapad" />
              <date>2009-06-09 12:35:05</date>
              <text>подошло бы вполне. слово unisex</text>
              <subject> Mate подошло бы или это только для мужескаго полу слово?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26131211&amp;style=mine#t26131211</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26120971&amp;style=mine#t26120971</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26121739" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26121739#t26121739</url>
      <user name="viliuga" username="viliuga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65556158/13170625" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-09 07:27:21</date>
      <text>Да, доля тамплиеров(амеров)  в управлении Россиянией возрастает- Пендальфа норвегам выписали в Билайне(их пакет на торги высталили). А вот за англичан я бы не переживал они Китай под себя подмяли - рулить надо, кадров не хватает. А Россиянию сдадут, только в развинченном состоянии. Как я понимаю принципиально Всё уже решено. Надо только картинку привести в соответствии с договорённостями. Героиновые потоки при помощи албанцев перенаправили, китайские триады отдыхают и думают чем бы интересным на досуге заняться. Тамилам бошки пооткрутили. И далее по новостной ленте.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26123787" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26123787#t26123787</url>
      <user name="my_comp_intel" username="my_comp_intel" />
      <date>2009-06-09 08:32:10</date>
      <comments>
        <comment id="26125579" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26125579#t26125579</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2009-06-09 09:27:18</date>
          <text>Это блатной жаргон, являющийся органической частью русско-советского, на котором общается население РФ всех социокультурных кластеров.</text>
          <subject>Re: &amp;quot;На крайняк &amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="26130187" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26130187#t26130187</url>
              <user name="my_comp_intel" username="my_comp_intel" />
              <date>2009-06-09 11:41:53</date>
              <comments>
                <comment id="26134795" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26134795#t26134795</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2009-06-09 15:18:04</date>
                  <text>Дело в том, что он уже давно нормативен и органичен. Отказываться от него совсем, как пытаются делать некоторые - возможно, но это будет в ущерб демократичности, популярности.</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;На крайняк &amp;quot;</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26130187&amp;style=mine#t26130187</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26125579&amp;style=mine#t26125579</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26123787&amp;style=mine#t26123787</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26124811" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26124811#t26124811</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2009-06-09 09:18:28</date>
      <text>Всё думал, кого же Д.Е. обозначает-представляет на первой картинке, на фоне ФБР. Ну конечно - это же вашингтонский потомок А.А.Башмачкина (что как раз соответствует петербургскому генезису Вашингтона).</text>
      <subject>А.А.Башмачкин в Вашингтоне :)</subject>
      <comments>
        <comment id="26144523" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26144523#t26144523</url>
          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
          <date>2009-06-10 13:10:16</date>
          <text>Имхо Дмитрий Евгеньевич блестяще изображает фразу "горбатый шизофреник".</text>
          <subject>Re: А.А.Башмачкин в Вашингтоне :)</subject>
          <comments>
            <comment id="26147083" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26147083#t26147083</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2009-06-10 17:40:15</date>
              <text>Пожалуй, Вы пришли к истине более короткой дорогой :).</text>
              <subject>Re: А.А.Башмачкин в Вашингтоне :)</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26144523&amp;style=mine#t26144523</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26124811&amp;style=mine#t26124811</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26130955" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26130955#t26130955</url>
      <user name="cucer" username="cucer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111578658/7216339" height="100" width="65" />
      <date>2009-06-09 11:45:24</date>
      <text>На мой взгляд Ваштнгтон призван быть демонстрацией военно-политеческой мощи США. "Выставка" - как и было сказано. </text>
      <subject>Вашингтон</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26132491" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26132491#t26132491</url>
      <user name="_nekto" username="_nekto" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
      <date>2009-06-09 12:16:02</date>
      <text>Спасибо, интересно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26132747" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26132747#t26132747</url>
      <user name="flufnet" username="flufnet" />
      <date>2009-06-09 12:24:42</date>
      <text>Мне понравилась тень от руки на последнем снимке. Похожа на хвостик.</text>
      <comments>
        <comment id="26133771" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26133771#t26133771</url>
          <user name="my_comp_intel" username="my_comp_intel" />
          <date>2009-06-09 13:17:11</date>
          <comments>
            <comment id="26158347" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26158347#t26158347</url>
              <user name="Евгений Васильев (-ффъ)" username="vasilieff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42453872/2725268" height="56" width="100" />
              <date>2009-06-11 10:34:08</date>
              <text>Это яйце-клад. "Достояние республики".</text>
              <subject>Re: Похожа.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26133771&amp;style=mine#t26133771</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26132747&amp;style=mine#t26132747</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26133259" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26133259#t26133259</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2009-06-09 13:00:23</date>
      <text>Интересно, когда Вашингтон дождется своего Императора?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26133515" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26133515#t26133515</url>
      <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
      <date>2009-06-09 13:05:23</date>
      <text>дела делаются, конечно же, не в Вашингтоне (ударение на первый слог), и даже уже не в Одессе, на Малой Арнаутской улитце&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;дела у прокурора, а решения принимаются на основном КП, в Лондоне, или на ЗКП, в Женеве&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;даже иранский ёжикъ знаит, что сталитца Амереке - Тель-Авив (см. последней "Русскей Ньюсвик", интервью с иранцем каким-то крупным)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;дорогая мая сталитца - золотая мая Тель-Авив!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а мне визовый офицер сказала (леди потому что) - ведите сибя в амереке хорошо, а будити вести плёхо (она так и сказала "плёхо") и вам будет плёхо&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но визу дала&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и я вёл себя в амереке хорошо&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и мне стало хорошо  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26135307" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26135307#t26135307</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2009-06-09 16:20:49</date>
      <text>Вот еще о чем хотела спросить. Как-то сама впадаю в ступор, когда меня спрашивают, а путешествую же. Что такого для современного человека вот в этом физическом пристуствии вместо виртуального, да и насколько оно менее виртуально - только от того, что топчем землю и пробуем нац. кухню в местах, в которые нормальный местный ни за какие коврижки не пойдет?..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видела совершенно странных туристов - многие как и не рады, что приехали, глаза стеклянные, на все с брезгливостью. Или, наоборот, радуются всему, как дети, особенно Макдональдсу. &lt;br /&gt;А моя старенькая мама частенько плакала в Риме: "Они украли у меня жизнь: я сюда должна была приехать, как выполнила свой долг и вышла на пенсию, вон как те американские старушки... пожилые дамы. Тут же наши истоки, а я ничего не знаю, и глаза плохо видят, и слышу плохо, и ничего не выучу, чтоб запомнить, память слаба стала. Париж как-то радовал: у всех своя история, и воодушевляешься, когда что-то из местной вспомнишь, а Рим подавляет: мне в нем постоянно стыдно".Ну, я ее утешала, конечно, но сама примерно такие же чувства испытывала - третий раз в Риме, а все некогда посмотреть то, что каждый раз откладываю, как мое.</text>
      <subject>Зачем вообще сегодня люди путешествуют?</subject>
      <comments>
        <comment id="26139403" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26139403#t26139403</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2009-06-10 01:55:57</date>
          <text>Древние советовали посвящать последнюю треть жизни путешествиям. Так что после 50, путешествия - это самое то, чем хорошо заниматься. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается мамы, успокойте ее, подавляющая часть Рима построена в 19м веке и особого интереса не представляет. Поэтому туристу обойти Рим нет никаких проблем: Il Foro Romano, Il Compedoleo, Il Colosseo, Piazza di Spagna, Piazza Navona, Piazza del Popolo, Fontana di Trevi. Зайти в храм Св.Петра и обойти Ватиканский Музей по самому большому маршруту (D). Еще есть бани, построенные Трайаном (где я не был) и еще одна площать (которую не помню).&lt;br /&gt;Программа дня на четыре, делов то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всю Италию конечно обойти сложнее.</text>
          <subject>Re: Зачем вообще сегодня люди путешествуют?</subject>
          <comments>
            <comment id="26142475" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26142475#t26142475</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2009-06-10 07:15:05</date>
              <text>чтобы спокойно все обойти. Проснувшись идтив заранее намеченный собор(чик) - смотреть его свежим взглядом, потом в библиотеку - читать про него, в ресторан - переваривать прочитанное, отдохнуть в сиесту, а вечером - снова в тотже собор(чик), чтобы разглядеть незамеченное утром. Дабы выучить не для сдачи экзамена, а для себя, на всю жизнь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А какая прелесть - Остия антикка, в 30 минутах от Рима, а как хорошо покупаться в остия Лидо, после шести часов, проведенных в раскопанном городе... &lt;br /&gt;Катакомбы надо посетить обязательно.&lt;br /&gt;И сколько там музеев и музейчиков... Они не второстепенные, а качественные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нам недели только пооблизываться и пострадать не хватило, одних форумов сколько... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Там надо мельтешить как Розанов, путаться, восхищаться, даже глупости говорить невредно. От любви же.</text>
              <subject>В Риме жить надо полгода - минимум,</subject>
              <comments>
                <comment id="26146315" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26146315#t26146315</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2009-06-10 15:07:08</date>
                  <text>Да в общем я согласен... ;-) Но вы поймите - ВСЯ ИТАЛИЯ ТАКАЯ. Абсолютно вся. Каждый километр - церкви, дома 16 века, какой-нибудь уникальный памятник, местный неповторимый рецепт пиццы, местный язык, который никто больше не понимает, и др. и пр.&lt;br /&gt;Рим - это просто туда народ едет из-за названия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можете мне поверить, я в Италии 4 года прожил, был почти везде. На фоне всего остального Рим интересен по списку выше (в моем посте + Пантеон). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может это Вас расстроит, но все остальное - ЕЩЕ ЛУЧШЕ ;-) ;-) &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: В Риме жить надо полгода - минимум,</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26146827" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26146827#t26146827</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2009-06-10 16:28:33</date>
                      <text>Завидую белой завистью. &lt;br /&gt;А я в Италии была всего три раза: ребенка просвещала 10 лет Милан_Флоренция_Венеция_Верона_Сиена_Фер&lt;wbr /&gt;рара_Рим_Неттуно, со вторым мужем Рим-Венеция_Флоренция и маму свозила показать Рим. И сама по себе для себя - ни разу, чтоб пожить, самообразоваться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да, там действительно, как Вы говорите, только Рим - мой родной город. Нигде, даже в Париже и Питере я не чувствовала себя настолько на своем месте. Интимный, любимый, где столько всего. Счастливый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, еще маму свозить Милан_Флоренция_Венеция, у нас билеты дешевые из Тампере. А потом в Лондон или наоборот.&lt;br /&gt;Испанию же не люблю (может, потому что у меня кузина там живет).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маме кушать надо каждые 2 часа, так что я из экономии времени с собой носила, чтоб в кафе не ждать. Сели на скамеечку у парадняка, а там статуи - закопченные, разбитые, ведь тоже откуда-то скоммунизженные, но такие мои...</text>
                      <subject>Какую правильную жизнь Вы ведете!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26147851" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26147851#t26147851</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2009-06-10 19:23:13</date>
                          <text>Да где там, правильную жизнь... я уж в Италии лет 10 не был.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Съездийте в Бергамо и Верону. Летом на море - в какой-нибудь Diano Marina или Portofine. Или так: приземлиться в аэропорту Венеции, обойти Венецию, съездив в Бурано-Мурано, потом на поезде в Верону, на поезде в Бергамо, в Милан я бы не поехал, там скучно, или только на оперу, по дороге посетить озера: Lago di Como, Lago di Garda (тут и переночевать можно), затем Турин, обойти Турин, съездить в итальянский Монблан (Monte Bianco), и дальше во Францию - Монте-Карло (2 часа от Турина), Ницца, Сан-Тропез. Оттуда самолетом домой - к финским снегам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо мне туристическое агенство открыть. ;-)</text>
                          <subject>Re: Какую правильную жизнь Вы ведете!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26148107" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26148107#t26148107</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2009-06-10 19:35:47</date>
                              <text>И возьмите меня агентом. Можно тайным, чтоб налогов поменьше платить. Тоже умею маршруты продумывать и искать билеты с квартирами подешевле, билеты в оперу на галерку. Потрясающие вещи для себя с мамой нашла и за копейки, все жжисты просят рассказать. Возьму на себя бедный интеллигентный контингент. Пригожусь, гарантирую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в Ниццу и пр.гламурные фишки нееетушшшки, мои клиенты не поедут, нафиг им все эти толпы выкобенивающиеся. В Риме толпа разная, а там - одинаковая. В Вероне я была, там хорошо в октябре. Да и вообще в Италию нужно северянам культурным ездить в межсезонье.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Моей маме больше всего в Остии Антикке понравилось - никого в руинах. А я там храм Беллоны нашла в уголочке слева. Там вообще вроде нога туриста не ступала, только археологи копали.</text>
                              <subject>=Надо мне туристическое агенство открыть. ;-)=</subject>
                              <comments>
                                <comment id="26148363" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26148363#t26148363</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2009-06-10 19:53:43</date>
                                  <text>Там много такого. Одни Доломиты чего стоят (это итальянские Альпы). Или "Пять земель", или самая обычная Сицилия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в Бергамо все-таки надо съездить, это один из самых красивых итальянских городов.</text>
                                  <subject>Re: =Надо мне туристическое агенство открыть. ;-)=</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="26148875" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26148875#t26148875</url>
                                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                      <date>2009-06-10 20:16:37</date>
                                      <text>В Бергамо съезжу, постараюсь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то толпу я, сжав зубы, могу потерпеть, живем в восстании масс, что ж делать. А раньше нас бы и не было, думаю даже, что и в будущем не будет - чтобы бедные и немного образованные с любовью и уважением к культуре возникали да еще и имели возможность мир посмотреть. И это, вероятно, правильно, поскольку бедных образование делает несчастными, если им в силу отсутствия способностей не удалось "выйти в люди". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда путешествую, стараюсь побезлюднее места выбирать, чтобы не толкаться. Такие пайки еще пока есть - забавно, по-русски "пайка" кусок еды, а по-фински "место".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с этим столпотворением меня интересуют многие вещи - когда в Европе люди получили возможность свободно передвигаться? И когда это стало модно? М что именно, развитие и сосуществование видов туризма? &lt;br /&gt;Например, читала Казанову, так у него были проблемы с испанской полицией не потому, что он что-то сделал, а сразу, как приехал без определенной цели типа торговли, паломничества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В России вроде этого никогда не было, кроме малюсенького промежутка лет в 20 в конце19-начале 20. Да и то... Даже Софья Андревна в шутку предлагала Гиппиус поменяться: чтоб та вместо нее поухаживала за Л.Н., а она б вместо нее заграницу, где никогда не была.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас же какой-то еще период возможностей пока: можно найти кучу нетусовочных милых и ценных мест. Вот я так в Австралию и Новую Зеландию ездила, попробую и в Штаты осенью, в долину гейзеров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получается, надо все время учиться любить нечто нешаблонное или менее шаблонное, вовремя перестраиваться, много знать о стране и самим открывать. Короче, путешествуя, все больше индвивидуализироваться, а то затопчут и сам зря время потратишь. Не стесняться любить необщее. Я так, показывая маме, основные фишки Рима, и старалась поступать, и в Париже, и везде, впрочем.</text>
                                      <subject>Re: =Надо мне туристическое агенство открыть. ;-)=</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="26149899" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26149899#t26149899</url>
                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                          <date>2009-06-11 00:38:07</date>
                                          <text>В Бергамо две части города, Citta` Alta (Верхний город), он на горе, и Читта Басса (Нижний город), типа как в Таллине, но намного живописнее. Старый город, это именно Верхний город, так сказать, цель поездки. Остановиться можно в гостинице "Золотая Шляпа" (Capello d'Oro), там не очень дорого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; получили возможность свободно передвигаться? И когда это стало модно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как только получили - так сразу стало модно. Еще древние писали о путешествиях как образе жизни. Тут как бы и обсуждать особо нечего: путешествия это абсолютная ценность.</text>
                                          <subject>Re: =Надо мне туристическое агенство открыть. ;-)=</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26148875&amp;style=mine#t26148875</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26148363&amp;style=mine#t26148363</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26148107&amp;style=mine#t26148107</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26147851&amp;style=mine#t26147851</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26146827&amp;style=mine#t26146827</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26146315&amp;style=mine#t26146315</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26142475&amp;style=mine#t26142475</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26139403&amp;style=mine#t26139403</parent>
            </comment>
            <comment id="26142731" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26142731#t26142731</url>
              <user name="sapad" username="sapad" />
              <date>2009-06-10 07:20:11</date>
              <text>да ещё есть Пантеон, замок Св.Ангела, несколько десятков церквей и музеев мирового значения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да и и залах Ватикана, лишь для поверхностного осмотра потребно провести дни.</text>
              <subject>Еще есть бани</subject>
              <comments>
                <comment id="26146059" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26146059#t26146059</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2009-06-10 15:01:00</date>
                  <text>Пантеон, согласен, принято. В Ватикане одного дня мне хватило, правда с утра до самого вечера.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно вообще переселиться в Рим (и это не самая плохая идея) но для этого надо ОБЯЗАТЕЛЬНО быть католиком. То же самое - в отношения осмотра многочисленных церквей, ИМХО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так, ну скажем на все про все - неделя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Еще есть бани</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26148619" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26148619#t26148619</url>
                      <user name="sapad" username="sapad" />
                      <date>2009-06-10 20:02:34</date>
                      <text>совсем нет. у православных много общих с католиками святынь. </text>
                      <subject>ОБЯЗАТЕЛЬНО быть католиком</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26150155" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26150155#t26150155</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2009-06-11 00:54:36</date>
                          <text>К сожалению это два соперничающее друг с другом христианских сообщества. Чем больше ходишь в чужие храмы, тем больше они будут подавлять. Несмотря на общие святыни, и даже идентичное Св.Писание.&lt;br /&gt;Конечно всем было бы лучше, если бы обе церкви просто объединились (учитывая что в учении той и другой церкви нет ни малейшей разницы), католики готовы хоть сегодня, но православное начальство  никогда на объединение не пойдет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому правило такое, хочешь жить в Италии - перековывайся в католики. Я понимаю, что у вас другое мнение, но так считают сами итальянцы.</text>
                          <subject>Re: ОБЯЗАТЕЛЬНО быть католиком</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26148619&amp;style=mine#t26148619</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26146059&amp;style=mine#t26146059</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26142731&amp;style=mine#t26142731</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26139403&amp;style=mine#t26139403</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26135307&amp;style=mine#t26135307</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26135563" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26135563#t26135563</url>
      <user name="Ooze" username="bluxer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40168715/9076817" height="72" width="68" />
      <date>2009-06-09 16:21:32</date>
      <text>спасибо. очень интересно.&lt;br /&gt;и фото с цирком прикольное)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26137867" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26137867#t26137867</url>
      <user name="Gorgo" username="iiurii" />
      <date>2009-06-09 20:29:40</date>
      <text>Извините, Дмитрий Евгеньевич! Извините, но это просто СЛАБО, не Ваш уровень... Уж не этого я от Вас ждал... Неужели Америка не достойна более качественного анализа и описания? </text>
      <subject>Sorry</subject>
      <comments>
        <comment id="26138379" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26138379#t26138379</url>
          <user name="der mutant vor mir in stücken" username="volle_ladung" />
          <date>2009-06-09 21:39:29</date>
          <text>"Сочинение". Да и французские заметки не весьма удались, о странах третьего мира выходит куда задорнее. </text>
          <subject>Re: Sorry</subject>
          <comments>
            <comment id="26143499" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26143499#t26143499</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2009-06-10 09:52:37</date>
              <text>А между тем есть люди, которые могут в 50 лет 120 раз отжиматься от пола. У них круглая молодая попка, обтянутая адидасовскими трениками, каждый день принимают душ. Употребляют немецкий лосьон на горных травах, увлекаются античной поэззией: Катулл, Гораций. Утончены, служили в Афганистане. То что за трусость и оставление части во время боя попали под трибунал и избежали наказания закосив под психа - клевета. Следят ЖЖ, употребляют женьшеневую водку, с потенцией всё нормально. </text>
              <subject>Re: Sorry</subject>
              <comments>
                <comment id="26144779" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26144779#t26144779</url>
                  <user name="sapad" username="sapad" />
                  <date>2009-06-10 13:50:49</date>
                  <text>однако это навязчивый мотив. интересно, какой комплекс за этим скрывается.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>У них круглая молодая попка</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26145547" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26145547#t26145547</url>
                      <user name="A.I." username="russinform" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                      <date>2009-06-10 14:51:05</date>
                      <text>За этим скрывается вполне конкретное лицо с вполне конкретным IP адресом, лицо которое за свои действия, начни оно их повторять, вполне схлопочет по законам той страны, где сейчас проживает. Поэтому лицо уже не гадит, а только пукает.</text>
                      <subject>Re: У них круглая молодая попка</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26147339" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26147339#t26147339</url>
                          <user name="sapad" username="sapad" />
                          <date>2009-06-10 19:02:56</date>
                          <text>What is this? </text>
                          <subject>за свои действия, начни оно их повторять,</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26149131" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26149131#t26149131</url>
                              <user name="A.I." username="russinform" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                              <date>2009-06-10 23:35:19</date>
                              <text>Например, письма с угрозами. Нельзя. Но можно мусорить в чужом журнале не жалея времени на регистрацию фантомов. В полтинник-то! </text>
                              <subject>Re: за свои действия, начни оно их повторять,</subject>
                              <comments>
                                <comment id="26157067" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26157067#t26157067</url>
                                  <user name="sapad" username="sapad" />
                                  <date>2009-06-11 07:51:20</date>
                                  <text>Вы бредите, сударь мой.</text>
                                  <subject>письма с угрозами.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="26160651" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26160651#t26160651</url>
                                      <user name="A.I." username="russinform" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                                      <date>2009-06-11 13:37:55</date>
                                      <text>Разумеется. Трудно поверить, что взрослый человек может таким заниматься. Гадить, хулиганить, угрожать. В принципе, он больной. Антиподом себя каким-то возомнил.</text>
                                      <subject>Re: письма с угрозами.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="26167819" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26167819#t26167819</url>
                                          <user name="sapad" username="sapad" />
                                          <date>2009-06-12 07:39:35</date>
                                          <text>может, и возомнил. но кас. писем, в это трудно поверить. к господину Галковскому люди относятся по-разному, но кому придёт в голову ему угрожать, дв ещё в письмах?</text>
                                          <subject>Антиподом себя каким-то возомнил.</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="26188555" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26188555#t26188555</url>
                                              <user name="A.I." username="russinform" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                                              <date>2009-06-12 20:56:58</date>
                                              <text>Это было лично мне в мой ящик. За то, что с интересом обращался к ДЕ с вопросами. Мудак начал с того, мол ты не прав. Кончил уголовными угрозами. Я всю почту храню с 1996 г., как только получил доступ. А как это уродище гадило ДЕ представить трудно. В моём понимании, это контуженный военный, нормальному человеку такое в голову не придёт. Но лучше бы его "того" на полях сражений. Для всех нас раньше-позже - оно ведь по очень большому счёту неважно. Ну, хоть положительный результат бы остался - воинская честь. А так и её просрал.</text>
                                              <subject>Re: Антиподом себя каким-то возомнил.</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26167819&amp;style=mine#t26167819</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26160651&amp;style=mine#t26160651</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26157067&amp;style=mine#t26157067</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26149131&amp;style=mine#t26149131</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26147339&amp;style=mine#t26147339</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26145547&amp;style=mine#t26145547</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26144779&amp;style=mine#t26144779</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26143499&amp;style=mine#t26143499</parent>
                </comment>
                <comment id="26147595" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26147595#t26147595</url>
                  <user name="Gorgo" username="iiurii" />
                  <date>2009-06-10 19:13:00</date>
                  <text>Еще раз прошу прощения, про попку не понял. А про гегемона хотелось бы больше, как Вы это умеете. </text>
                  <subject>Re: Sorry</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26143499&amp;style=mine#t26143499</parent>
                </comment>
                <comment id="26156555" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26156555#t26156555</url>
                  <user name="der mutant vor mir in stücken" username="volle_ladung" />
                  <date>2009-06-11 04:47:43</date>
                  <text>Кто этот милый гражданин - ваш антипод? А у него есть чему поучиться.</text>
                  <subject>Re: Sorry</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26156811" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26156811#t26156811</url>
                      <user name="A.I." username="russinform" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                      <date>2009-06-11 05:21:32</date>
                      <text>Извините, что лезу, а можно я первый - поучиться. А что за антипод? Ещё одно ку-ку, что ли? Тогда не надо. Неразбериха. А у антипода имя-то хоть есть?</text>
                      <subject>Re: Sorry</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26156555&amp;style=mine#t26156555</parent>
                    </comment>
                    <comment id="26192907" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26192907#t26192907</url>
                      <user name="environment variables" username="kj1110" />
                      <date>2009-06-13 07:15:58</date>
                      <text>ассоциативный ряд "попы/потенция/etc." неслучаен, потому что название журнала очень неприличное, плюс киноцитата на жжшном рыле.</text>
                      <subject>Re: Sorry</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26268427" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26268427#t26268427</url>
                          <user name="der mutant vor mir in stücken" username="volle_ladung" />
                          <date>2009-06-17 10:38:49</date>
                          <text>Евгенич взялся за языки?</text>
                          <subject>Re: Sorry</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26274571" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26274571#t26274571</url>
                              <user name="environment variables" username="kj1110" />
                              <date>2009-06-19 07:43:52</date>
                              <text>"настоящий руководитель не должен быть эрудитом, но окружает себя экспертами" или как там у Бёрнса.</text>
                              <subject>Re: Sorry</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26268427&amp;style=mine#t26268427</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26192907&amp;style=mine#t26192907</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26156555&amp;style=mine#t26156555</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26143499&amp;style=mine#t26143499</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26138379&amp;style=mine#t26138379</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26137867&amp;style=mine#t26137867</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26142987" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26142987#t26142987</url>
      <user name="viliuga" username="viliuga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65556158/13170625" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-10 08:26:54</date>
      <text>Не надо забывать, что Дмитрий Евгеньевич кабинетный учёный и Преднамеренно загрубляет картинку. Если вникать во все ньюансы, то и 100 жизней не хватит во всём разбираться. Но, то, что он зайца от волка отличает это факт. А уж какого цвета волк какого размера и возраста, дело десятое и при любом раскладе волку палец в рот не суй, как кстати и зайцу.</text>
      <comments>
        <comment id="26145803" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26145803#t26145803</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2009-06-10 14:52:49</date>
          <text>Как, кстати, и белке :)</text>
          <subject>:)</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26142987&amp;style=mine#t26142987</parent>
        </comment>
        <comment id="26146571" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26146571#t26146571</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2009-06-10 15:26:46</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; А уж какого цвета волк какого размера и возраста,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет там никаких волков, ни под Нью-Йорком, ни под Вашингтоном. Кролики есть, белки, косули, еноты - в огромных количествах, бурундуки, скунсы, бобры. А волков нет. Так что выходит у Д.Е. картина исчерпывающая...</text>
          <comments>
            <comment id="26149643" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26149643#t26149643</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2009-06-11 00:15:03</date>
              <text>Еще лисы и медведи. И - самые страшные звери - клещ с лаймовой болезнью и комар с нильской лихорадкой. Сетевые структуры рулят!</text>
              <comments>
                <comment id="26150411" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26150411#t26150411</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2009-06-11 01:17:51</date>
                  <text>Волков нет, за волками надо на Аляску ехать. Или в Канаду. Или в национальные парки. Медведей очень мало, практически тоже нет, лис хватает, но в них нет ничего плохого.&lt;br /&gt;Клещ, да, единственный опасный зверь в америке. Комар с нильской лихорадкой обнаружен, но в  общем, это чушь, случаев единицы. </text>
                  <comments>
                    <comment id="26155787" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26155787#t26155787</url>
                      <user name="flufnet" username="flufnet" />
                      <date>2009-06-11 03:27:32</date>
                      <text>Медведей очень мало? Мне приходилось дважды сталкиваться с ними во время прогулок в Аппалачах, один раз это была медведица с двумя медвежататми. Их можно регулярно видеть из окна автомобиля пасущихся на небольших участках с/х угодий вдоль даже интерстейтов. Совсем недавно, в апреле, в одном из городов восточного побережья (не на главной улице, но  и недалеко от неё) мне пришлось уступить дорогу медведю, чтобы не сбить, на бОльшей скорости это не получилось бы - мой приятель рассказывал мне как он сбил своей машиной медведя (удар кстати не такой страшный как от оленя из-за меньшей скорости передвижения животного).</text>
                      <subject>Are you kidding?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26156043" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26156043#t26156043</url>
                          <user name="Vadim" username="vnst" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                          <date>2009-06-11 03:46:30</date>
                          <text>Медведи это круто! А самая свирепая зверушка в мире (на единицу веса) -- росомаха. Она тут тоже обитает. В основном на мидвесте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и гвоздь американского мира животных, как же никто до сих пор его не вспомнил? -- опоссум! Этого добра здесь вообще навалом. Особенно на дорогах многие опоссумы встречают свой бесславный конец.</text>
                          <subject>Re: Are you kidding?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="26156299" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26156299#t26156299</url>
                              <user name="flufnet" username="flufnet" />
                              <date>2009-06-11 04:47:21</date>
                              <text>Опоссум - это большая мерзкая крыса с длинным голым хвостом, повадился как-то заходить в комнату где у меня был телевизор через открытую дверь-окно на веранде, проверял кормушки котов. Когда это произошло в первый раз, у меня чуть не случился сердечный приступ. Американские коты, которые живут и в доме и вне дома, часто вынуждены сражаться за территорию со всей этой живностью, населяющей окрестности. Один из моих котов погиб после осложнений от ран, вызванных постоянными драками с сурками, и это притом, что кот был очень спортивный, легко брал белок и кроликов.  Но было одно животное, которое мне никак не удавалось увидеть, а хотелось -  дикобраз, а точнее древесный поркупин. Мечта сбылась летом прошлого года на прогулке в горах - зверёк был небольшой (возможно не совсем взрослый) и необыкновенно милый, мне даже удалось погладить его мордочку когда он зазевался. Передвигается по земле неуклюже, косолапит, на дерево взбирается медленно, чем-то похож на ленивца.</text>
                              <subject>Re: Are you kidding?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="26157835" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26157835#t26157835</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2009-06-11 09:53:50</date>
                                  <text>Не в курсе, они правда иглами стреляют? Или байка?</text>
                                  <subject>Re: Are you kidding?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="26159883" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26159883#t26159883</url>
                                      <user name="flufnet" username="flufnet" />
                                      <date>2009-06-11 13:03:50</date>
                                      <text>На моём колючек было немного, от головы и примерно до середины тела он был покрыт коричневой, довольно приятной на ощупь шерстью. Иглами дикобразы не стреляют, но очень легко их сбрасывают, легче чем ящерицы хвост. Иглы эти очень опасны, они имеют микроскопические зазубринки, которые продвигают иглу в тело жертвы при движении мышц, можно даже умереть если будут задеты важные органы, а извлекать такие иголки очень больно. </text>
                                      <subject>Re: Are you kidding?</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26157835&amp;style=mine#t26157835</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26156299&amp;style=mine#t26156299</parent>
                                </comment>
                                <comment id="26160395" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26160395#t26160395</url>
                                  <user name="Vadim" username="vnst" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42086079/8669651" height="100" width="100" />
                                  <date>2009-06-11 13:37:14</date>
                                  <text>&lt;i&gt;Американские коты, которые живут и в доме и вне дома, часто вынуждены сражаться за территорию со всей этой живностью, населяющей окрестности.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про войну американских домашних котов с дикими аборигенами (опоссумами, енотами и прочими) -- это очень знакомая история. У моего научного руководителя в начале 90-х так кот погиб после драки с енотом. Кот глупый и задиристый -- сам виноват, начал задирать енота первым. А енот просто регулярно приходил пошуровать в мусорном бачке. Еноты они достаточно пофигистичны, их трудно вывести из себя. Но если енота завести, то он начинает преследовать своего обидчика, чтобы добить его до конца. Еноты злопамятны.</text>
                                  <subject>Re: Are you kidding?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="26160907" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26160907#t26160907</url>
                                      <user name="core2duo" username="core2duo" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
                                      <date>2009-06-11 15:16:40</date>
                                      <text>Котики хорошие. Вот картинка, как один загнал медведя на дерево:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://i40.tinypic.com/2dr5nwn.jpg"&gt;</text>
                                      <subject>Re: Are you kidding?</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26160395&amp;style=mine#t26160395</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26156299&amp;style=mine#t26156299</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26156043&amp;style=mine#t26156043</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26155787&amp;style=mine#t26155787</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26150411&amp;style=mine#t26150411</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26149643&amp;style=mine#t26149643</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26146571&amp;style=mine#t26146571</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26142987&amp;style=mine#t26142987</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26157323" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26157323#t26157323</url>
      <user name="flufnet" username="flufnet" />
      <date>2009-06-11 09:04:25</date>
      <text>Не далее как третьего дня 88-летний житель штата Мэриленд застрелил охранника в музее Холокоста, пронеся каким-то образом винтовку через металлоискатель (что конечно очень странно, ни для кого ведь не секрет что в подобном месте не может не быть аномалии психопатов). Думаю, бдительность теперь возрастёт. </text>
      <subject>Диснейлэнд, говорите?</subject>
      <comments>
        <comment id="26157579" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26157579#t26157579</url>
          <user name="flufnet" username="flufnet" />
          <date>2009-06-11 09:18:06</date>
          <text>Простите, это было в среду, значит вчера. Обама уже отреагировал    &lt;a href='http://www.whitehouse.gov/blog/On-the-Holocaust-Museum-Shooting/' rel='nofollow'&gt;http://www.whitehouse.gov/blog/On-the-H&lt;wbr /&gt;olocaust-Museum-Shooting/&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: Диснейлэнд, говорите?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26157323&amp;style=mine#t26157323</parent>
        </comment>
        <comment id="26158859" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26158859#t26158859</url>
          <user name="core2duo" username="core2duo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
          <date>2009-06-11 11:10:17</date>
          <text>&lt;i&gt;88-летний житель штата Мэриленд&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возраст у него какой-то подрывной. </text>
          <subject>Re: Диснейлэнд, говорите?</subject>
          <comments>
            <comment id="26159371" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26159371#t26159371</url>
              <user name="flufnet" username="flufnet" />
              <date>2009-06-11 12:16:51</date>
              <text>Это точно, решил захватить с собой в могилу хотя бы несколько врагов рода человеческого.</text>
              <subject>Re: Диснейлэнд, говорите?</subject>
              <comments>
                <comment id="26161163" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26161163#t26161163</url>
                  <user name="adultomorphic" username="adultomorphic" />
                  <date>2009-06-11 15:59:29</date>
                  <text>core2duo имел в виду 88&lt;br /&gt;концептуальный старичок</text>
                  <subject>Re: Диснейлэнд, говорите?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26159371&amp;style=mine#t26159371</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26158859&amp;style=mine#t26158859</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26157323&amp;style=mine#t26157323</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26185995" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=26185995#t26185995</url>
      <user name="b_graf" username="b_graf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
      <date>2009-06-12 19:52:13</date>
      <text>из впечатлений одного своего друга, который прожил в Вашингтоне около 5 лет в студенческом возрасте, ДиСи - весьма незначительная часть города, бОльшая часть - в Виргинии и Мэриленде (причем много негритянских кварталов, и обозначалось это "не ходите дети в Африку гулять" :-)). Как-то раз срезал ночью он через такую территорию, а бензин кончился - получил много впечатлений. Правда, частью из-за попутчика швейцарца русского происхождения: тот, не имевший советского опыта (а, наоборот, только швейцарский), был гораздо больше шокирован. А моего друга ситуация скорее развеселила: чего стоила сама покупка бензина в одолженную бутыль, с которой они ходили за два квартала от машины на бензоколонку (можно сказать, "укрепбензоколонку", которая при этом была центром местной тусовки); шныряющие трансвеститы предлагали свои услуги - ну и все такое. Агломерация достигает примерно до 50-80 км в каждую сторону от центра (но не как Москва, а разделена природными анклавами), т.е. для этого района весьма характерно проживание где-то вроде этого Ашберна или дальше со временем в пути до 1 часа (кстати, северо-западное направление было весьма перспективным в плане недвижимости 15 лет назад - мой приятель не обосновался в Вашингтоне только из-за аллергии на какое-то местное растение что ли или насекомое, я уже забыл). Одним словом, насколько я понял, Манассас и Балтимор определенно входят в эту агломерацию, поэтому университеты Джорджтаун и Джона Хопкинса - примерно такие же соперники как МГУ и РГГУ (и "соседское соперничество" у американцев более выражено даже).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Кстати о бюрократии. Юрист (по образованию) в США может жить не работая, просто эксплуатируя  свои знания местных законов (правда, этого никто не делает, т.к. работая он может получить на порядок больше). Тем более - в мелочах. Например, мой друг легко уболтал судью сменить спеллинг своей фамилии на более читаемый по-американски - для местного употребления в документах (хотя это совершенно не соответствовало тому, что было записано в российском загранпаспорте, где использовалось тогда французское правописание), также смело нарушал скоростной режим на трассе (в смысле, с задержанием полицией - но без последствий) и т.д.</text>
      <subject>насколько знаю</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="27156235" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/144907.html?thread=27156235#t27156235</url>
      <user name="b787" username="b787" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49601945/590453" height="53" width="100" />
      <date>2009-08-04 10:48:14</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, совершенно согласен, что собеседования проводят биороботы, с которыми крайне приятно общаться. Но возник такой вопрос: зачем и в какой момент ваш утёнок показывал консульскому работнику справку с зарплатой 5000 рэ? в окошко же нужно отдавать только паспорт и анкеты. остальное — по запросу. Или он хотел покрасоваться перед роботом своей честностью? тогда да, это было неуместно и результат получился отрицательный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Никого из моих знакомых не просили показать справку с работы, а один из них её даже не имел при себе (у него в руках был паспорт и два листа анкет, больше ничего). всё одобрили</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>