<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-11-27 15:09:00</date>
    <text>Вы никогда не задумывались, откуда взялись все эти постмодернизмы, карнавализмы, хеппенинги, бахтины и прочая дребедень, которая конечно была бы в России в любом случае, но никогда не была бы СОЦИАЛЬНО УСПЕШНОЙ. Потому что в Стране Реализма всю эту музыку раздавили в зародыше, ещё в 19 веке. Русский серебряный век, в отличие от западного декаданса, насквозь рационалистичен и социален. «Петербург» Белого механистичен и точен, всегда понятно, что надо автору. Эта понятность даёт русскому читателю  необходимое чувство господства над текстом, автором и миром.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Контроль над миром нужен, ибо без контроля в ледяной пустыне не выживешь. Надел скафандр, уравнял давление в шлюзе, вышел в космос. Поработал ДЛЯ ДЕЛА (ни одному русскому никогда не пришло бы в голову играть на поверхности МКС в гольф), уравнял давление в шлюзе, снял скафандр. Карнавалисты в России кувыркаются в вакууме обледенелыми трупами в вычурных позах. В абсолютной темноте. Их никто не знает, не помнит.  Льюис Кэролл на русской земле мог быть только пепельницей для окурков, вроде Введенского или Хармса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так чего же юродивые огребли в 90-х кассу, попёрли чуть ли не в Кремль, делают постановки в Большом театре. Может связи-образование? Да нет, связь только с КГБ, образование – техникум, два курса института. Часто в провинции. Тем не менее, люди «приятно пахнут». Вопрос, для кого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не говорю о том, кто и зачем конкретно убил Литвиненко. Я о том, что эта история воняет Англией. Это вонь не млекопитающего, а насекомого: стреляющие зонтики, рафинированный яд королевской кобры, двойное самоубийство с интервью во время кувырка на перекидных досках, дождь, Скотланд-Ярд. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это нерусские мозги планировали. Чужое всё: антураж, метод, филигранный расчёт. Ну и разумеется, само место действия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второй вопрос. Откуда в рунете (с самого начала) возникло 20 праздничных идиотов, которые под себя «отформатировали  контекст»?  Это компьютерные воры, жулики, шарлатаны, подлецы, осведомители тайной полиции. Как правило – просто дети офицеров КГБ, интеллигентных стукачей или, на худой конец, вохровцев. Но это ладно. «Оставим за кадром». Я о другом. Ясно, что вся эта фауна и флора была бы в любом случае. Но своя, национальная. Воняющая по-своему, по-российски. Однако вся эта шатия чужая. Шутки у них иностранные. И воровство тоже. Евреи лишь карикатурно повторяют черты господствующего этноса, так что дело не в евреях. Да и не так много их, большинство - сильно ассимилировано. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто нерусская зверушка рулит. Язык знает блестяще, пробовала и пельмени сибирские, и голубцы болгарские, историю СССР знает так, что историкам-аборигенам не снилось. Но тянет, гнёт, ломит зверушку в родной хеппенинг, в приколы английских студенческих общежитий. Смеётся, даёт добро, думает, «это пойдёт». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пойдёт. Но не туда. Задача была сходить с ума на своей почве. На датской. Если связи (внутренней) с контекстом нет, декорации улетят от одного порыва ветра. Останется  зверушка (мягенькая, бледная, с рахитом) на семи ветрах. «Безо всего». Это неизбежная ошибка планирования при внешнем управлении. Её невозможно избежать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, а теперь предмет рассуждения. Я собственно об этом: &lt;a href='http://telnikoff.livejournal.com/420806.html'&gt;http://telnikoff.livejournal.com/42&lt;wbr /&gt;0806.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Справка: «Всех убить!» Вербицкий взял из сленга Г+, после изнурительного марафона полемики с очередным Псевдогалковским («идите лесом, Дмитрий Евгеньевич»).</text>
    <subject>322. КАК ЭТО НИ ПАРАДОКСАЛЬНО, ДОПОЛНЕНИЕ К ПРЕДЫДУЩЕМУ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/83091.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="8551261" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8551261#t8551261</url>
      <user name="Брандмейстер" username="juris_consul" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86953815/9904896" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-27 15:24:03</date>
      <text>&lt;i&gt;Я о том, что эта история воняет Англией. Это вонь не млекопитающего, а насекомого: стреляющие зонтики, рафинированный яд королевской кобры, двойное самоубийство с интервью во время кувырка на перекидных досках, дождь, Скотланд-Ярд. &lt;br&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;именно! полностью с вами согласен. Если бы его устранением занимались советские, то Литвиненко подскользнулся бы в ванной и сломал шею, или стоял бы под стрелой и это тоже плохо бы кончилось...&lt;br /&gt;А карнавальные пляски с каким-то полонием (или не полонием), предсметрные монологи на страницу А4 - не наше это, чуждое простой как валенок русской душе.</text>
      <comments>
        <comment id="8553565" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8553565#t8553565</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2006-11-27 17:29:13</date>
          <text>Абсолютно согласен. Полоний, таллий - это уровень и время Шерлока Холмса (y Конан Дойля кстати есть рассказ об отравлении таллием).&lt;br /&gt;Понятно даже зачем радиация понадобилась: любая независимая экспертиза, например из Зимбабве, с счетчиком Гейгера за штуку баксов, и через 20 лет факт отравления подтвердит.А современный яд в крови вроде и не определяется вообще.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Звучит кощунственно, но вся история это своего рода злая шутка. Злая не фактом убийства все равно обреченного Литвиенко, а злая тем, что 90% МИРОВОГО общественного мнения в факт убийства бывшего агента РУССКИМИ СПЕЦСЛУЖБАМИ неизбежно поверят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Увы.</text>
          <comments>
            <comment id="8554333" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8554333#t8554333</url>
              <user name="acrolect" username="acrolect" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
              <date>2006-11-27 17:46:56</date>
              <text>Это на самом деле Агата Кристи:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://mistikaall.narod.ru/det01301-1.htm" rel="nofollow"&gt;Вилла "Белый Конь"&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Помню, читал в детстве, очень страшно было.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8553565&amp;style=mine#t8553565</parent>
            </comment>
            <comment id="8556893" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8556893#t8556893</url>
              <user name="Брандмейстер" username="juris_consul" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86953815/9904896" height="100" width="100" />
              <date>2006-11-27 19:39:21</date>
              <text>поражает убожество замысла и исполнения. Так как в последнее время европейское мнение о чеченах изменилось в отрицательную сторону, то Закаев, прощающийся с "узником совести" и жертвой атомного КГБ, выглядит, по меньшей мере, глупо. Наоборот, лучше всего "русский след" потвердило бы отравление Литвиненко каким-нибудь никому не известным хитрым ядом, который быстро растворился в крови - известно, что СССР проводил огромные разработки в области БОВ и разных отрав. А полоний-таллий в солонке - это, извините, уровень первоапрельской шутки с школьной столовой.</text>
              <comments>
                <comment id="8559453" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8559453#t8559453</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2006-11-27 23:49:25</date>
                  <text>Для нас с вами это злая шутка, для организаторов - веселая шутка, а для всяких индийцев, китайцев, латиносов и африканцев - рука Москвы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Радиоктивность - это особенно пикантная деталь. Изюминка, творческая находка. Явно доказывает "руку Москвы", с точки зрения негра из Нигерии... Почему? "Ну, ракеты и бомбы то - у русских есть, вот и действуют".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И еще "надо бы отнять у русских ядерное оружие".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все выглядит так, как будто покушение заказывал опытный кинорежиссер или рекламный агент.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8556893&amp;style=mine#t8556893</parent>
                </comment>
                <comment id="8560989" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8560989#t8560989</url>
                  <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                  <date>2006-11-28 04:14:07</date>
                  <text>Действительно странно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"...находясь здесь, я уже начинаю отчетливо&lt;br /&gt;слышать звук крыльев ангела смерти. Может быть, я&lt;br /&gt;смог бы ускользнуть от него, но, должен сказать, мои&lt;br /&gt;ноги не могут бежать так быстро, как мне бы хотелось".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это на каком языке написано? Какой ангел смерти? У русского человека смерть -- это костлявая с косой. Адресат письма не Путин, не русский народ, а ощественность Запада. </text>
                  <comments>
                    <comment id="8562013" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8562013#t8562013</url>
                      <user name="freetrinity" username="freetrinity" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43466342/9367936" height="96" width="81" />
                      <date>2006-11-28 07:09:58</date>
                      <text>это намек на Апокалипсис</text>
                      <comments>
                        <comment id="8567645" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8567645#t8567645</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-11-28 13:02:39</date>
                          <text>Какой ещё Апокалипсис? &lt;br /&gt;Вот загляните в текст:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.ubrus.org/bible-pages/?part_id=77&amp;page_id=15' rel='nofollow'&gt;http://www.ubrus.org/bible-pages/?part_&lt;wbr /&gt;id=77&amp;page_id=15&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;семь Ангелов, имеющих семь последних язв&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По англосаксонским верованиям душу забирает прямо Вельзевул или там Астарот.</text>
                          <comments>
                            <comment id="8571485" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8571485#t8571485</url>
                              <user name="Брандмейстер" username="juris_consul" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86953815/9904896" height="100" width="100" />
                              <date>2006-11-28 16:31:25</date>
                              <text>не думаю ,что гражданин Литвиненко настолько хорошо разбирался в Библии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вот ангел смерти, от котрого надо бежать- это как раз в стиле</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8567645&amp;style=mine#t8567645</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8562013&amp;style=mine#t8562013</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8560989&amp;style=mine#t8560989</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8556893&amp;style=mine#t8556893</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8553565&amp;style=mine#t8553565</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8551261&amp;style=mine#t8551261</parent>
        </comment>
        <comment id="8567901" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8567901#t8567901</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-11-28 13:22:54</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Если бы его устранением занимались советские&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Советские никого за рубежом устранить не могли. Это прерогатива независимых государств. Поэтому за рубежом КГБ действовало вполне по-английски: конфетки со взрывчаткой, тот же таллий. Мистер Григулевич предлагал устранить Тито в Лондоне стреляющей ручкой или подсунуть шкатулку с отравленными шипиками. Но это конечно прикол. Сам Сталин мог только устраивать антититовские истерики в приёмной у хозяев, а предложение Григулевича было глумлением.</text>
          <comments>
            <comment id="8583261" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8583261#t8583261</url>
              <user name="Антон" username="gabor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
              <date>2006-11-30 09:36:06</date>
              <text>А Вам не кажется, что это не устранение. Может на гражданина поставили радиоактивную метку (маячок), местные MI5 или MI6? Так сказать на всякий случай, а он возьми да и помри от этого. Слаб здоровьем оказался.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8567901&amp;style=mine#t8567901</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8551261&amp;style=mine#t8551261</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8551517" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8551517#t8551517</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2006-11-27 15:36:38</date>
      <text>Да. В целом можно согласиться.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8551773" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8551773#t8551773</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-27 15:37:53</date>
      <text>Тончайше подмечено. Про праздничное умертвие Литвиненко что-то слышал, но так, "без подробностей". Дикое какое-то впечатление, и, действительно, чуждого. Не родное, вот и не интересно. Полагаю, мое восприятие типично. Если же сопоставить с социальной успешностью карнавализма то да, есть над чем задуматься. Юмор другой-с.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8552029" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8552029#t8552029</url>
      <user name="Носикабузхакер, царь вавилонский." username="do_" />
      <date>2006-11-27 15:41:52</date>
      <text>...если б не явное указание предмета рассуждения, угадать его было бы невозможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и так, собственно..</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8552285" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8552285#t8552285</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-11-27 15:45:45</date>
      <text>"Что касается Литвиненко, то нам осталось подождать очередного саммита с участием президента Путина (но не саммита СНГ, конечно), чтобы окончательно понять (на интуитивном уровне), цепочка Политковская – Литвиненко случайна или закономерна. И из каких кущ эта закономерность произрастает. В принципе допустимы все версии, но ясно, что вопрос о заказчике этого убийства все равно остается вопросом веры, а не знания. И никто тут никого ни в чем не убедит. Тем более – не переубедит."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Мнение В. Третьякова</subject>
      <comments>
        <comment id="8553821" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8553821#t8553821</url>
          <user name="krytyk" username="krytyk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31660325/7528618" height="74" width="100" />
          <date>2006-11-27 17:38:45</date>
          <text>А где это мнение опубликовано?</text>
          <subject>Re: Мнение В. Третьякова</subject>
          <comments>
            <comment id="8554077" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8554077#t8554077</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2006-11-27 17:41:14</date>
              <text>&lt;a href='http://v-tretyakov.livejournal.com/7633.html?nc=1'&gt;http://v-tretyakov.livejournal.com/7&lt;wbr /&gt;633.html?nc=1&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Re: Мнение В. Третьякова</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8553821&amp;style=mine#t8553821</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8552285&amp;style=mine#t8552285</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8552541" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8552541#t8552541</url>
      <user name="ne_lirik" username="ne_lirik" />
      <date>2006-11-27 15:47:35</date>
      <text>Очень хорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История удивительно быстро выродилась в такую вонь, что теперь уже и не важно &lt;br /&gt;кто, кого, зачем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И Кэролла Вы вспомнили очень кстати. &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8552797" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8552797#t8552797</url>
      <user name="ra_dm" username="ra_dm" />
      <date>2006-11-27 16:21:35</date>
      <text>Фильма "Карты, деньги, два ствола" - вот иллюстрация английской действительности</text>
      <comments>
        <comment id="8553053" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8553053#t8553053</url>
          <user name="oubique" username="oubique" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
          <date>2006-11-27 17:16:58</date>
          <text>Ну, разумеется, гексогеном по спящим обывателям - чисто русское убийство. Национальное развлечение.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8552797&amp;style=mine#t8552797</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8554589" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8554589#t8554589</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2006-11-27 17:58:26</date>
      <text>С Белого начали, Тельниковым закончили. Хренасе, синтонность, тоже думал - Белый-Тельников. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8555613" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8555613#t8555613</url>
      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
      <date>2006-11-27 18:36:48</date>
      <text>Весьма разумно написано. Есть тут модельный подход.Скажем загружается база (историческая,литературная.мифологическа&lt;wbr /&gt;я etc).Далее ставится задача выборки всех возможностей приводящих к реализации точки Б.Выбираются возможные сценарии и далее по ним разруль ситуации идет.&lt;br /&gt;Скажем на пересечении исторической и художественной правды в такой то точке были обнаружены такие то результаты.Применяем.Смотрим.И снова по кругу.Разумеется на уровне предположения.Я кстати тож по поводу "Карт и Стволов" подумал что сценарий компутерный.Даж искал нечто подобное.Надо было маленький разруль сделать в серЕдке (любительского) сценария.&lt;br /&gt;  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8555869" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8555869#t8555869</url>
      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
      <date>2006-11-27 18:52:32</date>
      <text> а кто-нибудь изучал происхождение нашей современной знати? В том числе и этническое, конечно. Я как-то давным-давно во второй половине 80-х был пришлашён на одну вечеринку. Это была семья из самого нижнего эшелона номенклатуры. Ниже них начиналось уже море простого народа, т.с. русская чернь. Меня удивило тогда что хозяева не соотносили себя с русскими хотя были на три четверти русские по крови. Во время застолья хозяином была затеяна беседа о том что в Европе русский язык считается второсортным. Я помню попытался возразить, но не был поддержан, т.к. точка зрения хозяина разделялась остальными гостями.&lt;br /&gt;Я просто думаю что при таком уровне закрытости правящего слоя любые даже самые дикие предположения о механизме принятия решений в РФ/СССР могут оказаться правдой.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Любопытно,</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8556637" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8556637#t8556637</url>
      <user name="ZoRDoK" username="animal_zordok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64594495/6034268" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-27 19:11:32</date>
      <text>Офигеть. И здесь Тельников. Мир сходит с ума.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Завтра Путин будет цитировать Сорокина...</text>
      <comments>
        <comment id="8559709" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8559709#t8559709</url>
          <user name="★ саша ★" username="nasha_sasha" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124263862/368250" height="95" width="86" />
          <date>2006-11-28 00:07:31</date>
          <text>Я прочитала - и так поняла, что "зверушка" тут как раз Вербицкий, он же один из "20 праздничных идиотов, которые под себя «отформатировали контекст», ибо это так и было, а я просто его мукой обсыпала, потому что в его возрасте надо выбирать что-то одно: или всем в лицо весело говорить "вы говно", или - вещать на публике без бюджета на охрану, одно из двух. Иначе очень быстро в него не муку кинут, а "кое-что посильнее" (и правильно сделают).</text>
          <comments>
            <comment id="8559965" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8559965#t8559965</url>
              <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
              <date>2006-11-28 02:35:06</date>
              <text>Кто вам заплатил за карнавализацию великого русского мыслителя Тифарета? </text>
              <comments>
                <comment id="8565341" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8565341#t8565341</url>
                  <user name="★ саша ★" username="nasha_sasha" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124263862/368250" height="95" width="86" />
                  <date>2006-11-28 11:48:02</date>
                  <text>Мне заплатила Совесть.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8559965&amp;style=mine#t8559965</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8559709&amp;style=mine#t8559709</parent>
            </comment>
            <comment id="8560221" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8560221#t8560221</url>
              <user name="G" username="babulka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6996765/1219502" height="100" width="100" />
              <date>2006-11-28 03:03:35</date>
              <text>Это вы значит деньги Крылову на адвоката собирали, а потратили на операцию по обрезанию :) Занятные игры патриотов получаются.</text>
              <comments>
                <comment id="8561245" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8561245#t8561245</url>
                  <user name="ZoRDoK" username="animal_zordok" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64594495/6034268" height="100" width="100" />
                  <date>2006-11-28 05:44:45</date>
                  <text>Судя по всему, Тельникова живет далеко не с каких-то подачек на адвоката.&lt;br /&gt;Плюс адвокат стоит дешевле, чем подобная операция.&lt;br /&gt;"по обрезание"&lt;br /&gt;это ж надо так в лужу пукнуть</text>
                  <comments>
                    <comment id="8567133" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8567133#t8567133</url>
                      <user name="G" username="babulka" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6996765/1219502" height="100" width="100" />
                      <date>2006-11-28 12:19:24</date>
                      <text>"Тельникова живет далеко не с каких-то подачек на адвоката" - конечно, наверное еще и собой приторговывает. Видимо в роли жиголо зарабатывал немного, пришлось пидором-трансвеститом обернуться.</text>
                      <comments>
                        <comment id="8571997" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8571997#t8571997</url>
                          <user name="ZoRDoK" username="animal_zordok" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64594495/6034268" height="100" width="100" />
                          <date>2006-11-28 16:33:04</date>
                          <text>А вам то что с того?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или вам и торговать уже нечем? Никто не берет? Я не считаю зазорным торговать телом. В этом есть определенная прелесть - если кто-то покупает, значит оно привлекательно.</text>
                          <comments>
                            <comment id="8572509" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8572509#t8572509</url>
                              <user name="G" username="babulka" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6996765/1219502" height="100" width="100" />
                              <date>2006-11-28 16:37:00</date>
                              <text>"Я не считаю зазорным торговать телом" - а я считаю, старомодна видать.</text>
                              <comments>
                                <comment id="8573277" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8573277#t8573277</url>
                                  <user name="ZoRDoK" username="animal_zordok" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64594495/6034268" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-11-28 17:00:47</date>
                                  <text>Нет, просто вы воспитанны наи ханжеской морали, что проститутка - это зло, а купленный депутат для лобби(к примеру) - это не простиутка.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="8573533" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8573533#t8573533</url>
                                      <user name="G" username="babulka" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6996765/1219502" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-11-28 17:08:52</date>
                                      <text>Нет, я не считаю, что проституция - зло. Но я считаю, что заниматься проституцией - зазорно. &lt;br /&gt;Более того, я полагаю, что и вы так считаете. Попробуйте, например, често ответить на вопрос: хотите ли вы, чтобы ваш ребенок стал/стала проституткой? Это ведь просто профессия, не так ли? &lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="8574301" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8574301#t8574301</url>
                                          <user name="ZoRDoK" username="animal_zordok" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64594495/6034268" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-11-28 17:32:11</date>
                                          <text>Пожалуй, все что я скажу сейчас - будет голословно. Т.к. у меня детей нет, в ближайшие год-два не предвидятся, а уж тем более пока вырастут до возраста "проститутки".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако, я все-таки скажу - это меня не касается, если ребенок решит стать простиуткой. Я со своей стороны постараюсь вырастить, дать образование платное, развить интеллектуально и физически.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что вырастет в результате - посмотрим. Я не буду плакаться, если мой сын сменит пол (как это было в фильме "Мыло" недавном призере Берлиенале), станет простиутом-извращенцем и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди очень разные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В любом случае, осуждать проституцию можно только с той точки зрения, что она привлекает к себе ханжей с обоих сторон.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одни - считают ее злом и борются со всем, от сутенеров, до самих девушек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другие - считают ее злом и... становятся сутенерами, обращаясь со своим "стадом" как с быдлом.&lt;br /&gt;</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="8574813" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8574813#t8574813</url>
                                              <user name="G" username="babulka" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6996765/1219502" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-11-28 17:39:57</date>
                                              <text>В таком случае преклоняюсь перед вашим свободомыслием. &lt;br /&gt;Однако это как-то слабо вяжется с тем, что в вашем инфо написано "2) Гетеросексуал, гомофоб." - люди-то все разные  :)</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="8575581" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8575581#t8575581</url>
                                                  <user name="ZoRDoK" username="animal_zordok" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64594495/6034268" height="100" width="100" />
                                                  <date>2006-11-28 17:49:13</date>
                                                  <text>А что такого не вяжется?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гомофоб - это "гомо"-фобия, то есть боязнь и неприятие гомосексуалистов. Обычно от страха до ненависти - один шаг, но не в моем случае.</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8574813&amp;style=mine#t8574813</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8574301&amp;style=mine#t8574301</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8573533&amp;style=mine#t8573533</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="8576349" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8576349#t8576349</url>
                                          <user name="ZoRDoK" username="animal_zordok" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64594495/6034268" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-11-28 18:44:40</date>
                                          <text>Вот, к слову, цитата попалась из Венингера :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Широко распространенное исключительное и даже благоговейное преклонение перед женщиной-матерью, которую хотят признать единственным наиболее совершенным типом истинной женщины, лишено всяких оснований. Я откровенно сознаюсь, что мне лично проститутка, не как лицо, а как явление, импонирует гораздо больше"</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="8576605" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8576605#t8576605</url>
                                              <user name="G" username="babulka" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6996765/1219502" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-11-28 18:50:19</date>
                                              <text>А еще людоеды бывают.&lt;br /&gt;Повторюсь: мне проститутки не импонируют. Кто такой Венингер, к стыду своему, не знаю. Подозреваю, что "философ". Их сейчас никто не слушает - приходится прибегать к эпатажу.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="8577629" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8577629#t8577629</url>
                                                  <user name="ZoRDoK" username="animal_zordok" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64594495/6034268" height="100" width="100" />
                                                  <date>2006-11-28 19:11:59</date>
                                                  <text>:) считается основателем женоненавистнической школы. :)</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8576605&amp;style=mine#t8576605</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="8579933" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8579933#t8579933</url>
                                                  <user name="★ саша ★" username="nasha_sasha" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124263862/368250" height="95" width="86" />
                                                  <date>2006-11-29 00:26:12</date>
                                                  <text>Забавно, что ты совершенно серьезным тоном обсуждаешь "факт" моих заработков проституцией как нечто само собой разумеющееся. Значит, протитутки тебе "не импонируют", а те, кто врет-заливаются не переводя дыхания, как ты сейчас, - с теми все нормально, да? Ню-ню.</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8576605&amp;style=mine#t8576605</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8576349&amp;style=mine#t8576349</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8573533&amp;style=mine#t8573533</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8573277&amp;style=mine#t8573277</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8572509&amp;style=mine#t8572509</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8571997&amp;style=mine#t8571997</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8567133&amp;style=mine#t8567133</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8561245&amp;style=mine#t8561245</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8560221&amp;style=mine#t8560221</parent>
                </comment>
                <comment id="8566365" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8566365#t8566365</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-11-28 12:07:33</date>
                  <text>&amp;gt;Это вы значит деньги Крылову на адвоката собирали&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На колпак зороастрийский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Занятные игры патриотов получаются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для того англичане цирк и держат. Чтобы настоящих патриотов, политиков, учёных не было в России ни слышно, ни видно. НЕТ ТАКИХ. &lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8560221&amp;style=mine#t8560221</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8559709&amp;style=mine#t8559709</parent>
            </comment>
            <comment id="8561501" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8561501#t8561501</url>
              <user name="ZoRDoK" username="animal_zordok" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64594495/6034268" height="100" width="100" />
              <date>2006-11-28 05:48:59</date>
              <text>Я не разбираюсь в английской тусовочной эмигрантской (?) политике - своих тут местных праздничных идиотов хватает от всяких карликовых профашистских партий. Мне понравилась твоя смелость и решительность сделать это.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда мы совершенно случайно с друзьями попали вдруг на презентацию книги двух участников реалити шоу дом2, у нас не хватило духу сделать что-то подобное. Тут йумор не поймут, могут и в суд по дать "о защите чести и достоинства". И выиграют - денежные мешки, владельцы шоу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что ты молодец, кто бы этот политикан не был.</text>
              <comments>
                <comment id="8565085" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8565085#t8565085</url>
                  <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                  <date>2006-11-28 11:00:34</date>
                  <text>&amp;gt;&amp;gt;Когда мы совершенно случайно с друзьями попали вдруг на презентацию книги двух участников реалити шоу дом2, у нас не хватило духу сделать что-то подобное.&lt;br /&gt;Жаль, что не сделали. Вы бы стали национальнам героем России.</text>
                  <comments>
                    <comment id="8571741" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8571741#t8571741</url>
                      <user name="ZoRDoK" username="animal_zordok" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64594495/6034268" height="100" width="100" />
                      <date>2006-11-28 16:31:59</date>
                      <text>Да вряд ли. Нас бы просто вывели из Буквоеда. И больше не пустили. Друзья зато в следующий день пробились к Веллеру и всучили ему нашу книжку для рецензии. :) А так бы шишь.</text>
                      <comments>
                        <comment id="8574557" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8574557#t8574557</url>
                          <user name="ZoRDoK" username="animal_zordok" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64594495/6034268" height="100" width="100" />
                          <date>2006-11-28 17:37:40</date>
                          <text>Иногда разочаровывает невозможность редактировать комментарии, хоть и тленны как статьи в ежедневной газете. Шиш.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8571741&amp;style=mine#t8571741</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8565085&amp;style=mine#t8565085</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8561501&amp;style=mine#t8561501</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8559709&amp;style=mine#t8559709</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8556637&amp;style=mine#t8556637</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8557917" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8557917#t8557917</url>
      <user name="lushkov" username="lushkov" />
      <date>2006-11-27 21:53:08</date>
      <text>Надо было прощение у Родины- у народа попросить...&lt;br /&gt;покаятся на смертном одре  -великому борцу за русскую правду :)&lt;br /&gt;сразу видно чей хобот торчит :0)&lt;br /&gt;да уж неплохо.</text>
      <subject>ну да -не по русски как-то :)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8560477" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8560477#t8560477</url>
      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
      <date>2006-11-28 03:40:37</date>
      <text>&amp;lt;Откуда в рунете (с самого начала) возникло 20 праздничных идиотов, которые под себя «отформатировали контекст»?&amp;gt;&lt;br /&gt;Есть просьба открыть журнал что комментариев с OpenID.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8561757" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8561757#t8561757</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2006-11-28 06:43:23</date>
      <text>&amp;lt;собственно об этом:&amp;gt;&lt;br /&gt;на фоне московских фекальных гейзеров "это" вполне органично. "Магнитный триолет". А вот для лопнувшей горячей воды в Оренбурге при -20, лучше бы такой экзотик не заметили. Для участников лучше. Получится даже не раздача, а просто хлюпнет.&lt;br /&gt;Даже из-под моего веника это не прикол. Я сначала всерьез подумал, что это они в Оксфорде токуют.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8562269" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8562269#t8562269</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2006-11-28 08:32:48</date>
      <text>Странно, почему не обсуждается самая очевидная версия - Березовский и отравил,&lt;br /&gt;Вокруг него все мрут как мухи.&lt;br /&gt;Он влил яд в ухо спящему Литвиненко&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шекспир, однозначно!</text>
      <subject>Шекспир, однозначно!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8562525" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8562525#t8562525</url>
      <user name="Mirabilia Hominum" username="bad_girls_do_it" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104094011/842672" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-28 08:34:04</date>
      <text>То есть? Уж не напрашивается ли из всего этого вывод, что степенное и сосредоточенное, увлечённое конспектированием поступающих истин присутствие на дискуссии между вдруг оранжевым «топчи-говно» антигуманистическим «ур-реалистом» и биологическим «&lt;a href="http://www.scientific.ru/hobby/ermakov1.html" target="_blank" rel="nofollow"&gt;Основателем Теории Бредового постреализма&lt;/a&gt;» на предмет конституции и телеологии государства Российского – ситуация как бы чуть менее карнавальная, менее дурацкая, во сколько-либо меньшей мере ПоМо, хеппенниг и прочая дребедень? Надеюсь, что не так и Вы вместе со мною находите, насколько одна сцена пропорциональна и коэкстенсивна другой.. И было бы крайне досадным, если первая не имела бы своей кульминации в последней, с участием трансвестита, являющимся по сути родственником. То было бы ну просто очень неумным концом, таким слишком «английским» что-ли. А здесь пожалуйста: и точность (уж куда же точнее!) и «чувство господства над текстом, автором и миром».. Надел колготки, уравнял баланс гендерных сил в зале, взашёл на сцену (где по идее никого из тех господ, которые на неё заранее вскарабкались и приняли те самые «вычурные позы» и не должно было быть – в стране Реализма-то, где каждый занимается своим делом). И поработал ДЛЯ ДЕЛА. Во всём этом вижу гармонию, как если бы сам господь Бог распорядился регламентом мероприятия, синтезировав его, внеся необходимые диалектические поправки. </text>
      <comments>
        <comment id="8563805" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8563805#t8563805</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2006-11-28 09:30:47</date>
          <text>&amp;lt;Во всём этом вижу гармонию&amp;gt;&lt;br /&gt;нету гармонии.&lt;br /&gt;Гармония произойдет, когда в помещении очередного "хеппенинга" взорвется замаскированная под рожок люстры граната Ф-1.&lt;br /&gt;&amp;lt;Корпус при разрыве дает 290 крупных тяжелых осколков с начальной скоростью разлета около 730 м/с. При этом на образование убойных осколков идет 38% массы корпуса, остальное попросту распыляется; площадь разлета осколков  75 — 82 кв. м. &amp;gt;&lt;br /&gt;на шесть томов: параллелизм судеб, параноидально-критический метод, Эрос, Танатос, выпуклость. Да, выпуклость, она же полониевая впуклость.  </text>
          <comments>
            <comment id="8568925" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8568925#t8568925</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-11-28 13:44:15</date>
              <text>От авторов триллера можно ожидать что угодно, но тратить патроны на клоунов - дело последнее. Немножно прорисовать ситуацию, другое дело. С нажимом - только в случае наглого агрессивно-депрессивного поведения. Как у Вербицкого или Адольфыча. Собственно и тот и другой - мещане с рюшечками и слониками, а корчат из себя террористов и уголовников. Убивать не надо, а разложить на столе и выпороть - самое оно. Вон недавно Адольфыч в Москву приезжал "пиесу читать". Чем не развлечение для молодых 18-25 летних студентов: разложить дяаньку на столе с пиесой и ремня всыпать. Пускай очередного шевченку в Киеве цветами встречают. "Крест принял от москалей". Ведь читать его ЖЖ невозможно: "мудаки-бляди-лом в жопу-порву очко крестом". Просит человек. Долго и упорно. Кто просит - тот получит. Должен получить.</text>
              <comments>
                <comment id="8578909" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8578909#t8578909</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2006-11-28 21:17:56</date>
                  <text>&amp;lt;но тратить патроны на клоунов - дело последнее.&amp;gt;&lt;br /&gt;Да рукой махнуть, у них все само собой УЖЕ выходит. Вот, речь зашла о Литвиненко - можно и так вопрос поставить: насколько он сам поучаствовал в своей судьбе, чтобы именно так все кончилось?&lt;br /&gt;Пищом лез. Он что, ссох как майор Гаврилов из Брестской крепости, которому немецкий генерал честь отдавал? Нет, у него басенной назидательности биография: милицанер якобы вохровец,  буратина в КГБ, холуй у Березовского. По виду - типичный дураковатый нарцисс, от таких падают в обмороки официантки и продавщицы.&lt;br /&gt;Англичане руку приложили? Может они, может не они. Но так было же к чему приложить! &lt;br /&gt;Рубил человек топором иконы. Молодец, справный хлопец. Запомнили. Придет время - зарубит ряженый под православного провокатор. Тут не то что личного, вообще ничего. Человек превращается в трехкопеечную монету, сам запрыгнул в карман. Захотелось попить - в щелку бросили, нажали, зашипело. Смысл же в том, чтоб воды  попить, а не монету бросить. &lt;br /&gt;А вообще, жалеете Вы их Дмитрий Евгеньевич, балуете. Выпороть. Это вершина гуманизма, когда свой папаша через колено кладет. Выплакался, щей навернул... ЖИЗНЬ.&lt;br /&gt;А чужой дяденька - смотрите в следующей серии, как говорится.&lt;br /&gt;… а зачем, собственно, дожидаться: не далее как сегодня, в новостях. Двое русских на базаре друг другу за грузинские или тожегрузинские деньги хари мылили. Смотрел квадратными глазами: от так! по яйцам ему, а через бедро, от так, а в рыло. Еще раз. УЖАС. Вы писали: захочешь с немцами воевать, будешь воевать с турками. Нет. Тут уж так зашло …  Тотальное, абсолютное самообслуживание. Сами себя обслуживают, без задней мысли.&lt;br /&gt;И со стороны глядя,  в который раз снимаю перед Вами шляпу за невообразимое к ним терпение.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8568925&amp;style=mine#t8568925</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8563805&amp;style=mine#t8563805</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8562525&amp;style=mine#t8562525</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8562781" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8562781#t8562781</url>
      <user name="krytyk" username="krytyk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31660325/7528618" height="74" width="100" />
      <date>2006-11-28 08:37:59</date>
      <text>Огромное спасибо! Вот уж не знал, что у ВТТ есть свой блог.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8563037" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8563037#t8563037</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-11-28 09:14:14</date>
      <text>Но не только Англия насекомоподобна. Любой паразитический народ - то же. Я намекаю на евреев.&lt;br /&gt;Березовский - крупный экземпляр кровососа, безразмерно выросший на российской халяве. Он тем и удобен для всестороннего изучения.&lt;br /&gt;Случай с Литвиненко - это, безусловно, метод насекомого. Пустить ядовитую слюну в жертву, подождать и высосать соки из разложившегося заживо организма.&lt;br /&gt;Березовского выдает то, что у него не возникло биологической реакции страха, шумного стрекота на весь мир: "Спасайте меня! Радиация!" Вместо этого мы видим, образ безутешного друга, сидящего у изголовья умирающего, и приведшего к нему муллу для сопровождения в последний путь. Но этого ничего не могло быть, если бы Березовский не контролировал бы эту ситуацию.&lt;br /&gt;А отравить могли чем угодно, полоний уже потом могли распылить везде в безопасных дозах. А то как-то странно, что Березовский за 23 дня не догадался свой офис проверить счетчиком Гейгера.&lt;br /&gt;Интересно другое, ситуация пока что с каждым днем развивается не в пользу лично Путина.&lt;br /&gt;Во время встречи с россиянами в прямом эфире 25.10.06, как мне показалось, он совершил роковую ошибку. Дал всем ясно понять, что он, действительно, на третий срок идти не хочет, и при этом боится повторить скорбный путь Милошевича (его слова о желании иметь "влияние" в России после окончания президентского срока). Возникло предположение, что его теперь начнут "рвать" все кому не лень. Я, правда, не вспомнил, что есть же еще и Березовский в Лондоне.&lt;br /&gt;Вообще-то, и до этого, как-то подразумевалось, что президентский срок Путин закончит в стиле Собчака - бегом в припрыжку к трапу самолета, но при этом с заездом в гаагский трибунал. Ну и очередной акт масонской пьесы, о котором масон нижнего градуса не знает, что в ему в нем будут рубить голову.&lt;br /&gt;(Думаю, Березовский не пожалеет пару миллионов, чтобы навестить Путина в камере. Не совсем же он насекомое, есть же что-то и человеческое. :) )&lt;br /&gt;Что сможет выставить Путин в ответ? Пока, что никого кроме отряда "тельниковых" с "взрывающимися пакетами муки" не видно.&lt;br /&gt;ФСБ - сборище никчемных людей, давно разучившихся работать, как правильно заметил Галковский: "с утра коньяк..." И так десятилетиями. Только на "понтах" выезжают.&lt;br /&gt;Посмотрим, смогут ли они какой "ход конем" сделать.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>&amp;quot;Вонь насекомого&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8563549" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8563549#t8563549</url>
      <user name="de_bater" username="de_bater" />
      <date>2006-11-28 09:28:44</date>
      <text>я понимаю Вашу,Д.Е. зацикленность на туманном островном королевстве.мне же кажется что сам способ и чудовищность исполнения указывает не на русских или англичан,а на людей СОВСЕМ другого происхождения,морали,уровня предела допустимого.покрывать изуверов англичане НЕ БУДУТ,как бы они не относились к путину.99% преступление будет раскрыто ,скоро всё узнаем.</text>
      <comments>
        <comment id="8564317" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8564317#t8564317</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2006-11-28 10:05:45</date>
          <text>Судьбу доктора Келли напомнить?</text>
          <comments>
            <comment id="8565597" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8565597#t8565597</url>
              <user name="★ саша ★" username="nasha_sasha" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124263862/368250" height="95" width="86" />
              <date>2006-11-28 11:50:27</date>
              <text>А чего там раскрывать? "Самоубийство, сэр".</text>
              <comments>
                <comment id="8569437" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8569437#t8569437</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2006-11-28 14:17:23</date>
                  <text>Точнее:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Самоубийство", сэр.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8565597&amp;style=mine#t8565597</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8564317&amp;style=mine#t8564317</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8563549&amp;style=mine#t8563549</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8564061" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8564061#t8564061</url>
      <user name="paidiev" username="paidiev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
      <date>2006-11-28 09:33:34</date>
      <text>Зарубежье поверит, наши нет. НО НА НАС ПЛЕВАТЬ. Кремлёвцы не создали пропагандисткой машины, которая могла бы ломать такие игры. МИД РФ не умеет работать в таких условия- слабого травимого государства изгоя. Так что кампанию уже проиграли. Если англия вдруг признает самоубийство литвиненки, значит россияне отдали 15 млрд налом сразу и по несколько млрд в год в течении 20 лет пообещали.</text>
      <subject>Дело не для нас стряпали.</subject>
      <comments>
        <comment id="8570205" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8570205#t8570205</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2006-11-28 14:54:02</date>
          <text>А Вы что ж, всерьез полагаете, что Литвиненко покончил жизнь самоубийством, заразив сам себя лучевой болезнью?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы в своем уме?</text>
          <subject>Re: Дело не для нас стряпали.</subject>
          <comments>
            <comment id="8572253" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8572253#t8572253</url>
              <user name="paidiev" username="paidiev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
              <date>2006-11-28 16:36:42</date>
              <text>Нет, конечно. Его убили. Это хорошо продуманная пиаровская акция на крови. Причём рассчитанная на западного человека. Наши не поверят: в России иначе убивают и не такие письма пишут. Почему в России некоторые непонятки: считают, что давят на Путина или Берёзу. А давят не на них, точнее не столько на них. А на кого и почему нам отсюда не понять, мы не Дурново, одни домыслы напишем.</text>
              <subject>Re: Дело не для нас стряпали.</subject>
              <comments>
                <comment id="8580189" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8580189#t8580189</url>
                  <user name="asterrot" username="asterrot" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                  <date>2006-11-29 05:42:40</date>
                  <text>На всех владельцев оффшорных счетов давят. Перспектива невыездного Президента РФ - очень несладкая. Кризис-менеджмент, однако. Такая вот операция "Преемник", то бишь, тьфу, какая операция? - такая вот загогулина получается...</text>
                  <subject>Re: Дело не для нас стряпали.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8581725" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8581725#t8581725</url>
                      <user name="paidiev" username="paidiev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
                      <date>2006-11-29 16:45:19</date>
                      <text>Да, надо посмотреть. Есть ещё заявление Лантоса, что энергетическое давление, сиречь война.</text>
                      <subject>Re: Дело не для нас стряпали.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8580189&amp;style=mine#t8580189</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8572253&amp;style=mine#t8572253</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8570205&amp;style=mine#t8570205</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8564061&amp;style=mine#t8564061</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8564573" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8564573#t8564573</url>
      <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
      <date>2006-11-28 10:25:26</date>
      <text>А Введенский - гений.</text>
      <subject>Ты хуй.</subject>
      <comments>
        <comment id="8565853" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8565853#t8565853</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-11-28 12:00:05</date>
          <text>Это какой Введенский? Который со своего дерьма собирал пинцетиком глистов и кормил ими канарейку? Конечно гений. Много денег заплачено держателями Пен-клубов и букеровских премий, чтобы низвести русскую литературу до уровня хармсоидов. И если бы только денег. "Косточки русские" лежат на обочине российского карнавализьма-постмодерьнизма. А уж разбитых судеб...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И что странно. Ну, чпокнули Дианку. Тут бы и продавать её дерьмо в коробочках, или ещё какой постмодернизм оксфордский учудить. Вечерами в закрытых интернатах или студенческих коттеджах в Англии скучно. На улице темень, дождь. Завтра опять на занятия - тоска. Можно в пипу поиграться, да силы человеческие ограничены. Джина похлебать, курнуть - дело. Да всё ни то. А если нарядиться горничной, воткнуть в задницу веник, или на швабре скакать по коридору? Можно зубной пастой усы спящему новичку сделать. Или "велосипед" - бумажку между пальцев ног просунуть и поджечь. Опять же картишки. Можно на щелбаны, а можно и на интерес. Стенгазету ещё можно выпускать, с гомосексуальными намёками и карикатурами. Мукой обсыпать преподавателя. Но только из младших - за нарушение субординации выпрут из учебного заведения с волчьим билетом. А видели английского хулигана на правилке государственной? Картина: и сопли, и колени, и целование ручек, и "дяденька прости засранца". Себя зверушки любят, берегут. За оскорбление Величества в GB СРОК. Это в экспортном варианте английский хулиган распоясывается не на шутку. Раззудись плечо. Вся Европа от хармсов-введенских, куликов-сорокиных стонет. Приезжают бандами по пятьсот человек, избивают болельщиков на стадионах. Не боятся ни бога, ни чёрта... Пока на Острове не вызвали КУДА НАДО. ГДЕ НАДО никаких введенских с глистами нет. Часы-ходики, на стене пейзажик Темзы и портрет Величества, в книжном шкафу Диккенс с золотым теснением. В углу столик. Глава банды тиффозных постмодернистов за столиком высунув язык заполняет тетрадку: список членов. Напротив каждой фамилии - краткая характеристика. Почерк отчётливый, сюжет простой, мотив железный. Полный реализм. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в "улучшенной" Мастерами колонии продолжается гомосексуальный хохот: "Об Пушкина! об Гоголя!" Распад страны - об Пушкина! Во главе нации малограмотный алкоголик - об Гоголя! Дефолт - об Пушкина! Беслан - об Гоголя! Грабовой - об Пушкина!</text>
          <subject>Re: Ты хуй.</subject>
          <comments>
            <comment id="8583517" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8583517#t8583517</url>
              <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
              <date>2006-11-30 09:48:56</date>
              <text>"Мне жалко что я не орел,&lt;br /&gt;перелетающий длинные вершины,&lt;br /&gt;которому на ум взбрел&lt;br /&gt;человек, наблюдающий аршины."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какой примечательный потёк унутреннего бессознания.&lt;br /&gt;Несомы-кувыркаемы потеком менингиально-галковский хармс, путаемый с менингиально-галковским введенским, и оба-два с куликом, грабовым и "генераломкуликовым". Покрошив, добавим, футбольную хулиганку диану, оксфордский веник, вывезенный лоуренсом устьвычегдским из мразной россии и используемый с педерастическими целями - Полный Реализм. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Трудно орлу, ширяющему под облаками в поисках кровавой пищи, снизойти до особенностей пищевых потребностей канареек.&lt;br /&gt;У вас, кстати, есть младший брат по разуму - некто сапожник. &lt;br /&gt;Полагаю, что вы были бы неоценимы с роли балетных или оперных критиков.&lt;br /&gt;Ещё достойное занятие для мыслителя - судья соревнований по кёрлингу. Покачиваясь в креслице...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Вы - орёл.</subject>
              <comments>
                <comment id="8583773" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8583773#t8583773</url>
                  <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                  <date>2006-11-30 10:19:14</date>
                  <text>О!&lt;br /&gt;Right!</text>
                  <subject>Re: Вы - орёл.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8583517&amp;style=mine#t8583517</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8565853&amp;style=mine#t8565853</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8564573&amp;style=mine#t8564573</parent>
        </comment>
        <comment id="8566109" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8566109#t8566109</url>
          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
          <date>2006-11-28 12:02:48</date>
          <text>Это ты во сне сам с собой говоришь?&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="8584029" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8584029#t8584029</url>
              <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
              <date>2006-11-30 10:32:12</date>
              <text>.</text>
              <subject>Разумеется, Д.Е.Сидоров.</subject>
              <comments>
                <comment id="8584285" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8584285#t8584285</url>
                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                  <date>2006-11-30 11:08:14</date>
                  <text>Бред продолжается?</text>
                  <subject>Re: Разумеется, Д.Е.Сидоров.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8584797" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8584797#t8584797</url>
                      <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
                      <date>2006-11-30 13:04:23</date>
                      <text>.</text>
                      <subject>Рад стараться, вашбродь!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8585053" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8585053#t8585053</url>
                          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                          <date>2006-11-30 13:16:34</date>
                          <text>А теперь сделай усилие над собой, и на секунду представь, что ошибся.</text>
                          <subject>Re: Рад стараться, вашбродь!</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8584797&amp;style=mine#t8584797</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8584285&amp;style=mine#t8584285</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8584029&amp;style=mine#t8584029</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8566109&amp;style=mine#t8566109</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8564573&amp;style=mine#t8564573</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8568669" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8568669#t8568669</url>
      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
      <date>2006-11-28 13:44:13</date>
      <comments>
        <comment id="8579421" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8579421#t8579421</url>
          <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
          <date>2006-11-28 21:58:23</date>
          <text>А мне, напротив, кажется, что российская реальность это какая-то прореха &amp;lt;на человечестве&amp;gt; :) Всё словно состоит из каких-то дыр, распадается на лохмотья.</text>
          <subject>Re: Реальность...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8568669&amp;style=mine#t8568669</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8569693" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8569693#t8569693</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-28 14:41:12</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, не могу не подкинуть Вам идейку по поводу гибели Литвиненко, которую Вы, как мне кажется, должны оценить (жаль только, что не я додумался - а юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="bazar_wokzal" &gt;&lt;a href="http://bazar-wokzal.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://bazar-wokzal.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;bazar_wokzal&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;). Оцените - Литвиненко ведь убили при помощи ПОЛОНИЯ! А что есть "полоний"? Это ж персонаж самой известной трагедии Шекспира - "Гамлета"! В пьесе безумный Гамлет убивает Полония; в новой, "постмодернистской" версии пьесы, поставленной Скотланд-Ярдом в Лондоне, наоборот, Полоний убивает "гамлета"-литвиненко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это, я понимаю, ПОСТМОДЕРНИЗМ!&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Литвиненко как Гамлет</subject>
      <comments>
        <comment id="8573021" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8573021#t8573021</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2006-11-28 16:50:08</date>
          <text>Полоний из Гамлета - Polonius&lt;br /&gt;Полоний-элемент 84 - Polonium&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про элемент читаем здесь:  &lt;a href='http://www.ecoteco.ru/index.php?id=315' rel='nofollow'&gt;http://www.ecoteco.ru/index.php?id=315&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;Получен ядерным синтезом и больше никак. В СССР использовался в космических технологиях. Руками нельзя даже касаться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Экзотика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реально такое вещество могло быть синтезировано только в России, США, Англии и Франции. Может быть Китае, но вряд ли.</text>
          <subject>Re: Литвиненко как Гамлет</subject>
          <comments>
            <comment id="8590685" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8590685#t8590685</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
              <date>2006-12-03 18:04:39</date>
              <text>Полоний открыла Мария Кюри.&lt;br /&gt;Без всякого синтеза...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя я не знаю, м.б. полоний-210 действительно можно получить только синтезом, как технеций.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Литвиненко как Гамлет</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8573021&amp;style=mine#t8573021</parent>
            </comment>
            <comment id="8590941" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8590941#t8590941</url>
              <user name="anschauer" username="anschauer" />
              <date>2006-12-03 19:08:54</date>
              <text>&lt;i&gt;По некоторым оценкам, смертельная доза может стоить всего $22.50 плюс налоги&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.nytimes.com/2006/12/03/weekinreview/03broad.html?ref=science' rel='nofollow'&gt;http://www.nytimes.com/2006/12/03/weeki&lt;wbr /&gt;nreview/03broad.html?ref=science&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Re: Литвиненко как Гамлет</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8573021&amp;style=mine#t8573021</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8569693&amp;style=mine#t8569693</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8572765" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8572765#t8572765</url>
      <user name="acrolect" username="acrolect" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
      <date>2006-11-28 16:41:53</date>
      <text>&lt;a href="http://www.kommersant.ru/application.html?appname=Weekend&amp;amp;DocsID=723307&amp;amp;issueid=36132" rel="nofollow"&gt;Не знаю уж, какое чудо и почему произошло в Англии, но она в наименьшей степени затронута всеми описанными типами заразы, и английская книга имеет некоторые шансы быть вполне достойной. &lt;/a&gt;</text>
      <subject>Прелесть какая:</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8573789" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8573789#t8573789</url>
      <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
      <date>2006-11-28 17:18:20</date>
      <text>Ну понятно, почему Вербицкий в форме гиперсионистовЪ - он, собственно, и не скрываетЪ. Но почему ТельникоффЪ в юбке???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!</text>
      <subject>НепоняффЪ!</subject>
      <comments>
        <comment id="8578141" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8578141#t8578141</url>
          <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
          <date>2006-11-28 20:00:42</date>
          <comments>
            <comment id="8582749" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8582749#t8582749</url>
              <user name="kesar_civ" username="kesar_civ" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46521752/9404089" height="100" width="82" />
              <date>2006-11-30 08:58:53</date>
              <text>sdff</text>
              <subject>иманно (-)</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8578141&amp;style=mine#t8578141</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8573789&amp;style=mine#t8573789</parent>
        </comment>
        <comment id="8587357" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8587357#t8587357</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2006-11-30 20:14:27</date>
          <text>Это они играли эпизод из пиесы Галковского: английское насекомое в лапсердаке и русский "гостиничный пидарас с гармошкой".</text>
          <subject>Re: НепоняффЪ!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8573789&amp;style=mine#t8573789</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8574045" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8574045#t8574045</url>
      <user name="dorneu" username="dorneu" />
      <date>2006-11-28 17:25:33</date>
      <text>"Грязная" бомба версия от "РБК", 28.11.2006&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.stringer.ru/publication.mhtml?Part=50&amp;PubID=6767' rel='nofollow'&gt;http://www.stringer.ru/publication.mhtm&lt;wbr /&gt;l?Part=50&amp;PubID=6767&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--&lt;br /&gt;Полоний применяется в промышленности и космонавтике. Но гораздо менее известно, что полоний почти идеальная начинка для создания «грязных» бомб. Как сообщил РБК daily эксперт по ядерному оружию, офицер запаса войск ядерно-технического обеспечения Максим Шингаркин, 1 куб. см полония достаточно для заражения местности площадью 40 кв. км. Полоний-210 имеет самое высокое число альфа-распадов в секунду. При этом он «светится» (обнаруживается специальной аппаратурой) на расстоянии не более 2 см от места нахождения. Однако, по словам эксперта, полоний абсолютно неприемлем для избирательного поражения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Он очень быстро превращается в аэрозоль, поражает людей во всем помещении и распространяется с воздушными потоками, — пояснил РБК daily г-н Шингаркин. — Поэтому считается идеальным веществом для совершения теракта в метро. Если бы полоний-210 был применен в любом из мест, указанных Литвиненко, были бы сотни облученных людей с аналогичными симптомами. Если бы полоний подмешали в пищу, то рядом с Александром Литвиненко остались бы лежать как минимум посудомойка и бармен. Следы, которые он оставлял в гостинице и баре, могут быть только вторичным загрязнением от него самого».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Максим Шингаркин предполагает, что, учитывая связи г-на Литвиненко, тот мог пострадать в результате контакта с так называемой «грязной» бомбой, предназначенной для совершения масштабного теракта: «Не исключено, что он мог получить смертельную дозу облучения в месте, где полоний-210 использовали для производства «грязной» бомбы. Террористы часто сами становятся первыми жертвами такого рода разработок. Александр Литвиненко мог присутствовать в лаборатории, когда был нарушен технологический режим или произошло ЧП. В силу публичности г-на Литвиненко его смерть в отличие от смертей других пострадавших невозможно было скрыть».&lt;br /&gt;--&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что наружу выплыло такое, говорит о серьезном срыве резьбы гос-полит-спец-механизма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь уже ДЕ "дождался" - есть выход на продуктивную аналитику и далекоидущие выводы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Cрыв резьбы гос-полит-спец-механизма</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8577117" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8577117#t8577117</url>
      <user name="Олег" username="aleks2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44391308/4510318" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-28 19:02:04</date>
      <text>Допустим, англичане всем и вся заправляют.&lt;br /&gt;Какими могут быть российские адекватные &lt;i&gt;("адекватные" - модное словечко сегодня, - все знают уже)&lt;/i&gt; действия сегодня и завтра? Ну, или какими должны быть.</text>
      <subject>Хорошо, Дмитрий Евгеньевич,</subject>
      <comments>
        <comment id="8586845" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8586845#t8586845</url>
          <user name="Олег" username="aleks2002" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44391308/4510318" height="100" width="100" />
          <date>2006-11-30 17:53:12</date>
          <text>ПСС... :)</text>
          <subject>Re: Хорошо, Дмитрий Евгеньевич,</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8577117&amp;style=mine#t8577117</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8580445" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8580445#t8580445</url>
      <user name="alex_rybalka" username="alex_rybalka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83239148/11614897" height="80" width="80" />
      <date>2006-11-29 11:10:45</date>
      <text>Вот такими и должны быть подобные акции! С одной стороны - Михаил Вербицкий, друг рава Шмулевича, с аккуратно подстриженной бородой и в форме. Что-то говорит (неважно что, но наверняка связный текст).&lt;br /&gt;Его противник - мужчина в юбке, женском парике и сильно накрашенный. Говорить не может, обсыпается мукой. Позиционирует себя как "русский патриот".&lt;br /&gt;Думаю, что на вопрос "кто здесь пидарас" зрители акции ответили для себя однозначно. </text>
      <subject>Хорошо и грамотно!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8581213" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8581213#t8581213</url>
      <user name="serdechnik" username="serdechnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54715181/10154306" height="99" width="99" />
      <date>2006-11-29 14:51:56</date>
      <text>=Анатолий Чубайс категорически отверг любые намеки на причастность к инциденту с Гайдаром российских спецслужб=&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.vz.ru/politics/2006/11/29/59065.html' rel='nofollow'&gt;http://www.vz.ru/politics/2006/11/29/59&lt;wbr /&gt;065.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;А какое отношение Анатоль Борисович имеет к российским спецслужбам, чтобы так категорически отвергать намеки? Он ведь, кажется, монтёром работает?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8585309" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8585309#t8585309</url>
      <user name="de Geer" username="brazoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-30 13:38:43</date>
      <text>&lt;a href="http://brazoo.livejournal.com/116440.html" rel="nofollow"&gt;У Москвы есть лишь один шанс остаться во главе чего-то – это стать вторым Лондоном. Для начала – хотя бы бета-версией британской столицы.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>либо провоняет по уставу, либо сгинет</subject>
      <comments>
        <comment id="8586589" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8586589#t8586589</url>
          <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
          <date>2006-11-30 16:20:21</date>
          <text>"А страна, которая стремится к самоизоляции, очень быстро может остаться ни с чем."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неплохо бы стать Москве вторым Лондоном или третьим Нью-Йорком, кто бы спорил. Но дело в том, что сначала надо стать СТРАНОЙ. А пока с прежней национальной политикой СССР в отношении русских, РФ уверенно движется по его пути, выращивая в себе будущие независимые государства на этот раз не из союзных республик, а из автономий. И здесь вопрос только во времени созревания будущих "эмиратов", "халифатов" и т.д. Пока Сурков пишет неудобоваримые опусы на предмет "суверенной демократии" этот процесс идет сам по себе и независимо от него.&lt;br /&gt;Не буду говорить про страшилки по поводу "московского княжества", "самоизоляции" и пр. вздоре которым пугают. Самое смешное, что ИМЕННО без наличия нормальной национальной политики по отношению к русским другого выхода, для сохранения РФ в её границах, нет.</text>
          <subject>Страна?</subject>
          <comments>
            <comment id="8587101" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8587101#t8587101</url>
              <user name="de Geer" username="brazoo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
              <date>2006-11-30 19:15:12</date>
              <text>ДЕГ недавно писал про партию умных националистов или что-то в этом роде.&lt;br /&gt;Наверно, партия умных националистов должна написать правильные законы.&lt;br /&gt;Возможна дискриминация негативная (дави инородцев!) и позитивная (дорогу русским!).&lt;br /&gt;Примеры негативной дискриминации: 1) концлагеря в США для американских граждан японского происхождения во время второй мировой войны; 2) дискриминация евреев в 3-ем рейхе.&lt;br /&gt;Я не интересовался, на какой правовой основе это делалось в США. Цели были прагматические – избежание вреда национальным интересам. Этнические японцы – удобная среда для шпионов. В 3-ем рейхе кроме расизма (евреи – недочеловеки) была теория еврейского вреда, который они наносят национальным интересам. Мол, евреи – космополиты, поэтому еврейство несовместимо с полноправным германским гражданством. Но, будучи недогражданами, евреи были чем-то вроде собственности Германского рейха. Об этом свидетельствует, например, педантичность, с которой составлялись списки репрессируемых. Евреи получили несколько миллионов марок компенсаций за погромы во время Хрустальной ночи (это я читал в «Энциклопедии 3-го рейха»). Тогда не было войны, и компенсации, наверно, были частью нацистского пиара. &lt;br /&gt;Для того, чтобы строить негативную или позитивную дискриминацию в России надо определить, кто русский, а кто нет.&lt;br /&gt;Но не проще ли ставить  другие цели? &lt;br /&gt;Из разных источников мне создалось следующее представление о московских базарах. Ими управляют азеры, и они не платят налогов. Доходы от торговли на московских базарах несколько лет назад якобы превышали доходную часть бюджета Азербайджана. Безналоговая торговля считается гарантом безопасности в городе. Как только с азеров и других диаспор начнут брать налоги, они начнут взрывать метро. Примерно такая логика.&lt;br /&gt;Допустим, азеров прогонят с базаров административными методами. Вместо их пустят только русских. А русские будут платить налоги? Им это выгодно?&lt;br /&gt;ДЕГ писал о братве, владевшей пельменным бизнесом. Крутые мужики. Но, может быть, они более опасны для русского государства, чем азеры?&lt;br /&gt;Вот репортаж из Великого Новгорода:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://community.livejournal.com/ru_sever/71114.html'&gt;http://community.livejournal.com/ru_sev&lt;wbr /&gt;er/71114.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Правда, есть мнение, что это боян (см. комменты).&lt;br /&gt;Если это «русский порядок», то чем он лучше рамзановского? Правда, Чечня – как бы и не Россия вовсе, а союзное, равносильное с Россией государство. (Австрия-Венгрия как прообраз России-Чечни). &lt;br /&gt;Так не лучше ли вместо «русского порядка» строить просто правовое государство, где собираются налоги, действуют независимые суды?&lt;br /&gt;Два казуса из серии «Их нравы».&lt;br /&gt;Казус 1. В 1992 г. в Лос Анжелес были расовые беспорядки. Причина - оправдали полицейских, избивших негра. Чернокожие с особым усердием громили лавки лиц «азиатской национальности», особенно корейцев. Мотив – эти подлецы азиаты, хоть и американские граждане, являются лишь иммигрантами в первом поколении, а живут лучше коренных американцев негров. &lt;br /&gt;Казус 2. В 2003 в Литве президентом избрали Роландаса Паксаса. Денег на кампанию дал Юрий Борисов, гражданин Литвы, вертолетный магнат. После выборов Борисов отказался от литовского гражданства, чтобы получить русское, которое ему было нужно, чтобы иметь доступ к русским военным заказам. Получив русское гражданство, Борисов подал прошение Паксасу и опять получил литовское гражданство в порядке исключения (у президента есть право дарить гражданство). Таким образом, Борисов будучи гражданином какой-то африканской страны, куда он продавал вертолеты, также русским подданным, возвратил и литовское гражданство. &lt;br /&gt;Потом Паксаса импичнули, а Борисова лишили литовского гражданства. Ему грозила депортация, но он подал в суд, дело волочилось, и он пребывал в Литве с временным видом на жительство. Спикер литовского парламента Мунтянас (молдаванин по отцу) на всеобщем собрании судей сделал им замечание – мол, Борисов все еще в Литве, и вы в этом виноваты. За эти слова Мунтянас попал в административный суд – его обвинили в попытке по политическим мотивам нажать на независимое судопроизводство. Мунтянас долго оправдывался, а Борисов все еще в Литве.                 &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Страна?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8586589&amp;style=mine#t8586589</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8585309&amp;style=mine#t8585309</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8587613" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8587613#t8587613</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2006-11-30 20:54:33</date>
      <text>&amp;gt; Шутки у них иностранные.&lt;br /&gt;Да, русский человек помидором бы заехал. А тут - мука. Это ж хлебушко!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ: Как то я за работой не заметил как Тельникофф превратился в Тельнокоффу. Жаль, раньше без всех этих "девачки, я таакие леопардовые трусы достала" было интереснее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЗЫ: у Эко что-ли, европейцы считали англичан сумасшедшими из-за воды.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8587869" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8587869#t8587869</url>
      <user name="de Geer" username="brazoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-30 23:11:01</date>
      <text>Для начала несколько мыслей о патронаже над СМИ. Десять лет назад контрольным пакетом REUTERS, как мне говорили, владели какие-то арабы. Это никак не отражалось на редакционной политике агентства, ибо устав REUTERS запрещает владельцам вмешиваться в редакционную политику. Би-Би-Си принадлежит государству, но когда наезжать на британское правительство, а когда его выгораживать, Би-Би-Си не укажешь. &lt;br /&gt;В России все по-иному. Но единой “редакционной политики“ нет, скажем, в среде, где превалируют семиты не арабского происхождения. В конкретном случае с Литвиненко, например, Албац валит все на &lt;a href="http://www.ej.ru/dayTheme/entry/5498/" rel="nofollow"&gt;неподконтрольные спецслужбы&lt;/a&gt;, Пионтковский &lt;a href="http://www.grani.ru/Politics/Russia/FSB/m.115124.html" rel="nofollow"&gt;ей вторит&lt;/a&gt; и призывает сплотиться вокруг Путина, а Радзиховский желает &lt;a href="http://www.ej.ru/dayTheme/entry/5495/" rel="nofollow"&gt;всем опомниться&lt;/a&gt; и отстраивает аргументацию, почему Путину нихера не нужно было травить Литвиненко.&lt;br /&gt;А “неподконтрольным” российским спецслужбам нахер нужно травить Литвиненко, Гайдара, убивать Политковскую? А Моссаду, Аль-Кайде это зачем? &lt;br /&gt;Столько чернил израсходовано для борзописания о третьем сроке, о преемнике, о подковерной борьбе! Но почему-то очень неохотно анализируется архитектоника системы, которую построил Вова, с точки зрения её перспективы. (&lt;a href="http://www.russ.ru/politics/docs/politika_regional_nogo_urovnya" rel="nofollow"&gt;Статья Переслегина&lt;/a&gt; – исключение.) &lt;br /&gt;Кто преемник? А никто! При ситуации "никто не преемник" дело движется (при мирном, не форсмажорном развитии дел) к установлению демократических правил игры для крупных "непреемников". Допустим, выходит на президентские бега Медведев, Иванов, ну и для колорита еще Матвиенко. Пойдут ли они к Вешнякову устраивать аукцион на президентский пост? Но не к Вешнякову надо идти. И если там где надо всем будет сказано "Никаких указов не будет", что тогда будут делать Медведев, Иванов, Матвиенко? В конце концов, они займутся мобилизацией, и ко дню выборов во всех избиркомах будут бойцы каждого из кандидатов, которые не дадут ни одному бюллетеню упасть не в ту сторону. Представим ту же модель на думских выборах, когда в избиркомах сойдутся бойцы единороссов и жизнерадостных родинцев-пенсионеров. В Литве наблюдатели оккупировали избиркомы еще при советах в 1989 г. &lt;br /&gt;Если такая модель будет реализована в России, то какой повод для возникновения "оранжевой революции", суть которой полностью мистифицирована стараниями российской пишущей братии? Честные, прозрачные выборы – вот и вся революция, в результате которой в конце концов победил Янукович, хотя Ющенко всё еще наплаву.&lt;br /&gt;Если траектория путинской системы именно такова, то Путин и есть тот &lt;a href="http://www.nazlobu.ru/publications/article999.htm" rel="nofollow"&gt;Мейдзи&lt;/a&gt;, о котором мечтает Пожарский. (Путин", конечно, понятие собирательное. Надо говорить о путинской администрации, несмотря на её разнородность.)&lt;br /&gt;Как вводили демократию японцы? Они про сдержки и противовесы знали только в дзюдо. Свергнув "цепной гебешный режим" шогоно (сиогуна), просветленные самураи начали ездить по миру и воровать технологии. Они узнали, что в Америке работает телефон, телеграф, паровая тяга и народовластие. Телефон и скорострельные пушки они усвоили быстро, а с народовластием пришлось повозиться. Император Мейдзи разгонял бета-версию Законодательного собрания около дюжины раз, и только после этого они как-то отладили нормальную альфа-версию парламента.&lt;br /&gt;Что делает Путин? Он приказным порядком внедряет софт. Будет несколько партий власти, будут несколько кандидатов в президенты от власти и т. д. И убийства Политковской и Литвиненко для сценария Мейдзи нихера не нужны. Ветхий сталинизм годится только для примитивного уровня технологий: вертушки и полуторки.&lt;br /&gt;Кабы всё было по Мейдзи, то Путин был бы Кучмой-Ющенко-Януковичем в одном лице наподобие Брахмы-Вишну-Шивы. &lt;br /&gt;Но он всего лишь смертный подполковник и на нем, как мне кажется, черная метка.</text>
      <subject>Путинский оранжад</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8589661" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8589661#t8589661</url>
      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
      <date>2006-12-01 09:26:34</date>
      <comments>
        <comment id="8591197" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8591197#t8591197</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2006-12-03 19:49:41</date>
          <text>Забавная беседа.</text>
          <subject>Re: Казино Рояль</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8589661&amp;style=mine#t8589661</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8589917" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html?thread=8589917#t8589917</url>
      <user name="porogny" username="porogny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
      <date>2006-12-03 08:03:00</date>
      <text>По Эху сказали, что щас спрошают некую предполагаемую подельницу Литвиненко,которой тот предлагал шантажировать росс.чиновников по 10000 евро за штуку. Она отказалось. Покойный говорил,что на Путина есть педофилия....&lt;br /&gt;Может механика была такая. Путин узнал,что к нетленке БАБа пробрался Литвиненко и Маме пожаловался....</text>
      <subject>Роковое слово сказано</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>