<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-10-17 12:19:00</date>
    <text>Я весьма мало читаю ЖЖ, поэтому редко принимаю участие в сторонних дискуссиях и ещё реже ссылаюсь на тексты чужих блогов. Но одну запись не могу не процитировать. Из вчерашнего поста &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="militarev" &gt;&lt;a href="http://militarev.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://militarev.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;militarev&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;’a о каком-то патриотическом междупланетном коллоквиуме:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Стою я, стало быть, беседую с Павловским. Тут вдруг подбегает к нам Холмогоров […] и говорит: "Дорогой Глеб Олегович! Я должен был бы этому господину (кивает на меня) дать в морду! Но мое глубочайшее к Вам, Глеб Олегович, уважение не позволяет мне этого сделать!" Поворачивается […] и уходит».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это ПРЕДЕЛ. Вот что значит ЖИВАЯ ПРИРОДА. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Ни один писатель-реалист никогда не додумается о такого ёмкого обобщения. Если спрессовать мегабайты трёхлетней деятельности патриотически-политического ЖЖ, то получится именно эта картинка. БЕЗ ПОТЕРИ КАЧЕСТВА. Тут ВСЁ. Больше ничего писать не надо. И уровень культуры, и «предмет-объектные отношения»,  и социальная иерархия, и заказчики, и исполнители, и достигнутый после освоения сумм результат.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Построили безобразный паролёт: «биоэнергетика», «экстрасенсорика», «евразийство», «старообрядчество», «на тебе денег», «посмодерьнизьм», «Берия», «русская идея», «берегите Россию», «бей интеллигентов». Лебёдками подняли агрегат на крышу. Говённый советский самовар хряпнулся об асфальт. Занавес.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какое это имеет отношение к реальной жизни? Да никакого. Живут себе 140 миллионов русских, читают книги, умнеют, приспосабливаются к новой ситуации. Пьют-вымирают-убегают? – что-то не заметно. Везде жизнь, везде потихоньку идёт процесс. Процесс геологический, который не остановишь. Власти понимают, волнуются, бегают с костями Деникина и Ильина, организуют коллоквиумы, раздают детям значки и майки – а живая жизнь идёт мимо. НЕ ПОКУПАЕТСЯ НИКТО. И выглядят «семнадцатипроцентные» раздавателей значков всё мельче и мельче.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как русским захватить власть в своём государстве? Так и захватить. Не надо никаких экстравагантных партий и программ. Знаменитые слова Розанова «что делать? – как что, собирать варенье» означали не тщету социальных усилий общества, а то, что цель достигнута. Точнее, что она будет достигнута естественным ходом жизни. Ибо сама по себе естественна. Зачем русским нужен политический экстрим? Национализм, шовинизм, боевики, культурный андеграунд – всё это оружие заведомых меньшинств, которым при «правильной раздаче» ничего не светит. Разделили пирог на 50 человек. Одному – 83 процента, остальным – 17. Каковы должны быть действия основного? Спокойно получить долю, поддержать справедливые требования других: кому крошку, кому процент, а кому и два. Обижать никого не надо – полная демократия. Вот тактика полупроцентного меньшинства должна быть громкая – с криками, толканием в очереди, обманом. Терять особо нечего, а обломиться – вдруг обломиться. «На рывок».   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть русская партия – это партия либералов и демократов. Всё по закону, никаких реквизиций и учраспредов. «Слушали, постановили». Кто за? – 83% Кто против? - 10%. Кто воздержался? – 7%. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот три года черти английские под локоть толкали, подзуживали – давай-давай, ты же русский, одень эсесовскую кокарду, сожги ведьму на костре, вообще «отчебучь». Ну, хоть что-нибудь отчебучь, хоть зороастризм какой-нибудь. И ОСТАЛИСЬ ПРИ СВОИХ. Как было «30 человек» (с потрохами), так и осталось. Только, в конце концов, как и положено андеграунду, от злобы себя грызть начали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бегала-бегала собака шелудивая, никого не укусила, никого не поймала. Под конец решила прыгнуть, проглотить хоть муху: «что же мы русские такие все сложные, такие противоречивые, никак ни до чего договориться не можем». Хоть оклеветать напоследок. Но и муха не далась. Факир был пьян, фокус не удался. Нет ни мух, ни котлет. Ни русских пользователей. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;С чего начать возрождение России? С этого и начать. Уже начали и начали очень хорошо.</text>
    <subject>238. С ЧЕГО НАЧАТЬ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/61098.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/61545.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="4928989" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4928989#t4928989</url>
      <user name="Russky_Udod" username="ex_udod99914" />
      <date>2005-10-17 08:32:31</date>
      <text>&amp;gt;Национализм, шовинизм, боевики, культурный андеграунд – всё это оружие заведомых меньшинств, которым при «правильной раздаче» ничего не светит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот только где она, правильная-то раздача?</text>
      <subject>Оно, конечно, верно</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4929245" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4929245#t4929245</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2005-10-17 08:33:24</date>
      <text>Хорошо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4929501" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4929501#t4929501</url>
      <user name="ne_lirik" username="ne_lirik" />
      <date>2005-10-17 08:38:00</date>
      <text>И верно, и высказано отлично! Процесс-то идет, тихий, но геологический... Я вот недавно в двухчасовой&lt;br /&gt;очереди к нотариусу отсидел в загаженном Советами маленьком русском городке. Сердцу радостно, когда вспоминаешь дела, по которым люди в этой очереди стоят ... По-тихоньку страну к рукам прибирают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Офф: а где в Москве можно купить Ваш "БТ"?</text>
      <comments>
        <comment id="4935133" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4935133#t4935133</url>
          <user name="k's" username="andeadd" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107473091/1020513" height="99" width="90" />
          <date>2005-10-17 16:52:27</date>
          <text>Я покупал год назад в офисе книготорговой конторы под названием, если память не изменяет, "Библион". Пошарьте по инету - может, у них еще осталось.</text>
          <comments>
            <comment id="4935389" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4935389#t4935389</url>
              <user name="ne_lirik" username="ne_lirik" />
              <date>2005-10-17 17:15:54</date>
              <text>Спасибо. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4935133&amp;style=mine#t4935133</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4929501&amp;style=mine#t4929501</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4929757" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4929757#t4929757</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-17 08:57:27</date>
      <text>Да, начало хорошее! Ещё бы Русских книг побольше, Русских газет, Русского TV, Русского Internet-a...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4930013" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4930013#t4930013</url>
      <user name="blanqi" username="blanqi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38767994/8071978" height="96" width="99" />
      <date>2005-10-17 09:01:27</date>
      <text>"Пьют-вымирают-убегают? – что-то не заметно." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это в какие дали нужно уйти, чтобы это стало не заметно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"С чего начать возрождение России? С этого и начать. Уже начали и начали очень хорошо."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это - напротив, прямо из обращения Президента к народу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Розанов много чего говорил. И в своё время его мысли были запутаны. Но он умер и советовать в иное время не может. А Ваша точка зрения - что идёт "геологический процесс" - просто взгляд из космоса. "Случайно" полностью совпадающий с желанием удовлетворённых ситуацией властей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что может быть спокойнее буддизма? Прекрасная успокаивающая страсти религия. Но в России привить её будет сложно. Даже людям, которые уже осознали себя "высшей кастой". </text>
      <subject>Тьмы низких истин нам милее нас возвышающий обман.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4930269" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4930269#t4930269</url>
      <user name="senz" username="senz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/927098/435760" height="100" width="68" />
      <date>2005-10-17 09:16:56</date>
      <text>Не "собирать варенье", говорил Розанов, а чистить ягоды и варить варенье.&lt;br /&gt;Это если летом. А зимой - пить с этим вареньем чай!:)</text>
      <subject>я знаю, что Вы знаете, но</subject>
      <comments>
        <comment id="4930781" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4930781#t4930781</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-17 09:25:01</date>
          <text>Фраза всем настолько известна, что я её просто "обозначил". </text>
          <subject>Re: я знаю, что Вы знаете, но</subject>
          <comments>
            <comment id="4931037" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4931037#t4931037</url>
              <user name="senz" username="senz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/927098/435760" height="100" width="68" />
              <date>2005-10-17 09:43:16</date>
              <text>А я как раз чайку с вареньицем "обозначил".&lt;br /&gt;Хорошо!</text>
              <subject>Re: я знаю, что Вы знаете, но</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4930781&amp;style=mine#t4930781</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4930269&amp;style=mine#t4930269</parent>
        </comment>
        <comment id="4931293" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4931293#t4931293</url>
          <user name="Mark Bell" username="markbell" />
          <date>2005-10-17 09:58:04</date>
          <text>здесь это как герой москва-петушки восклицал:&lt;br /&gt;"мой глупый земляк солоухин зовет вас в лес соленые рыжики собирать..."</text>
          <subject>Re: я знаю, что Вы знаете, но</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4930269&amp;style=mine#t4930269</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4930525" depth="1" full="false" suspended="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4930525#t4930525</url>
      <user name="Сергей Сибиряков" username="shorec" />
      <date>2005-10-17 09:22:23</date>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4931549" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4931549#t4931549</url>
      <user name="porogny" username="porogny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
      <date>2005-10-17 10:35:22</date>
      <text>Да еще провокации типа воронежских устраивает.</text>
      <subject>А Васька(власти) слушает, да ест.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4931805" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4931805#t4931805</url>
      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
      <date>2005-10-17 10:52:50</date>
      <text>А я гениальный русский философ.&lt;br /&gt;ДГ клевещет на упомянутых выше лиц [Холмогоров и т.д.], &lt;br /&gt;обвиняя их лживо в сотрудничестве с ФСБ. Причем тут писатель-шмисатель?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/militarev/359588.html?thread=2670756#t2670756'&gt;http://www.livejournal.com/users/milita&lt;wbr /&gt;rev/359588.html?thread=2670756#t2670756&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Милитарёв о себе</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4932061" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4932061#t4932061</url>
      <user name="pavlovskiy" username="pavlovskiy" />
      <date>2005-10-17 11:01:36</date>
      <text>умгхм...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4932317" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4932317#t4932317</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-17 11:41:40</date>
      <text>Возможно, я чего-то не понимаю, но я, к сожалению, не знаю ни одной русской партии. А уж что бы под локоть толкали отчебучить - совсем не могу припомнить. Только какие-то евреи в телевизоре о чем-то спорят. Это я слишком оторван от жизни или власть и в правду играет спектакль одного актера, в театре без зрителей?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4932573" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4932573#t4932573</url>
      <user name="antigalkovsky" username="antigalkovsky" />
      <date>2005-10-17 12:31:37</date>
      <text>&amp;lt;Зачем русским нужен политический экстрим? Национализм, шовинизм, боевики, культурный андеграунд – всё это оружие заведомых меньшинств, которым при «правильной раздаче» ничего не светит. Разделили пирог на 50 человек. Одному – 83 процента, остальным – 17. Каковы должны быть действия основного? Спокойно получить долю, поддержать справедливые требования других: кому крошку, кому процент, а кому и два. Обижать никого не надо – полная демократия. Вот тактика полупроцентного меньшинства должна быть громкая – с криками, толканием в очереди, обманом. Терять особо нечего, а обломиться – вдруг обломиться.&amp;gt;&lt;br /&gt;Так ведь, Дмитрий Евгеньевич, долго же ждать, пока они сами собой вымрут. Ведь пока мы тихой сапой дойдем до того, что власть будет представлена русскими, они немало пакостей наделают. Поглядите телевизор, во всей этой сериальной помойке русского человека позиционируют пьяницей и лентяем. Страну растаскивают по офшорам. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4932829" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4932829#t4932829</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-10-17 12:56:44</date>
      <text>Если я Вас правильно понял - ПОРА И НАДО ИДТИ ВО ВЛАСТЬ?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4933085" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4933085#t4933085</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2005-10-17 13:05:59</date>
      <text>Беспокоюсь, что вы упустили джентльменское предложение Милитарева:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/militarev/359588.html"&gt;"Если Дмитрий Галковский извинится за клеветнические высказывания в адрес Константина Крылова, Егора Холмогорова, Павла Святенкова и меня и сотрет постинги, содержащие клевету - я готов признать НЕДОРАЗУМЕНИЕ исчерпанным и извиниться за НЕКОТОРУЮ резкость выражений со своей стороны"&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В остальном можно заметить, что покуда травка подрастет, лошадка с голоду умрет. Из того, что Вас не признали вождём русского национализма, ещё не следует, что русским не нужны свои политические движения и партии.</text>
      <comments>
        <comment id="4933597" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4933597#t4933597</url>
          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
          <date>2005-10-17 13:58:47</date>
          <text>Кто платить будет.&lt;br /&gt;Для содержания одного партийного представительства (помещение, телефон, секретарь) требуется доход двух-трех торговых киосков.  </text>
          <comments>
            <comment id="4934109" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4934109#t4934109</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-10-17 15:19:16</date>
              <text>И что?&lt;br /&gt;Если будет осознание, что нужно отстаивать русские национальные интересы, то появятся и средства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Как русским захватить власть в своём государстве?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский придумал, что "ничего не надо", кривая сама вывезет. Только и требуется, что сиди на печи - вес нагуливай, шерсть отращивай.&lt;br /&gt;В 17 году обстригли. В 1991 году опять тот же случай. А теперь Галковский открыл, что счастье "будет достигнуто естественным ходом жизни". Ага, ага.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для Д.Е. мысль органичная, конечно. Он ведь уже элита общества, потому что не пьёт и не курит. Элитный Галковский. Руководит течением жизни России, мыслит геологическими процессами (ЖЖ читать совершенно некогда!), и между делом наблюдает разборки между Холмогоровым и Милитаревым.</text>
              <comments>
                <comment id="4941277" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4941277#t4941277</url>
                  <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                  <date>2005-10-18 01:37:41</date>
                  <text>Не сиди на печи, а делай своё дело, и делай хорошо. Без делающих своё дело  83% в стране не обойдутся, а вот 83% занятых своим делом запросто обойдутся сами по себе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У вас всё время скатывания на левацкую фразеологию. "Успей ухватить, а то будет как в 17м". Прям какой-то недобольшевик, которому не достался кабинетик. </text>
                  <comments>
                    <comment id="4946141" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4946141#t4946141</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2005-10-18 10:30:02</date>
                      <text>Вам в Австралии не страшно жить? Гомелюк рассказывает, там у вас крокодилы людей жрут.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4946909" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4946909#t4946909</url>
                          <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                          <date>2005-10-18 10:38:21</date>
                          <text>А я жил и в Папуа Новой Гвинее, где людей едят даже люди. Причём не так, как в России - только русскую кровь пьют, а целиком, с потрохами. </text>
                          <comments>
                            <comment id="4947933" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4947933#t4947933</url>
                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                              <date>2005-10-18 12:49:22</date>
                              <text>Приятного аппетита.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4946909&amp;style=mine#t4946909</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4946141&amp;style=mine#t4946141</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4941277&amp;style=mine#t4941277</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4934109&amp;style=mine#t4934109</parent>
                </comment>
                <comment id="4942557" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4942557#t4942557</url>
                  <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                  <date>2005-10-18 08:12:12</date>
                  <text>В 17-ом, как раз, занимались "партийным строительством" - неведомо на чьи средства и с соответствующими результатами. </text>
                  <comments>
                    <comment id="4944605" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4944605#t4944605</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2005-10-18 08:49:10</date>
                      <text>Почему неведомо? В том-то и дело, что ведомо, об этом кричали все газеты. Только русская интеллигенция искони числила государственную измену в своих добродетелях. Так что настоящих претензий у неё к Ильичу не было и быть не могло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плавно переходим к теме интеллигенции, которую тут достойно представляет непьющий некурящий Д.Е.Галковский.&lt;br /&gt;Д.Е. претендует на принадлежность к элите. А что такое настоящая элита, разве это отказ от употребления табака и водки (дело похвальное кто б спорил)? Нет, это способность к социально ответственному поведению. Как с этим дела у нашего Мэтра? А вот как.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы избавиться от неприятных ему Милитраева-Холмогорова он придумал, что русским следует отказаться от политики, от национализма, от своих партий. Принялся сладенько проповедовать толстовство, дескать, "процесс геологический", "естественный ход жизни", всё само собой образуется. Это как понимать, когда Д.Е. ни в малой степени не тостовец? А так понимать, что социальная ответственность Галковского близка абслоютному нулю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "социальной гигиены", то Милитарев и Холмогоров хорошие знакомые Д.Е., люди одного с ним круга. И заказчик у них одинаковый. Чем павловский хуже гельмана? Теперь Д.Е. башляют, чтоб он кувыркался в пользу оранжевой революции. И он придумал концепцию, что оранжевая революция позволит РФ свергнуть английскую власть и повысить статус - стать колонией США. И десятки мурзилок принялись проповедовать свержение путинофашизма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такая вот элита, Интеллигенция.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4945629" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4945629#t4945629</url>
                          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                          <date>2005-10-18 09:52:16</date>
                          <text>Оранжевые революции совершаются по телевизору и никакая "социальная ответственность" им не помеха. О предложении же Галковского стать колонией США слышу впервые.&lt;br /&gt;  </text>
                          <comments>
                            <comment id="4946397" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4946397#t4946397</url>
                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                              <date>2005-10-18 10:31:27</date>
                              <text>М.б. Д.Е. соблаговолит прямо объясниться насчет своих взглядов на оранжевую революцию.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4945629&amp;style=mine#t4945629</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4944605&amp;style=mine#t4944605</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4942557&amp;style=mine#t4942557</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4934109&amp;style=mine#t4934109</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4933597&amp;style=mine#t4933597</parent>
            </comment>
            <comment id="4938973" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4938973#t4938973</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2005-10-17 20:23:52</date>
              <text>Это совершенно верно, если речь идёт о партиях мелких (которые, на мой взгдяд, давно пора ликвидировать). А есть "слоники" типа КПРФ, которые уже поклонились БаоБАБу. Тут куш покрупнее нужен. Я когда-то за них даже голосовал, но теперь никакая сила не побудит меня даже посмотреть в сторону этих продажных мерзавцев.</text>
              <comments>
                <comment id="4943069" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4943069#t4943069</url>
                  <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                  <date>2005-10-18 08:25:59</date>
                  <text>Да, партии требуются массовые. Но и они существовать на членские взносы не смогут. Потому и вопрос - кто будет платить? Только не говорите о скаутской мотивации </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4938973&amp;style=mine#t4938973</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4933597&amp;style=mine#t4933597</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4933085&amp;style=mine#t4933085</parent>
        </comment>
        <comment id="4941789" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4941789#t4941789</url>
          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
          <date>2005-10-18 06:34:06</date>
          <text>Ты подписаться забыл: &lt;br /&gt;"Персонаж виртуального цирка&lt;br /&gt;Пионер Виннипухов-Мурзилкин". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, зря ты так усердно кувыркаешься --- сегодня дрессированные медведи идут вторым номером: намедни один солидный упитанный дядечка в тройке такой ГОПак отчебучил, что сорвал все аплодисменты. Так что вот. </text>
          <subject>Здорово, Винни!</subject>
          <comments>
            <comment id="4943581" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4943581#t4943581</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-10-18 08:33:22</date>
              <text>&lt;img src="http://www.murzilka.org/images/magazine/issues/9b.jpg" alt="" align="bottom"&gt;</text>
              <subject>Из жизни Дмитрия Евгеньевича</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4941789&amp;style=mine#t4941789</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4933085&amp;style=mine#t4933085</parent>
        </comment>
        <comment id="4947421" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4947421#t4947421</url>
          <user name="Владимир" username="vladt" />
          <date>2005-10-18 11:29:49</date>
          <comments>
            <comment id="4948189" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4948189#t4948189</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-10-18 12:51:07</date>
              <text>Что вы говорите сделал? Умножил? А может поделил? Интересно знает ли Д.Е. правило Лопиталя.</text>
              <comments>
                <comment id="4957405" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4957405#t4957405</url>
                  <user name="Владимир" username="vladt" />
                  <date>2005-10-19 01:56:03</date>
                  <comments>
                    <comment id="4963293" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4963293#t4963293</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2005-10-19 13:59:42</date>
                      <text>...от мурзилки слышу.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4957405&amp;style=mine#t4957405</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4948189&amp;style=mine#t4948189</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4947421&amp;style=mine#t4947421</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4933085&amp;style=mine#t4933085</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4933341" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4933341#t4933341</url>
      <user name="Алик" username="ex_sud_linc" />
      <date>2005-10-17 13:30:51</date>
      <text>неужели этот процесс никак возглавить нельзя&lt;br /&gt;обидно</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4933853" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4933853#t4933853</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-10-17 14:07:34</date>
      <text>&lt;q&gt;То есть русская партия – это партия либералов и демократов.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;а возможна ли победа либералов и демократов "без суеты"?&lt;br /&gt;Так ли силен "геологический процесс", чтобы не обращать внимание на&lt;br /&gt;различных клоунов которые предлагают то памятник Сталину поставить, &lt;br /&gt;то Дзержинскому.&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев&lt;br /&gt;</text>
      <subject>То есть русская партия – это партия либералов и демокр</subject>
      <comments>
        <comment id="4944093" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4944093#t4944093</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-18 08:41:46</date>
          <text>У России осталось только две вещи: богатые природные ресурсы и высокий культурный потенциал. Ресурсы могут эксплуатироваться при любом режиме. Для культуры нужна демократия. Если в России будет авторитатрный режим, то это "Латинская Америка". Навсегда. Если демократия окрепнет, то фифти-фифти. Можно побарахтаться. Сейчас РФ это даже не Бразилия, а Мексика. Очень похоже. Нефть, Мехико-Москва, рядом США-Европа. Большое население, сопоставимые экономики, плохие климатические условия. Но "Мексика №2" лежит на развалинах Испании. Здесь можно побороться. Язык общий =&amp;gt; программу можно загрузить. </text>
          <subject>Re: То есть русская партия – это партия либералов и демо</subject>
          <comments>
            <comment id="4946653" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4946653#t4946653</url>
              <user name="magic_garlic" username="magic_garlic" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121762209/5988538" height="83" width="100" />
              <date>2005-10-18 10:37:35</date>
              <text>Вот, Дмитрий Евгеньевич, хорошая мысль. Написали бы на эту тему на АПН.</text>
              <subject>Re: То есть русская партия – это партия либералов и демо</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4944093&amp;style=mine#t4944093</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4933853&amp;style=mine#t4933853</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4934365" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4934365#t4934365</url>
      <user name="arunachala" username="arunachala" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
      <date>2005-10-17 15:56:16</date>
      <text>Неприятно поразило лицемерие первой фразы&lt;br /&gt;&lt;em&gt;Я весьма мало читаю ЖЖ, поэтому редко принимаю участие в сторонних дискуссиях и ещё реже ссылаюсь на тексты чужих блогов.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгениевич &lt;strong&gt;78%&lt;/strong&gt; ваших постов данном блоге посвещенны борьбе с мурзилками гебистами итд&lt;br /&gt;если бы не Ваш блог я бы никогда не узнал о существовании крылова милитарева холмогорова и прочих святенковых.&lt;br /&gt; следить за Вашими отношениями с этой команией   нет не времени ни желания но общее впечетление со стороны &lt;strong&gt;толи он шубу украл толи у него шубу украли&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгениевич, полно вам делить деньги павловского.&lt;br /&gt;Судя по всему к  предвыборному  пирогу 2008 вы уже опаздали.&lt;br /&gt;Напишите лучше книгу про англию, альтернативную историю станьте наконец богаты и независимы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;бтв спасибо за те &lt;strong&gt;12%&lt;/strong&gt; вашего блога которые свободны от внутрикорпаративных разборок&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;------------------&lt;br /&gt;спасибо за внимание, ушел в инет делать деньги - это конструктивно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
      <subject>Неприятно поразило</subject>
      <comments>
        <comment id="4936157" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4936157#t4936157</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-17 18:03:14</date>
          <text>Вообще-то 78+12=90. Если Вы компьютерщик, можете проверить по калькулятору. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В "разборках" я не участвую, но всегда вижу, кому что говорить и при каких обстоятельствах. Определённая часть моих постов посвящена теме виртуального общения и поведения. Это не 78%, а как раз 12%. Для меня все эти «Прогулки вокруг пруда» есть разновидность «техники». Владелец автомобиля периодически будет возвращаться к починке своей машины. Точно так же я, как автор ЖЖ, самой природой понуждаюсь время от времени возвращаться к теме правильного поведения в виртуальном пространстве. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что сейчас развитие ЖЖ дошло до логического завершения. В том смысле, что типы неправильного поведения исчерпаны, люди уткнулись в стену.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "святенковых", то не надо быть эгоистом. Вам приятно, что я отвечаю на Ваши реплики. Почему же Вы отказываете в этом праве другим? Я уже говорил, что являюсь человеком открытым, общительным и в ЖЖ пришёл общаться с людьми. У меня между прочим с 17 лет была мечта - вести переписку на абстрактные темы. Только не получилось ничего - время было такое. СТРАШНОЕ.</text>
          <subject>Re: Неприятно поразило</subject>
          <comments>
            <comment id="4937437" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4937437#t4937437</url>
              <user name="arunachala" username="arunachala" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
              <date>2005-10-17 18:54:11</date>
              <text>&lt;em&gt;Вообще-то 78+12=90. Если Вы компьютерщик, можете проверить по калькулятору.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Ващето &lt;strong&gt;78+12=90&lt;/strong&gt; это была сознательно оставленая &lt;strong&gt;опечатка - провокация&lt;/strong&gt;. проверка работает ли старый рекламный трюк - выяснилось - &lt;strong&gt;работает&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;как в оноворусском анекдоте  &lt;strong&gt;вот на эти 2 процента и живу&lt;/strong&gt;      &lt;br /&gt;зацепка не была адресована персонально Вам, спасибо за развернутый ответ.&lt;br /&gt;ждем изменения пропорции &lt;br /&gt;меньше про раздолбаный запороЖЖец больше про магеланов &lt;br /&gt;бтв &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/61098.html?thread=4921770#t4921770" rel="nofollow"&gt;вопросы&lt;/a&gt; бедкисенджера остались без ответа</text>
              <subject>Re: Неприятно поразило</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4936157&amp;style=mine#t4936157</parent>
            </comment>
            <comment id="4939229" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4939229#t4939229</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-10-17 20:36:08</date>
              <text>&amp;gt;дошло до логического завершения&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мысль о том же, интересен примерный срок, к которому "повзрослеет" (поднимется) русский net вообще? </text>
              <subject>Re: Неприятно поразило</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4936157&amp;style=mine#t4936157</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4934365&amp;style=mine#t4934365</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4934621" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4934621#t4934621</url>
      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
      <date>2005-10-17 16:01:50</date>
      <text>Некоторые почему-то купились на версию "встречи Дугина с Бжезинским", хотя он не привёз сколь-нибудь ощутимых свидетельств (ведь слова такого человека, мы знаем, недостаточно). Фотография в кабинете - грубый коллаж. Дарственную надпись "бисером" легко подделать. Реальной, возможно, была встреча с Фукуямой в "маленьком кабинете" (он там просто зажат между столом, чашкой и принтером, &lt;a href="http://large.evrazia.org/vehi-12-256k.ram" rel="nofollow"&gt;ужасно комично&lt;/a&gt;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;кстати &lt;a href="http://www.apn.ru/?chapter_name=advert&amp;amp;data_id=702&amp;amp;do=view_single" rel="nofollow"&gt;offtop&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4935645" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4935645#t4935645</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-10-17 17:47:15</date>
          <text>&amp;gt; Фотография в кабинете - грубый коллаж.&lt;br /&gt;Тут он весь: и пикейный жилет с вышитым на нем храмом на Нерли, и вопли про "вашингтонский обком", и пушистый немецкий хвост, торчащий из всех щелей, ну и обязательный пучок гарни - начинаем и кончаем на провославной ноте. "Пришел отец диакон" (с- ДЕГ). Аверинцев перед лекциями крестился. Его спрашивают: зачем; а он: чтоб лучше слушали. Хотя внешне Дугин - вылитый Митя Шагин. В одном он прав: американцы, единожды начав, &lt;a href="http://judiciary.senate.gov/hearing.cfm?id=1638" rel="nofollow"&gt;не остановятся&lt;/a&gt;.</text>
          <subject>В стране вечнозеленого фотошопа</subject>
          <comments>
            <comment id="4936925" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4936925#t4936925</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-10-17 18:14:38</date>
              <text>Я не понимаю о чем вы.</text>
              <comments>
                <comment id="4937693" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4937693#t4937693</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-10-17 18:59:12</date>
                  <text>Это я к тому что, если проследить за движением бабла в пространстве и времени, то многое становится на свои места: "нордический" характер евразийства, усиленное чтение Main Kampf и чисто "русские" жж-шные кликухи национально ориентированной интеллигенции: grossfater, goering, kenigtiger и проч. adol'fych'и.  Даже для того, чтобы Лимонова &lt;a href="http://www.upravda.ru/archive/87.html" rel="nofollow"&gt;мокнуть в сортир&lt;/a&gt; (непонятно для чего, он оттуда не вылезал никогда), приводится пример героя-храбреца Гитлера. Если бы деньги давала бокасса, то и целовались бы с бокассой. Придумали бы ему какое-нибудь евроазоaфрикство. Советские люди - они гибкие. Как и положено южным народам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это все в мире детерминированном, конспирологическом. Поэты выше этого.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>зеленые спинки</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4938205" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4938205#t4938205</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-10-17 19:59:13</date>
                      <text>&amp;gt;"нордический" характер евразийства&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дугин нищий, он негодует, "дожил до седин, 10 лючший книг, 1001 лючший публикаций в прессе, и где они - деньги, положение, признание! что за х** б**!" да жена ещё вилкой в бок. И вот он мчится на самолете, подделывает встречу с Бжезинским и ждёт когда же деньги посыпятся.. А денег-то и не будет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ситуация с Дугиным трагичнее и абсурднее тем, что подставляет ручку, а денег не дают. Всем дают, не ему. Потому что хам, не может как Холмогоров, "при всем уважении". Поэтому и не будет, хамство у Дугина &lt;i&gt;врождённое. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;чисто "русские" жж-шные кликухи национально ориентированной интеллигенции&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы не в себе&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;приводится пример героя-храбреца Гитлера&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не так. Хотели написать про Гитлера, а чем разбавить - Лимонов. Не наоборот, статья-то о признании величия Гитлера, на самом деле. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Если бы деньги давала бокасса&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;cберкасса &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[replies frozen]</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4937693&amp;style=mine#t4937693</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4936925&amp;style=mine#t4936925</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4935645&amp;style=mine#t4935645</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4934621&amp;style=mine#t4934621</parent>
        </comment>
        <comment id="4968157" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4968157#t4968157</url>
          <user name="hasid" username="hasid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
          <date>2005-10-19 19:26:37</date>
          <text>ключ от Евразии Бжезинскому повез</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4934621&amp;style=mine#t4934621</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4934877" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4934877#t4934877</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-10-17 16:08:15</date>
      <text>В стародавние времена был у моего приятеля такой компютер Sinclair ZX, маленький, типа Atari. Была на нем игра - "Диктатор". Еще никаких Galaxy тогда не было, но суть была схвачена. Интерфейс элементарный: вопросы, решения, ситуации, умеренная рэндомизация типа эпидемии чумы и т.п. В начале, как обычно, тебе дается один лимон долларов, банановая республика с классическим набором: армия, народ, тайная полиция, не очень мирные соседи, партизаны, совок, американцы, европейцы. Задача - выжить как можно дольше. Я пробовал и так и эдак, и все равно кончалось плохо. Тогда я решил попробовать "по простому": весь миллион положил в швейцарский банк СРАЗУ, взял у американцев в долг по максимуму, купил вертолет, отдал совкам все что можно под военные базы (чтоб не пришили по дороге)...и слинял в дружественную страну. Получил максимальный score. Больше я в эту игру (да и похожие) не играл. Неинтересно. А тут подумал, а что если путинские как раз на этом уровне понимают власть. Может они в те же игры играли. Или, как вы писали, денежки соберут и, виляя попками, на лыжах в Швейцарию. Любо-дорого, самая что ни на есть геологическая власть.</text>
      <subject>геология</subject>
      <comments>
        <comment id="4935901" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4935901#t4935901</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2005-10-17 17:48:47</date>
          <text>Но если они на лыжах тихо слиняют, то это ведь и будет наилучший вариант. Главное, чтобы ничего не делили. Похоже, момент осознания того, что тут "ловить больше нечего" понемногу наступает. Не знаю как Вы, а я прочитал этот пост Д.Е. с большой радостью. И полнлстью согласен со сказанным.</text>
          <subject>Re: геология</subject>
          <comments>
            <comment id="4936669" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4936669#t4936669</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-10-17 18:06:08</date>
              <text>Да, но ведь на смену им придут те, у кого еще недостаточно наворовано, и все начнется сначала. В такой ситуации предпочтительней иметь у власи людей очень богатых. У таких может промелькнуть сумашедшая мысль позаботиться о стране в целом. По моему, на это расчитывают те, кто пиарит Ходора, но поскольку богатеньких в России страшно не любят, то его быстро сделали "бедным" (это если конечно он не станет "бедным Йoриком" в ближайшее время :))</text>
              <subject>Re: геология</subject>
              <comments>
                <comment id="4937949" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4937949#t4937949</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2005-10-17 19:57:18</date>
                  <text>Мысль о том, что России нужны богатые правители, которые уже достаточно наворовали, и потому будут прежде всего печься о России, высказывалась уже не раз. Особенно на этот предмет старался незабвенный Никита Михалков. Типичное интервью выглядело примерно так. Журналист спрашивает: вот Вы, образцовый патриот, а дочь свою отправили учиться в Швейцарию. У Никиты есть готовый ответ на любой вопрос. Он говорит: ну, это же не потому что. И вообще я патриот из патриотов, а система образования у нас лучше забугорной. Но. Если бы она училась в Москве, то это были бы бесконечные тусовки, а не учёба. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реально Никита здесь прав, так как на самом деле это так. Если бы я обладал такими же возможностями, и речь шла бы об образовании моей дочери, то я бы тоже отправил её "за бугор". Но сама теория о том, что если не сам Михалков, то его дети "обустроят Россию" более чем сомнительна. Его дочь выйдет замуж за какого-нибудь швейцарца (если уже не вышла), и все дела. Мне кажется, это только к лучшему, так как от псевдоэлиты хотелось бы побыстрее избавиться. Я не думаю, что какая-нибудь Ксюша Собчак может принести какую-либо пользу стране (даже если бы она очень хотела). Россия достаточно богата ресурсами, в том числе интеллектуальными. Я могу косвенно видеть это по положению дел в математике. Я имею некоторое отношение к проведению математических олимпиад, и моё заключение такое. СРЕДНИЙ уровень подготовки упал по сравнению с брежневским периодом ниже некуда, до уровня Зимбабве. ВЫСШИЙ уровень, т.е. уровень самых лучших, как это ни странно, даже возрос. (Это наблюдение очень хорошо коррелирует с идеями Д.Е.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надежда на то, что придут люди, у которых "всё есть", и хапать им посто незачем. Чем был хорош брежневский Верховный Совет из знатных чабанов и доярок? Мы смеялись, а ведь их в принципе нельзя было купить. То есть у власти находились полные маразматики, а то и явные предатели (Горбачёв, Яковлев), но модель власти была правильная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт Ходорковского. Лично у меня он никогда не вызывал отрицательных эмоций. Другое дело, что он, вероятнее всего, является подставным лицом, т.е. его капиталы - это капиталы не его.</text>
                  <subject>Re: геология</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4939741" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4939741#t4939741</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-10-17 23:25:48</date>
                      <text>Ну вот, я пошутил, а вы серьезно. Реальной демократии, т.е. ситуации когда власть хоть и ведет политику   в интересах немногих, но и не противоречит "результирующему вектору" интересов большинства, в России еще долго не будет. Ничего протовооестественного в том, что человек уходит с поста президента или премьер-министра состоятельным человеком, нет. Главное, чтобы все на виду. Так что чабан или Ходорковский, в данном случае неважно, важно чтобы не развешивал декорации , а спокойно так это самое: качайте нефть и газ, получайте доход, но процентиков 30-40 сюда вот, в государственную копилочку, на развитие. Или, например, в любой фирме не меньше 20% должно быть из местных. Или там, хотите трубопровод тянуть, стройте трубопрокатный завод прямо тут. И все серьезно, на уровне законов, чтобы на любую взятку под столом можно было "я бы и рад, но ничего не попишешь, - Закон". Поэтому голосовать надо за закон а не за хорошего чувака. А что с математикой в порядке - это хорошо, может считать научатся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Мы смеялись, а ведь их в принципе нельзя было купить&lt;br /&gt;Не, мы не смеялись. Мой приятель снимал док. фильм о Верховном Совете. Самое интересное было не заседания а перерывы. Вот там эти доярки ходили от стола к столу с бутербродами с икрой. Можно было еще пройтись под ручку с Кириллом Лавровым. Было, короче, чего дома рассказать. Так что прогресс налицо: все еще можно купить, но уже не за бутербродик с икрой. Там, смотришь, и "станет Россия независимым государством".</text>
                      <subject>Между чабаном и Ходорковским</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4937949&amp;style=mine#t4937949</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4936669&amp;style=mine#t4936669</parent>
                </comment>
                <comment id="4938461" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4938461#t4938461</url>
                  <user name="azaz2" username="azaz2" />
                  <date>2005-10-17 20:05:16</date>
                  <text>И трамбуется, трамбуется мысль, что есть хорошие богатые, генетически правильные, а есть неправедные, завистливые, виляющие попками, так и норовящие чего-нибудь далеко от родных осин увести. Полноте, уважаемые. В действительности ведь все наоборот происходит, не видно что ли? И ходор потный отщал с 15 млрд. до не таких уж жалких 2.2 млрд. И Невзлин с Гусем и Березой не средь осин жирок растрясают. Нормальный процесс идет, выжывает сильнейший.&lt;br /&gt;А баронам-разбойникам до власти ходу нет. Нигде не было - и в России не будет. Приватизация - не бизнес-проэкт, социальный. Забыли? Недаром сурьезные импортные инвесторы в ту пору говаривали: "Мы в Россию, конечно, придем. Но позже и заплатив адекватные деньги. Bona fide purchaser будем." Так что ждем, когда отпрыски бандитсвовавших папаш окончат Оксфорды и Сорбоны. С ними речь вести будем. Нынешним - тамбовский волк товарищ.</text>
                  <subject>Re: геология</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4939997" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4939997#t4939997</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-10-17 23:44:11</date>
                      <text>&amp;gt;Нормальный процесс идет, выжывает сильнейший.&lt;br /&gt;Ну и кто он, этот сильнейший? Королева Англии?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Нигде не было - и в России не будет&lt;br /&gt;Вы такие фамилии как Карнеги, Рокфеллер, Морган слышали? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; С ними речь вести будем.&lt;br /&gt;А мы это кто?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: геология</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4943325" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4943325#t4943325</url>
                          <user name="azaz2" username="azaz2" />
                          <date>2005-10-18 08:26:36</date>
                          <text>&amp;gt;&amp;gt;Нормальный процесс идет, выжывает сильнейший.&lt;br /&gt;&amp;gt;Ну и кто он, этот сильнейший? Королева Англии?&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;А то вы не знаете? Тот, кто сумел не только наворовать, но и удержать наворованное. Да, да, ничего не изменилось со времен Владимира Ильича, тот как известно, бизнесменом от политики был гениальным: "Власть захватить легко - трудно ее удержать".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; Нигде не было - и в России не будет&lt;br /&gt;&amp;gt;Вы такие фамилии как Карнеги, Рокфеллер, Морган слышали? &lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;Маааладой человек, я вас пааапрашу. Не надо старого Моргана и иже с ним, прочить в совесть нации и скандировать об узниках совести с политическими амбициями. В лучшем случае услышаны будут их отпрыски в 3-м поколении. Да, да, те что налоги платить будут десятилетиями с относительно честно полученного наследства. Ровно также как произошло с Карнеги, Рокфеллером, Морганом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; С ними речь вести будем.&lt;br /&gt;&amp;gt;А мы это кто?&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;А вы сами-то, чьих будете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: геология</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4950237" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4950237#t4950237</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2005-10-18 15:38:41</date>
                              <text>&amp;gt; Тот, кто сумел не только наворовать, но и удержать наворованное.&lt;br /&gt;То есть Абрамович удачливее Ходорковского? Поставил на англичан и их генерал-резидента Путина и выиграл, а Ходор лоханулся со своими американцами? Об этом тут уже было и много. Все это правильно, если рассматривать политику как игру-одноходовку. И если смотреть исключительно с английского берега. Чего добились англичане? Удержали "свою" нефть, отщелкнули назойливого "американца" Ходора? А теперь посмотрите на все это с американского берега. Американцы не просто хотели инвестировать в русскую нефть. Тут, чего проще, купил акции, стриги купоны. Нет, им надо было непременно поиметь контрольный и блокирующий пакеты Юкоса. При таком раскладе их решение не может быть отменено никакими прочими вкладчиками. Для чего? После почти 12-летнего неучастия? Нефть им русская понадобилась? Не-а, с одной единственной целью - блокировать её прямую поставку в Китай. Добились они этого? Частично. И, главное, не заплатив ни копейки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; услышаны будут их отпрыски в 3-м поколении&lt;br /&gt;Я не понимаю вашего пафоса: отдадим власть деткам-внукам, потому что они знают как вилку с ножом держать? Внук Абрамовича будет президентом РФ? Сильно сомневаюсь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А вы сами-то, чьих будете?&lt;br /&gt;Вопросом на вопрос? Я - ни чьих, сам по себе, вольноопределяющийся. Хожу, сую нос не в свои дела. Как говорила ворона из "Кузьки": "Куда хочу, туда лечу. Куда хочу? Куда лечу?"</text>
                              <subject>Re: геология</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4943325&amp;style=mine#t4943325</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4939997&amp;style=mine#t4939997</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4938461&amp;style=mine#t4938461</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4936669&amp;style=mine#t4936669</parent>
                </comment>
                <comment id="4939485" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4939485#t4939485</url>
                  <user name="kaput_maskve" username="kaput_maskve" />
                  <date>2005-10-17 22:18:20</date>
                  <text>Никто ни в какие Швейцарии на лыжах не поедет. Хотя заправленные самолеты со швейцарскими пилотами у них у всех на готове, но это так, страховка. Вопрос будут решать ни 17%, ни 83%. Будет решать власть, и те кто при ней активно кормится, в т.ч. холмогоромилитаревопавловские, вот они и суетятся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень интересные тенденции происходят в последнее время - укрупнение субъектов федераций, якобы под предлогом антисепаратиских настроений. Но что прикрепляют то? Долгано-ненецкий автономный округ. Какой там сепаратизм или еще что-то, там население без вахтовиков на приличный райцентр не наберется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прикрепляют ресурсоёмкие субъекты, одновременно укрупняют Красноярский край, например, - площадь огого. Страну спокойненько подготавливают к распиливанию на куски. Нужно чтобы куски были жирные, крупные по площади, с ресурсами, чтобы мелочь под ногами не пикала, не вздумала самостоятельности требовать в момент распила, чтоб враги-соседи не откусили, да к себе не прикрепили. Все ведь заранее будет поделено.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть еще одна тенденция, о которой никто не говорит - гиперцентрализация Москвы. Такого города в мире нет. Тут сосредоточено все - вся власть, деньги, люди, бизнес, транспортные потоки, все. Товары из Мексики, например, везут во Владивосток через Москву. Из Китая часто тоже, почти все крупные поставки. Везут в Москву, а затем в Хабаровск. В три раза дороже, это норма уже. Всю прибыль снимает московская оптовая фирма. Гиперцентрализация дошла до маразма. Провинция Москву не любит, если в Москве случаются неприятности, провинция злорадствует. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть второй город - Питер. Вроде население огромное, вроде и президент со свитой оттуда, а все равно провинция-провинцией, мэтр об этом как-то писал. Те же менее населенные сибирские или уральские центры гораздо динамичнее, но они будут отпилены к другим кускам, вот там и шевелится что-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все эти укрепления вертикали власти, разгоны советов федераций и отмены выборов губернаторов - это все еще один крупный шаг к гиперцентрализации с одной стороны, и к подготовке к распилу с другой стороны. Пилить такую страну будет проще. Ну и не надо забывать конечно про горячий Кавказ, в таком состоянии он тоже на руку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А теперь краткий сценарий - декапитация страны. С Масквой что-то случилось, катаклизма какая-то. Вариантов много, самый простой - какое-нибудь сильное заражение местности, жить в городе больше нельзя. Что произойдет дальше? Дальше только распил, других вариантов нет. ВСЕ УЖЕ ПОДГОТОВЛЕНО.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: геология</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4943837" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4943837#t4943837</url>
                      <user name="azaz2" username="azaz2" />
                      <date>2005-10-18 08:34:24</date>
                      <text>&amp;gt;&amp;gt;ВСЕ УЖЕ ПОДГОТОВЛЕНО.&lt;br /&gt;Нормальный ход, red herring. Это значит, не те, кто стонут о засильи коррумпированной власти и видят единственную форму оппозиции ей по типу той, что развязалась на Кавказе, а сами кремлевские сатрапы попилить Рассею-матушку надумали. Ага, с больной головы на здоровую. Сначала докажите, что непримиримым оппозиционерам кровавого Путина единая Россия нужна, потом будете конспирологию разводить. Те так и никак выйти из двух сосен "права человека" - "единство страны" не могут, заблудились, а все туда же... </text>
                      <subject>Re: геология</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4944861" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4944861#t4944861</url>
                          <user name="kaput_maskve" username="kaput_maskve" />
                          <date>2005-10-18 09:05:11</date>
                          <text>Вы серьезно думаете, что те, кто заработал десяток-другой миллионов и больше, размышляют и "стонут о засильи коррумпированной власти", "видят единственную форму оппозиции", думают о "права человека", "единство страны"? Им плевать на это все, это для толпы, они для этого павловских и наняли, чтобы толпой занимались. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Там цинизм высшего порядка, дом на Рублевке, дом в Лондоне, в Испании и в Париже, а стабильности нет, живут одним днем. Толи дело государство поменьше да поспокойнее, стабильное, и над всем хозяин на века? Вот им что нужно. Им нужно распилить и спокойно хозяйничать, наследников растить у себя дома. Они то в распиле виноваты не будут, виноватыми окажуться другие. А вот у власти они будут. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И потом, кому нужно кормить 100 млн. дармоедов в европейской части РФ? Это ведь все за счет ИХ НЕФТИ, ИХ НИКЕЛЯ и т.д. Толи дело Красноярский край, население небольшое, если нужно будет больше, завезут из Воронежа или Рязани - работать будут только за вид на жительство, на кабальных условиях - рабами. Зачем содержать огромную дармоедскую армию, оплачивать патроны и портянки в Чечне? Это ведь они из своего кармана платят, а могли бы детям оставить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Присмотритесь внимательнее, другого варианта просто нет. Их просто грабят, несчастных, вот они и положат этому конец. </text>
                          <subject>Re: геология</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4943837&amp;style=mine#t4943837</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4939485&amp;style=mine#t4939485</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4936669&amp;style=mine#t4936669</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4935901&amp;style=mine#t4935901</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4934877&amp;style=mine#t4934877</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4936413" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4936413#t4936413</url>
      <user name="Елена" username="bojarinja" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
      <date>2005-10-17 18:04:20</date>
      <text>«Слушали, постановили». Кто за? – 83% Кто против? - 10%. Кто воздержался? – 7%. &lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;=====================================&lt;br /&gt;Именно так!&lt;br /&gt;0,5 % нужен шум-гам, гвалт, "информационные поводы". Я уже писала - не говорить, не упоминать о них, не СМОТРЕТЬ.Их нет и не должно быть для русского сознания. Жизнь в России налаживается, это видно всякому. Каким же подлецом надо быть, чтобы ежедневно лгать о том, что "Россия вымирает", и еще большим, чтобы утверждать, что спасти ее может "революция"...&lt;br /&gt;Хотите возрождения России - учитесь, работайте, молитесь, рожайте и растите детей. ВСЕ будет.</text>
      <comments>
        <comment id="4938717" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4938717#t4938717</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2005-10-17 20:14:42</date>
          <text>Стопроцентно согласен с Вами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, небольшое воспоминание. Когда-то я случился в Москве, и пришёл на ВДНХ, где было какое-то мероприятие, название коего за давностью не упомню. Типа встречи с литераторами. Там был Владимир Крупин, Отто Лацис, корреспондент "Правды" Кожемяко и кто-то ещё. Крупин тогда произнёс в высшей степени хорошую и разумную речь. (Я хотел бы оговорить, что это было совсем давно, а также то, что пьяная выходка Крупина, о которой я некогда упоминал, имела место намного позже.) Так вот, выступление было примерно такое. Типа вокруг все говорят, что Россия вымирает, что повсюду мор и глад. А если посмотреть вокруг, то оказывается, что это совсем не так, и всё далеко не так плохо. Я хорошо запомнил это выступление, так как в этом духе высказываться (среди патриотов) было не принято. Я из-за этого Крупина ещё более зауважал (до сих отношусь к нему хорошо). Конечно, лучше всего упаднические настроения умел развеять Кожинов, который был совершенно невероятным оптимистом (и он умел этот оптимизм передать своим слушателям и читателям). Поэтому любые похоронные рассуждения в адрес России у меня не могут вызвать ничего, кроме рвоты. Я слишком сильно верю в Россию, чтобы подобной дешёвкой можно было достать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А те "тридцать человек" - пускай лабают похоронные марши сами себе, а заодно всем своим маразматическим "партиям" и "движениям". Я даже подпеть или подсвистеть могу. Подобные мерзости надо закопать поглубже, и как можно скорее.</text>
          <comments>
            <comment id="4940509" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4940509#t4940509</url>
              <user name="Елена" username="bojarinja" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
              <date>2005-10-17 23:57:34</date>
              <text>И я верю в Россию. И не только верю, но вижу своими глазами, какая чума в Латвии, скажем, и какая жизнь в России. Я вижу, могу сравнивать. </text>
              <comments>
                <comment id="4942045" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4942045#t4942045</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                  <date>2005-10-18 06:58:42</date>
                  <text>Если Вас не затруднит, не могли бы Вы хотя бы в двух словах рассказать о том, что происходит в Латвии. У нас об этом вообще почти не говорят. Если имеется в виду отношение к русским, то тут всё ясно, и эту тему можно не раскрывать. Если же Вы имели в виду, что и самим латышам не особо сладко живётся, то об этом было бы очень интересно узнать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, Вам известны высказывания Альфреда Коха по поводу Латвии?</text>
                  <comments>
                    <comment id="4965085" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4965085#t4965085</url>
                      <user name="Елена" username="bojarinja" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                      <date>2005-10-19 15:48:44</date>
                      <text>Нищета там происходит. Голод и холод. Все сколько-нибудь дееспособные люди бегут оттуда. Кто в Европу, кто в Россию. Пустыня там. Латышей подставили, а теперь пусть выкарабкиваются сами.ЕС жестко контролирует экономику, санкции следуют за санкциями. Например, собрали большой урожай сахарной свеклы - ЕС велит избавиться от излишков. Сжечь или в море утопить. Нельзя даже отдать в детские дома - это же не все имеют право, а некоторые, кому положены налоговые льготы. Пустыня Латвия, просто пустыня. Не оставлось ни производства, ни сельского хозяйства, ни даже нефтяного транзита. Какое-то время вывозило отмывание российского черного нала, но теперь, в связи с тем, что латыши хотят перейти на евро (раньше лат был привязан к доллару и им покрывался) американцы подняли скандал по поводу грязных денег из России. А банки на этом жили. Плюс - вся страна живет в кредит. Это отдельная история...&lt;br /&gt;Это было вполне прогнозируемо еще в перестройку.И все произошло точно по сценарию.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4965853" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4965853#t4965853</url>
                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                          <date>2005-10-19 16:33:11</date>
                          <text>Спасибо за ценную информацию. Буду рад, если Вы мне напишете. Тогда я смогу сообщить приватную информацию о себе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт нефтяного транзита через Вентспилс - читал об этом у Коха. Всё-таки даже при нынешней мерзости клиентов обслужили знатно.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4965085&amp;style=mine#t4965085</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4942045&amp;style=mine#t4942045</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4940509&amp;style=mine#t4940509</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4938717&amp;style=mine#t4938717</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4936413&amp;style=mine#t4936413</parent>
        </comment>
        <comment id="4940765" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4940765#t4940765</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-10-17 23:58:16</date>
          <text>Все правильно. Все лучшие правители в истории России - женщины. Это Щедрин злобствовал про клемантинок, потому что больной был. Должна быть красивая и умная, и тогда никакое происхождение не нужно - вся большая восьмерка выстроится ручки целовать. Европейцы неизлечимы. </text>
          <comments>
            <comment id="14296797" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=14296797#t14296797</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2007-08-27 23:49:46</date>
              <text>Очень тонко замечено!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(вы писали это пару лет назад, я не комментирую обычно старые записи, но тут не смог удержаться :) )</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4940765&amp;style=mine#t4940765</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4936413&amp;style=mine#t4936413</parent>
        </comment>
        <comment id="4965597" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4965597#t4965597</url>
          <user name="Жилец вершинЪ" username="aare" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33268178/1466203" height="92" width="100" />
          <date>2005-10-19 16:32:14</date>
          <text>Да, так и есть, налицо парадокс: всё говорят про вымирание и.т.д. а хотя бы жилищное строительство - процветает.С.Х. - восстанавлмвается, уже есть и крупные агропромышленники.&lt;br /&gt;С индустрией еще плохо, но будет.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4936413&amp;style=mine#t4936413</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4937181" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4937181#t4937181</url>
      <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
      <date>2005-10-17 18:43:39</date>
      <text>Возможно, именно евреи придумали и благословили этот остроумный блог с целью: "А какие-такие евреи? Это всё англичане, злокозненные марсиане..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4940253" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4940253#t4940253</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2005-10-17 23:55:36</date>
          <text>Это исключительно свежая, яркая мысль, Алехандра А. Вы войдете в историю...</text>
          <subject>Возможно, именно евреи...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4937181&amp;style=mine#t4937181</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4941021" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4941021#t4941021</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-10-18 00:09:10</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, у вас в Управде о Гайдамаке ерунда написана. Никогда сын Миттерана не сел бы с ним срать на одном елисейском поле. Все вел и возглавлял Pierre Falcone, и с Анголой и с Францией. Гайдамак был просто своей рукой в Москве. Falcone и деньги основные получал. Вот он - действительно крупная дичь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не могу писать туда на форум, так как не постирует кириллицу из макинтоша. С юникодом нелады.</text>
      <subject>Off-topic</subject>
      <comments>
        <comment id="4942813" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4942813#t4942813</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-18 08:14:56</date>
          <text>Читайте внимательно. Я открытым текстом написал: "Гайдамак - человек-никто". Также как местечковый "Сидней О'Рейли", прикрывающий разведывательный аппарат мирового гегемона.</text>
          <subject>Re: Off-topic</subject>
          <comments>
            <comment id="4951005" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4951005#t4951005</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-10-18 17:01:12</date>
              <text>После того как совки ушли из Анголы, туда двумя ногами залезли французы. Falcone держал в кармане не только президента Душ Сантоша, но и половину французского правительства. Французы не сразу просекли что происходит, а когда просекли, посадили "сокола" в тюрягу. Но ненадолго, так как замешаны в скандале оказались слишком многие. По выходе из тюрьмы Петя Соколов отбыл в солнечную Аризону, где купил себе дворец в Paradise Valley, и дружит с Бушами, а Chevron-Texaco благополучно качает ангольскую нефть. Да еще и китайцам продают. Сам он бразильско-итальянский еврей (внешне - вылитый БАБ), женатый на мисс Венесуэла какого-то затертого года. И где тут пиратская рожа английского гегемона?</text>
              <subject>Re: Off-topic</subject>
              <comments>
                <comment id="4951261" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4951261#t4951261</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-18 17:47:36</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Сам он бразильско-итальянский еврей (внешне - вылитый БАБ), женатый на мисс Венесуэла какого-то затертого года. И где тут пиратская рожа английского гегемона?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы хоть поняли, что сказали? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Французы по жизни терпилы, и оказались в ангольском дерьме, потому что против них зверушка двигала шашечки ПО ПЛАНЕТЕ. Одна Словакия с Ястржембским чего стоит. Фальконе и Гайдамак были партнёрами, причём Гайдамак был партнёром СТАРШИМ. Французы писали, что лично Фальконе упёр 60 млн. долларов, а Гайдамак 130. Фальконе из игры вывели, а Гайдамак как на новенького. Потому что не под себя играет. "Вообще не при чём". Вахту сдал, вахту принял. При чём тут англичане? Она так... "Всемирные свидетели". &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Off-topic</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4952541" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4952541#t4952541</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-10-18 18:44:12</date>
                      <text>&amp;gt; Французы писали, что лично Фальконе упёр 60 млн. долларов, а Гайдамак 130&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гайдамак больше украл? Вы себе отчетливо представляете разницу между операциями Falcon Oil (partner of Exxon), Brenco Trading и покупкой Московских Новостей? Через CADA (Companhia Angolana de Distribuicao Alimentar), subsidiary of Brenco, в одном только 2000 году прошло больше 1 млрд. долларов. И это не считая продаж оружия во всем мире. Ширак в это дело запутан сильно, поэтому французы пока ничего не раскроют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поправка: Соня - бывшая мисс Боливия.</text>
                      <subject>Re: Off-topic</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4953565" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4953565#t4953565</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-10-18 19:15:03</date>
                          <text>Вы поймите простую вещь. Предположим, есть два вора. Французский вор Фальконе и российский вор Гайдамак. То, что российский вор может украсть миллиард это понятно. Даже не буду объяснять почему. Но вот вор французский, действуя на территории французских законов, под микроскопом французских налоговиков... Ну миллиончик. Второй. Третий. Дальше схватят за шкирку. В деле Миттерана-сына фигурировали смешные суммы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы обратите внимание на то, как французы отшили уголовную шелупонь, вроде Тайванчика. Такие люди никому не нужны. Ни французам, ни немцам, ни американцам. У них везде проблемы и проблемы большие. Разумеется за исключанием Святой Англии. Там проблем нет вообще. Почему - понятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Off-topic</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4954845" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4954845#t4954845</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2005-10-18 20:31:02</date>
                              <text>Почему обязательно украл? Фальконе и до этого официально делал колоссальные деньги. Он, между прочим, до перестройки взялся строить Советам модерновый рыбаловецкий флот. Денежки взял и ку-ку, а тут перестоичка, конец союза. Думал обойдется. Я, когда узнал об этом, все, подумал, не жилец. Гэбуха зароет и никакие французы не помогут. Французы этого не знали, хотели использовать его для своих целей: то есть сделать то же самое - продать Сантошу кучу старого французского оружия за нефть. А он их просто кинул, в частности очень влиятельного человека Шарля Паскуа, министра внутренних дел. А в "русском варианте" он убивал сразу многих зайцев: вернуть свой долг, ангольский, да еще денег огрести. На счет российского министерства финансов из 774 миллионов поступил только 161. Французы обиделись, а Россия - ничуть. Вот тут действительно разница. </text>
                              <subject>Re: Off-topic</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4955101" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4955101#t4955101</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-10-18 21:02:10</date>
                                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Французы этого не знали...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это как это? Запомните, время жизни авантюриста, обувающего государство - несколько дней. Да он к государству и не подберётся, отстреляют на дальних подступах. У государства АППАРАТ, в аппарате тысячи чиновников-профессиналов, базы данных и т.д. Любого "деятеля" даже среднего калибра знают с потрохами. Я уж не говорю о позициях Франции в Африке. Там площади за 200 лет пристеленные, как в Финском заливе вокруг Кронштадта. МУХА НЕ ПРОЛЕТИТ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело, когда за авантюристом другой аппарат. Когда аппарат на аппарат, может повернуться по разному. Даже так, что от авантюриста крупное государство пострадает. Иногда - СЕРЬЁЗНО (случай Фальконе-Франция).  </text>
                                  <subject>Re: Off-topic</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4954845&amp;style=mine#t4954845</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4953565&amp;style=mine#t4953565</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4952541&amp;style=mine#t4952541</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4951261&amp;style=mine#t4951261</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4951005&amp;style=mine#t4951005</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4942813&amp;style=mine#t4942813</parent>
            </comment>
            <comment id="4985309" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4985309#t4985309</url>
              <user name="semitraitor" username="ptichman" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
              <date>2005-10-20 15:10:04</date>
              <text>И в быту Гайдамак ужасен. Мой приятель ему аппартаменты в Москве строит, третий год уже и все ни тпру, ни ну. Делают и ломают, делают и ломают. </text>
              <subject>Re: Off-topic</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4942813&amp;style=mine#t4942813</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4941021&amp;style=mine#t4941021</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4941533" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4941533#t4941533</url>
      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
      <date>2005-10-18 04:25:02</date>
      <text>опять понадеется на "русский авось"? , ой ненадо, что то ваш "успокаивающий-убаюкивающий" постинг больше на "английскую" провокацию похож, Ваш ЖЖ английская разведка часом не хакнула?</text>
      <comments>
        <comment id="4942301" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4942301#t4942301</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-18 08:11:36</date>
          <text>"Авось" это когда человек совершает важные действия, не имея никакой информации. Вслепую. Что тысячи русских пользователей ЖЖ знают о могучей кучке "патриотов", пытающихся их раскрутить через интернет? Да ничего. Я попросил сообщить элементарные биографические сведения ("родился-женился"), тут же пошла еврейская обструкция: кошачий вой, громкое пускание кишечных газов, "встречные вопросы". Крылов прямо заявил: буду ещё делиться информацией на себя с разной гнусью. Вот такая "предвыборная кампания": суют в почтовый ящик листок, там портретик депутата, под портретом краткая биография, величиной в одно слово: "Щазз".</text>
          <comments>
            <comment id="4944349" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4944349#t4944349</url>
              <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
              <date>2005-10-18 08:45:33</date>
              <text>да нет, комедия с выдвижением Холмогорова, что ж "сабака лает караван идет", не тем ребята занимаются, этакий "детский" пиар .... мне непонятно Ваше "не суетитесь всё будет само собой", простите я в само-собой не верю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;... отдельного изучения достойна личность пионера, но помоему у "журнала" сменился автор, особенно после "отпуска".</text>
              <comments>
                <comment id="4945117" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4945117#t4945117</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-18 09:40:32</date>
                  <text>Попробую с другого бока. Есть у человека маленькая квартирка, есть работа (плохая), есть шесть соток. Человек работает, на шести сотках сеет редиску-картошку, квартирку ремонтирует. В общем барахтается. К нему подкатываются доброжелатели с "МММ - нет проблем": продай квартиру, продай шесть соток, уйди с работы. Все деньги - в МММ, приведёшь ещё клиентов - бонус. Давай, крутись. и человек закрутился. С полоборота. А здесь, в ЖЖ, не закрутились. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь бизнес предусматривает определённый уровень хозяйственой дееспособности. Для этого надо разбираться в людях, быть осторожным и одновременно проявлять инициативу, даже идти на риск. Занятие это весьма опасное. Куда же лезть туда мирному обывателю, всю жизнь живущему на гарантированную получку? Это КРАЙНОСТЬ. Была ли такая крайность в эпоху МММ? Нет. У людей кое-что было. И множество людей потеряли последнее. Есть ли в РФ сейчас такая крайность, чтобы бросаться в политический экстрим? Нет. Люди и не бросились. А главное, здесь сломалась ДВУХХОДОВКА - компрометация русских как сталинистов-бериистов, противопоставляющих себя 17-процентным демократам: чеченцам, цыганам, якутам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А дальше можно действовать. Спокойно, не торопясь. В обычном режиме. Розанов же не говорил, что нужно в носу ковыряться. Сказал ясно: собирать ягоды, варить варенье. Это РАБОТА. Только работа в режиме не штормового аврала, а спокойная, обыденная. Нормальная. Куда слону с 83% торопиться? Он своё возьмёт. Если его под вопли и барабаны в яму не погонят.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4945373" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4945373#t4945373</url>
                      <user name="leo_zloy" username="leo_zloy" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47614667/4603682" height="64" width="100" />
                      <date>2005-10-18 09:46:48</date>
                      <text>теперь все понятно, "А дальше можно действовать. Спокойно, не торопясь. " - вот это не авось, это обычный российский менталитет, попрыгали-поигрались, теперь все, начилась "работа", нудно, но необходимо ..... :)</text>
                      <subject>вот и разобрались</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4945117&amp;style=mine#t4945117</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4945885" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4945885#t4945885</url>
                      <user name="octorus" username="octorus" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
                      <date>2005-10-18 10:05:17</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич, всё идёт нормально. /pioneer_lj/тявкает, отрабатавает бабло, причём ,  какая сволочь настырная, , ему уж год как автор не отвечает, а он лезет, сука, задолбал уже. Холмогоров шоколад изобретает, с которого не толстеют, не мешайте им. Тусовка она и в Африке тусовка. Не уверен, что на этот раз мы успеем варенье сварить, но постараемся за дёшево не сдаться.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4945117&amp;style=mine#t4945117</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4944349&amp;style=mine#t4944349</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4942301&amp;style=mine#t4942301</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4941533&amp;style=mine#t4941533</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4947165" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4947165#t4947165</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2005-10-18 10:52:21</date>
      <text>Глубокоуважаемый Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;не могли бы Вы когда-нибудь рассказать про то как японцы из под Англии сумели выскочить&lt;br /&gt; искренне Ваш Вадим</text>
      <subject>оффтопик из Японии</subject>
      <comments>
        <comment id="4947677" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4947677#t4947677</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-18 11:38:14</date>
          <text>Япония никогда не контролировалась Англией. До конца первой мировой войны была младшим партнёром, а ля Россия в период до 1814. Почему азиатскому государству удалось в 19 веке сохранить независимость - большой вопрос. Я не исключаю вероятности того, что Япония была создана в 16 веке португальцами и португальские метисы стали там правящей кастой. Со всеми вытекающими последствиями. Надо только учитывать, что "старые португальцы" это не португальцы. Это жители периферийных колоний итальянцев на Иберийском полуострове. Т.е. итальянских полисов, вышедших в Атлантику. "Атланты" (шутка). История португальских метисов ("евразийцев") в Индии, Индо-Китае и Китае очень запутана. Обычно мнутся, путаются, кашляют, говорят что это "не интересно". В общем "корчёвщики" из "Неукратимой планеты" Гаррисона.   </text>
          <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
          <comments>
            <comment id="4948445" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4948445#t4948445</url>
              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
              <date>2005-10-18 12:56:01</date>
              <text>Спасибо большое за ответ. Неожиданно.. Хотя добрая половина национальных японских блюд - (например , все в кипящем масле) имеет португальское происхождение. Кстати, якитори- символ японской кухни ( с одноименным названием сети японских ресторанов и магазинов в Москве) японцев научили делать "старые" португальцы. Про это в Японии почти все знают, хотя не очень любят говорить. А некоторые породистые пухлогубые , белокожие и грудастые японки , действительно, очень напоминают итальянок</text>
              <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
              <comments>
                <comment id="4949725" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4949725#t4949725</url>
                  <user name="arunachala" username="arunachala" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                  <date>2005-10-18 13:33:04</date>
                  <text>&lt;em&gt; А некоторые породистые пухлогубые , белокожие и грудастые японки , действительно, очень напоминают итальянок&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;таже история в Индии&lt;br /&gt;поезд в ГОА (бывшая португальская колония)&lt;br /&gt;уверен что соседка итальянка &lt;br /&gt;знакомимся - оказалось местная, индуска домой на каникулы едет из Дели&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4948445&amp;style=mine#t4948445</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4947677&amp;style=mine#t4947677</parent>
            </comment>
            <comment id="4948701" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4948701#t4948701</url>
              <user name="arunachala" username="arunachala" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
              <date>2005-10-18 13:09:57</date>
              <text>&lt;em&gt;Япония была создана в 16 веке португальцами&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;уважаемый Дмитрий Евгеньевич, не могли бы Вы когда-нибудь  рассказать&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;существовали ли  какие  либо древние цивилизации основанные не европейцами ? &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;(Индия Китай Египет Америка)&lt;br /&gt;и если да то какие именно?&lt;br /&gt;подобное пояснение сильно облегчет восприятие вашей концепции истории&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;заранее спасибо&lt;br /&gt; </text>
              <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
              <comments>
                <comment id="4948957" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4948957#t4948957</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-18 13:14:31</date>
                  <text>Аквадеспотии возникали самостоятельно. Всё что выше - из Европы. Более-менее объективная картина проникновения полисной системы в аквадеспотию - эллинистический Египет. Поливное земледелие с госрегулировкой и торговые города с греческим населением. Симбиоз.  </text>
                  <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4949469" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4949469#t4949469</url>
                      <user name="arunachala" username="arunachala" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                      <date>2005-10-18 13:28:26</date>
                      <text>спасибо за ответ&lt;br /&gt;вроде позиция становится поняте...&lt;br /&gt;хотя тут возникают другие вопросы&lt;br /&gt;те Эллада таки была на самом деле, а не является выдумкой флоренийских фальсификаторов.&lt;br /&gt;а как быть с Древним Римом он был в виде Империи или это фэнтази?&lt;br /&gt;и когда все это было?   &lt;br /&gt; </text>
                      <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4952029" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4952029#t4952029</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-10-18 18:17:08</date>
                          <text>Где-то здесь я об этом писал.</text>
                          <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4952797" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4952797#t4952797</url>
                              <user name="arunachala" username="arunachala" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                              <date>2005-10-18 18:47:51</date>
                              <text>значит пропустил &lt;br /&gt;бум искать</text>
                              <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4952029&amp;style=mine#t4952029</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4949469&amp;style=mine#t4949469</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4948957&amp;style=mine#t4948957</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4950493" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4950493#t4950493</url>
                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                      <date>2005-10-18 15:52:01</date>
                      <text>Можно ли оценить примерную дату начала проникновения полисной системы в Египет? Это четвертый век до н.э. или нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо.</text>
                      <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4951773" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4951773#t4951773</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-10-18 18:16:10</date>
                          <text>Думаю, гораздо позднее. Начало оптики это 15-16 вв. В это время на севере Африки наблюдаются полисы, контролирующиеся "испанцами". Считается, что они были захвачены на короткий срок и затем уступлены мусульманам. Но поскольку это НАЧАЛО оптики, мы видим только факт владения и факт потери, но не факт завоевания. Весьма вероятно, что это остатки непрерывной колонизации европейцами Южного Средиземноморья. Судя по масштабам сохранившихся развалин в Алжире, Тунисе, Ливии и Марокко и по тогдашнему уровню народонаселения колонизация длилась несколько сот лет.</text>
                          <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4950493&amp;style=mine#t4950493</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4948957&amp;style=mine#t4948957</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4948701&amp;style=mine#t4948701</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4947677&amp;style=mine#t4947677</parent>
            </comment>
            <comment id="4950749" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4950749#t4950749</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-10-18 16:40:50</date>
              <text>&amp;gt; и португальские метисы стали там правящей кастой&lt;br /&gt;И португальский иезуит Joao Rodriguez придумал японский язык и чайную церемонию, а итальянский иезуит Giovanni Niccolo научил их живописи.  Это понятно. Непонятно, как они так прищурились за относительно небольшой промежуток времени?</text>
              <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
              <comments>
                <comment id="4951517" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4951517#t4951517</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-18 18:08:28</date>
                  <text>Само понятие церемонии как регламентированного ритуала обыденной жизни возникло в Европе 17-го века. Сначала в Испании, потом во Франции и далее. Поскольку людей на Дальнем Востоке делали как раз в это время, люди на церемониях зациклились. Это стало неотъемлемой частью национальной культуры. В 20 веке на части Дальнего Востока китайские церемонии сменил марксизм. Тоже лет на 200. Людишки-то туповатые, культура подражательная. Чему-нибудь "подразят" и потом столетиями в кокошниках и сарафанах ходят. "Городские" уж забыли давно.</text>
                  <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4952285" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4952285#t4952285</url>
                      <user name="arunachala" username="arunachala" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                      <date>2005-10-18 18:43:33</date>
                      <text>уважаемый, Дмитрий Евгеньевич, а Вы не допускаете,&lt;br /&gt;что  &lt;strong&gt;китайцы сами могли изобрести чайную церемонию&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;без помощи таинственных "старых португальцев".&lt;br /&gt;не усложняете ли Вы излишним европоцентризмом всю конструкцию?</text>
                      <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4953053" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4953053#t4953053</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-10-18 19:07:11</date>
                          <text>Да-да-да, а кабуки с масками, котурнами и прочими античностями придумали в Японии. Так сказать, "на бис". Голубчик, я-то как раз люблю конструкции УПРОЩАТЬ.</text>
                          <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4956637" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4956637#t4956637</url>
                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                              <date>2005-10-18 23:21:10</date>
                              <text>Погодите, я вас хоть правильно понял, а то просто не верится как-то:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;как и когда-то в Греции, в японском театре существуют маски и грим (гэта-котурны не в счет, в них по улице ходят), а такое придумать сами японцы не могут (они же дураки, тухлую рыбу в вонючей сушарне едят -- так вы писали, если я не ошибаюсь?), значит этим узкоглазым дуракам с самым мощным мейнфреймом в мире все придумали португальцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поправьте меня, если я что-то пропустил, а то в нынешнем виде ваша логика выглядит слегка бредово.</text>
                              <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4956893" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4956893#t4956893</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-10-19 00:00:05</date>
                                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;ваша логика выглядит слегка бредово.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем же вы так академика Конрада? Нехорошо.</text>
                                  <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4956637&amp;style=mine#t4956637</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4953053&amp;style=mine#t4953053</parent>
                            </comment>
                            <comment id="4961245" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4961245#t4961245</url>
                              <user name="arunachala" username="arunachala" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                              <date>2005-10-19 11:09:14</date>
                              <text>япония страна молодая не спорю &lt;br /&gt;но сдается мне что чай пить японцев всеже китайцы научили (как впрочем и многому другому)&lt;br /&gt;а не португальцы далекие&lt;br /&gt;китайцы рядышком, они старенькие и ритуалы любят&lt;br /&gt;если им для захоронения своего любимого императора не лень было целую терракотовую армию настругать&lt;br /&gt;то чайную церемонию изобрести этож раз плюнуть&lt;br /&gt; </text>
                              <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4953053&amp;style=mine#t4953053</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4952285&amp;style=mine#t4952285</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4951517&amp;style=mine#t4951517</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4950749&amp;style=mine#t4950749</parent>
                </comment>
                <comment id="4957917" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4957917#t4957917</url>
                  <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                  <date>2005-10-19 04:33:52</date>
                  <text>Вы знаете, на самом деле никаких древностей в Японии особо не видно. Все якобы древние замки представляют собой довольно жалкое зрелище из дерева с полным отсутствием внутреннего наполнения. Всем им лет 300 от силы. Во всех исторических музеях тоже -шаром покати -глиняный черепок и туфля якобы 12го века и картины с фресками -16го-17го ( а на само деле, 18го-19го)&lt;br /&gt;Ну одежда и оружие -тоже бедновато, однообразно и явно не старше 17го века. Про чайные церемонии с 1000летней историей и 64 разновидностями промолчу. Язык , кстати японский очень бедный, и синтаксически и фонетически</text>
                  <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4964573" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4964573#t4964573</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-10-19 15:02:00</date>
                      <text>°кстати японский очень бедный&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похож на монгольский (и немного на русский).</text>
                      <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4966109" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4966109#t4966109</url>
                          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                          <date>2005-10-19 16:42:19</date>
                          <text>&amp;gt; и немного на русский&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;чем же? и чем не монгольский? а не на турецкий и корейский? вы не оговорились?</text>
                          <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4966877" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4966877#t4966877</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-10-19 17:51:24</date>
                              <text>Просто личное наблюдение, японский не знаю, а вот русский и немного о монгольском, да.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слишком много вопросов, с маленькой буквы и неумных. Это не вызывает желания подробно вам отвечать.</text>
                              <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4967389" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4967389#t4967389</url>
                                  <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-10-19 17:59:08</date>
                                  <text>&amp;gt;японский не знаю, а вот русский и немного о монгольском&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но заключаете, что "японский очень бедный. Похож на монгольский (и немного на русский)."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Занятно. Необязательно "подробно мне отвечать", и так все ясно.</text>
                                  <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4967645" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4967645#t4967645</url>
                                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                      <date>2005-10-19 18:15:23</date>
                                      <text>К заключению г-на vadim_v я добавил, что японский на первый взгляд похож на .. &amp; .. (приведя в пример этот симбиоз дикого и литературного яз-в). Чтобы он немного объяснил, в чем же дело. Ведь исследуют японскую литературу 12 в., значит и тогда язык должен быть достаточно для этого развит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не мое заключение, мне интересно "мнение свидетеля", человек имеет возможность наблюдать живую японскую речь и что-то об этом написать. Интересно. Ваши вопросы ко мне (человеку, который спрашивает и ждет ответ от другого) - уже не так интересны.</text>
                                      <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4967389&amp;style=mine#t4967389</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4966877&amp;style=mine#t4966877</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4966109&amp;style=mine#t4966109</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4964573&amp;style=mine#t4964573</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4957917&amp;style=mine#t4957917</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4966621" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4966621#t4966621</url>
                      <user name="Kem" username="kemchik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
                      <date>2005-10-19 17:34:36</date>
                      <text>когда был в Японии, посещал один музей, не помню название. Помнится, там были материалы раскопок курганов, аналогичных скифским. Полно было всяких артефактов. Чуть ли не полное захоронение всадника с вооружением. Кажется, 4-6 века нашей эры.</text>
                      <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4967133" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4967133#t4967133</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-10-19 17:58:29</date>
                          <text>&lt;a href="http://www.lgz.ru/archives/html_arch/lg472001/Tetrad/art11_8.htm" rel="nofollow"&gt;Первым японским комиксом – манга – принято считать лубочные картинки буддийского священника Тоба. В XII веке он нарисовал “веселые рисунки из жизни животных”. Это четыре бумажных свитка, на которых изображены животные в виде людей, монахов, нарушающих монастырский устав...&lt;/a&gt;</text>
                          <subject>Re: оффтопик из Японии</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4966621&amp;style=mine#t4966621</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4957917&amp;style=mine#t4957917</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4950749&amp;style=mine#t4950749</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4947677&amp;style=mine#t4947677</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4947165&amp;style=mine#t4947165</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4949213" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4949213#t4949213</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-18 13:17:13</date>
      <text>Позвлю себе повтирить вопрос, судя по всему, не у меня одного возникает этот вопрос. Итак:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разоблачительный пыл - это хорошо,но дождемся ли мы когда либо и утвертительных заявлений? Очень бы хотелось наконец услышать простые ответы на простые вопросы, без хохмочек, увиливания и иносказаний.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто и когда (сколько лет тому назад) построил Египетские пирамиды?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто и когда построил Пантеон?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто и когда построил Колизей?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто и когда построил Крепость Льва на Шриланке?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто и когда построил Нотр Дам в Реймсе?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Меня интересуют не фамилии, естественно, а национальная принадлежность архитектора/прораба; точность в плюс-минус полвека тоже вполне достаточна.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ответы типа "Ну о чем тут можно говорить, если первое упоминание о Сфинксе находится на французской сувенирной открытке 1895 года?" не принимаются.</text>
      <subject>вот это уже поинтереснее пошлО!</subject>
      <comments>
        <comment id="4949981" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4949981#t4949981</url>
          <user name="arunachala" username="arunachala" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
          <date>2005-10-18 13:37:22</date>
          <text>вот Дмитрий Евгеньевич, и я про тоже &lt;br /&gt;бог с ними с мурзилками &lt;br /&gt;пирожки хотим :)</text>
          <subject>Re: вот это уже поинтереснее пошлО!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4949213&amp;style=mine#t4949213</parent>
        </comment>
        <comment id="4958173" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4958173#t4958173</url>
          <user name="pyc_reader" username="pyc_reader" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121347783/4737111" height="100" width="87" />
          <date>2005-10-19 05:13:20</date>
          <text>ДЕГ не самоубивец.</text>
          <subject>Ну, что Вы? Ответа и не ждите, ибо ...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4949213&amp;style=mine#t4949213</parent>
        </comment>
        <comment id="4958685" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4958685#t4958685</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-19 07:00:17</date>
          <text>Вы задаёте вопросы в таком тоне, как будто знаете ответы на всё. Поделитесь тогда сами. Для примера советую Вам взять темку камерную, так сказать "дрозофилу". Вот островок Пасхи. Площадь - 100 кв. км., население - несколько тысяч человек. Всё очень просто. На острове стоят истуканы. Кто поставил, когда, с какой целью. Проведите небольшое расследование, доложитесь. А мы послушаем. </text>
          <subject>Re: вот это уже поинтереснее пошлО!</subject>
          <comments>
            <comment id="4961757" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4961757#t4961757</url>
              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
              <date>2005-10-19 11:56:08</date>
              <text>я же просил на вопросы ответить, а не новые увиливания придумать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а насчет тона - вы большой любитель оскорблять людей напрямую и косвенно, так что давайте оставим подобные ограничения на тон, полутон и пониженную кварту - как умеем, так и говорим.</text>
              <subject>Re: вот это уже поинтереснее пошлО!</subject>
              <comments>
                <comment id="4969437" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4969437#t4969437</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-20 02:29:54</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;вы большой любитель оскорблять людей напрямую и косвенно&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например? "Косвенные оскорбления" такой же абсурд как "косвенные побои" - сюда можно включить всё что угодно ("нехорошо посмотрел"). Я обычно стараюсь не замечать даже явные подколки. В целом пропорция "обмена любезностями" в моём ЖЖ 100:1 в пользу оппонентов. Это как минимум.    </text>
                  <subject>Re: вот это уже поинтереснее пошлО!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4961757&amp;style=mine#t4961757</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4958685&amp;style=mine#t4958685</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4949213&amp;style=mine#t4949213</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4968413" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=4968413#t4968413</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-19 19:35:19</date>
      <text>верните России старообрядчество, тогда и возродится она.&lt;br /&gt;И немцев, немцев на руководящие посты.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5401821" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=5401821#t5401821</url>
      <user name="free_gunner_msk" username="ex_free_gunn870" />
      <date>2005-12-04 00:09:24</date>
      <text>Чем хорошо?&lt;br /&gt;Что русских каждый год на миллион меньше (даже согласно официальной статистике Россиянии)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Все хорошо, прекрасная маркиза ..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да Лёня Брежнев при такой мировой цене на нефть/газ построил бы здесь Арабские Эмираты и Норвегию вместе взятые. Но у него не было такой возможности - ему ее не дали жидомасоны и ОПЕК.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ЭТИМ что мешает? Кроме их безграничной жажды личного личного обогащения, разумеется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
      <subject>&amp;quot;Уже начали и начали очень хорошо&amp;quot;?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5685725" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=5685725#t5685725</url>
      <user name="asterrot" username="asterrot" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
      <date>2006-01-23 03:41:07</date>
      <text>&amp;gt;&lt;q&gt;Власти понимают, волнуются, бегают с костями Деникина и Ильина, организуют коллоквиумы, раздают детям значки и майки – а живая жизнь идёт мимо. НЕ ПОКУПАЕТСЯ НИКТО.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Власти попользовались "народной энтузиазьмой" в 1988-91 гг. Когда надо было по-быстрому Совок ломать и часть самой Власти опускать по полной. В виду отсутствия у англоамериканских хозяев прежнего интереса к России и, в виду этого, масштабного поля деятельности как для подготовленных номенклатурных кадров, так и для доморощенных цеховиков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С тех пор Власть всячески внушает массе, что она, масса, потеряла интерес к политике. И масса тезис усвоила. Интереса не проявляет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т. о. никто никого ни на что не провоцирует и не "покупает". Надо будет - телекартинку безо всякой провокации смонтируют. Надо "из воздуха" фактоид создать - пошлют спецназ, зальют Москву, или любой другой эрефийский город, кровью, а потом той же кровью на стенах свастики нарисуют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нужны массовые волнения - есть отработанная схема, вспомним погром на Манежной площади. Правильный подбор картинок на экране - и процесс пошёл. Нужны "заявления" - есть лауреаты, академики и телеюмористы, всегда готовые кричать заученные "распни" и "одобрямс".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мысль человека движется в структурированной среде, сформированной Верховным Классификатором. Шаг влево, шаг вправо - и мысль гибнет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что, не нужно Власти, чтобы кто-то "купился". Нужно, чтоб "не рыпались". Чтоб не интересовались, не читали, не рассуждали, не планировали. А если открыли "патриотическую газетку" - на неделю мозги парализованы. Нервно-паралитические такие газеты, специальные.</text>
      <subject>Виртуальная геология</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="80328413" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61405.html?thread=80328413#t80328413</url>
      <user name="bvv73" username="bvv73" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124305244/45497277" height="100" width="100" />
      <date>2014-06-24 05:48:45</date>
      <text>Соотношение красных против белых в гражданскую было как раз 83% против 17%&lt;br /&gt;Может быть совпадение. А может и нет.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>