<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-09-04 05:03:00</date>
    <text>Как известно, Россией управляют нерусские. Хорошо ли плохо управляют, другой вопрос. Хорошие это люди или плохие – третий. Важен сам факт. Поскольку интернет вещь до сих пор столичная (Москва – 40%), и к тому же довольно дорогая, в ЖЖ существует большой национальный перекос. Среди русскоязычных русских здесь много, но не так много, как в РЛ. Думаю, процентов 50%. А среди «тысячников» и того меньше. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Тут люди со стажем, а чем больше стаж, тем труднодоступнее был интернет, тем меньше процент непривилегированного русского большинства. К тому же ЖЖ достаточно политизирован. Среди русской части жижистов довольно много подставных фигур. Достаточно вспомнить Милитарёва, Холмогорова, Святенкова, «Дикого», Крылова, «Паркера». Это либо нерусские по национальности, либо люди выдумывающие себе политкорректную русскость , либо и то и другое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это замечательно, только этнокультурный разрыв в цепи управления неизбежно порождает сбои. Иностранец никогда не сможет адекватно представить другую национальность. Это всегда будет штамп и штамп с националистическим перекосом. Достаточно посмотреть на национальные образы в кинематографе. В самом серьёзном фильме (вроде западного «Доктора Живаго») это всегда грубая карикатура.  Сам Пастернак, будучи нерусским, опять-таки создал штамп, имеющий мало отношения к действительности. Страшно себе представить, что написал бы Достоевский, взяв для своего романа тему еврейской жизни. Надо сказать, писатели довольно точно рассчитывают свои силы и чуждые им сюжеты используют редко. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каков образ русского человека у Кремля или, - персонифицируем вопрос, - у Павловского? Русских Павловский любит и знает. Прежде всего, русский это терпила. Существо туповатое, смирное, не очень культурное. Из-за низкой культурности иногда неуправляемое, но, в общем, ничего страшного. Если рычаги власти в руках, русский холуй сделает всё. Русский любит пить водку. Поставленный на должность, превращается в хама и начинает воровать. Много и неопрятно. Однако жадность русского вещь достаточно амбивалентная. Русский ленив. Пирог есть, будет жрать до усёру. Пирога нет – перебьётся. «Перебьётся» это типологическая черта. Русский неинициативен и труслив. Отсюда массовое уклонение от воинской службы и одновременно низкая способность к миграции. Русский религиозен, священнослужители являются уважаемыми членами общества. Ну что ещё добавить? Падок на лесть, но это черта скорее общечеловеческая. Скажем так – падок на пропаганду. Если встать на углу с лукошком: «так, покупаем, грибы, все покупаем грибы», - все и купят. Хоть мухоморы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько верна такая точка зрения? В общем, верна. Но только в общем. Человеку свойственно выдавать желаемое за действительное. Многое он пропускает – из-за страха.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приведу два примера поведения русских в РЛ. Примеры чрезвычайно характерные и характеризующие именно НАЦИОНАЛЬНЫЕ, а не социальные или культурные особенности «коренного населения». Это НА КОМ Кремль сидит и КЕМ он по самоубийственному скудоумию пытается манипулировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пример первый. В 2002 году у посёлка в Вологодской области автомобиль архангельской спецсвязи наехал на «жигулёнок» местного жителя. Шофёр-связист был пьян. Случай типично русский. Пьяный фельдъегерь в Германии – этот сюжет вычеркнули бы даже из комедии положений. «Ври, ври, да не завирайся!» В России это быт. И дальше пошёл быт. В результате столкновения у потерпевшего (Владимира Ушакова) на месте скончалась жена, маленькая дочь получила тяжёлые травмы. Сам Владимир не пострадал, вышел на дорогу. Виновник аварии (Александр Ягодинский) тоже вышел. Ушаков амбре нюхнул, со всего маха вломил шофёру в челюсть, повернулся и ушёл в лес. Молча, оставив умирать дочь. Ягодинский вырубился.  Второй курьер, сидевший в кабине и охранявший папку с документами, вышел, оказал напарнику помощь. Ребёнка доставили на попутной машине в больницу. После составления протокола остались ждать на месте ДТП приезда комиссии для следственного эксперимента. Ждали долго, наконец шофёр пошёл в соседнюю деревню купить чего-нибудь поесть. Надо сказать, это было ОШИБКОЙ, причём типично русской. Потом на следствии даже выдвигалась версия, что Ягодинский специально искал смерти, так как полностью осознавал свою вину. По пути в деревню его схватили пять местных жителей, работавших на лесопилке у Ушакова (тот был мелким предпринимателем). И СОЖГЛИ ЗАЖИВО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это не всё. Далеко не всё. Россия не Америка. Русский суд Линча долгий, многоходовый, с «психологическими диалогами». Особенно когда убивают тоже русских. Фридрих Великий сказал: «Русского мало убить, его ещё надо повалить». Шофёра не повалили. То есть связали, били впятером ногами, облили бензином. НИЧЕГО ПОДОБНОГО. Он с поражением 80% кожи, выжженными глазами, будучи немолодым человеком, вышел на дорогу, нашёл попутную машину и в больнице, находясь в агонии, за пять минут до смерти успел дать показания, заснятые на видео. Пойдём дальше. Пятёрка мстителей поехала за вторым курьером. Его вытащили из машины, страшно избили, связали, затолкнули в багажник и повезли жечь. Однако у спецкурьера было при себе табельное оружие. Смог его достать и ПОЛОЖИЛ ТРОИХ НА МЕСТЕ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется это прекрасный пример взаимодействия русских. «Русская беседа». С одной стороны русские мужички. С другой – пьяненькие русские чиновники из мелких. «акакии акакиевичи». Встренулись на узкой тропке и поговорили друг с другом. По своему, по-русски. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второй пример. В первом случае речь шла о совсем глубинке. А тут деятели покрупнее, «бизнесмены». В питерском Колпино до недавнего времени было два действующих предприятия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первое – Ижорский завод. Ну, это русским не по зубам. «Дела английские». Собственником завода был великий Каха Бендукидзе. Толстенный и глупый как пробка парс Каха, весь в наколках, серьгах, фартуках и перстнях, это высшие сферы, Индия. «Меркури на небе». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот второе предприятие вполне русское, возникло с нуля. Стали мужички пельмени вертеть, быстро поднялись. Начали дело как ООО, каждый внёс тыщ по 10 американских денег. Кто участок продал, кто машину. Всего получилось шесть соучередителей. Рынок угадали верно. Но это ладно, додумались сильно нажать на рекламу. Рекламировали продукцию сами, по-русски, с загадом. Получалось дёшево, смешно, нагло и эффективно. Помните: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/005.gif" /&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не депрессивный еврей, выдающий раз в год квадратные яйца за миллион баксов и думающий что он гений пиара. В открытой конкурентной борьбе лисовские до сих пор подметали бы улицы. ЯЗЫКА-ТО НЕ ЗНАЮТ. Колпинские язык знали. Залудят четвертинку и пошло-поехало. Откуда что берётся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По реке плывет котлета, &lt;br /&gt;Сковородкой машет, &lt;br /&gt;А на ней две фрикадельки &lt;br /&gt;Буги-вуги пляшут. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Будет заворот кишок &lt;br /&gt;- Принесем электрошок! &lt;br /&gt;Может, он и не поможет &lt;br /&gt;-Ну, и ладно - ничего! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кушай, пробуй, угощайся! &lt;br /&gt;Станет жарко - раздевайся! &lt;br /&gt;Только чтоб не видел муж &lt;br /&gt;Потому что это уж... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У метро стоит котлета &lt;br /&gt;В красно-белое одета. &lt;br /&gt;Ни хрена себе хрена &lt;br /&gt;-От-кутюр от Колпина. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В мире фарша и котлет &lt;br /&gt;Колпин всем авторитет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В ход пошли многочисленные производные от Колпино: «колпинат», «колпинизм», «колпинист», «колпендиум», «колпинарий», «колпинация», «колпени», «колпетки».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это прикольно, только... Только человек, имеющий начатки психологического образования, поймёт, что писали это всё люди с проблемами. Сильными. (К слову, мой приятель проработал несколько лет в Колпинском психдиспансере. Рассказывал много интересного. Например, про людоедов.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всего в ООО, как уже говорилось, было шесть человек: Георгий Иванов,  Сергей Кузнецов, Валерий Богданов, Денис Артамонов, Олег Михайлов и Валерий Гусев. Гусев контролировал 25% капитала, остальные по 15%. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любой человек, имевший дело с русскими, понимает, что это «колпинарий». Когда речь идёт о разделе 1 000 000 баксов – ещё туда-сюда. 10 000 000 и выше – «колпинарий». Ничего иного быть не может в принципе. Первым дело просёк Валерий Гусев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сразу после Царскосельского карнавала в честь двухсотлетия Пушкина, во время которого происходила раздача разноцветных пельменей, Гусев отрастил бороду, надел рясу и стал юродствовать управляющим подворья Варламо-Хутонского монастыря. Контроль над делом он сохранял через подставных лиц. Мочилово началось через три года. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сначала у молодого Сергея Кузнецова завёлся рачок. Потом на Валерия Богданова было совершено покушение. Тот подъезжал на «мерсе» к магазину с четырёхлетним сынишкой и женой. Пуля  повредила Богданову щёку и застряла в основании черепа ребёнка. После этого Богданов скрылся в Турцию и оформил ПМЖ в Испании. В покушении Богданов обвинил Кузнецова. Осенью Кузнецова улучшили из автомата, тот как раз приехал на очередной курс химеотерапии в онкоцентр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Затем Георгий Иванов в 11 часов дня пришёл с дочуркой в детский садик «Теремок». «Тук-тук-тук, кто в теремочке живёт?»  Три пули в спину, одна в затылок – контрольная. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше всё в тумане, характерно (ОЧЕНЬ характерно), что после мочилова активизировался юродивый:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Как-то по грехам нашим, не корысти ради, а токмо ради попечительного благоустроения, сподвигся, осенив себя крестным знамением, приступить к обязанностям директора Колпинария». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, директором там был некий Всеволод Тимошенков. Сразу после убийства Иванова, 47-летнего отца Тимошенкова среди бела дня пырнули ножом в сердце. Случай получил некоторый резонанс, так как папахен был полковником ФСБ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это к чему всё говорю. Вот павловские-белковские решили с русскими играть на понижение. «Вставайте, люди русские - русская идея - третий Рим - национальный проект». А они хоть понимают, С КЕМ РАЗГОВАРИВАЮТ? Их счастье, что русские этого лепета до сих пор не услышали. А если услышат? Я это себе только так представляю: Белковского кладут на пол «мерседеса», ствол в затылок:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ты откуда, ебанатик?&lt;br /&gt;- Я это, русская идея...&lt;br /&gt;- Тебя по-русски спрашивают: ты кто, чёрт нестриженный?&lt;br /&gt;- Еврей.&lt;br /&gt;- А как это?&lt;br /&gt;- Ну, страна такая на Ближнем Востоке. Израиль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как говорится, «прошло пять лет». Мирные жители Тель-Авива включают телевизор, а там во весь экран рыло «Георгия Иванова» или «Сергея Кузнецова». Иванов-Кузнецов, ковыряя спичкой в зубах, взгромоздив сапожища на журнальный столик, объясняет еврейскую идею:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Значит так, уроды. Пипы не трогать, в чистый четверг - баня, по субботам - субботник. И семь дней в неделю пельмени и Ленин. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Розанов ещё сто лет назад сказал: «Евреи измыслили себе русского мужичка и носятся с ним как с писаной торбой. А русский мужичок другой. Он грубее и страшнее. Главное, СТРАШНЕЕ». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гораздо страшнее, чем это могут себе представить играющиеся в него павловские и белковские. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А реклама про Ленина не очень удачная. Нескладушка. Надо так: «Если будешь есть пельмени, станешь вечно жить как Лени». Если вы понимаете, о чём я.</text>
    <subject>295. ЕСЛИ БУДЕШЬ ЕСТЬ ПЕЛЬМЕНИ, СТАНЕШЬ ВЕЧНО ЖИТЬ КАК ЛЕНИН</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/75589.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/76055.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="7104682" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7104682#t7104682</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47324531/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-04 01:33:32</date>
      <text>Мммм дмитрий евгеньевич, простите за лирическое отступление, но воскресенье вечер, вспомнилось как у меня вдруг как-то кончились деньги и я с другом месяц жил на ящике пельменей, нельзя сказать что я особо приблизился к тому одноухому желтому гуманоиду что с детсва пугал меня в букваре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Касаемо русских, я вот еду сейчас через украину, и единственное настроение здесь, не столько "бить по зубам" сколько "как же вы все заебали". Что бы это перешло в погром - может быть, но кажеться все будет более культурнее, например в "украинскую политику" здесь никто не верит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эти клоуны надоели, наверное, вы правы, их убьют потому что как же иначе? Но по сути ведь это слепые исполнители, с них взятки глатки, у меня к ним никаких претензий. Лично у меня накопились серьезные вопросы к их хозяевам.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7106218" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7106218#t7106218</url>
      <user name="либерал" username="liberal61" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58084569/9783778" height="100" width="93" />
      <date>2006-09-04 02:15:53</date>
      <text>ЕСЛИ БУДЕШЬ ЕСТЬ ПЕЛЬМЕНИ, СТАНЕШЬ ВЕЧНЫЙ ЖИД КАК ЛЕНИН&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Господин Галковский, Вы сами-то, чай, не из русских будете? Эка, Вы русских-то ненавидите. И Павловский - это не Кремля вовсе, он у Кремли на побегушках всего лишь. Павловский - это Вы сами о себе, только в третьем лице. Это Вы сами себя пугаете. И всё, что Вы тут понаписали - талантливо, конечно. Но неправда. "Иностранец никогда не сможет адекватно представить другую национальность. Это всегда будет штамп и штамп с националистическим перекосом". Золотые слова. И прямо про Вас. </text>
      <comments>
        <comment id="7109290" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7109290#t7109290</url>
          <user name="asterrot" username="asterrot" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-04 04:32:34</date>
          <text>&lt;q&gt;И всё, что Вы тут понаписали - талантливо, конечно. Но неправда.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Талантливо, да. А неправда где?</text>
          <comments>
            <comment id="7115434" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7115434#t7115434</url>
              <user name="Victor" username="firstdayforlast" />
              <date>2006-09-04 07:32:03</date>
              <text>Неправда в том, что согласно вашей концепции русские сплошь терпилы и лохи, а чечены рулят форева, а нам русским ванькам только и остаётся, что вот оно типа того...</text>
              <comments>
                <comment id="7134122" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7134122#t7134122</url>
                  <user name="asterrot" username="asterrot" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-04 04:43:12</date>
                  <text>&lt;q&gt;согласно вашей концепции&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чьей концепции? Вы точно ничего не напутали?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;русские сплошь терпилы и лохи&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почти сплошь. Оглянитесь вокруг. Крепких русских мужиков в очередной раз кинули и поубивали, одна ботва осталась. Не совсем одна, однако. Мы, как моль, привыкаем к любому нафталину :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;а чечены рулят&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Факт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;рулят форева&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не факт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но опасность такая есть и мои личные враги те, кто пытается её затушевать. Говорить не буду, что с такими сделаю, если дотянусь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;а нам русским ванькам только и остаётся, что вот оно типа того&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот тут вдруг иносказания пошли. Это о чём? В смысле, покориться? Или, в смысле, начать обливать гадов бензином и поджигать? Разница немалая, всё же.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очевидно, здесь блокировка. Тормоз, зажим, табу. Вот эти табу надо из людей выковыривать. ДЕГ о них и пишет, за что ему спасибо.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7145386" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7145386#t7145386</url>
                      <user name="Victor" username="firstdayforlast" />
                      <date>2006-09-05 07:07:32</date>
                      <text>&lt;i&gt;Чьей концепции? Вы точно ничего не напутали?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Мог и напутать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Почти сплошь. Оглянитесь вокруг. Крепких русских мужиков в очередной раз кинули и поубивали, одна ботва осталась. Не совсем одна, однако. Мы, как моль, привыкаем к любому нафталину :)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Есть такая проблема, есть. Зачем же мне оглядываться. Мало осталось настоящих. Не вопрос. Однако, встречаются, точно говорю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Факт.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Не знаю, судить не могу, ни разу не сталкивался.&lt;br /&gt;Одноклассник у них провёл 2 года в плену, но как-то об этом опыте не слишком распростронялся.&lt;br /&gt;Тем не менее, тем не менее, как-то исторический анализ не позволяет мне однозначно говорить о их преимуществе.&lt;br /&gt;Есть у них и сильные стороны - должно так быть, коль скоро сохранились, есть и у русских - коль скоро, несмотря на историю 20-го века они ещё составляют около 145 млн, хотя, возможно, преимущественно баранов, предназначенных в питание чеченским волкам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Не факт.&lt;br /&gt;Но опасность такая есть и мои личные враги те, кто пытается её затушевать. Говорить не буду, что с такими сделаю, если дотянусь.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Ну я бы предпочёл докопаться до истины. Чечены и мне враги, хотелось бы, чтобы русские форева, тут уж так теперь - или мы, или они.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А вот тут вдруг иносказания пошли. Это о чём? В смысле, покориться? Или, в смысле, начать обливать гадов бензином и поджигать? Разница немалая, всё же.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Это такая ирония была. Если чечены - рулез, а русские - лохи, то ничего другого не остаётся как покориться. Чего мне совсем не хочется. Я бы предпочёл бензинчиком. Но с учётом того, что лохи об этом можно только мечтать. Впрочем вот тут один товарищ пишет &lt;a href='http://kot-begemott.livejournal.com/248599.html'&gt;http://kot-begemott.livejournal.com/248&lt;wbr /&gt;599.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Очевидно, здесь блокировка. Тормоз, зажим, табу. Вот эти табу надо из людей выковыривать. ДЕГ о них и пишет, за что ему спасибо.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Надо, не вопрос, и ДЕГ, и вы на меня во многом тут повлияли - лично у меня нет существенных тормозов, зажимов и табу, у многих же действительно наблюдается - отрицают реальность.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7134122&amp;style=mine#t7134122</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7115434&amp;style=mine#t7115434</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7109290&amp;style=mine#t7109290</parent>
            </comment>
            <comment id="7124394" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7124394#t7124394</url>
              <user name="либерал" username="liberal61" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58084569/9783778" height="100" width="93" />
              <date>2006-09-04 10:37:06</date>
              <text>//Русских Павловский любит и знает. Прежде всего, русский это терпила. Существо туповатое, смирное, не очень культурное. Из-за низкой культурности иногда неуправляемое, но, в общем, ничего страшного. Если рычаги власти в руках, русский холуй сделает всё. Русский любит пить водку. Поставленный на должность, превращается в хама и начинает воровать. Много и неопрятно. Однако жадность русского вещь достаточно амбивалентная. Русский ленив. Пирог есть, будет жрать до усёру. Пирога нет – перебьётся. «Перебьётся» это типологическая черта. Русский неинициативен и труслив. Отсюда массовое уклонение от воинской службы и одновременно низкая способность к миграции. Русский религиозен, священнослужители являются уважаемыми членами общества. Ну что ещё добавить? Падок на лесть, но это черта скорее общечеловеческая. Скажем так – падок на пропаганду. Если встать на углу с лукошком: «так, покупаем, грибы, все покупаем грибы», - все и купят. Хоть мухоморы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько верна такая точка зрения? В общем, верна. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, и где тут правда?</text>
              <comments>
                <comment id="7133610" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7133610#t7133610</url>
                  <user name="asterrot" username="asterrot" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-04 04:39:24</date>
                  <text>Всё правильно сказано. "В общем верна", - тут Вы зачем-то цитату обрезали, а ведь вся соль поста в следующей фразе - "Но только в общем". В России поляризовано всё. Страна экстримов, крайностей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно ведь: там, где много крутых мужиков, там и задроченных (ими) будет много. И наоборот: где много овец, и волки заведутся. Павловские-белковские на овец больше поглядывают, а про волков и забыли. Ну да, овец всегда численно больше. Но у нас очень разный народец имеется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эффект от этих идиотов из АП и СМИ такой: дурни за последние 15-20 лет стали стократ дурнее. На них уже никакой нож не нужен, голыми руками бери, достаточно гаркнуть. А умные люди эмансипировались, стали намного умнее, таких и на Западе днём с огнём поискать. Слабохарактерные люди стали конченой размазнёй. А твёрдые и решительные стали настоящими отморозками.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7134634" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7134634#t7134634</url>
                      <user name="либерал" username="liberal61" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58084569/9783778" height="100" width="93" />
                      <date>2006-09-04 04:52:20</date>
                      <text>Если "всё правильно сказано", так в первую очередь это относится и к самому Галковскому. Про себя он что ли написал всё это? Не думаю. Тогда он получается не русский человек, а инородец. Но вот ниже он сам про себя пишет, что он чисто русский. Но если он сам не таков, какими рисует русских, значит и портрет русских у него неверный получился. Да, что там Галковский. Возмите известных русских писателей, священников, ученых, педагогов, военных, врачей, артистов или журналистов. Неужто они все таковы, какими их описал Галковский? Вот и сразу ясно станет, что написанное всего лишь злая карикатура, а никак не коллективный портрет русских. И не надо всех людей под одну гребенку, либо они, дескать, отморозки, либо размазня. Многие работают, честно трудятся, созидают, а не политиканствуют. И на таких вот честных труженниках испокон веков русская земля и держалась.</text>
                      <comments>
                        <comment id="7134890" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7134890#t7134890</url>
                          <user name="asterrot" username="asterrot" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-04 05:07:47</date>
                          <text>&lt;q&gt;Про себя он что ли написал всё это?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про всех понемножку. Но в сильно разной степени, если каждого в отдельности брать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И не столько про всех написал, сколько про то, как о них сегоднящняя Власть думает. И насколько этот стереотип отображает реальность, а насколько она в него не укладывается. Это вопрос не эмоций, а политической эффективности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Возмите известных русских писателей, священников, ученых, педагогов, военных, врачей, артистов или журналистов. Неужто они все таковы, какими их описал Галковский?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что, если известный - то уже не таков? Вон, Чехов раба из себя выдавливал. Значит, чувствовал в себе раба? Не надо себе лгать, вот какая штука.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;И не надо всех людей под одну гребенку, либо они, дескать, отморозки, либо размазня.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть и середина, но крайностей в России аномально много. И если взять каждого в отдельности, то в каждом хоть какая-то крайность, но имеется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Многие работают, честно трудятся, созидают, а не политиканствуют. И на таких вот честных труженниках испокон веков русская земля и держалась.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что, "честный труженик" не может быть отморозком? Днём трудится, по ночам кавказские палатки жгёт :) И жнец, и швец, и на дуде игрец.</text>
                          <comments>
                            <comment id="7137194" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7137194#t7137194</url>
                              <user name="либерал" username="liberal61" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58084569/9783778" height="100" width="93" />
                              <date>2006-09-04 06:50:43</date>
                              <text>//И насколько этот стереотип отображает реальность, а насколько она в него не укладывается. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В том-то и дело, что реальность шире и в ЭТИ стереотипы не укладывается. Значит и стереотипы эти - неправда, не весь русский народ таков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//А что, если известный - то уже не таков? //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про "известных" говорил лишь потому, что их жизнь более-менее на виду. И их жизнь часто опровергает эти стереотипы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//А что, "честный труженик" не может быть отморозком? Днём трудится, по ночам кавказские палатки жгёт //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может, может. Но если б все русские были б таковы, то палаток этих бы уже давно не осталось. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Речь лишь шла о недопустимости столь широких обобщений, типа "все русские таковы..." Написал бы как о неких психологических типах, представленных в русском народе, так и вопросов бы не было. Ибо таковые, описанные Галковским типы, и описанные очень талантливо, конечно же, в русском народе имеются. Но не только они. И ими характеристика русских не органичивается. Во всем мера нужна. Вот и тут Галковскому меры не хватило, слишко широко обобщил.</text>
                              <comments>
                                <comment id="7139242" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7139242#t7139242</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-09-04 09:17:26</date>
                                  <text>Я "обобщил" в самую плепорцию. Вы путаете социальное и национальное. Уголовник (русский, английский, малайский) тырит кошельки. Полицейский (русский, английский, малайский) тащит воришку в кутузку. Астроном (русский, английский, малайский) наблюдает за звёздами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Национальные особенности нельзя путать и с индивидуальной психологией. Флегматик (русский, английский, малайский) будет ковырять в носу, сангвиник (русский, английский, малайский) - прыгать самоделкиным на пружинах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но за социальным и индивидуальным есть этническая психология. Если приглядеться, между русским инженером, инженером итальянским или инженером немецким есть существенное отличие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда наиболее явно проявляется этническая психология? Когда человек волею обстоятельств вышибается из жизненной колеи. Он забывает свою социальную роль, навязанную ему обществом, а его индивидуальность плющится безличным характером жизненной ситуации. Он начинает импровизировать, и импровизировать, опираясь на находящиеся в глубине подсознания стереотипы. Эти стереотипы, большей частью имеют биологически-поведенческую, т.е. если говорить человеческим языком, национальную природу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Началась война, воинская часть попала на фронт. Пока речь идёт о схеме, все ведут себя одинаково. Но как только нарушено общее управление, началась мясорубка или возникла нестандартная ситуация, люди начинают действовать на свой страх и риск. И вот здесь поведение русских, китайцев или испанцев будет отличаться в разы. &lt;br /&gt;Оно и в обычной жизни отличается. Но замаскировано человеческой индивидуальностью и штампами социального поведения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плюс надо учитывать веер вариантов, предлагаемых теорией вероятности. В конечном счёте наиболее национальным можно считать виды наиболее экзотического поведения. И случай в Вологодских лесах и Колпино это экзотика. Но экзотика, которая выявляет ядро национального архетипа. Не было бы у других народов ни "винегрета Линча" ни карнавалистских пельменей, продающихся хохочущими каннибалами.      </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="7140266" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7140266#t7140266</url>
                                      <user name="либерал" username="liberal61" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58084569/9783778" height="100" width="93" />
                                      <date>2006-09-04 10:25:36</date>
                                      <text>Вот был такой очень успешный русский человек, звали его Андрей Дмитриевич Сахаров. Дослужился до академиков, весь в почете и привилегиях, нос в табаке, да и любимым делом занимается, а не у власти х.. сосет. Но не повезло ему, влюбился в одну девушку, женился, короче, попал под влияние. И влияние это до добра его не довело, все коврижки потерял и любимого дела лишился. Можно сказать, прям "волею обстоятельств вышибается из жизненной колеи". Но вот чудеса. Он не забывает свою социальную роль, навязанную ему обществом, а его индивидуальность не плющится безличным характером жизненной ситуации. Хотя он и начинает импровизировать, опираясь на находящиеся в глубине подсознания стереотипы и ведет себя "крайне экзотически", то есть, "в конечном счете, наиболее национальным образом". Но вот ни "винегрета Линча", ни  тем более жизнерадостного бизнеса на кровавых пельменях из этого почему-то не вытанцовывается. Странная получается история. И совсем не тот национальный тип, который Вы с таким талантом описали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы скажете, это не типично, АДС – белая ворона. ОК, отвечу я Вам. Хотя, в конечном счёте, как Вы утверждаете, «наиболее национальным можно считать виды наиболее экзотического поведения», все ж нужны еще примеры, винегрет-то был подтвержден пельменями. Тогда вот Вам еще один русский человек. Звали его Александр Исаевич Солженицын. И он прошел путь из грязи в князи, вознесся к вершинам славы, стал вровень, а то и выше иных классиков, да еще и при жизни. Но и он "волею обстоятельств вышибается из жизненной колеи". И ... Ну, да Вы сами не хуже меня знаете, что. Но только поведение его было ну просто архиэкзотично. То есть, говоря Вашими же словами, "в конечном счете, наиболее национально". И что нам это доказывает? А лишь то, что хоть и не без блеска, а обобщили Вы не в самую плепорцию.&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="7141546" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7141546#t7141546</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2006-09-04 11:19:22</date>
                                          <text>Не понял Ваших примеров. Сахаров всю жизнь был номенклатурным карьеристом. Сначала любимчиком Берии. Затем, при хрущёвской оттепели, он ударился в предписанную свыше фронду и как все люди с комплексом отличника решил выполнить задание на "пятёрку". Выполнил. Женщины его, кажется, не интересовали; политик он был никудышный. Потому как политик это Хозяин, а не исполнитель. Сахаров всю жизнь был исполнителем и аккуратно за свою исполнительность получал "зарплату". Какой он был учёный не знаю. Подозреваю, что слабый. Низкий уровень общего интеллекта для учёного вещь показательная. Как правило и в специальной области такие люди не блещут. Процессор он и есть процессор: У одних за единицу времени Тук-Тук, а у других Тук-Тук-Тук. Со всеми вытекающими последстивями. Мегагерцы. Физика. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В защиту Андрея Дмитриевича можно сказать, что он всё же перешёл от водородной бомбы к правам человека, а не к педофилии или скотоложеству. Прогресс налицо. И конечно фрондировать это не совсем то же, что быть шутом или подхалимом. Уровень нравственности немного другой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Солженицына, то его, беднягу, жизнь ломала не по-детски, и на изломе "русский характер" проявился сполна. Он попал в случай один на миллион, любой другой бы на его месте "ушёл в протокол". Кто он был в жтом мире? Сельский учитель с литературными способностями. Попал в случай, стал разменной фигурой в игре Сил. Так ЖИВИ ПО ПРОТОКОЛУ. К тебе приставлен референт. Всё зависит от тебя, ты в нужный момент свернул куда надо, написал что нужно. И что хотел. Всё. Теперь не испорть. Исаич умудрился испортить всё. Приехал на Запад и стал учить американского президента, что он неправильно живёт. Ну, люди рукой и махнули. А так быть бы Исаичу президентом России. И быть ПО-ХОРОШЕМУ. Много он чего хорошего мог сделать для страны, особенно если вспомнить, кто пришёл на его место. Всё равно сыграли бы на понижение, но не так. Уж Восточную Украину и Белоруссию он сохранил бы. И восточный Казахстан. И олигархов при нём не было бы. Нет, поплыл фрикаделькой по Гудзону. Мог ли всё просечь сельский учитель с поломанной биографией? На уровне сознания, конечно, нет. А вот национальная жилка испанца, чеха или китайца здесь бы, глядишь, и спасла. А тут дали "Кириллу Петрову" нобелевскую премию. Он достал двухстволку: "ЗА-БЫ-ЛИ ЛЮ-ДИ БО-ГА". Люди положенные 15 минут отсмеялись и махнули на дурачка рукой.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="7143082" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7143082#t7143082</url>
                                              <user name="Пианист Сидоров" username="rtlss_csmpltn" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48514710/9324193" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-09-05 02:12:38</date>
                                              <text>Люди не супермены, чтобы холодно оптимизировать поведение, причем часто  не обладая информацией доступной потомкам. Это сейчас легко умничать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди скорее пакет качеств, который в определенный момент, если они принципиально следуют интуиции и обладают мужеством, возносит их, а в следующий момент расплющит их. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или, говоря эконимическими терминами, выгода пропорциональна риску. Как и проигрыш. Из грязи в князи. И обратно.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="21440426" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=21440426#t21440426</url>
                                                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                                                  <date>2008-08-23 12:50:40</date>
                                                  <text>Ну так вам и сказали, что Т.е. раздавливается. И когда раздавливается, тогда из него и текёт сок истинного, глубинного, исконного, архетипического, кондового.</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7143082&amp;style=mine#t7143082</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7141546&amp;style=mine#t7141546</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="7143338" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7143338#t7143338</url>
                                              <user name="либерал" username="liberal61" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58084569/9783778" height="100" width="93" />
                                              <date>2006-09-05 02:18:37</date>
                                              <text>Да, Вы действительно не поняли примеров, странно, мне казалось, Вы способны. Оба эти господина были вышиблены из колеи (каждый - по-своему), оба вели себя экзотически (не как все), стало быть, по Вашей же формулировке, "наиболее национальным образом". Но никакого зверства в их поведении при этом не было и в помине. Никакой азиатчины. Чистые европейцы по поведенческому алгоритму. Оба тщательно и рационально рассчитывали свои действия, оба писали бумаженки, а не красного петуха пускали, оба опирались на Запад в своем противостоянии режиму. И никакого суда Линча не проповедовали, Боже упаси. Короче, это были примеры типичного русского поведения, которые кардинально отличались от Ваших примеров. Это примеры того русского поведенческого типа, который еще со времен Курбского, назывался русским европейством. И таких русских европейцев было много в России и в ХIХ, и в ХХ веке. Декабристы разбудили Герцена... Ну, Вы помните. Толстовцы вот - типичные такие русские либерасты. А что такое госпожа Либерастия? Это же европейская штучка. Большевики, кстати, изначально тоже были европейцами. А колоссальный их успех у азиопской России был обеспечен лишь тем, что они сумели использовать мужицкий кровавый беспредел в своих интересах, скрестить, так сказать ужа и ежа, в стихийный русский бунт, бессмысленный и беспощадный, внести систему, стихию резни и погромов обуздать и загнать в машину террора. Вы же описали другой тип, азиопский. Тоже встречается среди русских. И распространен широко. Но вот кто-кого среди русских перевешивает - европейцы, али азиопцы? Судя по истории двух последних веков, выигрыш перманентно за европейцами, такими русскими интеллигентами (не интеллектуалами - это уже чисто Западное), с подчинением себе этим "интиллихентом" в конце-то концов простоватого, хоть и лютого мужика. И то верно, дикость и необузданность временами, конечно, может взять верх, но цивилизация систематичностью и упорством всё равно побеждает.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="7147434" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7147434#t7147434</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2006-09-05 08:49:59</date>
                                                  <text>Наоборот, Вы не поняли, что я сказал. Сравнивать судьбы Сахарова и Солженицына некорректно. Единственное экстремальное событие в жизни Сахарова это разваренная селёдка. Он её очень любил, перед употреблением разогревал в воде до температуры 36 градусов. Чтобы не тратить калории на подогрев в желудке. Однажды зазевался и селёдка вскипятилась. Ещё были "гонения" - поселили в Нижнем Новгороде вдвоём с женой то ли в трёхкомнатной, то ли в четырёхкомнатной квартире. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Солженицын воевал под Кенигсбергом, мотал срока в тюрьмах и на зонах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. одного из колеи вышибло, другого нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы также не поняли, что я говорил не про "дикость" русских. Американцы линчевали негров пачками, снимали повешенных на фото и посылали друг другу в виде рождественских открыток. Суды Линча даже в начале 20 века в США обычное явление. Короленко, путешествуя по Америке сам видел, как заживо сожгли негра-насильника.   </text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="7151530" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7151530#t7151530</url>
                                                      <user name="либерал" username="liberal61" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58084569/9783778" height="100" width="93" />
                                                      <date>2006-09-05 11:56:01</date>
                                                      <text>//Сравнивать судьбы Сахарова и Солженицына некорректно. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А никто и не сравнивал, кроме Вас. :)&lt;br /&gt;Оба были приведены как примеры "экзотического" поведения в случае вышибания из колеи. Разные примеры, конечно, но не укладывающиеся в Вашу концепцию "страшного русского мужика".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Т.е. одного из колеи вышибло, другого нет.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Солжа так же точно из колеи вышибло, когда он "Письмо вождям" состряпал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;// говорил не про "дикость" русских.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы говорили, про тупое и жестокое насилие как форму межрусского диалога. С точки зрения Европы, это и есть "дикость".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот меня там, в комментах у Вас, какой-то высокомерный выскочка решил уму разуму поучить. ТЕЗА-АНТИТЕЗА...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот Ваша "теза": "Прежде всего, русский это терпила. Существо туповатое, смирное, не очень культурное. Из-за низкой культурности иногда неуправляемое, но, в общем, ничего страшного". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Антитеза": два ужастика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Синтез": Да, русский - существо туповатое, не очень культурное и ОЧЕНЬ СТРАШНОЕ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот вопрос: а почему страшное-то? Для пояснения у Вас примерчики про "русскую беседу" и "пельмешки на крови". То есть, по Вашему выходит, что русский - это человек, отвечающий неограниченным и жесточайшим насилием, причем отвечающий очень быстро, резко и не задумываясь. И вот потому-то он и страшен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я говорю - это страшилка, самогипноз и карикатура на русского. Потому что есть, конечно, и такие русские, как Вы описали. Но далеко не только такие. Это лишь один русский тип, Вами описанный. Страшно было бы, если бы этот тип и был единственно возможным. Но он даже не доминирует среди русских. Потому что полно мужиков-терпил. А есть еще и русская интиллихенция, которой насилие отнюдь не чуждо, но насилие системное, "цивилизованное", "возведенное в рамки закона". А есть русские либерасты. Тем вообще насилие западло. И в экстремальной ситуации на насилие они отвечают проповедью и предложением понять противную сторону, начать с ней диалог. И наверняка, это еще не все русские типы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неудача Вашего опуса - в слишком широком обобщении. Страшки среди русских, конечно же, есть. Но не все страшки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но Вы из авторского самолюбия никогда этого не признаете. Поэтому разговор я этот заканчиваю. Не о чем нам больше разговаривать.&lt;br /&gt;</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="7159722" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7159722#t7159722</url>
                                                          <user name="ziusia" username="ziusia" />
                                                          <date>2006-09-05 03:14:42</date>
                                                          <text>&amp;lt;Так вот вопрос: а почему страшное-то? Для пояснения у Вас примерчики про "русскую беседу" и "пельмешки на крови". То есть, по Вашему выходит, что русский - это человек, отвечающий неограниченным и жесточайшим насилием, причем отвечающий очень быстро, резко и не задумываясь. И вот потому-то он и страшен.&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы путаете понятия страха и жестокости. Страх возникает не от того, что кто-то поступает жестоко, а от неизвестности. Страшно, когда не знаешь, как поступит человек в следующий момент времени. ДЕ об этом и пишет. Не о кровожадности колпинария, а о неадекватности поведения. Ну решили поделить бизнес. Так чего стрелять-то? Поведение непрогнозируемо. То же и с Солженициным. Неадекватность. Опирался С. на Запад, чтоб якобы чего-то сделать для России. И вдруг в прыжок через голову. </text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="7591338" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7591338#t7591338</url>
                                                              <user name="dura2" username="dura2" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
                                                              <date>2006-09-17 09:15:59</date>
                                                              <text>непрогнозируемость поведения - хорошо выделили, а то ДЕ очень заморочено написал. И очень хорошо, что оно трудно прогнозируемо. Этим и выживаем. А примеры Галковского - его любимый прием: првокация. </text>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7159722&amp;style=mine#t7159722</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7151530&amp;style=mine#t7151530</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7147434&amp;style=mine#t7147434</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7143338&amp;style=mine#t7143338</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="7148458" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7148458#t7148458</url>
                                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                  <date>2006-09-05 10:05:51</date>
                                                  <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/18018.html?thread=608098#608098'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/18018.html?thread=608098#608098&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="galkovsky" &gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;: "Никакой я не западник. И не славянофил. За пределами узкоинтеллигентских споров середины XIX века и тот и другой термин являются ... шовинистическим оскорблением"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Формат "просвещённые герценисты ломают азиатское быдло через колено" как минимум неэффективен и нехозяйственен. А в условиях 21 века просто безумный. Большевики вложили огромные средства в доказательство, что русские устроены из двух совершенно разных этносов, новодворских-либерастов и баркашовых-портяночников. Но это клевета, зачем её поддерживать?</text>
                                                  <subject>О западниках и славянофилах</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="21440682" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=21440682#t21440682</url>
                                                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                                                      <date>2008-08-23 01:11:35</date>
                                                      <text>Трудно сказать, что вложили большевики.&lt;br /&gt;Сразу хочется спросить, чем измеряется огромность средств, и что за средства (не хочется думать о средствах как о размерах средств (!) на счетах), и что за огромность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И клевета ли? И если клевета, то в чём она, клевета?&lt;br /&gt;Клевета - во вложении огромных средств? Клевета - в существовании двух совершенно разных этносов?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И если двух этносов нет, то новодворские-либерсты и баркащовы-портяночники суть одно? &lt;br /&gt;=========&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Замечу, что с моей точки зрения - одно, но это уже совершенно другая тема. Если вы желаете - дайте мне знать. Оюозначим реперы, и продолжим беседу уже на другой площадке.</text>
                                                      <subject>Re: О западниках и славянофилах</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7148458&amp;style=mine#t7148458</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7143338&amp;style=mine#t7143338</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7141546&amp;style=mine#t7141546</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7140266&amp;style=mine#t7140266</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7139242&amp;style=mine#t7139242</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7137194&amp;style=mine#t7137194</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7134890&amp;style=mine#t7134890</parent>
                            </comment>
                            <comment id="21440170" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=21440170#t21440170</url>
                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                              <date>2008-08-23 12:30:25</date>
                              <text>Вот я, как есть нерусский человек, ни в какие ворота не пролазию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Днем трудился бы, да страшно, потому как ежели ДЕНЬ трудиться буду, то все расценки собью. Собщество мне не простит. Продуктивно работаю 3-5% рабочего времени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ночью палатки кавказские жёг бы - ей Богу! Да только где они те палатки, где?! Нету их у нас, нету. А если бы и были - зачем их жечь, собственно?! Что это даст? Э-Э-Э, в сущности ...</text>
                              <subject>Тудым-сюдым</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7134890&amp;style=mine#t7134890</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7134634&amp;style=mine#t7134634</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7133610&amp;style=mine#t7133610</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7145642" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7145642#t7145642</url>
                      <user name="Victor" username="firstdayforlast" />
                      <date>2006-09-05 07:10:35</date>
                      <text>&lt;i&gt;А твёрдые и решительные стали настоящими отморозками.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Истину велию глаголите.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7133610&amp;style=mine#t7133610</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7124394&amp;style=mine#t7124394</parent>
                </comment>
                <comment id="7144362" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7144362#t7144362</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-05 05:56:53</date>
                  <text>Не устаю поражаться: ну вот зачем Вам, мил человек, ЖЖ - если Вы вообще еще не неучились элементарным навыкам чтения ТЕКСТОВ?? Вы что, не видите: Ваша цитата - это т.н. ТЕЗА?!&lt;br /&gt;Дальше пойдет антитеза, потом - синтез. Ведь тексты Дмитрия Евгеньевича, при всей внешней экстравагнтности, всегда очень КЛАССИЧНЫ (в самом лучшем смысле слова). Если уж их не понимать... :((</text>
                  <subject>Три части</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7124394&amp;style=mine#t7124394</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7109290&amp;style=mine#t7109290</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7106218&amp;style=mine#t7106218</parent>
        </comment>
        <comment id="7111594" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7111594#t7111594</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-04 06:03:03</date>
          <text>Ишь, как ДЕГ разоблачает себя! Вы догадались!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7106218&amp;style=mine#t7106218</parent>
        </comment>
        <comment id="7189930" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7189930#t7189930</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2006-09-06 06:37:39</date>
          <text>Был уже, помнится, один хохол, тоже описывал русских помещиков-провинциалов, "глубинку" по-теперешнему, так ни разу в той глубинке не побывав. Помещики эти в Петербурге и Москве животики надрывали, не подозревая что все эти коробочки, ляпкины-тяпкины да маклатуры александровны с них срисованы (у многих были имения в тех краях). Уж больно забористо писал хохол, выпукло. Золотое перо, гений. Потом какой-то дебил-критик бухнул: "галерея русских характеров". И пошло, поехало. Через сто лет, когда уже и помещиков не осталость, стали изучать чуть ли ни как историческое свидетельство.  Это было похоже на русских, как фигурки Калло были похожи на французов. Это если вы не русский интеллигент и литература вам давно не заменила реальность. Галковский, который провёл в Париже больше времени чем в Пскове, выудил пару ужасиков из криминальной хрони. "Русские" закивали головами: да-да, мы такие, эх расея..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну что ж, для коллекционеров "русских национальных качеств" могу добавить еще одно: пункт 124 - русские обладают неиссякаемой способностью выслушивать про себя самые несусветные сказки. Особенной популярностью пользуются сказки про страшную жестокость, неимоверную силищу, солдатское плутовство (Теркин) и лихой забубённый характер. Пристрастие особенно свойственно травоядным чиновникам, для которых единственный реальный "ужасик" - окрик начальника департамента.</text>
          <subject>Расея, чернилами умытая</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7106218&amp;style=mine#t7106218</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7106730" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7106730#t7106730</url>
      <user name="az118" username="az118" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-04 02:17:05</date>
      <text>во что впадает Угрюм-Река?</text>
      <subject>РЛ</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7107242" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7107242#t7107242</url>
      <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-04 02:47:28</date>
      <text>&lt;a href="http://olshansky.livejournal.com/923655.html" rel="nofollow"&gt;Ольшанский испугался погрома? Или у него есть точная информация?&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="57274026" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=57274026#t57274026</url>
          <user name="lnvadimm" username="lnvadimm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83732497/14849165" height="81" width="100" />
          <date>2012-12-26 04:19:44</date>
          <text>&lt;br /&gt;..."Поскольку интернет вещь до сих пор столичная (Москва – 40%), и к тому же довольно дорогая..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;дальше не читал...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;====</text>
          <comments>
            <comment id="79741610" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=79741610#t79741610</url>
              <user name="adomatic" username="adomatic" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116596119/10580153" height="100" width="100" />
              <date>2014-06-13 09:41:54</date>
              <text>Вы бы ещё из 2020 года этот коммент оставили. В 2006 году по провинции только-только адсл-модемы расходиться начали, а так сидели на обычных. Кабельный интернет был шиком, беспроводной - фантастикой.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=57274026&amp;style=mine#t57274026</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7107242&amp;style=mine#t7107242</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7107754" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7107754#t7107754</url>
      <user name="terko" username="terko" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42593032/9694684" height="99" width="100" />
      <date>2006-09-04 03:02:35</date>
      <text>Спасибо. Молодец</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7108266" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7108266#t7108266</url>
      <user name="Валентин Гринько" username="salatau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111828410/6122607" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-04 03:19:43</date>
      <text>Павловский - из Одессы. Откуда ему знать русских? Только догадывается. Методом научного тыка. Более-менее удачно. Из русских - Собянин: всё ж в Костроме учился, а не в Москве или Ленинграде, в Тюмени работал, а не в Ленинграде или в Москве, Трутнев, где-то Шойгу... Греф - тоже что-то да. Хотя бы казахстанский, что ли. Мало, конечно, в руководстве Эрэфии русско-компетентного народу. Ни Третий Рим, ни Пятые Афины, ни шестой Париж, ни сёмая Москва - если русские, то надо бы исходить из своей собственной общеплеменной, общеязычной, исконной, а не привносимой откуда-то извне (да ещё и подсунутой "неизвестными" доброжелателями) духовной идентичности. Исходить и держаться как стержня, а не объявлять окончательной истиной, да ещё и привязанной к исконной русскости. Христианство даже в Византии не устояло под напором демо-конфессиональной агрессии, а православие как преемник христианского византизма - вообще объект тайных и явных истребительных планов (пример Югославии-Сербии) здесь показателен. Духовная идентичность русских должна опираться на мужское начало, в православных церквах же в основном массы женщин, да и среди православного духовенства русского начала людей было мало и всё меньше становится. По Костроме и окрестностям сужу. Что бы это значило?&lt;br /&gt;Розанов актуален, особенно в части борьбы против людей лунного света, но его только Вы и знаете, а я, может, что слышал (хотя руководил аспиранткой, защитившей в ИФ РАН под моим руководством канд. диссертацию "Социальный идеал у Розанова"). С одной стороны - русская демография требует поддержки, с другой - такая моральная ригорика, я бы сказал, бурляевщина, что, если к ней относиться добросовестно - вообще в скопцы (!) надо иттить. А?</text>
      <subject>Знай русских.</subject>
      <comments>
        <comment id="7108522" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7108522#t7108522</url>
          <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
          <date>2006-09-04 04:09:02</date>
          <text>Собянин из малых народов Севера, хант или мансь, чаво-то такое, к вашему сведению</text>
          <subject>Re: Знай русских.</subject>
          <comments>
            <comment id="7109034" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7109034#t7109034</url>
              <user name="Валентин Гринько" username="salatau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111828410/6122607" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-04 04:22:07</date>
              <text>Да мордва, да протчие. Мой друг, великий (на самом деле, у него есть книга "Зерно огня" - шедевр) поэт, философ, йог Александр Трефилов из Ижевска очень гордится тем, что он удмурт, и при этом много интересного об удмуртах рассказывает. Но по- удмуртски ни слова не знает. Так же и со многими другими великими малнародами. Из славян - только Северцы, а остальные - удачно русифицированы после 1300 года, когда Киев был разгромлен, и Киевская митрополия бежала во Владимир, а потом в Москву, а потом вернулась, но и тут не заглохло, ну и так далее. Русский язык для основной массы нынешних русских, в основном - как английский для негров. Или индейцев. Только внушено иное. </text>
              <subject>А мы хто? Меря, потреявшая язык.</subject>
              <comments>
                <comment id="7109802" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7109802#t7109802</url>
                  <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
                  <date>2006-09-04 04:38:46</date>
                  <text>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы излагаете одну из маргинальных русофобских теорий)&lt;br /&gt;К вашему сведению, русский национальный тип гораздо более монолитен, чем тип "немца" или "итальянца". Во всякеом случае, от Москвы до Владивостока люди, называющие себя русскими, похоже друг на друга больше, чем северные и южные итальянцы.&lt;br /&gt;Но вас не переуюедишь, вы, видать, из тех, кто готов на изойтись пеной опровергая существование русского народа) За что ж вы нас так не любите?) &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>. По себе людей не судят</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7110314" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7110314#t7110314</url>
                      <user name="Валентин Гринько" username="salatau" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111828410/6122607" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-04 04:57:46</date>
                      <text>Мы, русские коммунисты... Я знаю, что среди грузин в Грузии (которая называется Со-картвелы, по ихнему, Сакартвело), что там племен тридцать: мингрелы, хевсуры, месхеты, собственно картвелы и т.д. Некоторых даже отличу. Даже есть абиссинцы, курды и борющиеся за незаисимость абхазы и юго-осетины. И всё равно Сакартвело - единая Грузия, ну, может спорно это для кого-то. В великой необозримой России, наверное, тоже много со-русских. А Вы всех по себе меряете. Сурово.</text>
                      <subject>Тов Сталин (Джугашвили) говорил:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7110570" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7110570#t7110570</url>
                          <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
                          <date>2006-09-04 05:00:47</date>
                          <text>"В великой необозримой России, наверное, тоже много со-русских"&lt;br /&gt;Наверное - это вовсе не аргумент. Какие-то более достовреные источники, чем ваши размышления и сочиненяи удмуртских йогов у вас есть?</text>
                          <subject>Хотелось бы более веских аргументов</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7111082" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7111082#t7111082</url>
                              <user name="Валентин Гринько" username="salatau" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111828410/6122607" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-04 05:03:44</date>
                              <text>идти. Халявный траффик кончился. На платный денег (пока) нет. Хотя бы один точный признак моей русскости в чем-то. До следующего утра. Ну и посоветую Вам просмотреть (но не настаиваю) мой Капиталмуд - с профайла. Успехов!</text>
                              <subject>К сожалению, вынужден</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7111338" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7111338#t7111338</url>
                                  <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
                                  <date>2006-09-04 05:10:09</date>
                                  <text>Поклонники удмуртских йогов, не могущие себе даже на интернет заработать, не кажутся мне авторитетами в области этнографии и окрестной проблематике.&lt;br /&gt;То есть никаких книг, кроме своих, в доказательство своего русофобства вы привести не можете?)))))Вот в этом то все и дело.)</text>
                                  <subject>Ваш муд я точно читать не стану</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7117738" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7117738#t7117738</url>
                                      <user name="Валентин Гринько" username="salatau" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111828410/6122607" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-09-04 08:13:22</date>
                                      <text>Я ничего и никому никогда не доказываю. Никого ничего не заставляю. Успехов!</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7111338&amp;style=mine#t7111338</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7111082&amp;style=mine#t7111082</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7110570&amp;style=mine#t7110570</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7110314&amp;style=mine#t7110314</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7109802&amp;style=mine#t7109802</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7109034&amp;style=mine#t7109034</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7108522&amp;style=mine#t7108522</parent>
            </comment>
            <comment id="7122602" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7122602#t7122602</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-04 10:15:39</date>
              <text>Манси. Малая народность Сибири, их всего - ок. 5 тыс.</text>
              <subject>Re: Знай русских.</subject>
              <comments>
                <comment id="7181226" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7181226#t7181226</url>
                  <user name="Silent paranoid" username="andyruss" />
                  <date>2006-09-06 09:34:30</date>
                  <text>Манси, манси... Да хоть иннуит. А детки галахические евреи по жене.</text>
                  <subject>Что манси?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7122602&amp;style=mine#t7122602</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7108522&amp;style=mine#t7108522</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7108266&amp;style=mine#t7108266</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7110058" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7110058#t7110058</url>
      <user name="gardenerm" username="ex_gardener" />
      <date>2006-09-04 04:49:07</date>
      <text> Классный текст</text>
      <comments>
        <comment id="7138986" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7138986#t7138986</url>
          <user name="latexzapal" username="latexzapal" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41374927/2948034" height="100" width="69" />
          <date>2006-09-04 09:07:45</date>
          <text>Классный текст, да с фактиками проблема:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://latexzapal.livejournal.com/950933.html'&gt;http://latexzapal.livejournal.com/95093&lt;wbr /&gt;3.html&lt;/a&gt;</text>
          <subject>ну-ну</subject>
          <comments>
            <comment id="7139754" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7139754#t7139754</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-09-04 09:32:28</date>
              <text>В чём я, по Вашему, допустил искажение или передёргивание?</text>
              <subject>Re: ну-ну</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7138986&amp;style=mine#t7138986</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7110058&amp;style=mine#t7110058</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7110826" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7110826#t7110826</url>
      <user name="de Geer" username="brazoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-04 05:00:56</date>
      <text>&lt;a href="http://www.kominarod.ru/gazeta/papers/paper_822.html" rel="nofollow"&gt;Русские???&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="7112106" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7112106#t7112106</url>
          <user name="anonym_mouse" username="anonym_mouse" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69850414/8540484" height="100" width="74" />
          <date>2006-09-04 06:10:28</date>
          <text>Ты совсем охуело, грызун??? &lt;br /&gt;Это же даже не конспирология, это на уровне открытий о древних украх (только в обратную сторону - закрытия русских) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что "на демонизацию русских сегодня даются большие деньги".</text>
          <comments>
            <comment id="7112362" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7112362#t7112362</url>
              <user name="de Geer" username="brazoo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-04 06:29:58</date>
              <text>а я то думал, что это в русле &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="galkovsky" &gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;…&lt;br /&gt;в смысле, русских придумали в ХIX в.&lt;br /&gt;почему угро-финизация - это демонизация?&lt;br /&gt;зачем тратить деньги на демонизацию этноса в 170-180 млн., когда мусульман свыше миллиарда, китайцев и индуссов - по миллиарду?&lt;br /&gt;все катится  к отношению…&lt;br /&gt;китайцы:русские = русские:чеченцы (или эстонцы) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;американцы столь же молодой этнос, как и русские. &lt;br /&gt;so what?&lt;br /&gt;никто ведь не собираеццо закрывать штат Техас. &lt;br /&gt;у РФ тоже шанс есть.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="7116970" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7116970#t7116970</url>
                  <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-04 08:06:37</date>
                  <text>&amp;gt; почему угро-финизация - это демонизация?&lt;br /&gt;&amp;gt; зачем тратить деньги на демонизацию этноса в 170-180 млн.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно поэтому. ;) Русские, - самый многочисленный и самый молодой ЕВРОПЕЙСКИЙ народ.&lt;br /&gt;C китайцами-индусами у белых хозяев проблем нет, а вот с русскими...</text>
                  <comments>
                    <comment id="7119018" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7119018#t7119018</url>
                      <user name="de Geer" username="brazoo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-04 08:49:01</date>
                      <text>с русскими, которые размножаются со скоростью минус один миллион в год и расширяют систему образования с такой же скоростью (минус один миллион детей в год)???&lt;br /&gt;с другой стороны, если европейский этнос, то какие проблемы?&lt;br /&gt;немцев ведь в Европу впихнули и даже польза от них в Европе замечаетццо. &lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="7119786" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7119786#t7119786</url>
                          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-04 09:14:27</date>
                          <text>&amp;gt; с русскими, которые размножаются со скоростью минус один миллион в год&lt;br /&gt;&amp;gt; и расширяют систему образования с такой же скоростью (минус один миллион детей в год)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так над этим ЛЮДИ весь 20 век работали! Что было в начале? Что на выходе? Имеем результат!&lt;br /&gt;Причём, если работу не продолжать, русские, как кислота, растворят и северный кавказ, и северный китай. ;)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7119018&amp;style=mine#t7119018</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7116970&amp;style=mine#t7116970</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7112362&amp;style=mine#t7112362</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7112106&amp;style=mine#t7112106</parent>
            </comment>
            <comment id="7112618" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7112618#t7112618</url>
              <user name="kulukmak" username="kulukmak" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61319893/10161028" height="86" width="95" />
              <date>2006-09-04 06:41:56</date>
              <text>Дыш вöвлöн сийöсыс пыр дойдö ))))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не ленитесь, учите, пока не поздно.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7112106&amp;style=mine#t7112106</parent>
            </comment>
            <comment id="7112874" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7112874#t7112874</url>
              <user name="de Geer" username="brazoo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-04 06:48:51</date>
              <text>&lt;a href='http://n-europe.eu/content/index.php?p=93' rel='nofollow'&gt;http://n-europe.eu/content/index.ph&lt;wbr /&gt;p?p=93&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;(...)&lt;br /&gt;Итак, завершено и к концу года готовится к публикации в издательстве «Луч» первое масштабное исследование генофонда русской нации, которое проводилось самыми передовыми методами ДНК-анализа, с изучением антропологии, традиций, имен и языка. Сенсация получилась невероятная – русские вовсе не восточные славяне, как и не славяне вообще. Их родными братьями по крови являются финны Финляндии, эстонцы, мордвины и карелы. Разница между русскими и финнами – всего тридцать пунктов, что очень мало. Но куда как меньше этих пунктов – всего два-три – между русскими и российскими финно-уграми: мордвинами, марийцами, вепсами, карелами. Между русскими и татарами также небольшой разнос – те же самые тридцать пунктов (чистокровные тюрки и финно-угры также родня).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Братьями-славянами оказались лишь русские Смоленской, Брянской и Курской областей, белорусы и поляки. В меньшей степени словаки и чехи. И все на этом. Даже украинцы не попали в этот ряд! Как выяснилось, все жители Восточной Украины – такие же славянизированные, как и русские финно-угры (мордовско-москельские племена), а запад Украины оказался родственный тюркам. Несмотря на то, что в Украине присутствует значимая славянская составная, она не превышает остготскую (восточно-шведскую, ибо готы еще с 4 века жили на территориях Украины и Беларуси) и куда как меньше тюркско-финской. Основная же масса западных украинцев – это русифицированные потомки сарматов.&lt;br /&gt;(...)</text>
              <subject>до кучи</subject>
              <comments>
                <comment id="7113386" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7113386#t7113386</url>
                  <user name="de Geer" username="brazoo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-04 06:52:42</date>
                  <text>в Литве белорусов до сих пор называют готами (gudai).&lt;br /&gt;это нормативно и академично.&lt;br /&gt;Беларусь = Gudija </text>
                  <subject>Re: до кучи</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7112874&amp;style=mine#t7112874</parent>
                </comment>
                <comment id="7113898" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7113898#t7113898</url>
                  <user name="anonym_mouse" username="anonym_mouse" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69850414/8540484" height="100" width="74" />
                  <date>2006-09-04 07:08:05</date>
                  <text>.&lt;br /&gt;Я прекрасно знаю эти исследования, у их авторов есть сайт, авторы растоптали уже одну из журналистских фальшивок, но понятно жидам мало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ложь в реинтерпретации - на самом деле т. наз. "финны" ч мордва и т.д. - никакая не мордва и не финны, т.к. их расстояния от СЛАВЯН практически нулевые.&lt;br /&gt;Т.е. в северных частях страны живут те же славяне-русские.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жидье ("михаил голденков") по жидовской привычке - исполняя заказ соплеменников из-за рубежа по убийству и разрезанию России - провирается об исследовании.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и ты, грызун, ему подмахиваешь неароматно пахнущим после зааправки пидорским своим отверстием</text>
                  <subject>Опять жидовские подделки на деньги НГО</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7114666" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7114666#t7114666</url>
                      <user name="de Geer" username="brazoo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-04 07:16:35</date>
                      <text>Такие "русские" как ты задушат Россию собственной злобой как блевотиной.</text>
                      <subject>Re: Опять жидовские подделки на деньги НГО</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7113898&amp;style=mine#t7113898</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7118250" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7118250#t7118250</url>
                      <user name="de Geer" username="brazoo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-04 08:23:48</date>
                      <text>Друже грызун, типа, анонимный мышь,&lt;br /&gt;Ты уйми адреналин, и обдумай на досуге в своей мышеловке.&lt;br /&gt;Зачем «мировой закулисе» РФию распиливать?&lt;br /&gt;Мало расходов? Ирак же сколько стоит, война с Ираном на носу…&lt;br /&gt;Все нормальные корпорации работают на «вовне-вынесении» (outsourcing). Это типа не надо уборщиц в штате. Пусть убирает убирательная фирма. А цветы поливает поливательная. А бухучет ведет бухучетная. Так дешевле. (На одном предприятии в ЕС в среднем работает 7 человек. Кошмар для Троцкого. Мелкобуржуазная стихия.)&lt;br /&gt;Иракское правительство, живущее на доходы от иракской нефти – дешевле, чем оккупация.&lt;br /&gt;Ну, распилят РФ. Проснется русский мужичек, что пострашнее (см. выше у Галковского). Значит, гуманитарную помощь подавай, миротворцев посылай, ядерные объекты перенимай. На кой шиш и на какие деньги?&lt;br /&gt;Мало ли в мире проблемных ядерных государств? Пакистан, например. Так ведь закулиса Мушараффу заплатит, чтоб он не распиливал Пакистан.&lt;br /&gt;РФ свою функцию outsourcing нормально выполняет.&lt;br /&gt;Это надо быть уж очень хорошего о себе мнения, чтобы вообразить, что кто-то тебя распиливать собираеццо.   &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Опять жидовские подделки на деньги НГО</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7113898&amp;style=mine#t7113898</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7112874&amp;style=mine#t7112874</parent>
                </comment>
                <comment id="7120042" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7120042#t7120042</url>
                  <user name="Anton Tarantei" username="ex_tritopor" />
                  <date>2006-09-04 09:15:31</date>
                  <text>А кто "эталонные славяне"? По всей видимости, поляки, раз уж в стилистике приведённого отрывка угадывается "польский стиль". Заявка глупая, славяне - лингвистическая группа, а не единство происхождения. Антропологически большинство русских - такие же балтиды, как и остальное население ЦВЕ.</text>
                  <subject>Re: до кучи</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7112874&amp;style=mine#t7112874</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7112106&amp;style=mine#t7112106</parent>
            </comment>
            <comment id="7115178" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7115178#t7115178</url>
              <user name="rus" username="syelo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-04 07:26:53</date>
              <text>Хорошая статья, спасибо.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7112106&amp;style=mine#t7112106</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7110826&amp;style=mine#t7110826</parent>
        </comment>
        <comment id="7131818" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7131818#t7131818</url>
          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
          <date>2006-09-04 03:41:55</date>
          <text>Между прочим, у особо щирых украинцев популярен лозунг: Украина-нэнька от Карпат до Байкала(почему кстати ТОЛЬКО до Байкала? И кому отойдёт то, что восточнее?).Так же популярно утверждение, что москали - не славяне и не русские, что в Русь оне с татаромонгол не входят. Вопрос вот в чём: а Белоруссия будет входить в эту нэньку? Которая до Байкала? </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7110826&amp;style=mine#t7110826</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7111850" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7111850#t7111850</url>
      <user name="Александр Машин" username="alex_mashin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124701224/8219698" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-04 06:08:23</date>
      <text>&lt;blockquote&gt;Достаточно вспомнить Милитарёва, Холмогорова, Святенкова, «Дикого», Крылова, «Паркера». Это либо нерусские по национальности, либо люди выдумывающие себе политкорректную русскость , либо и то и другое.&lt;/blockquote&gt;Дмитрий Евгеньевич, а кроме Вас русские бывают?</text>
      <comments>
        <comment id="7113642" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7113642#t7113642</url>
          <user name="polenov" username="polenov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116740081/9290748" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-04 07:00:31</date>
          <text>Бывают. Только если это russky muzik.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7111850&amp;style=mine#t7111850</parent>
        </comment>
        <comment id="7116458" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7116458#t7116458</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-04 08:03:05</date>
          <text>Бывают. Их довольно много. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русский это&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. человек, у которого родители русские, или человек, у которого русская кровь составляет 75%, 50%, 25% или даже 0%, но он об этом говорит открыто и не занимается националистическим сквернословием. Мол, папа эфиоп, мама датчанка. Сам считаю себя русским, потому как родился в России, кроме русского другого языка не знаю и жить в России и быть русским мне нравится.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У людей во втором случае есть некоторые ограничения, что естественно. Их в русские приняли на новенького, на новенького быть всегда сложнее. Например, лезть по центру таким людям в некоторых вопросах нескромно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Язык. Это понятно. Покойный мистер Хлебников никакой не русский уже потому, что говорил по-русски с диким акцентом. Единственное исключение, когда человек страстно хочет быть русским, выучил язык в зрелом возрасте, но у него по природным качествам получается не совсем хорошо. Например иностранка вышла замуж за русского, живёт в России, воспитывает детей русскими, но от акцента избавиться не может.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Религия. Современный русский может относиться к религии индифферентно, потому как на дворе ХХI век. Но уж если верит, то должен придерживаться русской традиции. В КРАЙНЕМ случае, со скрипом и оговорками, можно признать русскими старообрядцев. Но только в случае невысокого культурного уровня и родившихся в старообрядческих семьях. А если человек в 30 лет принимает крещение и делает это в раскольничьей церкви, то это определённая ЗАЯВА. Ну а баптисты-буддисты, мусульмане-индуисты (если тут нет молодёжного стёба) - эти с вещами на выход. ИУДЫ. Сказанное не относится к кружкам по интересам, вроде славянских неоязычников, уфологов и т.д. Это так, балуются люди. Я веду речь о мощных системах с разработанной пропагандой, куда вход рупь - выход два.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По сему я не считаю русским Милитарёва. Он русско-еврейский метис. Скрыть это невозможно, поэтому он не скрывает. Но ведёт себя неподобающе. Если у человека например мать еврейка, а он ругает "жидов", то что это? Или провокация или болезнь. А часто и то и другое вместе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По этой же причине я не считаю русским Холмогорова. Он просто скрывает свою национальность (его отец цыган). Не был бы он русским и если бы признался в подобном "грехе" (я не вижу здесь ничего зазорного, с цыганами были породнены Толстые и Трубецкие). В этом случае см. случай Милитарёва.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не считаю русским Крылова, т.к. он принадлежит к зороастрийской церкви. Этого уже достаточно, а он ещё, подобно Милитарёву, юродствует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Паркер нерусский, потому что это представитель андеграунда, для которого понятие национальности и национальной культуры бессмысленно. Верховский считает его евреем, он Верховского высмеивает. На самом деле Паркер это не русский, не украинец и не еврей, а начавший ширяться сын офицера КГБ. Это и есть его "национальность". Я, кстати, не считаю подобное поведение чем-то особо запредельным. Мало ли... Сочинил в молодости стишок "Траве":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Травушка милая, травуша славная,&lt;br /&gt;ты-то меня не предашь.&lt;br /&gt;Буду валяться, буду играться,&lt;br /&gt;А если никого нет поблизости,&lt;br /&gt;То и кувыркаться.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Дикий" по той же епархии. Снял себя с пипой и развесил фото в интернете. Какая уж тут "национальность". Можно и с пипой, только когда это ОДНОВРЕМЕННО с "патриотизьмом", как-то сразу всё становится понятным. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Святенков никогда не говорил, что он русский, и вообще никогда о себе ничего не говорит. Так что-то мелькает в виде случайной информации. Последнее время его постоянно видят на коленях у Милитарёва. Как говорится, дело молодое, только если уж решил играть на поле политического национализма, изволь заполнить анкету и под анкетой подписаться. Криптонационализма на своей Родине не бывает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О себе и своём происхождении я говорил довольно много, могу повторить. Я русский, потому что мои родители русские, русский мой родной язык, я с уважением отношусь к верованиям и обычаям своего народа и вообще быть русским мне нравится, а я не мыслю своего существования вне контекста России и русского языка.</text>
          <comments>
            <comment id="7118506" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7118506#t7118506</url>
              <user name="Александр Машин" username="alex_mashin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124701224/8219698" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-04 08:28:53</date>
              <text>Спасибо, стало яснее. Не могу сказать, что я полностью согласен с Вашими критериями русскости,&amp;nbsp;&amp;mdash; по-моему, они строги не по средствам. У нас не так-то много людей, поэтому мы не можем позволить ими разбрасываться.</text>
              <comments>
                <comment id="7141802" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7141802#t7141802</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-04 11:33:50</date>
                  <text>Я считаю, что 200 миллионов вполне достаточная цифра. Больше и не надо. Чай, не Азия.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7118506&amp;style=mine#t7118506</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7116458&amp;style=mine#t7116458</parent>
            </comment>
            <comment id="7124138" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7124138#t7124138</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-04 10:31:29</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, а как же пункт "Культура"?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7116458&amp;style=mine#t7116458</parent>
            </comment>
            <comment id="7125162" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7125162#t7125162</url>
              <user name="Жить не по lj" username="anton_grigoriev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70241947/3882971" height="100" width="77" />
              <date>2006-09-04 10:47:42</date>
              <text>&amp;gt;А если человек в 30 лет принимает крещение и делает это в раскольничьей церкви, то это определённая ЗАЯВА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кого Вы считаете "раскольниками" - Московскую Патриархию, детище Сталина, или Катакомбную (и Зарубежную) Церкви?</text>
              <comments>
                <comment id="7142058" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7142058#t7142058</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-04 11:42:08</date>
                  <text>Простым прохожанам это фиолетово. Политической силой православие всё равно не станет, а нужды религиозного быта можно удовлетворить где удобнее. Думаю, внутри РФ удобнее в РПЦ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается старообрядцев, молокан, трясунов, дыромолов, мормонов и прочих комиков, то отпевать близкого человека в цирке-шапито, имея вместо батюшки клоуна с карликовой гармошкой это ВЫБОР. Было бы несправедливо отнестись к этому ПОСТУПКУ без уважения и продолжать относиться к подобному человеку серьёзно.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="7165866" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7165866#t7165866</url>
                      <user name="Жить не по lj" username="anton_grigoriev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70241947/3882971" height="100" width="77" />
                      <date>2006-09-05 05:10:20</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич, мне Ваш "Разбитый Компас" еще в середине-конце 90-х Сережа Жариков приносил. Он же достал мне и "Бесконечный тупик". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помню, Вы публиковали в "Разбитом Компасе" С.В.Волкова. Очень его люблю, вот лично познакомился недавно. Он, как и Вы, больше понимает в общественной и политической области, нежели чем в религиозной. Впрочем, все области сводимы и он, кстати, хоть и москвич - в РПЦЗ. Впрочем, после инфильтрации ее патриотами-сменовеховцами с характерными для РФ  умонастроениями, он остался нигде.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если будет у Вас все-таки интерес к религиозной составляющей нашей непростой жизни, заглядывайте к нам на сервер - www.romanitas.ru&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я его администратор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С симпатией&lt;br /&gt;Антон Тер-Григорян</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7142058&amp;style=mine#t7142058</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7125162&amp;style=mine#t7125162</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7116458&amp;style=mine#t7116458</parent>
            </comment>
            <comment id="7130282" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7130282#t7130282</url>
              <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
              <date>2006-09-04 03:05:47</date>
              <text>И все-таки, Д.Е., мне кажется, что это несколько размытые критерии нации.&lt;br /&gt;То есть для вас-то они ясны, а вот на официальном государственном уровне такого "не бывает". &lt;br /&gt;А что бывает? Бывает три варианта. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Нация гражданская, или политическая, или культурная. Это - язык, гражданство и самоидентификация. США, Англия, Франция, СССР и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Нация этническая - кровь. Израиль, Латвия, мумба-юмба.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Нация мафиозная - как у Гитлера, Крылова-Холмогорова или Ленина с "рабочим классом". "Русский - это тот, кто с нами согласен". "Русский - это исповедующий русскость член Русской Партии". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, скажем, в определение 1 попадаю, а в 2 и 3 - никак.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="7133098" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7133098#t7133098</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-04 04:34:00</date>
                  <text>Всё-таки нация и национальность - это IMHO сильно разные вещи.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7130282&amp;style=mine#t7130282</parent>
                </comment>
                <comment id="7138218" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7138218#t7138218</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-04 08:29:47</date>
                  <text>А Вы посмотрите, что написано в конституции РФ. Ст. 3 п.1:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Носителем суверенитета и единственным источником власти в Российской Федерации является ее многонациональный народ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Многонациональный народ" это тавтология. Но в конституции ничего просто так не бывает. Если Вы послушаете речь Примакова, то сначала решите, что человек дёрнулся. Но если послушать зверя день-два-неделю, то за всеми "будем так говорить", "порешаем вопрос", "вышли на проблему", "контрпродуктивно" можно услышать вполне определённый смысл. Тупой, но определённый. Зверь проголодался или хочет какать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сказано в п.3.1. следующее: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Носителем суверенитета и единственным источником власти в Российской Федерации являются ее национальные меньшинства".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько жизнеспособно подобное государственное образование? При мультинациональном составе - вполне. При 17% Вас убьют. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понимал ли это человек, который написал текст конституции? Я думаю, вполне. По нему ещё несколько лет назад начали собирать материал. Вскрылись весьма интересные вещи. </text>
                  <comments>
                    <comment id="7138474" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7138474#t7138474</url>
                      <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
                      <date>2006-09-04 08:33:03</date>
                      <text>Вот посмотрите - &lt;br /&gt;&lt;a href='http://olshansky.livejournal.com/924441.html'&gt;http://olshansky.livejournal.com/92&lt;wbr /&gt;4441.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я обозначил проблему более четко</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7138218&amp;style=mine#t7138218</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7146154" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7146154#t7146154</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-05 07:52:33</date>
                      <text>А кто сей достойный муж -- автор конституции РФ?</text>
                      <comments>
                        <comment id="7147178" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7147178#t7147178</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-05 08:19:01</date>
                          <text>Вот мы и приехали. Эх, Расея... Ни в одной стране мира такого быть не может. Уровень планировки - НОЛЬ.</text>
                          <comments>
                            <comment id="7147690" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7147690#t7147690</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2006-09-05 09:07:45</date>
                              <text>Дмитрий Евгеньевич, непонятна реплика: планировки КЕМ и ЧЕГО?</text>
                              <comments>
                                <comment id="7152298" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7152298#t7152298</url>
                                  <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-09-05 12:15:32</date>
                                  <text>Имеется в виду,что индивиды предусматривают все важные детали. Д.Е. приводил пример: русские построили дом и думают, что канаализация у них сама возникнет, "от сырости".Не предусмотрели, не запланировали заранее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому, не был русскими задан элементарный вопрос: "Кто автор текста конституции РФ?"</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="7152810" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7152810#t7152810</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2006-09-05 12:18:05</date>
                                      <text>Подразумевается, видимо, коллектив авторов, которым поручила власть это сделать.&lt;br /&gt;"Музыка народная, слова тоже, наверно, народные".</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="7153066" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7153066#t7153066</url>
                                          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-09-05 12:26:16</date>
                                          <text>&amp;lt;Подразумевается, видимо, коллектив авторов, которым поручила власть это сделать.&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В том-то и дело, что русские не только не знают, кто автор, но и вопрос этот только сейчас задать пытаются.&lt;br /&gt;Д.Е., однако, имеет сведения самые точные:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Понимал ли это человек, который написал текст конституции? Я думаю, вполне. По нему ещё несколько лет назад начали собирать материал. Вскрылись весьма интересные вещи." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;lt;"Музыка народная, слова тоже, наверно, народные".&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну да. Слова и музыка сэра Пола Маккартни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="7164330" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7164330#t7164330</url>
                                              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-09-05 04:49:02</date>
                                              <text>Так ли сяк ли, но вопрос задан. Отсчет пошел.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="7166378" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7166378#t7166378</url>
                                                  <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                                                  <date>2006-09-05 05:42:20</date>
                                                  <text>Ждём-с.</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7164330&amp;style=mine#t7164330</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7153066&amp;style=mine#t7153066</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7152810&amp;style=mine#t7152810</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7152298&amp;style=mine#t7152298</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7147690&amp;style=mine#t7147690</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7147178&amp;style=mine#t7147178</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7146154&amp;style=mine#t7146154</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7138218&amp;style=mine#t7138218</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7130282&amp;style=mine#t7130282</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7116458&amp;style=mine#t7116458</parent>
            </comment>
            <comment id="7143594" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7143594#t7143594</url>
              <user name="Пианист Сидоров" username="rtlss_csmpltn" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48514710/9324193" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-05 02:20:51</date>
              <text>Право, дружище. По руганию "жидов" надо не исключать, а включать в русские :)</text>
              <comments>
                <comment id="7147946" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7147946#t7147946</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-05 09:16:50</date>
                  <text>Ни один нормальный русский никогда не будет "ругать жидов". Он поступит так: натравит на евреев-конкурентов родное государство, а затем предоставит своё покровительство бедным гонимым евреям, пострадавшим от государственного антисемитизма. Европа.  </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7143594&amp;style=mine#t7143594</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7116458&amp;style=mine#t7116458</parent>
            </comment>
            <comment id="7144106" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7144106#t7144106</url>
              <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
              <date>2006-09-05 04:58:01</date>
              <text>&lt;i&gt;Современный русский может относиться к религии индифферентно, потому как на дворе ХХI век. Но уж если верит, то должен придерживаться русской традиции. В КРАЙНЕМ случае, со скрипом и оговорками, можно признать русскими старообрядцев.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, если &lt;a href="http://community.livejournal.com/ns_gesellschaft/8319.html?thread=150911#t151167" rel="nofollow"&gt;я сатанист&lt;/a&gt;, значит уже не русский?&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7116458&amp;style=mine#t7116458</parent>
            </comment>
            <comment id="7185066" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7185066#t7185066</url>
              <user name="d_drk" username="d_drk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124542655/10686674" height="100" width="98" />
              <date>2006-09-06 12:26:56</date>
              <text>&lt;br /&gt;Воля Ваша, Дмитрий Евгеньевич, но религия в качестве критерия русскости выглядит неубедительно. Не могу отделаться от ощущения, что подтянули вы ее только за тем, чтобы вычеркнуть из числа русских Крылова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давно мучает вопрос, в чем тайный смысл вашей борьбы с русскими националистами? Плата за сотрудничество с рыковым, ревность к Крылову, как единственному на сегодняшний день деятелю, способному конкурировать с вами в интеллектуальном плане, слишком многоходовая итерация?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Непримиримых противоречй во взглядах у вас нет, национализм сегдня почти 100% проходная пешка. Не сочтите за труд, разъясните, п-та.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7116458&amp;style=mine#t7116458</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7111850&amp;style=mine#t7111850</parent>
        </comment>
        <comment id="7117226" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7117226#t7117226</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-04 08:10:47</date>
          <text>А шовинистов, машущих перед носом у человечества метрическим свидетельством, я считаю убогими идиотами. Это что-то вроде набожного еврея, который каждый день благословляет Бога за то, что он не сделал его женщиной. Кувыркается 70 лет человек от счастья: "А у меня пиписька, а у меня пиписька". И шовинист всю жизнь кувыркается: "А я не китаец, а я не китаец". Или не румын, не австралиец или не француз. Вот повезло-то! </text>
          <comments>
            <comment id="7186602" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7186602#t7186602</url>
              <user name="d_drk" username="d_drk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124542655/10686674" height="100" width="98" />
              <date>2006-09-06 02:27:24</date>
              <text>Шовинизм и национализм – две большие разницы все же. &lt;br /&gt;В обертку национализма можно много всего завернуть. Тем он и хорош, кстати. Борьбу за освобождение от колониальной зависимости, например, паковать в национализм удобней всего: там, где такая борьба хотя бы декларировалась, она как обозначалась – национально-освободительным движением.&lt;br /&gt;Антинациональный (антирусский) характер современного государственного управления, занятого выкачиванием из страны ресурсов и опирающегося на нацменьшинства (чечены как ударная боевая сила, евреи как «эффективные менеджеры» и «творческая интеллегенция»), критиковать удобнее всего опять-таки с националистических позиций.&lt;br /&gt;Ведь простой человек про англичан не поймет, что ему англичане, он их только в кино видел, они ему даже нравятся, а вот с кавказцами он каждый день по нескольку раз сталкивается, по телевизору творческую интеллегенцию каждый вечер смотрит, кто у нас олигархи тоже известно, здесь объяснять не надо.&lt;br /&gt;Т.е. в практическом плане национализм предоставляет наибольший простор как в плане лозунгов для толпы, так и для теоретических построений.&lt;br /&gt;Вряд ли в ближайшее время возможна более эффективная идеология.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7117226&amp;style=mine#t7117226</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7111850&amp;style=mine#t7111850</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7114410" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7114410#t7114410</url>
      <user name="de Geer" username="brazoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-04 07:14:46</date>
      <text>&lt;img src="http://content.answers.com/main/content/wp/en/thumb/c/ca/180px-JB_recruitment_poster_Salvation_and_Vengeance.gif"&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://content.answers.com/main/content/wp/en/thumb/c/ca/180px-JB_recruitment_poster_Salvation_and_Vengeance.gif' rel='nofollow'&gt;http://content.answers.com/main/con&lt;wbr /&gt;tent/wp/en/thumb/c/ca/180px-JB_recruitme&lt;wbr /&gt;nt_poster_Salvation_and_Vengeance.gif&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никогда не поздно осознать, что &lt;b&gt;не&lt;/b&gt;евреи составляют в мире МЕНЬШИНСТВО.&lt;br /&gt;Наиболее перспективный отряд еврейства – это китайцы.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обоснование тезиса:&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.kniga.com/books/assets/product_images/imgs/C2991.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.kniga.com/books/assets/product_images/imgs/C2991.jpg' rel='nofollow'&gt;http://www.kniga.com/books/assets/produ&lt;wbr /&gt;ct_images/imgs/C2991.jpg&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Jews Rules!!!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7116202" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7116202#t7116202</url>
      <user name="de Geer" username="brazoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-04 08:01:58</date>
      <text>«Если будешь есть пельмени, станешь вечно жить как Лени». Если вы понимаете, о чём я.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://history.sandiego.edu/gen/filmnotes/images/triumph4.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://history.sandiego.edu/gen/filmnotes/images/triumph4.jpg' rel='nofollow'&gt;http://history.sandiego.edu/gen/filmnot&lt;wbr /&gt;es/images/triumph4.jpg&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в смысле, жрешь пельмени, и от этого постоянный триумф воли, т.е. любовная влага как у Лени от Адольфа? &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="7117994" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7117994#t7117994</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-04 08:16:10</date>
          <text>Ильич в полтинник коньки отбросил, а Лени в девяносто в акваланге плавала.</text>
          <comments>
            <comment id="7118762" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7118762#t7118762</url>
              <user name="de Geer" username="brazoo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-04 08:41:48</date>
              <text>ага&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.leni-riefenstahl.de/images/bio/18.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.leni-riefenstahl.de/images/bio/18.jpg' rel='nofollow'&gt;http://www.leni-riefenstahl.de/images/b&lt;wbr /&gt;io/18.jpg&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;и с Джаггером из Rolling Stones она шашни водила.&lt;br /&gt;и постоянный любовник в период акваланга у нее был на 30 лет моложе.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://thegiganticheartlessmultinationalcorporation.com/15178dc00.png"&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://thegiganticheartlessmultinationalcorporation.com/15178dc00.png' rel='nofollow'&gt;http://thegiganticheartlessmultinationa&lt;wbr /&gt;lcorporation.com/15178dc00.png&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;протянула она то ли до 100, то ли до 101.&lt;br /&gt;Эрнст Юнгер дожил до 103&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.cultdeadcow.com/archives/junger.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.cultdeadcow.com/archives/junger.jpg' rel='nofollow'&gt;http://www.cultdeadcow.com/archives/jun&lt;wbr /&gt;ger.jpg&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;предполагаю, что пельмени плюс духовная составляющая.&lt;br /&gt;он не извинился. &lt;br /&gt;даже роман "Гелиополь" написал о том, что извинятся ему незачем.&lt;br /&gt;русский характер, я бы сказал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="7132330" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7132330#t7132330</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-04 03:49:21</date>
                  <text>Э, э, э, развели тут филиал википедии.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7118762&amp;style=mine#t7118762</parent>
                </comment>
                <comment id="7134378" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7134378#t7134378</url>
                  <user name="asterrot" username="asterrot" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-04 04:46:53</date>
                  <text>Хорошие фото.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7118762&amp;style=mine#t7118762</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7117994&amp;style=mine#t7117994</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7116202&amp;style=mine#t7116202</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7120298" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7120298#t7120298</url>
      <user name="pausha_li" username="pausha_li" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/36578303/8622987" height="100" width="69" />
      <date>2006-09-04 09:31:31</date>
      <text>Бравирование собственной русофобией, господин Галковский, до добра обычно не доводит. Дело только в сроках.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7129514" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7129514#t7129514</url>
      <user name="Добрый Татарин" username="zloy_tataryn" />
      <date>2006-09-04 01:49:58</date>
      <text>Ты откуда, ебанатик?</text>
      <comments>
        <comment id="7136426" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7136426#t7136426</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-04 06:18:39</date>
          <text>Вот-вот, глядючи на Вашу аватару возникает этот вопрос :)</text>
          <comments>
            <comment id="7137962" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7137962#t7137962</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-09-04 08:10:50</date>
              <text>Почему? Всё ясно и без слов. Человек объяснил себя достаточно. Думаю, такой юзерпик взял бы себе Окуджава. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7136426&amp;style=mine#t7136426</parent>
            </comment>
            <comment id="7148970" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7148970#t7148970</url>
              <user name="vallund" username="vallund" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79812363/9581566" height="100" width="96" />
              <date>2006-09-05 10:40:47</date>
              <text>А кстати неплохая картинка..</text>
              <subject>Это цитатата</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7136426&amp;style=mine#t7136426</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7129514&amp;style=mine#t7129514</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7130026" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7130026#t7130026</url>
      <user name="pr_x" username="pr_x" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13613069/2697714" height="43" width="50" />
      <date>2006-09-04 02:43:59</date>
      <text>Отличный текст!&lt;br /&gt;Но почему, почему Россией не управляют русские?&lt;br /&gt;Кажется, начиная с Рюрика...одни чужаки и правят.&lt;br /&gt;Есть теория, что русские специально и настойчиво отказываются самоуправляться. &lt;br /&gt;По враждебной ей теории русские сами собой и управляют, но тайно, так сказать, инкогнито, прикрываясь немцами и грузинами.&lt;br /&gt;Как страшно ошибиться...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7132842" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7132842#t7132842</url>
      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
      <date>2006-09-04 04:27:17</date>
      <text>Просто сильный,глубокий текст.</text>
      <comments>
        <comment id="7136938" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7136938#t7136938</url>
          <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
          <date>2006-09-04 06:37:38</date>
          <text>Сорри за оффтопик,но по ходу на сайте &lt;a href='http://samisdat.com/' rel='nofollow'&gt;http://samisdat.com/&lt;/a&gt; не прописана кодировка в мета-информации.И у кого допустим умолчальная ЮТФ стоит,видит кракозябры вместо текста.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7132842&amp;style=mine#t7132842</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7135146" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7135146#t7135146</url>
      <user name="lord_damian" username="lord_damian" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37319005/8664473" height="86" width="100" />
      <date>2006-09-04 05:32:50</date>
      <text>Русофоб-русофоб-русофобище!</text>
      <comments>
        <comment id="7136682" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7136682#t7136682</url>
          <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
          <date>2006-09-04 06:20:46</date>
          <text>Насчёт этих двух примеров на основании которых делаются столь обобщающие выводы:&lt;br /&gt;1. По поводу фельдегерей и несчастного мужа я видел телепередачу. Могу сказать, что при таком стрессе (не дай Бог каждому) трудно ждать адекватных человеческих действий. Дело было в лесу и мужик потерявший близких (он думал что и жену и дочку) был навроде хозяина местной лесопилки и мужички (тоже лесные и диковатые) были в его работниках, что наряду с общей обстановкой "тайга - закон, медведь - хозяин" и сделало возможной такую развязку.&lt;br /&gt;2. По поводу колпинария и других подобных примеров ("афганцы" взрывавшие на кладбище (!) друг друга) можно сказать, что это эффект действия слишком больших денег на живших всю предыдущую жизнь в нищете людей. Период первичного накопления капитала всегда и во всех странах чреват подобными эффектами. У бывших нищих нет того спокойного отношения к настоящим деньгам как у людей родившихся в более-менее богатых семьях. &lt;br /&gt;Нееестественный экспериментальный режим (разумеется, можно сказать, что сами и виноваты в появлении такого режима, но искупили уже вину, самой большой кровью искупили)созданный впервые на основе научной теории (марксизма) в основном и виноват в таком разрыве естественного исторического процесса и последующем слишком резком скачке к появивишейся возможности огромного (по сравнению с предыдущей нищетой) обогащения одних, при полном забвении (хоть под забором подыхай) нужд других. Отсюда слабость и продажность властей, милиции, прокуратуры, пьянство и разложение в армии, а также вседозволенность (может, в итоге, и кажущаяся) обладателя больших денег. Русские ничуть не хуже других людей. Разумеется, тут замкнутый круг - психология людей влияет на порядки в стране, а те влияют на психологию. Здесь слишком быстро не получится, но и в дерьме жить нельзя, а надо что-то делать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7135146&amp;style=mine#t7135146</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7137450" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7137450#t7137450</url>
      <user name="danilov_s" username="danilov_s" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90653754/10754766" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-04 07:27:16</date>
      <text>Примеры galkovsky привел жизненные. Так происходит в сегодняшней люмпенизированной России. Поскольку власть не столько защищает граждан, сколько кормится с вверенных территорий, люди вынуждены устраивать самосуд.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это справедливо для любого народа, в чем русская специфика? В том, что много пьют? Разве что. Но это сравнительно новая болезнь. Я спрашивал людей, еще помнивших досоветскую Россию, и ответ был стандартный - в деревнях пили, и напивались, по праздникам, а горьких пьяниц, как и лодырей, презирали. Потом, уже при Советах, эти гаврики надели тужурки и с наганами принялись раскулачивать христиан. &lt;br /&gt;В городах - другое дело, пили много, но Россия по преимуществу была сельская страна, не забудем. Однако даже и советскую деревню характеризует такой пример - в северо-западных областях люди стали запирать дома только в начале 70-х, а в русских деревнях Краснодарского края - в 80-е годы. До того подпирали дверь поленом, чтобы было видно, что хозяина нет, или просто прикрывали дверь. И в таких-то условиях воровство было ЧП, большой редкостью.&lt;br /&gt;Так что расхожее мнение о русских как о ворах и пьяницах если и имеет основу, то уже советского времени, когда из нас успешно выбивали русские традиции и превращали в люмпенов-совков с туманной и грязной историей. Собственно, нынче мы все условно-русские, скорее по языку и происхождению, чем по менталитету. Но правда и то, что другой России у нас теперь нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Примеры galkovsky столь же показательны для современной России, как истории Горького для России его времени. Писателя ведь интересуют необычные, выделяющиеся из общего фона характеры. А то, что миллионы мирно и трезво работают, воспитывают детей, категорически не хотят ни воровать, ни убивать - кого такая обывательская жизнь интересует, не правда ли? Как вы думаете, galkovsky?</text>
      <comments>
        <comment id="7137706" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7137706#t7137706</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-04 08:05:44</date>
          <text>Позиция danilovs характера для нерасчленённого детского сознания, свойственного азиатским народам. Таким сознанием принимается, что "папа хороший", любая оценка воспринимается как нарушение личной территории и получает мгновенный отпор. Основа отпора - переадресация "обидных" оценок и некритическое восхваление качеств главы клана и его членов. Как вы думаете, danilovs?</text>
          <comments>
            <comment id="7142570" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7142570#t7142570</url>
              <user name="coralsteel" username="coralsteel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120552010/6058061" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-05 02:03:03</date>
              <text>&lt;a href='http://www.dpni.org/index.php?0++7321' rel='nofollow'&gt;http://www.dpni.org/index.php?0++73&lt;wbr /&gt;21&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"18.38. Кондопожцев научат любить чеченцев. Как сообается на сайте движения "НАШИ", 3 сентября более 200 комиссаров Движения выехало в город Кондопог, где с 30 августа разворачивается конфликт на национальной почве. Целью НАШЕГО миротворческого контингента является ведение переговоров между конфликтующими сторонами, наблюдение за ситуацией, а так же предотвращение разрастания националистических настроений в этом регионе и недопущение перерастания этого локального конфликта между местными бандитскими группировками в крупномасштабный межнациональный конфликт."</text>
              <subject>Он ЗНАЛ!!!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7137706&amp;style=mine#t7137706</parent>
            </comment>
            <comment id="7145898" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7145898#t7145898</url>
              <user name="danilov_s" username="danilov_s" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90653754/10754766" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-05 07:19:41</date>
              <text>Не знаю, как думает danilovs, а я вижу, в т.ч. и по ЖЖ, что русский интеллигент изрядно объевреился. Поиск конфронтаций на ровном месте, бабское томление от насилия, больше от его предвкушения, понятно. Заряд отрицательной энергии и нетерпение. Типаж еврея-эсера столетней давности. &lt;br /&gt;И однояйцевый близнец израильтянам из совков, лишь замени "еврей" на "русский".&lt;br /&gt;Такой тип маргинала с риторикой националиста еще быстрее развалил бы остатки России, чем путинята. </text>
              <comments>
                <comment id="7146666" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7146666#t7146666</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-05 08:13:49</date>
                  <text>Еврей, это азиат, которому объяснили, что он великий и используют в тёмную. В таком положении можно подхарчиться, купить справные портки, а то и подняться серьёзно. Но всё равно сидеть еврею не пересидеть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ой, не шейте вы, евреи, ливреи,&lt;br /&gt;Не ходить вам в камергерах, евреи!&lt;br /&gt;Не горюйте вы, зазря не стенайте,&lt;br /&gt;Не сидеть вам ни в Синоде, ни в Сенате.&lt;br /&gt;А сидеть вам в Соловках да в Бутырках,&lt;br /&gt;И ходить вам без шнурков на ботинках,&lt;br /&gt;И не делать по суботам "лехаим"&lt;br /&gt;А таскаться на допрос с вертухаем.&lt;br /&gt;Если ж будешь торговать ты елеем,&lt;br /&gt;Если станешь ты полезным евреем,&lt;br /&gt;Назваться разрешат Россинантом&lt;br /&gt;И украсят лапсердак аксельбантом.&lt;br /&gt;Но и ставши в ремесле этом первым,&lt;br /&gt;Все равно тебе не быть камергером,&lt;br /&gt;И не выйти на елее в Орфеи...&lt;br /&gt;Так не шейте ж вы ливреи, евреи!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда западный еврей достиг большой степени специализации, зиц-председатели на Западе образуют солидный цех с традициями и профессинальной гордостью. "Божечка мой, как Фунт горел при Гитлере, как горел". Такого можно и в Сенат. Для смеха.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7149482" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7149482#t7149482</url>
                      <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                      <date>2006-09-05 11:00:13</date>
                      <text>В Сенате РФ их очень и очень немало. Их даже буряты делегируют.</text>
                      <comments>
                        <comment id="7149738" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7149738#t7149738</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-05 11:02:04</date>
                          <text>А Вы думаете, что в РФ есть сенат? Вы счастливый человек.</text>
                          <comments>
                            <comment id="7151274" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7151274#t7151274</url>
                              <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                              <date>2006-09-05 11:48:19</date>
                              <text>Понимаю конечно, что это не _тот_  Сенат, но кого же тода в РФ называют "сенаторами"? </text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7149738&amp;style=mine#t7149738</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7149482&amp;style=mine#t7149482</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7146666&amp;style=mine#t7146666</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7145898&amp;style=mine#t7145898</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7137706&amp;style=mine#t7137706</parent>
            </comment>
            <comment id="7146410" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7146410#t7146410</url>
              <user name="Иванъ Петровъ" username="john_petrov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115382516/4470484" height="100" width="96" />
              <date>2006-09-05 08:08:48</date>
              <text>С другой стороны, глумление над папой, это не европейская, а интеллигентская традиция.</text>
              <comments>
                <comment id="7146922" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7146922#t7146922</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-05 08:17:12</date>
                  <text>Образованные классы своих родителей любят и уважают.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7152042" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7152042#t7152042</url>
                      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                      <date>2006-09-05 12:06:41</date>
                      <text>Почитайте Чехова.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7146922&amp;style=mine#t7146922</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7146410&amp;style=mine#t7146410</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7137706&amp;style=mine#t7137706</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7137450&amp;style=mine#t7137450</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7148714" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7148714#t7148714</url>
      <user name="vallund" username="vallund" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79812363/9581566" height="100" width="96" />
      <date>2006-09-05 10:36:36</date>
      <text> Пройдет время, русские поднимут свой культурный уровень(им поднимут градус, как вариант) и власть сама упадет им в руки. Коммунизмъ прямо..</text>
      <subject>Русские</subject>
      <comments>
        <comment id="7151018" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7151018#t7151018</url>
          <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
          <date>2006-09-05 11:42:50</date>
          <text>Надо очень стараться и тратить много средств на СМИ, как сейчас, чтобы русские свой культурный уровень не подняли.</text>
          <subject>Re: Русские</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7148714&amp;style=mine#t7148714</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7149994" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7149994#t7149994</url>
      <user name="rus" username="syelo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-05 11:08:58</date>
      <text>"На фото Владимир Чесалин, который откусил азеру палец, когда тот пытался выколоть ему глаза." :)&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.dpni.org/index.php?0++7345' rel='nofollow'&gt;http://www.dpni.org/index.php?0++73&lt;wbr /&gt;45&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7152554" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7152554#t7152554</url>
      <user name="pan_terra28" username="pan_terra28" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49772172/9901296" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-05 12:16:03</date>
      <text>Оспидя - Пастернак русских не знает, Павловский-Белковский не знает. Бесспорно. &lt;br /&gt;А вот Галковский - ЗНАЕТ!  Вот уж точно - откуда да ж ты взялся, ебанатик ты наш местечковый, знаток гусских...</text>
      <subject>&amp;quot;А ты вообще кто такой&amp;quot; (Паниковский)</subject>
      <comments>
        <comment id="7158442" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7158442#t7158442</url>
          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-05 02:42:17</date>
          <text>Сразу понятно, что БТ Галковского Вы не читали. :( Прочтите обязательно!&lt;br /&gt;И детям, когда подрастут, вслух читайте. У Вас же есть дети?</text>
          <subject>&amp;quot;Деревня! Карту купи!&amp;quot; (Джентельмены удачи)</subject>
          <comments>
            <comment id="7185322" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7185322#t7185322</url>
              <user name="pan_terra28" username="pan_terra28" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49772172/9901296" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-06 01:20:37</date>
              <text>Блин, что ж делать-то теперь...БТ Галковского не читала. И детям своим не читала. И родители тоже не читали. И родственники.&lt;br /&gt;То ли со стыда сгореть, то ли заплакать. &lt;br /&gt;Даже не знала, чес-сно, что есть такой пейсатель. Как мне жить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(задумчиво) правда, иногда можно один пост в ЖЖ прочитать - и этого достаточно.</text>
              <subject>Карл Маркс и Фринрих Энгельс - это ж не 4 человека, а 2!</subject>
              <comments>
                <comment id="7186346" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7186346#t7186346</url>
                  <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-06 02:17:16</date>
                  <text>Учица никагда ни позна!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7185322&amp;style=mine#t7185322</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7158442&amp;style=mine#t7158442</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7152554&amp;style=mine#t7152554</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7182506" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7182506#t7182506</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-09-06 10:39:31</date>
      <text>Конечно, русский человек страшен. Другое дело, русских мало. В основном одни советские. Если посмотреть на карту. Все русла рек, протекающих по России, а особенно по Советскому Союзу на нашей территории. И при этом помню в школе стоны об отсутствии выходов к морям и невозможности торговать. Но Россия - речная страна. Куда же делись народы, жившие по берегам рек? А их прогнали, потому, что торговали они нечестно. Причем постепенно, со стонами: "Ратуйте, православные!"&lt;br /&gt;Русский очень любит прибедняться.&lt;br /&gt;Зачем далеко ходить. Вот пост Галковского о Сорокине. Перевести его можно так: "Эх, дожил! Уже и сорокины жизни учат!" Некоторые, непонимая, начинают подыгрывать: "А что, Дмитрий Евгеньевич, может Вам смирить гордыню!? Вылезли бы из норы, сплясали бы. ...Люди-то не дураки". На самом деле, кто такой Сорокин? - дерьмоед. Галковскому и в голову не приходит ставить его на одну доску с собой. &lt;br /&gt;Вот другой пример: Приехал в гости к одной православной семье казак из Чечни, а тут "Русский дом" показывают с Крутовым. Смотрит с интересом. Заходит речь о том, что проклятые журналюги клевещут, будто русские воины чеченских детей убивают. Тут казак и брякнул недоуменно: "А я тоже убивал. А что с ними делать? Ведь вырастут начнут наших убивать".&lt;br /&gt;Что обозначает перманентный процесс над Будановым, судят его и пересуживают уже много лет. А это воспитательная мера, чтобы русские в Чечне не забывались, вольницы бы не устроили.&lt;br /&gt;То же самое и в Церкви. Светские люди видят только «официоз». А внутри церковного мира идут никогда не прекращающиеся распри: можно ли к Патриарху под благословение подходить или уже нельзя, является ли такой-то епископ голубым, и как его земля носит. Рядовые верующие с не меньшей брезгливостью относятся к церковному "официозу" и его демагогии и потакании властям, чем обычные люди. Вопрос все время стоит так: Сейчас в леса уходить, или подождать еще?&lt;br /&gt;Церковный официоз сам боится своей паствы. Сначала многие годы уговаривает не почитать Николая Второго, а потом, делать нечего, единогласно канонизирует. Сначала уговаривает принимать ИНН, а потом вдруг государство обязательность ИНН отменяет. Как так? Да просто этот самый церковный «официоз», где и евреев немеряно, сам боясь, еще и власти пугает. А власти им - деньги, только вы своих угомоните.&lt;br /&gt;И это при том, что православных русских в стране очень мало. Помню, когда только началась чеченская война, я никак никому не мог объяснить, что чеченцы это не просто звери, а совсем звери. (Еще тогда не было пленок с отрезанием пальцев.) Все норовили Ельцина во всем обвинить. Только православные круги сразу откликнулись на эту войну с неподдельной яростью: «А-а-а! Русских убивают! Мочить! Мочить зверье!»&lt;br /&gt;Откуда у русских любовь к прибеднению? Да из евангельской заповеди: подставь другую щеку. Хорошо, подставил - опять ударили. Дальше что? Третьей щеки нет. Теперь-то можно сдачи давать? Ладно бы прощенья попросили бы, на это есть указание: до семидежды семи надо прощать. Но ведь не просят, в третий раз замахиваются. Тут-то и начинается: «Честью прошу, скотина!» . Ведь почему страшен русский бунт, потому что возникает неожиданно. Вчера же все было хорошо, а сегодня на виселицу тянут. &lt;br /&gt;Русский народ, наверное, самый безпонтовый в мире.&lt;br /&gt;Вот толпа семитов долго гудит и возбуждается, 10 раз убежать успеешь. А русские, я заметил, мало общаются друг с другом в коллективе, им не надо другу друга накачивать, они сами себя накачивают дома. Вот прихожу иногда на какой-нибудь "субботник" по очистке храма, или в монастыре каком-нибудь. Очень редко кто с кем знакомится, причем работают все совместно. Вижу люди - интересные, и на меня с интересом смотрят. Но со своей личностью лезть к постороннему человеку стесняются. Кстати из-за этого русскому трудно жениться самостоятельно. Если девушка ему нравится, он стесняется ей навязывать себя. Поэтому для русских естественно, чтобы их извне подталкивали к друг другу. Советский, в этом смысле, прямая противоположность русскому – он, как еврей, абсолютно бесцеремонен. Русский же – деликатен.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Чем страшны русские</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7183018" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7183018#t7183018</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-09-06 10:42:04</date>
      <text>Фельдъегерь Ягодинский был, явно, или евреем, или непомнящим родства полукровкой. Русский бы в такой ситуации забыл бы про еду. Еврей же прикинул, что ночевать он будет в камере, а там, когда еще покормят.&lt;br /&gt;Второй же эпизод с пельменщиками свидетельствует, прежде всего, о том, что русским, как религиозно развитой нации, демократия противопоказана. Хотя и тут сомнения, что все пельменщики были русскими. Как минимум, один еврей должен был быть, иначе не сходится.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Были там и евреи</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7190442" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7190442#t7190442</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2006-09-06 06:51:36</date>
      <text>Ходит вечером Белковский в халате. Дочка у компьютера сидит. &lt;br /&gt;- Ну чего там в твоей богом забытой блогосфере пишут?&lt;br /&gt;- Пишет Галковский что не понимаешь ты, пап, русских. Будут магендовиды из спины вырезать.&lt;br /&gt;- Как гой пишет, как пишет. Ведь это талант, послушай: "ниже плинтуса, зона плова". Мне б таких 2-3 - и можно в кремль.&lt;br /&gt;- Дал бы ему штуки баксов в месяц, если такой талантливый.&lt;br /&gt;(почёсывая волосатый живот)- Не можно, он себя зверушкой галактической мнит, мировое телевидение паскачивает.&lt;br /&gt;- Па,  что если действительно ложкой глаза выковыривать у детей политтехнологов начнут?&lt;br /&gt;- Цыц, компьютер выключу. Совсем рехнулись. Лучше Бушкова читай.</text>
      <comments>
        <comment id="7191210" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7191210#t7191210</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-06 08:18:02</date>
          <text>Свидетельствуете? 8-)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7190442&amp;style=mine#t7190442</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7209898" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7209898#t7209898</url>
      <user name="тешиП" username="zucc" />
      <date>2006-09-07 11:02:40</date>
      <text>Та же ситуация в Украине. "Русские евреи" уже не помещаются на территории матушки России. Белковский откоммандирован в Киев, и даже, сученышь, мову выучил.&lt;br /&gt;Того гляди, скоро и гопак танцевать будет.</text>
      <comments>
        <comment id="7212714" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7212714#t7212714</url>
          <user name="КАГОР" username="kag0r" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19809364/4407164" height="48" width="48" />
          <date>2006-09-07 12:01:53</date>
          <text>вах&lt;br /&gt;куртка на вати</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7209898&amp;style=mine#t7209898</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7581098" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=7581098#t7581098</url>
      <user name="amarov" username="amarov" />
      <date>2006-09-16 08:07:19</date>
      <text>Г-но какое-то. Да, ублюдки есть всегда и везде, таких историй про мочилово я могу понарассказать о ком угодно, например, о скандинавах, американах или евреях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело, что при сильной власти ублюдков держат в страхе, и те ведут себя, в основном, пристойно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у Галковского больная психика, его явно привлекают вполне определенные (и никакие другие) сюжеты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот что действительно чисто русская черта - это считать себя и только себя настоящим, типичным, русским. Еврей считает настоящим евреем Моисея или какого-нибудь ребе Шнеерсона, англичанин - лорда Нельсона или У. Черчилла, американец - Линкольна или Вашингтона, а русский - себя любимого. И русские Галковского - это он сам.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>der typische Russe</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9363626" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=9363626#t9363626</url>
      <user name="aldanov" username="aldanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
      <date>2007-01-05 11:24:29</date>
      <text>"Собственником завода был великий Каха Бендукидзе. Толстенный и глупый как пробка парс Каха, весь в наколках, серьгах, фартуках и перстнях, это высшие сферы, Индия". &lt;br /&gt;Толстенный - это да.&lt;br /&gt;Глупый, как пробка - фантазия Галковского. Могу сказать это как дальний знакомый Бендукидзе и хороший знакомый его однокурсников. &lt;br /&gt;Что за ним - во-первых, интеллигентная тбилисская семья, отец известный хирург.&lt;br /&gt;Потом - биофак МГУ. Лучшее в своей области учебное заведение. Красный диплом Кахи - показал себя ярко. Получил распределение в Биоцентр Пущино. Если не оишбаюсь, снс стал раньше всех своих однокурсников.&lt;br /&gt;Наколки, перстни и прочее - на совести Галковского.&lt;br /&gt;Это исходные данные.&lt;br /&gt;И их вполне достаточно, чтобы показать, что Галковский - лжец.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="38377642" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=38377642#t38377642</url>
          <user name="finnikk" username="finnikk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115667053/23683299" height="100" width="98" />
          <date>2010-11-01 10:14:10</date>
          <text>вполне достаточно послушать "каху" в  течение минут двух, чтбы понять что он придурок ...&lt;br /&gt;а что папа его великий грузинскй хирург - мало  о чем говорит, только разве о том, что он его на биофак мог определить</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=9363626&amp;style=mine#t9363626</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43310250" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/75946.html?thread=43310250#t43310250</url>
      <user name="myastrahan" username="myastrahan" />
      <date>2011-03-08 01:47:01</date>
      <text>Сегодня уже 08.03.2011 , а подарки то я не купил. Женщины, поздравляю с 8 марта и бегу за подарками!</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>