<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2008-08-03 06:07:00</date>
    <text>&lt;br&gt;Клубная жизнь в РФ по понятным (советским) причинам находится в зачаточном состоянии, как себя вести люди толком не знают. Но потребность в неформальном общении есть, клубы растут как на дрожжах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я создал клуб блоггеров ЖЖ &lt;a href="http://community.livejournal.com/rl_club" rel="nofollow"&gt;«Реальная Жизнь»&lt;/a&gt; («Real Life»), который существует больше года и насчитывает больше сотни членов. Под моим чутким руководством клуб провёл 74 заседания. Поэтому позволю себе немного философии. Надеюсь, это будет небезынтересно вообще, и может быть поможет новым членам клуба найти оптимальный режим общения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;1. Что делать в клубе&lt;/b&gt; &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничего не делать. Клуб это не работа, а отдых. В РФ есть много контор, замаскированных под клубы. На самом деле это лавочки, где люди работают. Как правило, там царит скука смертная и разворовываются небольшие суммы. Люди читают какой-нибудь доклад, доклад иногда оплачивается. Параллельно съедаются бутерброды с колбасой и конфеты, каждый бутерброд-конфета проводится по смете. Поскольку одно дело есть конфеты, а другое - «осваивать», то и халява получается какой-то унылой – с подкалыванием фантиков к отчёту. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это последствия больничной трудотерапии и лагерной самодеятельности СССР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иногда возражают, что в клубах ведётся подспудная работа, люди нарабатывают связи и подтверждают свой статус. Так считают нувориши, изо всех сил имитирующие в Москве гольф-клубы. Платят они за них огромные деньги, а вместо отдыха опять же работают. «Членами гольф-клуба». Ясно, что никаких связей там никто не устанавливает, да и гольф получается так себе. Кривляются люди, а кривляние это опять же работа. Тем более за свои деньги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если жежист приходит в «RL», то никто никогда не будет к нему приставать с «программой». Чувствовать себя не в своей тарелке он тоже не будет. Ритм общения задаётся обычным ресторанным времяпровождением: официанты, меню, трапеза. Даже если клуб новичку не понравится, он просто посидит в уютном кабинете, покушает и у него не будет чувства бесцельно потраченного времени. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У всех клубов есть интересы, но это лишь дополнение к самому факту неформального общения. Идеальный клуб - это клуб любителей погоды. Специализация клуба - это ПРЕДЛОГ, точнее - облегчающий бесцельное и ненапряжное общение ТРАФАРЕТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;2. Как делать клубную карьеру&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Клуб это некоторый коллектив людей. Подобно многим другим млекопитающим, человек существо социальное, склонное к карьере. Ему хочется занять более высокое место в иерархии, делает он это автоматически и всегда. Если человек «не высовывается», то лишь потому, что более высокое место кажется ему социально невыгодным, то есть в ЕГО системе ценностей - более низким.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с этим могу дать несколько общих советов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, клуб это штука долгоиграющая. Не надо стремиться превратить своё первое появление в запоминающееся шоу. Просто придите и познакомьтесь. Сделать это легко. Зайдите в клубный зал «Контрабаса», представьтесь (можно ником), закажите обед или кофе. Через некоторое время Галковский обязательно подсядет к вам, расспросит о блоге, попросит заполнить небольшую анкету  и два раза пошутит. Если сразу вступить в беседу с членами клуба не получается, для связки слов в предложение неплохо сказать председателю пару ничего не значащих комплиментов. Типа поклонник творчества. Дмитрий Евгеньевич сделает вид, что поверил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во время следующих посещений клуба комплименты неплохо сдабривать мелкими и прикольными подарками: кружками, майками, значками, утятами и т.д. (Э, э, всё это дарится не другим участникам клуба, а председателю.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всегда хорошее впечатление производят привод Вами в клуб гостей и новых членов. Хорошо смотрятся супружеские пары.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стопроцентно удачный ход для клубного карьериста - прикинуться поклонником компьютерных игр и начать распрашивать завсегдатаев о МООРПГ. А записавшийся в клубный клан «Lineage II» почти автоматически попадает на средние этажи «RL». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неплохо участие в клубных акциях, если это конечно акции КЛУБА, а не ваши собственные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну вот, собственно, и всё. Да, ещё необходима регулярность. Думаю, низший предел активности, когда человек не выпадает из обоймы завсегдатаев – один раз в месяц. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;3. Фрики&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Фрик» - это словечко новое и обозначает понятие, которое отсутствовало в советское время. Это не дурак, не идиот, не хам, и не неудачник. Это человек, который абсолютно не умеет общаться и постоянно создаёт для окружающих проблемы. За 15 минут фрик средней степени не даст высказаться десятку людей, совершит калейдоскоп бестактностей и спровоцирует пару конфликтов. Учить его бесполезно. Это не случай, когда у танцора «есть яйца». У него нет ног.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фриков до 1991 года в России не было, потому что не было самого общения. В открытых клубах фрики будут всегда, это неизбежное зло. Ведь общительность – их имманентное свойство. Если нормальный человек понимает, что общение не его конёк, он сидит дома или отмалчивается. Фрик же, потому что общаться не умеет АБСОЛЮТНО, считает, что он блестящий собеседник, любой контакт с которым - радость для окружающих. Причём именно клубы становятся единственным местом, где они могут показать себя во всей красе. Сослуживцы и родственники шарахаются от них как от зачумлённых. Фрик приходит в шахматный клуб, хотя не играет в шахматы, в клуб жежистов, хотя имеет пустой блог, и начинает кошмарить гроссмейстеров и тысячников историей консервирования фруктов или художественным щёлканием на счётах. При этом его ещё и бесплатно обслуживают – руководитель клуба волей-неволей обязан смягчать бестактности и помогать фрику «родить мысль».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В «RL» пока присутствуют два таких фрика. Это ingeniosus и zo_zo_le. Ходят они на заседания постоянно, несут какую-то пургу и все остальные члены общаются сквозь них. Особенно тяжело приходится новичкам, которые, не понимая что происходит, начинают вести с ними содержательный диалог и обрекают себя на многочасовое измывательство. Самое смешное, что одновременное присутствие ingeniosus’a и zo_zo_le как-то смягчает ситуацию, они склещиваются друг с другом, получается шумно, но безопасно. Остальным приходится только их перекрикивать или общаться записками, не отвлекаясь на диалог с безумцами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то рано или поздно фриков выносят на руках, но свято место пусто не бывает, и председатель «RL», будучи к тому же большим эстетом, уговорил оставить сладкую парочку в занятой нише. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом качестве они только консолидируют коллектив, а  опытный модератор их сравнительно легко нейтрализует. Общение с Галковским для фрика превращается в постоянную кайфоломку – темы меняются как в калейдоскопе, фрик похож на лежащий на тротуаре отбойный молоток – вибраций много, а толку ноль. Взломать ситуацию и довести её до скандала он не может. К тому же в разумных пределах и в правильном огранении это забавно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что страдают только новички, которых я тут сразу и предупреждаю. Старайтесь на парочку никак не реагировать. Любое движение, междометие будет воспринято как начало многочасового диалога об устройстве будильников или лекции о своём здоровье.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще у нас в клубе тихо, а, учитывая, что он состоит из ершистых жежистов, – очень тихо. Был всего один случай – на Новый год (о нём ниже).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;4. Дамы&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все клубы делятся на мужские, женские и смешанные. Клубное движение началось с мужских клубов, кроме всего прочего это произошло потому, что, - как это ни кажется странным на первый взгляд, - разнополые особи создают для клубной жизни массу проблем. Ничего не делать мужчине и женщине гораздо труднее, чем двум мужчинам и двум женщинам. Сама природа подсказывает сценарий незамысловатого дела, и клуб превращается в замкнутую тусовку обывателей, перемывающих косточки и ходящих друг к другу «в гости». Или ещё хуже – в конце концов, не случайно фабрика любви называется ночным клубом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, «RL» избежал этих опасностей. В клубе создалась шуточная атмосфера всеобщего обожания председателя. Дамы дарят мне разные мелкие подарки и говорят комплименты, я не остаюсь в долгу. В то же время совершенно понятно, что Галковский уродливый лысый неудачник, не представляющий никакой пищевой ценности. Таким образом, создаётся пародийная прорисовка, превращающая эмоционально насыщенные взаимоотношения в клубную условность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда человеку свойственно переоценивать степень подлинности позитивной информации, иногда Галковский увлекается, воспринимает томные взоры поклонниц за чистую монету и тогда стареющий Панталоне начинает лепетать любовную околесицу. Что тоже неплохо, потому что доставляет окружающим много весёлых минут. А одинокие вечера, бедный писатель, плачущий над портретом милой NN у пустынного пруда в Сокольниках, - кто их видит. К тому же даже это всё равно лучше, чем ничего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, перед новом годом две женщины в клубе устроили из-за меня форменную драку. Мне кажется, это апофеоз моих любовных успехов, к которому я шёл долгие-долгие годы. Теперь я на законных основаниях могу говорить о благоприличной писателю бурной личной жизни. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну вот, так и живём. Сегодня у нас юбилейное 75 заседание.</text>
    <subject>493. КЛУБНАЯ ЖИЗНЬ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/129854.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/130472.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="21121662" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21121662#t21121662</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <date>2008-08-03 02:36:51</date>
      <comments>
        <comment id="21121918" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21121918#t21121918</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-08-03 02:45:12</date>
          <text>Спасибо, исправил.</text>
          <subject>Re: Опечатка</subject>
          <comments>
            <comment id="21122686" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21122686#t21122686</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2008-08-03 03:56:50</date>
              <text>Удачно, кстати, исправилось: в кеше яндекса уже исправленный текст.</text>
              <subject>Re: Опечатка</subject>
              <comments>
                <comment id="21129086" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21129086#t21129086</url>
                  <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                  <date>2008-08-03 13:40:37</date>
                  <text>Носик купил Галковского!!! ;)</text>
                  <subject>Re: Опечатка</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21122686&amp;style=mine#t21122686</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21121918&amp;style=mine#t21121918</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21121662&amp;style=mine#t21121662</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21122174" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21122174#t21122174</url>
      <user name="abram" username="abram" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73534954/14565724" height="98" width="100" />
      <date>2008-08-03 02:49:10</date>
      <text>Поздравляю!</text>
      <subject>75!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21122430" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21122430#t21122430</url>
      <user name="frogov" username="frogov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55559464/11788357" height="100" width="75" />
      <date>2008-08-03 03:36:33</date>
      <text>В честь нашего юбилея поймаю камчатского краба и употреблю его свеженького, и пока ещё мягенького, с пивом за процветание "RL-club", здоровье и счастье любимого и многоуважаемого председателя и всех членов клуба. </text>
      <subject>Виртуально с вами.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21123198" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21123198#t21123198</url>
      <user name="coralsteel" username="coralsteel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120552010/6058061" height="100" width="100" />
      <date>2008-08-03 04:30:16</date>
      <text>Давно хочу спросить уважаемого председателя - какого размера член был у Наполеона? (Жозефина приговаривала: у моего маленького маленький маленький...) &lt;br /&gt;И если его гены раскиданы по всем королевским семействам Европы, то... (взять принца Чарльза... Диана от него сбежала...)</text>
      <subject>Вопрос ОФФ</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21123454" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21123454#t21123454</url>
      <user name="Сергей" username="ksniko" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47678689/10330159" height="100" width="99" />
      <date>2008-08-03 04:41:46</date>
      <text>Интересно получается.&lt;br /&gt;Сначала Начальник Клуба заявляет, что "Если жежист приходит в «RL», то никто никогда не будет к нему приставать с «программой»." А потом, выясняется, что программа таки есть. И далее предъявляет оную - принудительно-обязательное общение с шефом и т.д... &lt;br /&gt;А до этого - еще одна, также принудительно-обязательная, "закажите обед или кофе", а дальше сама собой включается с древних времен известная и многократно обкатанная программа "застолье", кстати, весьма жесткая... &lt;br /&gt;Да, видимо, Свободное Общение, без программ, это некая моя несбыточная мечта, типа создания вечного двигателя.</text>
      <subject>Хе-хе...</subject>
      <comments>
        <comment id="21125246" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21125246#t21125246</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2008-08-03 06:58:05</date>
          <text>&lt;i&gt;И далее предъявляет оную - принудительно-обязательное общение с шефом и т.д..&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подарки забыли :)</text>
          <subject>Re: Хе-хе...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21123454&amp;style=mine#t21123454</parent>
        </comment>
        <comment id="21127550" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21127550#t21127550</url>
          <user name="Юлия" username="astrra" />
          <date>2008-08-03 09:49:35</date>
          <text>я думаю. сценарий ориентирован на тех. кому любопытно было бы прийти, но он:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) не знает, что его там ожидает (а вдруг секта с жертвоприношениями)&lt;br /&gt;2) не представляет как себя вести - не хочет быть «не в кассу» (устав, традиции, ритуалы, регламенты и пр.)&lt;br /&gt;3) не знает как отнесутся к его визиту (насколько гостеприимен и доброжелателен народ. может клуб в новой крови особенно не нуждается).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ему вся эта неопределенность мешает, а примерная программа и априорная раздача ролей в комиксе вполне приоткрывают занавес ожидаемого действа. такому человеку знать все расклады намного комфортнее&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но бывают и авантюрные натуры, которым интересно пойти как раз туда, где они не знают на что рассчитывать. для таких сценария нет. они пишут его сами. на ходу&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;полагаю, мэтр это учитывает&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;смешанные типы тоже встречаются :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но главное. лучший экспромт – хорошо спланированный экспромт. это следует как минимум учитывать</text>
          <subject>на правах гипотезы</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21123454&amp;style=mine#t21123454</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21123966" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21123966#t21123966</url>
      <user name="Андрей Саломатов" username="ex_zzz_21" />
      <date>2008-08-03 05:25:44</date>
      <text>А что это за клуб? где? когда? как можно попасть? каковы правила?</text>
      <comments>
        <comment id="21126782" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21126782#t21126782</url>
          <user name="Антон Онопко" username="ono_it" />
          <date>2008-08-03 07:48:34</date>
          <text>Сообщество &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-C     "  lj:user="rl_club" &gt;&lt;a href="http://rl-club.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/community.gif?v=556?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://rl-club.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;rl_club&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href="http://community.livejournal.com/rl_club/profile" rel="nofollow"&gt;Как записаться в клуб&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Ответы</subject>
          <comments>
            <comment id="21127294" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21127294#t21127294</url>
              <user name="Андрей Саломатов" username="ex_zzz_21" />
              <date>2008-08-03 08:47:02</date>
              <text>Спасибо!</text>
              <subject>Re: Ответы</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21126782&amp;style=mine#t21126782</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21123966&amp;style=mine#t21123966</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21124222" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21124222#t21124222</url>
      <user name="mikeura" username="mikeura" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111860863/5716601" height="94" width="100" />
      <date>2008-08-03 05:44:44</date>
      <text>интересно, а можно ли стать членом-корреспондентом клуба?</text>
      <comments>
        <comment id="21126014" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21126014#t21126014</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-08-03 07:27:33</date>
          <text>Думаю, что да. Но для этого нужно все-таки однажды посетить заседание, чтобы стать его членом. А уж потом корреспондентом - сколько душе угодно.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21124222&amp;style=mine#t21124222</parent>
        </comment>
        <comment id="21150846" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21150846#t21150846</url>
          <user name="Любанька" username="zadumova" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70229555/14641247" height="100" width="100" />
          <date>2008-08-04 18:23:31</date>
          <text>Это было бы здорово!&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21124222&amp;style=mine#t21124222</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21124478" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21124478#t21124478</url>
      <user name="Марина" username="marina_rl_club" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64549606/12933450" height="100" width="71" />
      <date>2008-08-03 06:06:53</date>
      <text>Юбилейное 75 заседание!&lt;br /&gt;Уже 75!! Я не могу в это поверить :-))</text>
      <subject>75!!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21124990" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21124990#t21124990</url>
      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
      <date>2008-08-03 06:49:53</date>
      <text>Да, замечательно... Приехать бы, хоть одним глазком посмотреть...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21125758" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21125758#t21125758</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-08-03 07:14:55</date>
      <text>Остается пожелать Клубу к 150-му заседению обрести соответствующую его неуловимому, но вполне реальному характеру тихую пристань не ниже уровня земли... (хотя понятно, что именно подземность "Контрабаса" хорошо рифмуется с отдельными темами творчества уважаемого Председателя Клуба).</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21127038" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21127038#t21127038</url>
      <user name="Экстрим-позитиватор" username="rocksolana" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92377190/7607860" height="100" width="100" />
      <date>2008-08-03 08:33:45</date>
      <text>Вижу, rl-заседатели уже официально разделены на членов клуба и дам.</text>
      <subject>с юбилеем!</subject>
      <comments>
        <comment id="21130622" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21130622#t21130622</url>
          <user name="dura2" username="dura2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
          <date>2008-08-03 17:32:28</date>
          <text>И у дам имеются приятные привилегии.</text>
          <subject>Re: с юбилеем!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21127038&amp;style=mine#t21127038</parent>
        </comment>
        <comment id="21136254" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21136254#t21136254</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-08-04 03:17:19</date>
          <text>Наоборот. Шутливая форма отношений между председателем и женской частью "RL" снимает реальную проблему, неизбежную при периодическом пересечении взрослых людей в замкнутом объёме клуба. К тому же происходящем при явном численном неравенстве сторон.  </text>
          <subject>Re: с юбилеем!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21127038&amp;style=mine#t21127038</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21127806" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21127806#t21127806</url>
      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
      <date>2008-08-03 10:09:07</date>
      <text>А когда будут выборы нового председателя?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21129342" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21129342#t21129342</url>
      <user name="Megan Hoffman" username="megan_hoffman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68963901/14402732" height="100" width="100" />
      <date>2008-08-03 14:11:28</date>
      <text>В мае 1927 г. английская полиция совершила налет на советское торговое представительство в Лондоне и находящуюся в том же здании фирму АРКОС, английского двойника Амторга. Были обнаружены доказательства шпионской и подрывной деятельности Советов, осуществлявшейся под прикрытием торгпредства и АРКОС. Английское правительство разорвало дипломатические отношения с СССР. Как раз накануне налета между торгпредством и английским Мидланд-банком было подписано соглашение о предоставлении СССР кредита на гигантскую сумму 10 млн. фунтов стерлингов для закупки английских товаров. Беседовскому был поручено восстановить отношения с английскими банкирами и попытаться все-таки получить кредит. В качестве посредника должен был выступать личный знакомый наркома торговли Красина, русский эмигрант Владимир Багговут-Коломийцев. Он находился в прекрасных отношениях и с английскими деловыми кругами и с советским правительством. &lt;br /&gt;Первые шаги в этом направлении были успешными. Багговут добился от английского банка подтверждения прежних договоренностей и даже взялся увеличить кредит до 15 млн. фунтов стерлингов. Но тут произошла странная вещь. Москва потеряла интерес к английским кредитам. Беседовскому объяснили, что вопрос этот имеет не экономический, а политический смысл, что он превысил свои полномочия и переговоры следует прекратить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.port-folio.org/2004/part787.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.port-folio.org/2004/part&lt;wbr /&gt;787.htm&lt;/a&gt;</text>
      <subject>off-topic</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21130366" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21130366#t21130366</url>
      <user name="flammar" username="flammar" />
      <date>2008-08-03 16:27:10</date>
      <text>"Фрики", как я теперь понял, были (минимум 20% населения), но проявить отношение к ним именно как к "фрикам", было невозможно именно из-за специфики советского общения - из-за его значительной недобровольности. Фриковство стало даже чем-то вроде достоинства - типа человек "может позволить себе" общаться в стиле "куда ты от меня денешься на подводной лодке".</text>
      <subject>Фрики</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21131390" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21131390#t21131390</url>
      <user name="floquet" username="floquet" />
      <date>2008-08-03 18:13:33</date>
      <text>&lt;q&gt;В «RL» пока присутствуют два таких фрика. Это ingeniosus и zo_zo_le.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последний вид имеет адекватный, кондово - фриковый такой (&lt;a href='http://okhrimchuk.ru/Pic/rl_club15/rl2.jpg' rel='nofollow'&gt;http://okhrimchuk.ru/Pic/rl_club15/r&lt;wbr /&gt;l2.jpg&lt;/a&gt; - справа)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но мой фаворит - крупный подросток Zadumov. В макинтоше и бейсболке во время акции у британского посльства - вылитый главный герой "Заговора идиотов". &lt;br /&gt;Но, похоже, он уже отошел от активной борьбы...</text>
      <comments>
        <comment id="21134206" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21134206#t21134206</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2008-08-03 22:50:58</date>
          <text>Какой борьбы? За стабилизацию метагалактики что ли? :) Зачем вы забиваете себе голову этой утиной чепухой? Люди прикалываются, а вы тупите :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы бы еще к толкинистам начали приставать. Собрались ребята в деревянных доспехах с жестяными мечами в парке, тут из кустов фрик в костюме: "Вы что, идиоты??? Никакого Саурона не было! Я вот щас наберу номер, вас всех заберут!" А реально на почве борьбы с "заговором толкинистов" в больничную палату рискует угодить сам борец за здравый смысл. :)</text>
          <comments>
            <comment id="21134462" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21134462#t21134462</url>
              <user name="floquet" username="floquet" />
              <date>2008-08-04 00:00:54</date>
              <text>вас купировать надо как-то... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;проще всего, конечно, кавычки ставить.. но это означает - лишится такого фейерверка сарказъма, с таким обилием красивых смайлов</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21134206&amp;style=mine#t21134206</parent>
            </comment>
            <comment id="21135230" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21135230#t21135230</url>
              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
              <date>2008-08-04 01:03:39</date>
              <text>Да он реальность воспринимает искаженно. Какие бейсболки, какой макинтош? Опять негативщик меня с кем-то перепутал. Нет у меня бейсболки. Совсем. Я там был в костюме, а не в плаще. &lt;br /&gt;Гы.&lt;br /&gt;У человека проблемы.&lt;br /&gt;Но бейсболку я теперь непременно куплю. Зачем расстраивать болезного. Бейсболка, так бейсболка. </text>
              <comments>
                <comment id="21141886" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21141886#t21141886</url>
                  <user name="floquet" username="floquet" />
                  <date>2008-08-04 10:34:28</date>
                  <text>от, блин.... полно отбой&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;мой кумир  - персонаж крайний справа - &lt;a href='http://www.samisdat.com/picture/LJ/357.JPG' rel='nofollow'&gt;http://www.samisdat.com/picture/LJ/3&lt;wbr /&gt;57.JPG&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это, очевидно, не вы... приношу свои извинения, надеюсь ваша репутация не пострадала&lt;br /&gt;буду дальше бредить - более целенаправленно</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21135230&amp;style=mine#t21135230</parent>
                </comment>
                <comment id="21144190" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21144190#t21144190</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-08-04 15:14:44</date>
                  <text>Для гомосексуалиста при сеансе виртуального секса важно установить вербальный контакт с объектом. Мужчина просто дрочит перед фото или клипом, а гомику надо обязательно початиться. Ситуация "обознатушек-перепрятушек" позволяет почти мгновенно установить контакт. Кстати, как и у женщин, у гомиков оргазм более слабый, но растянутый во времени и быстро повторяющийся. Поэтому сидючи на фаллоимитаторе они могут "беседовать" часами. Что мы у чела с пустым журналом и 300 с чем-то записями здесь и видим. Педераст это латентный, сам себя не любящий и не уважающий, отсюда при общении с объектами нехорошей страсти постоянные щипки и подковырки. Бедный, бедный человек.</text>
                  <comments>
                    <comment id="21145214" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21145214#t21145214</url>
                      <user name="rozanov_dmitriy" username="rozanov_dmitriy" />
                      <date>2008-08-04 17:22:33</date>
                      <text>все правильно, говорите Дмитрий Евгеньевич! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Га-Ма-Се-Ки!Дро-Чят!ОргаЗЪМ! На Та-Тами!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;прям тихая радость... такого театра Кабуки я даже не ожидал&lt;br /&gt;сижу, покуриваю трубочку, качаюсь (на фаллоимитаторе), наблюдаю дальше</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21144190&amp;style=mine#t21144190</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21135230&amp;style=mine#t21135230</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21134206&amp;style=mine#t21134206</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21131390&amp;style=mine#t21131390</parent>
        </comment>
        <comment id="21141374" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21141374#t21141374</url>
          <user name="dura2" username="dura2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
          <date>2008-08-04 10:18:27</date>
          <text>Задумов и сам за себя постоять может. Но, "не могу молчать", Вы глубоко заблуждаетесь. Он очень приятный собеседник, милый и учтивый. Хорош собой. И что-то не припомню его в макинтоше и бейсболке. И вообще, у женской части клуба пользуется несомненным успехом. Обратите внимание, что председатель заметил о трудностях общения с некоторыми господами у новичков. Завсегдатаи же всегда дружелюбны и, модно выражаясь, толерантны ко всем. </text>
          <comments>
            <comment id="21142142" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21142142#t21142142</url>
              <user name="floquet" username="floquet" />
              <date>2008-08-04 10:36:09</date>
              <text>да-да-да&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я там выше все объяснил... это вовсе не приятный, милый и учтивый Задумов, а какой-то неприятный пожилой дядька&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я очень надеюсь, что репутация этого прекрасного человека, деятельного члена клуба и отца семейства - не пострадала&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="21143166" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21143166#t21143166</url>
                  <user name="dura2" username="dura2" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
                  <date>2008-08-04 12:22:40</date>
                  <text>Про пожилого дядьку - догадываюсь, кого Вы имели в виду, но и тут, полагаю, Вы заблуждаетесь. Он тоже весьма интересен, учтив и приятен в общении, хотя на заседаниях клуба бывает не часто. Да и "пожилой дядька" - мало подходящее определение. Элегантный господин, в зрелом возрасте (справочка из толкового словаря: зрелый - свидетельствующий об опытности, мастерстве; тщательно взвешенный, обдуманный). </text>
                  <comments>
                    <comment id="21143678" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21143678#t21143678</url>
                      <user name="floquet" username="floquet" />
                      <date>2008-08-04 13:08:12</date>
                      <text>&lt;q&gt;зрелый - свидетельствующий об опытности, мастерстве; тщательно взвешенный, обдуманный&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну, а "пожилой" - свидельствует о возрасте... не вижу противоречия&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вполне допускаю, что это достойный человек, занимательный собеседник и обаятельный мужчина... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;просто на фотографиях мне его вид кажется фриковатым... уж извините&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21143166&amp;style=mine#t21143166</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21142142&amp;style=mine#t21142142</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21141374&amp;style=mine#t21141374</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21131390&amp;style=mine#t21131390</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21131646" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21131646#t21131646</url>
      <user name="p_p_scharikov" username="p_p_scharikov" />
      <date>2008-08-03 18:20:43</date>
      <text>В общем-то обычный сельский клуб эпохи развитого социализма. С вечера после тудовых будней сельская молодежь подтягивается к дому культуры. Одни играют в карты, другие в бильярд, более продвинутые читают подшивки газет и журналов. Завклуб, лысеющий дядя, или дородная тетя чутко контролирут ситуацию.&lt;br /&gt;Наконец приходит киномеханник и собрав по 20 копеек запускает синемо, что-то типа "Неуловимых мстителей", после чего дискотека до часу ночи со всеми вытекающими... дело обычно обходится без драк и насилия... и так 6 дней в неделю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="21185150" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21185150#t21185150</url>
          <user name="b_graf" username="b_graf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
          <date>2008-08-05 14:09:46</date>
          <text>от того, что угадали: киномеханик там тоже есть, но без прямой связи с клубом :-)&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Но вообще, описаннное Председателем дает впечатление о заседаниях как об "антисоветском РДП" :-). Но мое ИМХО (от единственного посещения) - все же более похоже на типичное оффлайное заседание какого-то форума, с обязательным обсуждением происшедшего на форуме за последнее врем. Только регулярное, что достигается действительно усилиями Председателя... Но вот сильная зависимость от онлайнового общения бросилась в глаза.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Также ИМХО - настоящий "клоб" (не форумный) все же более похож на место работы, хотя бы в качестве места обеспечения солидарности какой-то группы. Т.е. "имитация гольф-клуба" как-то ближе к клубности, просто в связи с молодостью института и ограничностью набора видов клубной деятельности людЯм приходится ходить туда, где что-то есть, а не туда, где нравится что-то делать. Провинциальный дефицит ассортимента-с... Собственно, в клубе ИМХО не может быть общей темы, а без нее - и проблемы фриков. Пусть там кто-то кому-то в углу рассказывает о способах содержания цыплят в ванне - и кого это будет волновать, кроме как "жертвы" (да и если в первый раз слушает - какая "жертва", это же забавно) ?</text>
          <subject>&amp;quot;пад сталом&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="21206142" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21206142#t21206142</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2008-08-06 03:19:48</date>
              <text>Не надо путать фриков с клубными чудаками. Один из наших фриков обладает трубным голосом и не говорит, а орёт. С ним невозможно сидеть за столом, люди оборачиваются и смеются. Оба фрика всеми правдами и неправдами стремятся сесть рядом со мной, перехватывают людей, которые хотят пообщаться с председателем и по возможности говорят от моего имени. При этом, повторяю, они говорят не по делу и даже н не по пустякам, а несут БРЕД. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поверьте, это тяжело. Я очень терпимо и снисходительно отношусь к людям, потому что вырос в сложной среде. Для меня человек, который за столом не напился до блевантины и не изрезал руки бутылочным стеклом - это почти эталон. Больше ничего и не надо. Но тут Друг Утят только удивлённо покрякивает. </text>
              <subject>Re: &amp;quot;пад сталом&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21185150&amp;style=mine#t21185150</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21131646&amp;style=mine#t21131646</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21132670" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21132670#t21132670</url>
      <user name="Егор Просвирнин" username="ex_nomina_o" />
      <date>2008-08-03 19:57:39</date>
      <comments>
        <comment id="21136510" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21136510#t21136510</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-08-04 03:29:13</date>
          <text>Больше в нашем клубе фриков нет. Конечно, есть люди идеально подходящие для общения, есть с некоторыми трудностями и проблемами. Но всё это норма, а не патология. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фрик никогда не может внятно объяснить: почему он что-то сказал, кому конкретно адресованы его слова и для чего он это сделал. Обычный человек на все эти вопросы отвечает автоматически, и прежде всего самому себе. То есть постоянно "отдаёт отчёт".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы при личном общении производили впечатление вполне адекватного собеседника. Как жежиста Вас иногда заносит, ну так на то и ЖЖ.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21132670&amp;style=mine#t21132670</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21132926" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21132926#t21132926</url>
      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
      <date>2008-08-03 20:07:30</date>
      <text>"Через некоторое время Галковский обязательно подсядет к вам, расспросит о блоге, попросит заполнить небольшую анкету и два раза пошутит."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как говорится, улыбнуло :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в каких городах есть филиалы? Хотелось бы учредить филиал где-нибудь в штатах - вот хотя-бы на фейсбуке.</text>
      <subject>забавный пост...</subject>
      <comments>
        <comment id="21136766" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21136766#t21136766</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-08-04 03:30:12</date>
          <text>Пока в Питере и в Минске.</text>
          <subject>Re: забавный пост...</subject>
          <comments>
            <comment id="21142398" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21142398#t21142398</url>
              <user name="kallinen" username="kallinen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72745204/15184864" height="86" width="100" />
              <date>2008-08-04 10:36:23</date>
              <text>Вот и получается, что нужно еще два Дмитрия Евгеньевича.</text>
              <subject>Re: забавный пост...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21136766&amp;style=mine#t21136766</parent>
            </comment>
            <comment id="21223550" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21223550#t21223550</url>
              <user name="Petrov-Provodkin" username="provod" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59178778/1443134" height="75" width="100" />
              <date>2008-08-07 07:46:55</date>
              <text>Есть информация, что в Минске клуб создан в рамках спецоперации "Капкан"</text>
              <subject>Re: забавный пост...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21136766&amp;style=mine#t21136766</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21132926&amp;style=mine#t21132926</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21133182" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21133182#t21133182</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2008-08-03 22:03:41</date>
      <text>такие милые, интеллигентные люди... Правда, я была всего один раз, но - приятно посмотреть и вспомнить.</text>
      <subject>А мне всё и все оч. даже понравились,</subject>
      <comments>
        <comment id="21134718" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21134718#t21134718</url>
          <user name="floquet" username="floquet" />
          <date>2008-08-04 00:04:09</date>
          <text>помню, в старом советском фильме "Москва слезам не верит" героиня Ирины Муравьевой ходила в курилку библиотеки им. Ленина )</text>
          <subject>Re: А мне всё и все оч. даже понравились,</subject>
          <comments>
            <comment id="21139326" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21139326#t21139326</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2008-08-04 08:28:34</date>
              <text>Мне тоже была приятна атмосфера курилки в Публичке и на философском.</text>
              <subject>Re: А мне всё и все оч. даже понравились,</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21134718&amp;style=mine#t21134718</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21133182&amp;style=mine#t21133182</parent>
        </comment>
        <comment id="21135486" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21135486#t21135486</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60048389/2368771" height="100" width="100" />
          <date>2008-08-04 01:39:51</date>
          <text>&amp;gt; приятно посмотреть и вспомнить&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И в самом деле! :) Я вот тут периодически "ностальгирую", хотя после того раза был в Клубе ещё как минимум трижды.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы вот приезжайте ещё -- увидите, как в "Контрабасе" всё происходит. Отдельный зал, приятная для общения обстановка. Мне в "Кексе" тоже нравилось, но там довольно шумно, и общаться из-за этого труднее.</text>
          <subject>&amp;quot;Кекс&amp;quot; и &amp;quot;Контрабас&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="21139582" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21139582#t21139582</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2008-08-04 08:32:05</date>
              <text>Спасибо! Но я, как и обещала, приеду в следующей пятилетке: слишком много у меня поездок намечено, осуществить бы все, хватило бы здоровья - вот 17 октября уезжаю в Пвстралию, а затем в Новую Зеландию. В Израиле побывала. Есть еще планы в Гренландию и Йеллоустоунский заповедник в США.&lt;br /&gt;Приеду и расскажу, если уместно и интересно кому, конечно... Это я насчет Исландии неофитом путешествующим выступала, за что прошу прощения...</text>
              <subject>Re: &amp;quot;Кекс&amp;quot; и &amp;quot;Контрабас&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21135486&amp;style=mine#t21135486</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21133182&amp;style=mine#t21133182</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21135998" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21135998#t21135998</url>
      <user name="впс" username="vsopvs" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77160552/5199481" height="97" width="100" />
      <date>2008-08-04 02:45:12</date>
      <text>&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-C     "  lj:user="freakcollection" &gt;&lt;a href="http://freakcollection.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/community.gif?v=556?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://freakcollection.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;freakcollection&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21137022" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21137022#t21137022</url>
      <user name="mikrokosm" username="mikrokosm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76224039/11288884" height="75" width="100" />
      <date>2008-08-04 04:30:24</date>
      <text>в кабаке зеленый штоф и белые салфетки&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21137278" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21137278#t21137278</url>
      <user name="p_p_scharikov" username="p_p_scharikov" />
      <date>2008-08-04 04:49:39</date>
      <text>А за чей счет банкет?&lt;br /&gt;За счет МИ6?</text>
      <subject>ЗА ЧЕЙ СЧЕТ БАНКЕТ?</subject>
      <comments>
        <comment id="21185406" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21185406#t21185406</url>
          <user name="b_graf" username="b_graf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
          <date>2008-08-05 14:20:40</date>
          <text>мимо - совершенно своекоштно :-). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(в сторону)&lt;br /&gt;Этот случай, между прочим, доказывает тщету чисто рационального познания и необходимость экспериментальной проверки всех гипотез ! :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не знаю, можно ли составить впечатление по одному разу, но по-моему процедура изучения коллективного счета, выискивания в нем съеденного лично и внесение ден.знаков стала традицией клуба :-). Надо завести квартальные доклады о рекордах по данным счетов ("на NN заседании было съедено целых 15 порций супа, а на MM - ни одной !") :-)</text>
          <subject>а здесь</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21137278&amp;style=mine#t21137278</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21138046" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21138046#t21138046</url>
      <user name="yaroslav_wise" username="yaroslav_wise" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65356300/11718103" height="100" width="79" />
      <date>2008-08-04 06:27:34</date>
      <text>А я вот выпал из обоймы. ;=(( &lt;br /&gt;Но ничего, решу свои проблемы, и снова в клуб... </text>
      <comments>
        <comment id="21143934" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21143934#t21143934</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-08-04 14:43:42</date>
          <text>Нет, не выпали. Если человек ходит в клуб какое-то время часто, то он устанавливает прочные контакты, его запоминают, и после перерыва в общении он всё равно воспринимается как член коллектива.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21138046&amp;style=mine#t21138046</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21138302" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21138302#t21138302</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2008-08-04 06:37:50</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич! Наверняка многие Ваши читатели с нетерпением ждут Вашего отклика на смерть Солженицына.&lt;br /&gt;Вы о нём высоко отзывались, но встречаются и противоречивые оценки (намёки на то, что его "курировало" масонство - Кривошеин и т.п.).&lt;br /&gt;Оченб хочется знать Ваше "интеграпльное" мнение об этой личности.</text>
      <subject>Офтоп о Солженицыне</subject>
      <comments>
        <comment id="21138814" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21138814#t21138814</url>
          <user name="hedj" username="hedj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
          <date>2008-08-04 07:57:36</date>
          <text>"Вы о нём высоко отзывались"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-- это где? Мне попадались лишь сдержанные и непротиворечивые оценки.</text>
          <comments>
            <comment id="21139070" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21139070#t21139070</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2008-08-04 08:05:45</date>
              <text>Вроде бы, я прочёл всё, что опубликовано ДГ на бумаге и в сети. Есть статья вся посвящённая АС - о "Двести лет вместе",  есть ответ "ЛГ" об АС и пр. Про Кривошеина, вроде бы, в статье "Гриб"...</text>
              <comments>
                <comment id="21139838" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21139838#t21139838</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <date>2008-08-04 08:48:36</date>
                  <comments>
                    <comment id="21142654" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21142654#t21142654</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2008-08-04 10:40:15</date>
                      <text>Знаю, но у АИС - "вместЕ".</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21139838&amp;style=mine#t21139838</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21139070&amp;style=mine#t21139070</parent>
                </comment>
                <comment id="21140094" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21140094#t21140094</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-08-04 08:57:39</date>
                  <text>"Восемьдесят лет вместО"</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21139070&amp;style=mine#t21139070</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21138814&amp;style=mine#t21138814</parent>
            </comment>
            <comment id="21140606" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21140606#t21140606</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-08-04 09:21:45</date>
              <text>Из анкеты "ЛГ"(декабрь 2003 г.): "Солженицын оказал на меня колоссальное влияние. Я очень благодарен А.И., считаю его единственным великим человеком в современной России, человеком, судьба и нравственный подвиг которого, может быть, так же оправдывает наше проклятое время, как подвиг Царя-мученика искупил и оправдал позор "революции" и гражданской войны. Главное, что среди всеобщего оскотинения и подлости он НА ДЕЛЕ показал, что можно жить иначе... В известном смысле, я считаю его своим духовным отцом... Может быть, слабость этого человека и заключается только в том, что некого поставить рядом." ("Магнит", с.341)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21138814&amp;style=mine#t21138814</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21138302&amp;style=mine#t21138302</parent>
        </comment>
        <comment id="21140862" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21140862#t21140862</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2008-08-04 09:36:47</date>
          <text>Интересно, как этот информоповод используют в СМИ. Пару часов назад по РТР услышал: бла-бла-бла, Солженицын в деталях описал, как русские разрушили собственную страну.</text>
          <subject>Re: Офтоп о Солженицыне</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21138302&amp;style=mine#t21138302</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21138558" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21138558#t21138558</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-08-04 06:51:01</date>
      <text>Слово freak - английское, означающее, в общем, чудака, человека со странностями. Но в соседней, более старой и гуманной культуре, есть слово fricassee, представляющее собой гастрономический подход к проблеме и ее простое и вместе с тем приятное для желудка решение. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21140350" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21140350#t21140350</url>
      <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125365443/12437363" height="100" width="100" />
      <date>2008-08-04 09:10:11</date>
      <text>Как же это здорово - уже 75 заседание!&lt;br /&gt;Поздравляю с юбилеем.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21141630" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21141630#t21141630</url>
      <user name="N/A" username="savranskij" />
      <date>2008-08-04 10:23:25</date>
      <comments>
        <comment id="21144702" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21144702#t21144702</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-08-04 15:33:16</date>
          <text>1. В клубе каждый говорит о чём хочет. Странно, что Вы этого не поняли. Но иногда лениво искать какую-то тему для разговора - тогда есть готовый трафарет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Тролль - это человек, который сознательно играет гада, а хам - это человек, который таковым гадом является в реальной жизни. Фрик, как и подавляющее большинство людей, стремится быть хорошим и хочет произвести на людей максимально благоприятное впечатление. Но у него из-за неумения этого делать ничего не получается. В положении фриков были все мы в подростковый период. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается гомосексуализма, то, я думаю, часто да. Инфантилизм психики свидетельствует о задержке развития, и сбой наступил как раз в период полового созревания. Но это гомосексуалисты подавленные, иначе бы они были нормальными членами гомосексуальной тусовки. В её рамках есть тип поведения, когда люди  ИГРАЮТ во фриков. Именно его Вы, кажется, и описали. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21141630&amp;style=mine#t21141630</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21142910" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21142910#t21142910</url>
      <user name="Мусаев Карим" username="theg_b" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88032707/15181001" height="44" width="64" />
      <date>2008-08-04 11:09:27</date>
      <text>Продолжаю читать ваш журнал от начала. Сейчас я уже в серелине 2007 г. Вот вопросы накопились. (Я знаю, что постоянно не в тему пишу, но не знаю как по другому задавать вопросы)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1.  Неужели все эти истории про Чингис Хана возникли на ровном месте? И кто был хозяином "помойки"? Не пойму просто, как набеги разбойников на граничные европейские районы могли породить слухи о 300-тысячном войске.&lt;br /&gt;2. Дайте определение авторам российской литературы, каких читать и как воспринимать прочитанное. А вообще может отдельный пост по литературе сделаете. Это я с позиций человека, который прошел школьный курс литературы хочу переосмыслить ее.&lt;br /&gt;3. Вы сказали, что Вы бихевиорист. То есть люди получают от Вас то, что хотят. Сразу скажу, что этот мой вопрос не какая-то подковырка или провокация. Мне просто интересно это узнать. Вопрос: что такое Дагестан, кто такие дагестанцы? Спрашиваю, потому что про Чечню и чеченцев вон сколько написали, а про остальных как-то так...в общих тонах. Приму без обид любой ответ от Вас в любой форме. Кстати сюда же вопрос о личности имама Шамиля. Кто он был? (Вы почему-то два раза проигнорировали этот вопрос. Но очень уж интересно узнать)&lt;br /&gt;4. Вы говорили что "холокост" это миф. Можно ли подробнее? Ведь нельзя игнорировать фотографии "ходячих трупов" в концлагерях, газовые камеры и т.д. &lt;br /&gt;5. Вы давали общее определение христианству (что такое, откуда все началось, кто создал). Нельзя ли то же по исламу? А то начинаю спорить с этими "долбоносиками", а фактов на руках нет как у Вас, и я спор проигрываю часто. &lt;br /&gt;6. Вы сказали что надо перестать учить иностранцев, это унизительно для страны. Но например немцы и французы учат и не унижаются. При этом немцы вообще бесплатно учат. Почему нам нельзя?&lt;br /&gt;7. Почему американцы не развинтят английскую частную контору под названием Федеральная резервная система, которая действует явно не в интересах Америки? Ладно бы просто не в интересах, ФРС подвел Америку к циклопическому экономическому краху (11 трлн. долларов долг, который каждый день увеличивается).</text>
      <subject>Хочу-дайте</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21143422" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21143422#t21143422</url>
      <user name="paperdaemon" username="ex_paperdae" />
      <date>2008-08-04 12:57:44</date>
      <text>Собственноличная масонская ложа =)</text>
      <comments>
        <comment id="21144446" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21144446#t21144446</url>
          <user name="mikrokosm" username="mikrokosm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76224039/11288884" height="75" width="100" />
          <date>2008-08-04 15:28:32</date>
          <text>а может карманный зоопарк? =)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21143422&amp;style=mine#t21143422</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21144958" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21144958#t21144958</url>
      <user name="Вацлав Забродный" username="zabrodny" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72033794/12348241" height="75" width="100" />
      <date>2008-08-04 17:15:55</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,Вы бы выпустили брошюру или какое иное пособие "Искусство общения. Краткий курс".Если это не затруднительно, конечно. Чесслово. Сов. серьёзно.</text>
      <comments>
        <comment id="21145470" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21145470#t21145470</url>
          <user name="rozanov_dmitriy" username="rozanov_dmitriy" />
          <date>2008-08-04 17:25:31</date>
          <text>это как если бы больной детским церерберальным параличом написал брошюру "Искусство бега. Краткий курс."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;начиналась бы она примерно так: "Я человек с ногами особого устройства. Я ОЧЕНЬ быстро бегаю. ОЧЕНЬ.".. ну итд, итп</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21144958&amp;style=mine#t21144958</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21150590" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21150590#t21150590</url>
      <user name="Любанька" username="zadumova" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70229568/14641247" height="100" width="68" />
      <date>2008-08-04 18:20:34</date>
      <text>Здорово! &lt;br /&gt;Так держать ))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помню, первые посиделки меня странно шокировали, а потом, ничего, понравилось ))&lt;br /&gt;А теперь хоть раз не придёшь - и уже скучаешь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы уезжаем отдыхать (наконец-то )) и три недели нас не будет.&lt;br /&gt;Жуть ))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="21154942" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21154942#t21154942</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-08-04 19:16:49</date>
          <text>А чем именно шокировали можете сформулировать?</text>
          <comments>
            <comment id="21155710" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21155710#t21155710</url>
              <user name="Любанька" username="zadumova" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70229555/14641247" height="100" width="100" />
              <date>2008-08-04 19:22:40</date>
              <text>эх, давно это было ))&lt;br /&gt;помню, это было в кексе, на 1-ом этаже.&lt;br /&gt;Мы как всегда опоздали, а когда пришли - был такой длинющий стол, много-много дядечек и странные разговоры ))&lt;br /&gt;"что я тут делаю?!" )))&lt;br /&gt;а потом и сама втянулась. потихонечку )</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21154942&amp;style=mine#t21154942</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21150590&amp;style=mine#t21150590</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="21442686" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21442686#t21442686</url>
      <user name="poxodjka" username="poxodjka" />
      <date>2008-08-23 14:11:46</date>
      <text>&lt;a href="http://www.pro-bani.ru/" rel="nofollow"&gt;лучшие бани&lt;/a&gt;Спасибо за пояснения.Многого не знал.Теперь буду ученый в клубной жизни.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21456510" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/130174.html?thread=21456510#t21456510</url>
      <user name="Olya beloshveyka" username="olyabeloshveyka" />
      <date>2008-08-28 09:40:29</date>
      <text>"уже вторую неделю не могу решить для себя головоломку: почему переписка двух священнослужителей, выложенная Админом на модераторском форуме, так напоминает докладную записку сексота шефу ГБ. Почему слова *сучка*, *кретин* идут вместе со словами о христианской любви? И что это за *досье* заводят священнослужители на мирян? Понимать ли это так, что на каждого неугодного мирянина на форуме заведено досье о. Спиридоном? Или всеми священниками форума тоже?&lt;br /&gt;Зафренжу несколько человек выборочно. И тех кого знаю по форуму, и тех о ком ничего не знаю. &lt;br /&gt;Может кто даст ответ? Что это?"&lt;br /&gt;&lt;a href='http://statica82.livejournal.com'&gt;http://statica82.livejournal.com&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Очень закрытый клуб</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>