<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2007-02-11 01:41:00</date>
    <text>&lt;br&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;3. Мусора из «Динамо»&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ни Солоневич, ни его жена и сын не репрессировались советской властью. Устроены они были хорошо, жили в столичном городе, не бедствовали. Прожили при новом режиме 15 лет без пушинки. КАК ВДРУГ. Вдруг Солоневичи летом 1933 года решили бежать в Финляндию. Втроём: Иван, его сын и брат. Выехали из Москвы в Питер, арестованы по доносу и посажены в лагерь.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ладно, бывает. Случай вполне правдоподобный. Действительно, что делать культурному человеку в полудиком СССР? Но это только начало истории. Англичане мастера писать заковыристые фэнтези. Это у русских всё «Смерть Ивана Ильича» да «Один день Ивана Денисовича». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь слушайте внимательно. Через год, в августе 1934 года, Иван Солоневич бежит из сталинского концлагеря и... переходит советско-финскую границу. То есть, год назад Солоневича на дальних подступах к финской границе арестовывают. А через год он, НАХОДЯСЬ В МЕСТАХ ЗАКЛЮЧЕНИЯ, умудряется пересечь ту же финскую границу. Фантастика? Нет. Это только ЗАЧИН фантастического романа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, Солоневич пересекает границу не один, а с сыном. Вместе бежали из лагеря! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В-третьих, вы будете смеяться, но одновременно из лагеря бежит и брат Солоневича, Борис. И отдельно, с разницей в два дня пересекает финскую границу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/309.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вот они, «русские богатыри»:&lt;br&gt;Чалкин, Малкин и Залкинд&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В-четвёртых, что за время, которое отважные скауты выбрали для побега? Только что, в июне 1934 года в СССР принят закон, карающий пересечение границы не тюремным заключением, а СМЕРТНОЙ КАЗНЬЮ. В стране идёт кампания борьбы с перебежчиками. Все границы перекрыты, вдоль них рыскают отряды гепеушников с собаками. И в первую голову под контроль взята финская граница: рядом Питер и карельские лагеря. А тут по территории Карелии БЕГЛЫЕ две недели спокойно добираются до границы и оную переходят безо всяких проблем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но есть ещё и «в-пятых». Так сказать, «контрольный выстрел». По странному стечению обстоятельств жена Солоневича в момент побега супруга работает в советском торгпредстве в Берлине. Счастливый муж из Хельсинки посылает ей телеграмму, она высылает ему денежный перевод и становится невозвращенкой. Вопросы есть? Как жена «врага народа» может работать за границей? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, «кто у нас жена»? Оказывается... племянница одиозного черносотенца и антисемита Шмакова, писавшая корреспонденции по делу Бейлиса. Плюс дочка офицера и дворянка. Плюс жена «врага народа». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сама «племянница» объясняла своё появление на Западе фиктивным браком с иностранцем, благодаря которому «вырвалась», потом «устроилась» и т.д. Вот кстати и фото антисемитки, которую по её воспоминаниям высокопоставленные советские чиновники еврейского происхождения уважительно звали «юдишер копф»:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/312.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Работа у «племянницы Шмакова» была интересная: принимать иностранные делегации в СССР. В основном английские. Хотя не только. Например, ей доверили сопровождать вдову Карла Либкнехта. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О прочем можно не говорить, хотя «прочего» много. (Например, в 1933 семейке Солоневичей дали детский срок и устроили лагерными придурками. А ведь три человека эта «антисоветская организация», при аресте у Солоневича НАШЛИ ОРУЖИЕ, которое КОНТРАБАНДОЙ ПРИВЕЗЛИ ИЗ-ЗА ГРАНИЦЫ. Что же должны были сделать с бывшим сотрудником черносотенного «Нового времени»» при таких обстоятельствах? Самому - «высшую меру социальной защиты», подельникам – червонец. БЕЗ ВАРИАНТОВ.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Как к «явлению Солоневича» отнеслись в эмиграции? Да очень просто. Главной организацией русской эмиграции был РОВС, у РОВСа была контрразведка. Там сидели ПРОФЕССИОНАЛЫ. Они даже и смотреть особо не стали: брат Солоневича Борис работал в «Динамо». Понимающе переглянулись, хохотнули: «Мусора с кубарями приехали». Поставили в графе отметку: «Сотр. ОГПУ». Всё. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;4. Россия в концлагере, а Солоневичи - в Париже&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, серьёзные люди с самого начала поставили на Солоневичах крест. БОЙКОТ. Но, как известно, дуракам закон не писан. Тем более в карнавалистской эмигрантской жизни. Солоневич с места в карьер стал сотрудничать с парижской газетой Милюкова «Последние новости», где за полтора года опубликовал более сотни материалов, объединённых в книгу «Россия в концлагере». Успешность статей и особенно книги, переведённой на несколько языков, принесли семейству известность и материальный достаток. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается содержания, то «Россия в концлагере» написана живо и со знанием предмета. Видимо годик Солоневич посидел не только для подтверждения легенды, но и для сбора материала. В то же  время никаких новых данных, ни для западной публики, ни тем более для эмигрантского читателя, в книге не было. Речь шла об описании тяжелого советского быта, быта азиатского государства, пыжащегося проводить европейскую модернизацию. С китайской бестолковщиной и китайской же жестокостью. Вкусных иллюстраций в книге не было. А вот проколов предостаточно. Конечно не для милюковых, а для людей вменяемых. Например, описывая московский голод 1930 года, Солоневич в стиле хи-хи ха-ха описал, как он питался в основном картошкой и чёрной икрой. Про картошку понятно, а икру де он покупал дуриком в торгсине:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Каждый из иностранцев получал персональную заборную книжку, в которой было проставлено, сколько продуктов он может получить в месяц. Количество, это колебалось в зависимости от производственной и политической ценности данного иностранца, но в среднем было очень невелико. Особенно ограничена была выдача продуктов первой необходимости — картофеля, хлеба, сахару и пр. И наоборот, икра, сёмга, балыки, вина и пр. отпускались без ограничения. Цены же на все эти продукты первой и не первой необходимости были раз в 10-20 ниже рыночных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русских в магазин не пускали вовсе. У меня же было сногсшибательное английское пальто и «неопалимая» сигара, специально для особых случаев сохранявшаяся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот, я в этом густо иностранном пальто и с сигарой в зубах важно шествую мимо чекиста из паршивеньких, охраняющего этот съестной рай от голодных советских глаз. В первые визиты чекист ещё пытался спросить у меня пропуск, я величественно запускал руку в карман и ничего оттуда видимого не вынимая, проплывал мимо. В магазине все уже было просто. Конечно, хорошо бы купить и просто хлеба; картошка даже и при икре всё же надоедает, но хлеб строго нормирован и без книжки нельзя купить ни фунта. Ну, что ж. Если нет хлеба, будем жрать честную пролетарскую икру».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему этот кэвээн был придуман автором, понятно. Солоневич и его жена имели контакты с иностранцами (подумайте, КТО в тогдашней России мог постоянно контактировать с иностранцами), «западники» его вполне могли видеть в торгсине, покупающим дефицитные деликатесы. Чтобы упредить разоблачающие воспоминания, он и придумал «хи-хи ха-ха». Таких проколов в книге много. Журналист он и есть журналист.        &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следует указать ещё на одну черту «России в концлагере», весьма печальную. Там явно прослеживаются солжениценовские нотки. Если люди друг на друга похожи, значит они сделаны государством. Сидит осьминог, перебирает картотеку, ищет нового «Золоньевитча». Воленс-ноленс подбирает кандидатуру «Зольжьеницина», а не «Ивьянова» или «Арьистархьёва». Таковы особенности мышления по аналогии. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;5. Борьба с неразумно правыми&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Работа Солоневича в «Последних новостях» была нужна для натурализации в среде русской эмиграции и для легализации полученных от ОГПУ средств. Вредительской задней мысли в цикле статей не было. Наоборот, объективно «Россия в концлагере» работала против большевиков. Но вот дальше...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше Солоневич окунулся в эмигрантские дрязги и стал вносить раскол между руководством РОВСа и его рядовыми членами. Возникло т.н. «движение штабс-капитанов». Генералитет Общевоинского Союза изображался Солоневичем в виде оторванной от основной массы офицеров касты «тысячнегов». «Тысячнегам» он собирался противопоставлять автономные ячейки младших офицеров, которые совершенно серьёзно называл «берлогами штабс-капитанов». В общем, смешно, но в социальной и информационной ситуации того времени это выглядело (и являлось) трагедией для многих и многих людей. В конце концов, расписавшийся «жижист» белых так достал, что они решили его убить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Акция произошла 3 февраля 1938 года. В редакции газеты Солоневича была взорвана бомба. Однако Солоневич не пострадал. На куски был разорван его секретарь и смертельно ранена жена. Перед покушением белогвардейцы провели дополнительное расследование. Председатель Общества Галлиполийцев Зенкевич, находясь в Софии, получил фотографии брата Ивана Солоневича Бориса, сделанные болгарской разведкой в момент передачи им  документов доказанному большевистскому агенту (Борис Солоневич тоже занимался публицистикой и издал книгу о скаутском движении в Советской России – лживую и пустую.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После покушения Иван Солоневич спешно уехал из Болгарии в Германию, где пробыл до окончания войны. О его жизни в этот период известно мало – очередной пробел. Затем он уезжает в Аргентину, где издаёт главный орган русской монархической эмиграции - газету «Наша страна». Газета выходит до сих пор. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;Особо о взглядах Солоневича писать нечего. Вонючка она и есть вонючка. Дореволюционный провинциальный журналист, занявшийся комсомольским политиканством, завербованный серьёзными дядями и потом всю жизнь строивший из себя скомороха. Приведу лишь пару образчиков «штиля»: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Совершенно естественно, что методы насилия остаются одними и теми же: Преображенский приказ и ОГПУ, посессионные крестьяне и концентрационные лагеря, те воры, которых Петр приказывал собирать побольше, чтобы иметь гребцов для галер, и советский закон от 8 августа 1931 года, вербовавший рабов для концентрационных строек; безбожники товарища Ярославского, и всепьяннейший синод Петра, ладожский канал Петра (единственный законченный из шести начатых) и Беломорско-Балтийский канал Сталина, сталинские хлебозаготовители, и 126 петровских полков, табель о рангах у Петра и партийная книжка у Сталина, — голод, нищета, произвол сверху и разбой снизу. И та же, по Марксу, «неуязвимая» Россия — «неуязвимая» и при Петре, и при Сталине, которая чудовищными жертвами оплачивает бездарность гениев и трусость вождей. Все это, собственно говоря, одно и то же. Здесь удивительно не только сходство. Здесь удивительно то, как через двести лет могли повториться те же цели, те же методы, и — боюсь — те же результаты. И мы, современники гениальнейшего, можем оценить Петра не только по страницам Ключевского и Соловьева, а и по воспоминаниям собственной шкуры. Это, может быть, не так научно. Но это нагляднее. Как нагляден был портрет Петра Первого, висевший в кабинете Сталина».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И так всю дорогу. Жонглирование фактами, почерпнутыми из газет и гимназического учебника по истории, и невыносимая «советская» демагогия: «сволочи», «богатенькие», «подгребли под себя науку», «учёные, на дерьме печёные», «я ниверьситетов не кончал, из крестьян». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда, можно сказать, что перед нами не историк, а политик, политик часто притягивает факты за уши и использует сомнительные аналогии. Но какая к чёрту политическая доктрина из «народной монархии». Сколько человек можно собрать под знамя сего круглого квадрата? Разве что близких родственников. С одной стороны перед человеком пляшут в демократическом армяке, а затем – вытаскивают из нафталина провонявшего «Алексея Михайловича» – полулегендарного деспота трёхсотлетней давности, и требуют перед ним расшибать лоб вместо оплёванных европейских царей 18-19 вв. Тут уж покрутят пальцем у виска и отойдут в сторону все – от аристократов до бомжей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И тем не менее, некий позитивный тезис, некая мыслёнка, ради которой городится огород, есть и у Солоневича. Проходит пунктиром через всё его творчество. Вот она: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«В неразумно правых кругах имеет хождение вариант об «английской интриге» во время февральской революции. С.Ольденбург этому варианту не верит: «Весьма мало правдоподобно, чтобы Англия, особенно в такой момент, когда исход войны еще не определился, отважилась бы на СТРАШНЫЙ РИСК крушения великой союзной державы». М.Палеолог отрицает «английскую интригу» самым категорическим образом и в качестве иллюстрации ссылается на совершенно такую же ЛЕГЕНДУ о той же английской интриге, связанную с цареубийством 11 марта 1801 г. Легенду об интриге лорда Уитворта М.Палеолог обрывает самым простым образом — указанием на то, что лорд Уитворт покинул Россию почти за год до убийства Императора Павла Первого. В отношении к Февралю такой способ исключается — сэр Бьюкенен оставался в России очень долгое время и после революции. Однако все указания на «английскую интригу», в том числе и указание ген. Спиридовича, носят замечательно расплывчатый характер. С таким же основанием можно ссылаться на йогов, магов, волшебников и прочих людей того же сорта. НИ ОДНОГО конкретного факта я нигде в литературе не нашел. И кроме того, если даже и была «интрига», то «интрига» распоряжалась русскими генералами, как пешками. Теория политической ошибки может дать «смягчающее вину обстоятельство». Теория «английской интриги» не дает НИКАКОГО. Люди, оперирующие этой последней теорией, просто не дают себе труда ДОДУМАТЬ дело до конца: английская интрига — это значит английское золото. О цареубийстве 11 марта так и говорилось: английское золото. О перевороте Февраля говорится туманнее: просто «интрига». Каким именно способом могла «английская интрига» подчинить себе русский генералитет — об этом, кажется, не говорил никто. Можно как угодно выворачивать наизнанку роковые события Февраля, но, — если придерживаться точки зрения «английской интриги», это будет означать, что русские генералы продали Русского Царя по приказу иностранного посольства. Это, конечно, будет намного хуже политической неграмотности».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это уже не ОГПУ, а, так сказать, «Шпигель». Есть местечко у Солоневича в мемуаре: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«У Юры (сын Солоневича) была странная смесь оптимизма с пессимизмом. Он считал, что и из лагеря в частности и из советской России вообще (для него советский лагерь и советская Россия были приблизительно одним и тем же), у нас все равно нет никаких шансов вырваться живьем. Но вырваться все-таки необходимо. Это — вообще. А в каждом частном случае Юра возлагал несокрушимые надежды на так называемого Шпигеля.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шпигель был юным евреем, которого я никогда в глаза не видал и которому я в свое время оказал небольшую, в сущности пустяковую и вполне, так сказать, заочную услугу. Потом мы сели в одесскую чрезвычайку — я, жена и Юра. Юре было тогда семь лет. Сели без всяких шансов уйти от растрепа, ибо при аресте были захвачены документы, о которых принято говорить, что они «не оставляют никаких сомнений». Указанный Шпигель околачивался в то время в одесской чрезвычайке. Я не знаю, по каким, собственно, мотивам он действовал. По разным мотивам действовали тогда люди. К не знаю, каким способом это ему удалось. Разные тогда были способы. Но все наши документы он из чрезвычайки утащил; утащил вместе с нами и оба наши дела, и мое и жены. Так что, когда мы посидели достаточное время, нас выпустили вчистую, к нашему обоюдному и несказанному удивлению. Всего этого вместе взятого и с некоторыми деталями, выяснившимися значительно позже, было бы вполне достаточно для голивудского сценария, которому не поверил бы ни один разумный человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во всяком случае, термин «Шпигель» вошел в наш семейный словарь. И Юра не совсем был не прав. Когда приходилось очень плохо, совсем безвылазно, когда ни по какой человеческой логике никакого спасения ждать было неоткуда, Шпигель подвертывался».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ох уж эти загадочные цыгане. Не поймёшь, что у них на уме. Как иррационально действуют. И как ловко. Например, Василий Витальевич Шульгин ехал на поезде по дореволюционной Галиции, в вагон к нему вошёл цыганский барон и сказал: «Ви будете смеяться, но ми пгиняли рещение, что ви будете жить у сто лет». Шульгин жил и смеялся. Девяносто восемь. Такие сильные цыгане. СЛОВО знают. Кстати, знаете, что было бы, если вместо Фунта к Бендеру пришёл Шульгин? Его последний монолог имел бы дополнительный запас прочности: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Революция это Шульгин, и отречение это тоже Шульгин, и гражданская война это Шульгин. Но господа, я хотел как лучше, я не виноват. Это всё цыгане. Мне это в них не нравится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похоронили Солоневича в 1953 году в столице Уругвая. На английском кладбище. Это конечно не совпадение, а символ. Упрыгался, чёрт лысый. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И, наконец, о чёрте. Думаю, не последнее место в карьере Солоневича сыграла его уродливая внешность. Русский националист должен выглядеть отталкивающе:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/310.JPG" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под влиянием созданного ЧКГБ образа, я в своё время сконструировал имидж Сосипатыча: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/311.jpg" /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, похож.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я бы мог о Солоневиче рассказать гораздо больше. Например, я оставил за кадром его братца, который был, на мой взгляд, гораздо круче (разумеется, не как публицист). Например, он счастливо сочетал должность старшего скаутмастера СССР с должностью инспектора физподготовки штаба Военно-морского флота. Как «дядя Боб» куролесил в эмиграции – отдельная тема. Там есть даже некоторые эстетические закругления: он обвинил Солженицына в том, что тот агент КГБ и послан на Запад для разложения русской эмиграции. Скажу о другом. Перестройка-постперестройка проходила на моих глазах. Так получилось, что между мной и окружающими всегда существовал информационный зазор. И я хорошо видел «ввод темы». Кто чего хочет, почему и как. Солоневича всё время пропихивали люди из органов. Весьма целенаправленно.</text>
    <subject>347. СОСИПАТЫЧ (окончание)</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/88887.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/89418.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="9862518" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9862518#t9862518</url>
      <user name="/uni/Coder" username="unicoder" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48461938/3313470" height="100" width="95" />
      <date>2007-02-10 23:13:36</date>
      <text>А,ну да,длинный рассказ. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9863030" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9863030#t9863030</url>
      <user name="latexzapal" username="latexzapal" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909791/2948034" height="100" width="69" />
      <date>2007-02-10 23:35:00</date>
      <text>&lt;i&gt;Вот они, «русские богатыри»:&lt;br /&gt;Чалкин, Малкин и Залкинд&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то очень подозрительно&lt;br /&gt;они пристроились друг к другу.</text>
      <comments>
        <comment id="9863542" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9863542#t9863542</url>
          <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
          <date>2007-02-10 23:48:39</date>
          <text>Это три брата, Вы намекаете на кровесмесительную связь?</text>
          <comments>
            <comment id="9864054" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9864054#t9864054</url>
              <user name="latexzapal" username="latexzapal" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909791/2948034" height="100" width="69" />
              <date>2007-02-11 02:32:14</date>
              <text>Намекать не намекаю,&lt;br /&gt;но гляжу на взаимное положение&lt;br /&gt;голых торсов на фотографии и размышляю.&lt;br /&gt;Вслух, как и положено в жежешечке.</text>
              <comments>
                <comment id="9874550" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9874550#t9874550</url>
                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                  <date>2007-02-11 16:54:09</date>
                  <text>Судя по особенностям изображения, это фотография из журнала (может быть газеты). Ни чего неприличного на ней нет. В лазерном принтере 600 dpi было не всегда :-))))&lt;br /&gt;Вот тогда и старались делать рожи покрупнее, чтобы хот что-то видно было. Три отдельных портрета заняли бы больше места.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Пусть будет стыдно тому, кто подумал об этом дурно."&lt;br /&gt;:-))))))))))))))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А давайте у Дмитрия Евгениевича спросим: "Откуда эта фотография?"</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9864054&amp;style=mine#t9864054</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9863542&amp;style=mine#t9863542</parent>
            </comment>
            <comment id="9885302" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9885302#t9885302</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
              <date>2007-02-11 22:01:24</date>
              <text>Да не братьяони.&lt;br /&gt;Просто однофамильцы.</text>
              <comments>
                <comment id="9936246" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9936246#t9936246</url>
                  <user name="brusilov_14" username="brusilov_14" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45556983/10169722" height="100" width="52" />
                  <date>2007-02-16 14:19:24</date>
                  <text>Как не братья - посмотрите внимательно - самый левый и есть Солоневич.&lt;br /&gt;Следовательно в центре - его брат. а справа -сын.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9885302&amp;style=mine#t9885302</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9863542&amp;style=mine#t9863542</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9863030&amp;style=mine#t9863030</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9863286" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9863286#t9863286</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2007-02-10 23:48:00</date>
      <text>Меня особенно позабавили его статьи, рассказывающие о том, как Солоневич путешествовал по оккупированным немцами территориям и встречался с польским националистическим сопротивлением, да и в качестве финала -- побег в Аргентину, столь любимую организацией "Одесса".</text>
      <comments>
        <comment id="9884534" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9884534#t9884534</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2007-02-11 21:26:41</date>
          <text>У меня сложилось впечатление, что Солоневич всю жизнь работал на одну страну - Германию.</text>
          <comments>
            <comment id="9884790" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9884790#t9884790</url>
              <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
              <date>2007-02-11 21:29:33</date>
              <text>Когда кажется -- креститься надо.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9884534&amp;style=mine#t9884534</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9863286&amp;style=mine#t9863286</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9863798" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9863798#t9863798</url>
      <user name="живые картины" username="izuverov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
      <date>2007-02-11 01:02:19</date>
      <text>Спасибо! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9864822" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9864822#t9864822</url>
      <user name="cucer" username="cucer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111578658/7216339" height="100" width="65" />
      <date>2007-02-11 04:18:04</date>
      <text>Пора ЖЗЛ писать. Популярной будет серия.</text>
      <subject>Ещё раз спасибо</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9865078" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9865078#t9865078</url>
      <user name="Хорошо!" username="notacritic" />
      <date>2007-02-11 04:42:06</date>
      <text>похож на африканца, только белый</text>
      <comments>
        <comment id="9870966" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9870966#t9870966</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-11 13:40:12</date>
          <text>Белых среди африканцев немного. В основном - красные.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9865078&amp;style=mine#t9865078</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9865590" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9865590#t9865590</url>
      <user name="oubique" username="oubique" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
      <date>2007-02-11 06:28:55</date>
      <text>БОЛЕЕ ЧЕМ ОРИГИНАЛЬНО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. "...он обвинил Солженицына в том, что тот агент КГБ и послан на Запад для разложения русской эмиграции." Галковский также не чужд подобных "эстетических закруглений" относительно Солоневича, для этого-то и пыхтел, старался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. "В стране идёт кампания борьбы с перебежчиками. Все границы перекрыты, вдоль них рыскают отряды гепеушников с собаками. И в первую голову под контроль взята финская граница: рядом Питер и карельские лагеря. А тут по территории Карелии БЕГЛЫЕ две недели спокойно добираются до границы и оную переходят безо всяких проблем."&lt;br /&gt;   Я, конечно, Солоневича не читал, но гневно осуждаю... в "России в концлагере" вся последняя часть посвящена побегу Солоневичей в Финляндию. Оно, конечно, не дело великих читать критикуемое до конца, но все же так выставляться пока не совсем прилично даже в ЖЖ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Самое уничтожающее определение в устах москаля Галковского - "провинциальный журналист". Я всегда знал, что этот народец не в ладах с историей и географией страны, которой они тщатся управлять. Город Санкт-Петербург, в котором издавалась газета "Новое время", на момент работы в ней Солоневича являлся столицей Российской империи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И так далее. Про английский след, вытекающий из скаутства Солоневича (часть 1), говорить даже смешно. Вы, Галковский, сами-то "Взвейтесь кострами..." неужто не трубили? </text>
      <comments>
        <comment id="9875062" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9875062#t9875062</url>
          <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
          <date>2007-02-11 17:49:35</date>
          <text>+1 ;-)))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9865590&amp;style=mine#t9865590</parent>
        </comment>
        <comment id="9900662" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9900662#t9900662</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2007-02-12 23:08:15</date>
          <text>&amp;gt; сами-то "Взвейтесь кострами..." неужто не трубили?&lt;br /&gt;А какая связь? Все "трубили", песня заканчивается словами "клич пионера всегда будь готов", что является точным переводом лозунга БП "be prepared".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело, что никакой особенной "всеобщей теории гаденышей" у англичан не было. Идея скаутства существовала давно, само слово происходит от голландского "schout", что-то вроде шерифа со шпажонкой, выбивающего деньги иа арендаторов в Новом Амстердаме. Популярность детских фигвамов, следопытства и лесной жизни началась с Сетон-Томпсона. Я с удовольствием читал в детстве "Маленьких индейцев" ("Woodcraft indians"), даже не предполагая что есть какая-то связь с блевотной пионерской организацией.  Он и оказал решающее впечатление на БП. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Было и молодёжное масонство (например ложа Juventus в Лондоне). Сам БП был рыцарем Св. Иоанна 12-го градуса, но в дальнейшем скрывал по возможностях из-за огромного количества бойскаутов из католических семей.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Гениальность" БП была в снижении возрастной планки, что позволяло ему, педерасту и педофилу, спокойно так, в палаточке, от общественности вдалеке показывать румяным мальчикам в коротких шортах приемы рукопашного боя. Скандал разразился еще при жизни БП: жалобы на скаут-мастеров, пристающих к детям, множились. Одними громами и молниями в своих писаниях отделаться неудалось, поэтому была предпринята еще пара шагов: организация girlscouts и поспешная женитьба. Биограф об этом пишет мягко: сразу же после женитьбы у БП возникли "проблемы со здоровьем" (это у "двойного-то орла" в 55 лет?), однако после перенесения раскладушки на балкон все "прошло". Полагаю, что его супруга, даже при всей мужеподобности и одетая в полную скаутскую форму, не вызывала у БП никакого вдохновения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, что уже в поздние времена, когда на западе из магазинов игрушек исчезло любое правдоподобно выглядящее оружие и любой милитаризм в детском воспитании стал считаться дикостью, большевики оборзели окончательно: придумали игру "зарница", начали детей гонять за реальными танками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Я искал адрес. Мальчик сказал что он "пионер" и предложил поднести чемодан, проводил с улыбкой до самого места встречи. От платы отказался, объяснив что услуга будет засчитана как "хорошее дело" за день. Приятно поражённый я спросил где находится его организация, но мальчик растворился в тумане даже не сказав своего имени. Так для меня по сей день он и остаётся неизвестным пионером." Думаете это из "Тимура и его команды"?  Не, это воспоминания американца Вильяма Бойса. История позже вошла в многие бойскаутские книжки Америки, которые Гайдар конечно же не читал...</text>
          <subject>Эй, голоногий, бубен не потеряй!</subject>
          <comments>
            <comment id="9901430" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9901430#t9901430</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2007-02-13 00:18:17</date>
              <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Другое дело, что никакой особенной "всеобщей теории гаденышей" у англичан не было.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Покуривая трубочку.) То есть Вы хотите сказать, что движение скаутов возникло само собой, от сырости? И профессия БП, и смысл его книги (читали?) и темпы роста организации говорят об обратном. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, БП приезжал в Россию два раза. Второй раз - как глава движения скаутов. А первый раз, и тоже в Царское Село - в качестве профессионального шпиона. Он вместе с братом, тоже шпионом, пытался проникнуть на территорию воинский части, чтобы разведать устройство русских военных аэростатов. Братья были задержаны, однако им удалось бежать и достичь английского парохода, ожидавшего в гавани Санкт-Петербурга...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Странно, что Вы даже думаете в подобном направлении. Это эпоха классического империализма, "век пара и электричества". Кому чего надо видно без очков. Из-за одномерности тогдашних людей их обманывали и в такой ситуации, но мы то живём в начале 21 века.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Скаут" это название конных разведчиков и диверсантов в частях старой  американской армии. В австрийской армии пионерами называли диверсантов, уничтожавших коммуникации. Конно-пионерские части в русской армии имели более широкий профиль, в их функции входила также починка дорог и наведение переправ. Слово "пионер" как синоним "скаута" ввёл Иннокентий Жуков (он его использовал и до революции). До 1922-1923 года пионеров называли красными скаутами и юки-скаутами. Из всех членов руководства созданной большевиками пионерской организации не скаутами были только два человека - Крупская и Луначарский. И то НАДО ПОСМОТРЕТЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сетон-Томпсон это не американский, а КАНАДСКИЙ писатель, родившийся в Англии и принадлежавший к старинному дворянском роду. Он не "оказал влияние" на БП, а они вместе работали в одной программе с 1906 года. Несомненно Сетон-Томпсон взял на себя редактуру, литературную обработку инструкций БП и прочую "бижутерию". Кроме того, в скаутизме видно большое влияние Киплинга, поклонником которого был БП.  </text>
              <subject>Re: Эй, голоногий, бубен не потеряй!</subject>
              <comments>
                <comment id="9901942" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9901942#t9901942</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2007-02-13 01:12:16</date>
                  <text>&amp;gt; движение скаутов возникло само собой, от сырости&lt;br /&gt;Почему же? Вещь полезная, особенно в предвоенное время. Поэтому все приняли участие и движение разрослось как на дрожжах. А то что "английское - значит отличное", так это было общее мнение тогда. Где информация что в Англии скауты работали во славу Англии и против ее врагов, а во всех остальных странах - против своей страны и во славу Англии? Или это только Россия была такая несчастная, что бы в ней не организовывали, все работало против существующего режима?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и символика у скаутов какая-то неанглийская: французская лилия (fleur-de-lys) и общеевропейский трилистник (clover, trefolium, тоже не сугубо английская штука). Скауты существуют в 155 странах. И что же во всех странах они являются пятой колонной?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Сетон-Томпсон это не американский, а КАНАДСКИЙ писатель&lt;br /&gt;Только прожил большую часть жизни в Америке и в конце-концов стал американским гражданином. Никакого специально английского образа мыслей я у него не нашел (в отличие, скажем, от Киплинга), скорее уж ближе к американскому. Такой Генри Торо для детей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто же, интересно, распространял (и в России в том числе) всех этих питермотицев, да распевал "трансвааль, трансвааль, страна моя"? Неужто тоже англичане?</text>
                  <subject>Re: Эй, голоногий, бубен не потеряй!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9907830" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9907830#t9907830</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2007-02-13 16:07:13</date>
                      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;символика у скаутов какая-то неанглийская: французская лилия (fleur-de-lys) и общеевропейский трилистник (clover, trefolium, тоже не сугубо английская штука).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Символика у скаутов правильная. «Французская лилия» дольше всего продержалась именно в гербе Англии. До 1800 года «король Франции» это официальный титул короля Англии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда в 1926 году ГПУ арестовало «дядю Боба», у него нашли серебряный жетон скаутмастера со свастикой. Следователь стал шить «фашизм». Тогда человек из касты грузинских брахманов позвонил из Кремля:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ми гражданына Солонэвыча знаэм, за гражданына Солонэвыча ручаэмся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оформили «дядю» по хорошему, срок дали детский, потом ещё скостили, а затем и вовсе реабилитировали, позволили жить в столице. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сетона-Томпсона Вы не принижайте. Это «добрый следователь», мягкий и пушистый. Перед американцами разыгрывал из себя добродушного американского фермера, на самом деле является потомком лорда Сетона, графа Уинстонского. Учился в Академии живописи в Лондоне (где видимо и прошёл вербовку). В 1907 году совершил военное картографирование Северной Канады в рамках подготовки диверсионно-партизанской базы на случай англо-американского конфликта. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Добрый следователь» всегда круче «злого». Скаутинг БП это суррогат для массы «блатных». А внутри среды блатных действуют настоящие Воры. «Воры» это «Киббо-Кифт-Киндред» Белого Лиса.  Я в своё время историей ККК (Вам аббревиатурка ничего не напоминает?) в России занимался. Можно сказать, все рычаги нажал, победитовым сверлом бурил. А данных – кот наплакал. Это, я Вам доложу, большая редкость. Я обычно своего добиваюсь.  Кое-какие данные, всё-таки нарыть удалось. Я их пока оставлю при себе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Книги Сетона-Томпсона совершенно английские. В центре каждого произведения - одинокая зверушка-карьерист, ведущая хитрую политику. Вот почему НАСТОЯЩИЙ (английский) скаут должен быть, как учил Белый Лис, одиночкой. «Гитлерюгенд» с фаустпатронами убивают скопом, а скаут-одиночка с паролями и передатчиком остаётся. Автономно работает, без сети.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается истории скаутинга в США, то, сдаётся мне, Вы не понимаете самой драматургии англо-американских отношений. Англичане - это гениальный параноик Брайн, всё время делящий реальность на вкусные вершки и ядовитые корешки. Или на вкусные корешки и ядовитые вершки. Несъедобную гадость Брайн сбрасывает американцам – Пинки. Пинки берёт ядовитый корешок, ошпаривает кипятком, стругает чипсы, обжаривает их в масле. Вся Америка хрустит чипсами - благодарит английских друзей. Тогда англичане вываливают самосвал несъедобной ботвы. Американцы кормят ботвой свиней, свиньи на ботве поднимаются, из свинины накручивают гамбургеры, которые уплетает вся Америка. Вот карикатурное, но как всякая хорошая карикатура, верное отражение действительности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это надо быть американцами – технологичными и бездушными прагматиками. Весь остальной мир от британских «подарков» давится и хрипит в судорогах.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сетон-Томпсон стал главой «Американских бойскаутов» в 1910. Американцы тут же сделали параллельную структуру, но БП и Сетон-Томпсон её засудили как плагиаторскую. 200 тыс. американских скаутов были распущены. Тогда американцы взяли крепость изнутри, при помощи нескольких обходных манёвров. Вся столетняя история скаутского движения сопровождается борьбой за лидерство между Англией и США. Это хорошо видно на истории международного аппарата скаутинга. Только после второй мировой войны американцам удалось отжать англичан от руля, сейчас соотношение 50:50, и во многом именно по этому развитие скаутинга заблокировано в России – Англия не хочет делиться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сетон-Томпсон всё время сохранял английское гражданство и стал американцем только в старости, в 1931 году. И понятно почему (в этом году был принят Вестминстерский статут).</text>
                      <subject>Re: Эй, голоногий, бубен не потеряй!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9911414" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9911414#t9911414</url>
                          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                          <date>2007-02-14 05:01:10</date>
                          <text>&amp;gt;И понятно почему (в этом году был принят Вестминстерский статут).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что это такое --Вестминстерский статут?</text>
                          <subject>Re:</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9907830&amp;style=mine#t9907830</parent>
                        </comment>
                        <comment id="9911670" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9911670#t9911670</url>
                          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                          <date>2007-02-14 05:08:50</date>
                          <text>БСЭ: акт английского парламента от 11 декабря 1931, определивший правовое положение доминионов и их взаимоотношения с Великобританией. Придал юридическую силу решениям имперских конференций 1926 и 1930 о полной самостоятельности доминионов во внутренних и внешних делах и об их равенстве с Великобританией, однако метрополия ещё сохраняла фактический контроль над внешней политикой доминионов. Подтверждая суверенитет доминионов, В. с. указывал, что законы Великобритании не могут распространяться на доминионы без их согласия. Отменялось также положение, при котором закон доминиона считался недействительным, если он противоречил законам Великобритании. В. с. свидетельствовал о росте экономической и политической самостоятельности доминионов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другой источник:&lt;br /&gt;Члены Британского содружества, признавшие Вестминстерский статут 1931, имеют статус государств Содружества (Commonwealth realms), что означает их полную самостоятельность при сохранении за британским монархом поста главы соответствующего государства. Таким образом, королева Великобритании Елизавета II одновременно является королевой Австралии, Барбадоса и т. д.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Вестминстерский статут</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9907830&amp;style=mine#t9907830</parent>
                        </comment>
                        <comment id="9915254" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9915254#t9915254</url>
                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                          <date>2007-02-14 17:55:48</date>
                          <text>&amp;gt; победитовым сверлом бурил. А данных – кот наплакал.&lt;br /&gt;Сочувствую. Тут надо в лондонских архивах сидеть или хотя бы иметь платный аккаунт в JSTOR. На меня зеленые рубашки Kindred'a производит  впечатление чего-то дико мутного: средневековые ритуалы, язычество, индейские радости, кредитный социализм, арийская евгеника, колдовство - в одном флаконе. Что это было? Неудачный гитлерюгенд? Скороварка английского  социального экспериментаторства "разошлась" (пока не пришел мрачный янк и не сказал "горшочек, не вари")? Какой успех ЭТИ  могли иметь в Советской России? Их никогда не было больше двухсот-трехсот человек. Общее впечатление - общество держалось исключительно за счет харизмы основателя (его пример - другим наука), человека действительно незаурядного. Кажется, он мог их заставить маршировать в зеленых рубашках, а мог - сидеть в набедренной повязке на гвоздях (но опоздал, цыган Кришнамурти его объехал на индийской козе). При этом среди патронов - Г.Уэллс, Х.Эллис, Тагор, Хаксли, принцессы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все в них - полусырое. Сам фюрер &lt;img src="http://www.kibbokift.org/k7.jpg"&gt; - не то Гитлер, не то Дуче. Гимн их (&lt;a href='http://www.kibbokift.org/wakenow.html' rel='nofollow'&gt;http://www.kibbokift.org/wakenow.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;) - какая-то смесь "варшавянки" с израильским гимном.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Идут воры в законе. &lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.kibbokift.org/k1.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вам аббревиатурка ничего не напоминает?)&lt;br /&gt;Ну это "далеко заброшено". Пришел невод с травою морскою. Эдак можно связь между кремлевской вертушкой и Rotary Club установить.</text>
                          <subject>Re: Эй, голоногий, бубен не потеряй!</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9907830&amp;style=mine#t9907830</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9901942&amp;style=mine#t9901942</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9901430&amp;style=mine#t9901430</parent>
                </comment>
                <comment id="9930358" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9930358#t9930358</url>
                  <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                  <date>2007-02-16 09:30:08</date>
                  <text>Интересно, а Джек Лондон тоже из этих? Ленин его, помнится, очень любил...</text>
                  <subject>Re: Эй, голоногий, бубен не потеряй!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9901430&amp;style=mine#t9901430</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9900662&amp;style=mine#t9900662</parent>
            </comment>
            <comment id="9903734" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9903734#t9903734</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2007-02-13 09:01:29</date>
              <text>Любопытно, что одно английское военное слово scout (разведчик, лазутчик) было заменено на другое английское и тоже военное pioneer (сапер, но также и "исследователь", т.е. тоже вроде лазутчика), в общем, подобрали точный синоним, завуалировав родословную.  </text>
              <subject>Re: Эй, голоногий, бубен не потеряй!</subject>
              <comments>
                <comment id="9914742" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9914742#t9914742</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2007-02-14 16:39:40</date>
                  <text>&amp;gt; завуалировав родословную.&lt;br /&gt;Чего там вуалировать - кадеты они и есть кадеты. Только после WWI милитаризм нигде не мог проканать кроме СССР. Пришлось маскироваться: "А мы чо, вырезаем ножики из дерева.."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, что в Совдепии в конце 20-х пионэры стали надоедать,  - скучно, плоско. Молодёжь начала оттуда валить (тогда это еще было возможно). Появились предложения вернуть классический бойскаутизм a la Baden-Powell. Однако Крупская и Ко их быстро забила. Как так - бульдоги английского империализьма, религиозная символика и, главное, элитизм, соревнование, петлички. Убрать и прекратить. Вскоре началась коллективизация. Стало "нескучно".</text>
                  <subject>Тупость и уравниловка</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9903734&amp;style=mine#t9903734</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9900662&amp;style=mine#t9900662</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9865590&amp;style=mine#t9865590</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9865846" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9865846#t9865846</url>
      <user name="Лёха" username="shudrak" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101747939/10872653" height="100" width="85" />
      <date>2007-02-11 06:36:06</date>
      <text>Спорить не берусь,но таки пукну немного. Биография и личность Солоневича мне плохо известны, но его Книги я прочитал с большим интересом. Это не значит, что я во всём с ним согласен,но скажу так,по заданию ГПУ так не напишешь. Солоневич писал искрене,от души,талантливо. Читать его интереснее чем Галковского, например.&lt;br /&gt;Добавлю,что сам занимаюсь штангой,знаю много силачей. Это люди особой формации духа, проще говоря,им подличать не к чему.</text>
      <comments>
        <comment id="9868150" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9868150#t9868150</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2007-02-11 09:23:15</date>
          <text>Что ж, задуманное Вам удалось.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9865846&amp;style=mine#t9865846</parent>
        </comment>
        <comment id="9868406" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9868406#t9868406</url>
          <user name="nekto_xunnu" username="nekto_xunnu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80462726/9334186" height="80" width="80" />
          <date>2007-02-11 09:35:00</date>
          <text>&amp;gt;Солоневич писал искрене,от души,талантливо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От души, это точно. Особенно агитка "Две силы". &lt;i&gt;"Потапыч, во всяком случае, ставит вопрос не совсем правильно, сейчас дело идёт не о том, чтобы атомной бомбой уничтожить Москву, а о том, чтобы Москве не дать в руки атомной бомбы.&lt;br /&gt;— Москве? Это никак, — сказал Потапыч, всё еще стоя и стоя уже не совсем уверенно. — А, вот, что я вам скажу, а вы скажите вашим там американцам. Сколько стоит атомная бомба?&lt;br /&gt;— Очень много...&lt;br /&gt;— Так вот, заместо того, чтобы бросать бомбы, атомные, там, или какие, нужно сбросить над Россией винтовки, сто миллионов винтовок. Ну, не сто, так двадцать...&lt;/i&gt;  &lt;br /&gt;&lt;i&gt;Только он, Паркер, да отец Пётр, понимали, что произошло, свободный мир, хотя бы на время, ушёл из под опасности неожиданного страшного удара со стороны СССР. Какая-то передышка была дана этому беззаботному свободному миру ценой страшных самоотверженных усилий группы смелых людей...&lt;/i&gt; Всем рыдать.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9865846&amp;style=mine#t9865846</parent>
        </comment>
        <comment id="9886582" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9886582#t9886582</url>
          <user name="batwoman_i" username="batwoman_i" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56986942/11867531" height="100" width="100" />
          <date>2007-02-12 01:50:35</date>
          <text>Я согласна с вами! Прочитанные мной книги Солоневича мне понравились.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9865846&amp;style=mine#t9865846</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9866358" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9866358#t9866358</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2007-02-11 08:00:10</date>
      <text>Да, сильно. Помню когда я пытался читать Солоневича, организм не принял. Я даже стал комплексовать по этому поводу. А тут вон оно что...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9866614" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9866614#t9866614</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2007-02-11 08:10:34</date>
      <text>&lt;i&gt;Солоневич: Однако все указания на «английскую интригу», в том числе и указание ген. Спиридовича, носят замечательно расплывчатый характер. С таким же основанием можно ссылаться на йогов, магов, волшебников и прочих людей того же сорта. НИ ОДНОГО конкретного факта я нигде в литературе не нашел. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добавлю ещё цитату из Солоневича:&lt;br /&gt;"Сторонники теории английской интриги не приводят никаких фактов, которые могли бы ее подтвердить. И единственное, на что они указывают, это на то, что совещания участников заговора происходили в английском посольстве. С совершенно такой же степенью безопасности они могли собираться и у Гучкова, и у Родзянки, и в штабе Алексеева, и вообще где угодно — сыскной машины ВЧК—МВД тогда ведь не существовало."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, чего люди ездили в это посольство, если могли собираться в любом трактире? Может чай там подавали правильный?&lt;br /&gt;Считался человек сильным публицистом, а тут такой перл. У американцев это называется "стрельнуть в собственную ступню".&lt;br /&gt; </text>
      <subject>Вздорные выдумки</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9866870" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9866870#t9866870</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2007-02-11 08:31:37</date>
      <text>А история с взрывом в редакции - откуда данные, ято это именно РОВС устроил - просто логически, или есть указания?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Солоневиче, конечно, есть этот момент - уничижительной дискредитации "средостения" между "монархом" и "народом". В какой-то из статей он прямо заявлял, что Николаю Второму следовало уподобиться Ивану Четвертому и всех извести, и набрать "новых". Но в целом, есть над чем задуматься. "Наша страна", по сути, единственное монархическое издание, регулярно выходящее. Есть ли там еще "дух" Солоневича? Во всяком случае, написано, что им основана. А внешностью своей напоминает Бабеля, Кольцова, Кушнера и других подобных еврейских персонажей, коих немало. При этом сам он писал и по "еврейскому вопросу". А что за история с "племянницей Шмакова"? Как такое могло быть? </text>
      <comments>
        <comment id="9869686" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9869686#t9869686</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-11 12:05:09</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;А история с взрывом в редакции - откуда данные, ято это именно РОВС устроил - просто логически, или есть указания?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об этом говорил сам Солоневич. В книге Пряничникова процитировано его письмо в редакцию "Нового русского слова", посланное в 1950 году:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Взрыв был организован "Внутренней линией" и главным техническим организатором был Николай Абрамов". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Внутренняя линия" - это контрразведка РОВСа. Николай Абрамов - сын одного из руководителей РОВСа - генерала Фёдора Фёдоровича Абрамова, - доказанный агент НКВД. Т.е. Солоневич хотел сказать, что его пытался устранить РОВС по наущению Сталина. Эти сведения, по его словам, он получил от Гестапо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История РОВСа не менее фантасмагорична, чем история "кембриджской пятёрки". На самом деле там всё довольно просто - наоборот, зверушки дают на себя материал. Посему и прыгают 80 лет. Только рассказывать технически долго, я и так с Солоневичем лимит превысил. "Кембридж" потихоньку, не торопясь, разматывается в "Утиной правде". Если брать РОВС, то, в кратце, суть такая: это политически дееспособная организация, у которой была самостоятельная политика. "Государство в государстве". Примерно как если бы в 1945 Германию оккупировали, а Вермахт эмигрировал, и по всему миру сохранил сеть. С контрразведкой и железной дисциплиной. При этом его бы страны дислокации не шугали, а поощряли или относились лояльно. В целом РОВС ориентировался на Францию, но внутри у него была английская резидентура - в основном в среде офицерства и генералитета, завербованного после февраля, а в некоторых случаях и ДО февраля. Отсюда легкая организация "трестов". Люди играли в поддавки. По мере того, как англо-французские отношения обострялись (а Германия становилась самостоятельной силой) РОВС стали сотрясать скандалы. Но это была ОЧЕНЬ серьёзная организация. Поэтому её история и получилась такой праздничной. Обслуживали по первому разряду. "Солоневичи" были одним из элементов общего сценария.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, что послом в Болгарии был Раскольников, вообще-то небожитель. Поэтому его убили крайне празднично. Полония откушал. А до этого публично заявил, что Сталин по провокации РОВСа уничтожил сотрудников болгарского посольства. А Николай Абрамов по официальной версии склонял РОВС организовать покушение на ещё действующего тогда Раскольникова. Вот видите, как всё в геоцентрической системе ходуном ходит: эпициклами, эпициклами. Все сами друг друга провоцируют. А иначе нельзя. Англии-то нет. Это небольшая планетка, вращается вокруг независимого СССР.</text>
          <comments>
            <comment id="9871222" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9871222#t9871222</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2007-02-11 13:52:38</date>
              <text>А просто разоблачить Солоневича было нельзя? Или пристрелить как-нибудь акууратно? Если я не ошибаюсь, Солоневич пиарил этот взрыв как акцию "органов", т.е. он ему был выгоден и работал на имидж. Черт ногу сломит.</text>
              <comments>
                <comment id="9872502" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9872502#t9872502</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-02-11 14:31:49</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Черт ногу сломит.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не без этого. Учтите, что РОВС был легальной организацией и ему было выгодно повесить устранение Солоневича на других.</text>
                  <comments>
                    <comment id="9881462" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9881462#t9881462</url>
                      <user name="d_zhukovf" username="d_zhukovf" />
                      <date>2007-02-11 20:16:44</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич, если представители СМИ, в конкретном случае , интернет-газеты "Контр-тв" обратятся к Вам с просьбой дать интервью, то Вы готовы ответить на их вопросы? если да, то как это можно организовать? По почте или подъехать к Вам с диктофоном?</text>
                      <comments>
                        <comment id="9910646" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9910646#t9910646</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-02-14 01:22:15</date>
                          <text>По почте. А что это за контр-тв? если детская порнография, то я ещё слишком молод для Набокова.</text>
                          <comments>
                            <comment id="9913206" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9913206#t9913206</url>
                              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                              <date>2007-02-14 08:46:41</date>
                              <text>Ребята из контр-тв отыскивают ложь в информации транслируемой по ТВ. Пытаются нейтрализовать ее пагубное влияние путем разоблачения.</text>
                              <comments>
                                <comment id="9915510" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9915510#t9915510</url>
                                  <user name="devol" username="_devol_" />
                                  <date>2007-02-14 21:01:41</date>
                                  <text>прикольно</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9913206&amp;style=mine#t9913206</parent>
                                </comment>
                                <comment id="9916534" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9916534#t9916534</url>
                                  <user name="Lizard People" username="skeptiq" />
                                  <date>2007-02-15 11:04:10</date>
                                  <text>Вообще-то именно они ложь и распространяют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://contr-tv.ru/autor/200/' rel='nofollow'&gt;http://contr-tv.ru/autor/200/&lt;/a&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="9916790" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9916790#t9916790</url>
                                      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                      <date>2007-02-15 11:11:40</date>
                                      <text>Я, видимо, недостаточно некоторую иронию прорисовал.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9916534&amp;style=mine#t9916534</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9913206&amp;style=mine#t9913206</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9910646&amp;style=mine#t9910646</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9881462&amp;style=mine#t9881462</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9872502&amp;style=mine#t9872502</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9871222&amp;style=mine#t9871222</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9869686&amp;style=mine#t9869686</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9866870&amp;style=mine#t9866870</parent>
        </comment>
        <comment id="9872246" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9872246#t9872246</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-11 14:29:07</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;А внешностью своей напоминает Бабеля, Кольцова, Кушнера и других подобных еврейских персонажей&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно Солоневич "оле-ивангое". Тогда хорошо мотивируется его сотрудничество с красными (во всех смыслах этого слова). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На это есть некоторые указания в биографии. Например, существуют следующие варианты его места рождения: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. деревня Новоселки Гродненского уезда Гродненской губернии&lt;br /&gt;2. деревня Шкурец Бельского уезда Гродненской губернии&lt;br /&gt;3. село Рудники Пружанского уезда Гродненской губернии&lt;br /&gt;4. местечко Цехановец Бельского уезда Гродненской губернии&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последний вариант наиболее подкреплён документально (официальные бумаги в личном деле студента СПБ университета). И именно этот вариант никогда не оглашался самим Солоневичем. Т.о. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Солоневич родился в белорусском местечке&lt;br /&gt;2. Этот факт скрывал&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;=&amp;gt; Весьма вероятно, что Солоневич выкрест. Кстати, у него был такой обертон в руладах о "трудящих": "у меня отец из простых, в детстве ПАС СВИНЕЙ". </text>
          <comments>
            <comment id="9873014" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9873014#t9873014</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2007-02-11 14:53:40</date>
              <text>Скорее всего именно так,  сын выкреста. На обычного белоруса, поляка, литовца - не похож. Метис. Что для выходца из тех мест вполне естественно. При этом смотрел на евреев как на "них", что тоже соответствует этой версии. Он-то - не местечковый, местечковость свою "преодолевший", а "они" - "гоцлиберданы". &lt;a href='http://www.nationalism.org/patranoia/solonevich-evreistvo.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.nationalism.org/patranoia/so&lt;wbr /&gt;lonevich-evreistvo.htm&lt;/a&gt; </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9872246&amp;style=mine#t9872246</parent>
            </comment>
            <comment id="9889398" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9889398#t9889398</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
              <date>2007-02-12 10:35:16</date>
              <text>Алпатов сказал: "Кто-нибудь когда-нибудь видел свиней в стадах?! Тогда кто такие свинопасы?!"</text>
              <subject>Свинопас</subject>
              <comments>
                <comment id="9901686" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9901686#t9901686</url>
                  <user name="tolk_back" username="tolk_back" />
                  <date>2007-02-13 00:33:02</date>
                  <text>Передайте Алпатову. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пастьба свиней - обязательный элемент племенного свиноводства, предусматривающий использование в летний период естественных или сеяных пастбищ животными всех половозрастных групп, за исключением откорма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;       Словарь основных терминов и понятий, применяемых в свиноводстве.</text>
                  <subject>Re: Свинопас</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9906294" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9906294#t9906294</url>
                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                      <date>2007-02-13 12:26:45</date>
                      <text>Да я догадывался, в сущности.&lt;br /&gt;Но речь вото чём - ходят ли свиньи стадами?&lt;br /&gt;Мне казалось, что они держатся врозь, в отличие, скажем, от овец, которые точно ходят стадами-отарами. Также и лошади ходят стадами-табунами.&lt;br /&gt;А вот стада свиней не видел никогда и не слышал о таких.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Алпатов, собственно, это и имел в виду, вспоминая известный эпизод со стадом свиней, бросившемся в море.</text>
                      <subject>Re: Свинопас</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9907574" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9907574#t9907574</url>
                          <user name="tolk_back" username="tolk_back" />
                          <date>2007-02-13 14:55:28</date>
                          <text>Что ж это за Алпатов такой?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Повадки свиней похожи на повадки диких их предков...&lt;br /&gt;Голод пригнал на подкормку кабанов засветло. Из еловой чащи я слышал повизгиванье, толкотню и резкое сердитое хрюканье. Матки осаживали молодняк, но резвых, нетерпеливых юнцов удержать было трудно, и они первыми ринулись на тропу, поддавая под зад друг друга. «Настоящие хунвейбины», - пошептал на ухо приятель, наблюдая, как восемь кабанчиков набросились на подкормку, трещавшую на зубах, как орехи. Остальное СТАДО, видимо, готовое жертвовать этими еще бездетными молодцами, не спешило присоединиться к их пиру. Но всё было тихо, и на тропе появилась большая свинья, за ней малыши-сеголетки, потом еще пара маток, тоже с нетерпеливо визжащим потомством..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отара не отара, но стая(группа). Ну, как волки. :-)&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Свинопас</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9908086" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9908086#t9908086</url>
                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                              <date>2007-02-13 16:13:33</date>
                              <text>Так ведь в море бросились, вроде как домашние свиньи?&lt;br /&gt;Или дикие?&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Свинопас</subject>
                              <comments>
                                <comment id="9908342" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9908342#t9908342</url>
                                  <user name="tolk_back" username="tolk_back" />
                                  <date>2007-02-13 16:43:21</date>
                                  <text>Одичавшие, может быть?&lt;br /&gt;Свинопас в том эпизоде, кажется, не упоминается.&lt;br /&gt;В Сочи по весне в парке бывшие домашние довольно часто встречаются.&lt;br /&gt;Потом, наверное, к морю бегут. :-)&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Свинопас</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9908086&amp;style=mine#t9908086</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9907574&amp;style=mine#t9907574</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9906294&amp;style=mine#t9906294</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9901686&amp;style=mine#t9901686</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9889398&amp;style=mine#t9889398</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9872246&amp;style=mine#t9872246</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9866870&amp;style=mine#t9866870</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9867894" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9867894#t9867894</url>
      <user name="Брандмейстер" username="juris_consul" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86953815/9904896" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-11 09:15:11</date>
      <text>&lt;b&gt;И вот, я в этом густо иностранном пальто и с сигарой в зубах важно шествую мимо чекиста из паршивеньких, охраняющего этот съестной рай от голодных советских глаз. В первые визиты чекист ещё пытался спросить у меня пропуск, я величественно запускал руку в карман и ничего оттуда видимого не вынимая, проплывал мимо. В магазине все уже было просто. Конечно, хорошо бы купить и просто хлеба; картошка даже и при икре всё же надоедает, но хлеб строго нормирован и без книжки нельзя купить ни фунта. Ну, что ж. Если нет хлеба, будем жрать честную пролетарскую икру».&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;просто попытался представить рожу Солоневича в обрамлении пальто и сигары. То-то чекист перепугался :)))))))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9868662" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9868662#t9868662</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-11 09:40:03</date>
      <text>ОГО. Как вещь-то устроена. Наглядное пособие:"Рассуждение о методе". Так и к русской литературке подходы просматриваются. Это было посильнее, чем "Фауст" Гёте. Кстати, "кто у нас Гёте"? Тэ-э-экс. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Страсбурге, где в 1770–1771 Гёте завершил юридическое образование, встретился с И.Г.Гердером, ведущим критиком и идеологом движения «Бури и натиска». Ведущего критика переполняли планы создания в Германии великой и оригинальной литературы. Что не мешало ему восторженно преклоняться перед Шекспиром, Оссианом и иными памятниками старинной английской поэзии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, этому пламенному националисту Гёте помогал собирать немецкие народные песни. &lt;br /&gt;Видимо, помог, т.к. начиная с 1775г. при веймарском дворе Гёте был другом и советником молодого герцога Карла Августа. Стал членом герцогского Тайного совета, а позднее – государственным министром. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;АГА. "Мефистофель, говоришь? Х-х-хэх!"(с)товарищ Сухов. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9868918" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9868918#t9868918</url>
      <user name="Александр Машин" username="alex_mashin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124701224/8219698" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-11 09:54:53</date>
      <text>Все, буквально все, -- стукачи и провокаторы. Один Галковский -- д'Артаньян.</text>
      <comments>
        <comment id="9869174" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9869174#t9869174</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-11 11:09:21</date>
          <text>Стукачей и провокаторов немного. Только в условиях информационного вакуума им было легко действовать. В жж они выглядят настолько бледно, что даже не понимают, что происходит. Прыгают, дают на себя информацию - вот и всё. САМОСАДЫ.</text>
          <comments>
            <comment id="9870454" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9870454#t9870454</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2007-02-11 13:02:21</date>
              <text>Вообще, если подытожить многое, что Вы писали о России Романовых, получается, что к году 1907-му едва ли не вся страна была безразлична к судьбе государства династии. Большинство надеялось на авось. Часть собиралась свалить из России. Часть работала старательно на врагов страны, надеясь получить награды за труды свои тяжкие.&lt;br /&gt;Нечто похожее наблюдается в Эрэфии 2007-го.</text>
              <subject>Исторические параллели</subject>
              <comments>
                <comment id="9883766" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9883766#t9883766</url>
                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                  <date>2007-02-11 21:09:31</date>
                  <text>&lt;i&gt;Нечто похожее наблюдается в Эрэфии 2007-го.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Нет, ситуация принципиально иная. Тогда был очень большой запас прочности, которого сейчас чисто технологически нет. (Ни единой энергосистемы, ни опасных производств с непрерывным циклом работы тогда почти не было.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда шел слом системы, сейчас скорее "следование в предписаном форватере".</text>
                  <subject>Re: Исторические параллели</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9870454&amp;style=mine#t9870454</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9869174&amp;style=mine#t9869174</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9868918&amp;style=mine#t9868918</parent>
        </comment>
        <comment id="9885558" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9885558#t9885558</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2007-02-11 22:06:40</date>
          <text> Легенда гласит, что однажды Борис Гребенщиков услышал песни Цоя в электричке и заторчал. После этой исторической встречи группа «Гарин и Гиперболоиды» меняет свое название на «Кино» и весной 1982 г. в студии юного техника Андрея Тропилло записывает свой первый альбом «45».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Ничего более точного о вербовке Цоя известным “агентом влияния” КГБ Борей Гребенщиковым найти невозможно. Но, в общем, понятно, что КГБ было жизненно необходимо контролировать поп-культуру, для чего оно в качестве упреждающего удара плодило рок-клубы и бездарных рокеров, которые всеми силами производили максимально бессмысленную и ни к чему не побуждающую (кроме абстрактного протеста) музыку для наивной советской молодежи, которую нужно было приучить не думать, не сомневаться, не сопротивляться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; После знакомства с БГ и попадания в “андроповский” Рок-клуб Ленинграда жизнь ребят волшебно преображается, они выступают вместе с «Аквариумом», поют вялые и неинтересные песни, всё как обычно. Уверен, у Гребенщикова был целый выводок подобных групп. Перестройка стала лихо набирать скорость а государственная машина — крен, понадобилось поднимать хунвейбинов на бой за линию партии. Вторую половину восьмидесятых группу «Кино» активно раскручивают (например, как и у «Алисы», у «Кино» появляется выдающаяся из их творчества песня «Хочу перемен»), но массовая истерия начинается только в 1988 году – выходят фильмы АССА, ИГЛА, и легендарный альбом «Группа Крови» звучащий из каждого радиоприемника.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Разумеется, все подается исключительно как народная самодеятельность, и даже стихийный протест молодежи (где-то мы это уже слышали – широчайшее революционной творчество народных масс). При этом группа едет с гастролями в США, Японию, Францию и т.д. в Америке сборник «Красная Волна» сравнивают с «Beatles» и «Pink Floyd». В 1990 году «Кино» дает грандиозный концерт в Лужниках как и положено настоящим борцам с режимом (это я на «Гражданскую оборону» намекаю, если вы не поняли).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; В 15 августа 1990 года Виктор Цой неожиданно… нет, не убит фанатичным поклонником – обслужили банально, по-советски, но схема та же что и у «Биттлз» – отработали до конца.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Ровно через год в Москве случается забавный путч, при непосредственном участии бандфоримрований Дудаева и Хасбулатова Ельцин захватывает власть, и СССР разделяют на 15 частей, бархатная революция проходит на ура, официально заявляется, что это было широчайшее творчество народных масс отстоявших демократию. Горбачев публично заявляет, что правды о случившимся не узнает никто и никогда. Вина за перестройку ложиться на плечи населения – пели песни под гитару во дворе, вот и развалили страну!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Песни группы кино и сегодня остаются, популярны среди молодежи мира на ряду с цитатниками Мао, Гитлером, книгами о Гарри Поттере и Английской Монархией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Легко представить, что стало бы с Витей, доживи он до наших дней, – «Кино» не обрело бы такой культовости, а последующая жизнь Цоя а-ля англоманствующий Артемий Троицкий или резкоправославный Виктор Шевчук дискредитировала бы накопленный авторитет в ноль. Ни о каком продолжении карьеры, конечно же, речи бы и не шло, как и «Pink Floyd» таки не создавший в последствии ничего близкого к “Стене”.</text>
          <subject>стукачи и провокаторы из рок-клуба им. Андропова</subject>
          <comments>
            <comment id="9890166" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9890166#t9890166</url>
              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
              <date>2007-02-12 11:18:11</date>
              <text>Вы это к чему?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9885558&amp;style=mine#t9885558</parent>
            </comment>
            <comment id="9903222" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9903222#t9903222</url>
              <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
              <date>2007-02-13 08:17:07</date>
              <text>Да фигня это. У Цоя хорошие песни. Прямых фактов биографии Цоя свидетельствующих о том, что он работал на КГБ не приведено. Да, есть общие рассуждения о том, что гос-во старалось контролировать рок-движением, ну, на то оно и государство, оно всем старается контролировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я не вижу достаточно веских аргументов в пользу версии о том, что данный конкретные индивид (Цой) работал на гос-во.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На эту тему можно почитать материал И. Кормильцева, который называется что-то типа "великое рок-н-рольное надувательство".</text>
              <subject>Re: стукачи и провокаторы из рок-клуба им. Андропова</subject>
              <comments>
                <comment id="9905270" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9905270#t9905270</url>
                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                  <date>2007-02-13 11:00:42</date>
                  <text>“андроповский” Рок-клуб очень хорошо ложится на картину мира. Слишком много косвенных фактов друг-друга дополняют. Опять же автор песен в Лондон перебрался - заслужил.</text>
                  <subject>Re: стукачи и провокаторы из рок-клуба им. Андропова</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9905526" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9905526#t9905526</url>
                      <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
                      <date>2007-02-13 11:24:36</date>
                      <text>&lt;i&gt;“андроповский” Рок-клуб очень хорошо ложится на картину мира. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так в том-то и дело, что клуб -- ложится. А некоторые личности -- нет. Вон, Галковский про церковь много чего пишет. Верно пишет? В общем, верно. А когда дело касается конкретных людей, то можно сказать, что я знаю конкретного священника, который дело делает и за это терпит разное в т.ч. и от церкви. Кстати, удивительное дело, прославленные (в последствии) святые при жизни часто бывали гонимы церковью, которая их потом прославила.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Слишком много косвенных фактов друг-друга дополняют. Опять же автор песен в Лондон перебрался - заслужил.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какие конкретно косвенные факты. Особенно в отношении Цоя интересно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А на "перебрался в Лондон" можно и по-другому взглянуть. В Лондон его выдавили, засудили. В суд подала на него типа православная "Народная защита" через депутата Чуева за издательство разных книг, в которых некоторые усматривают пропаганду наркотиков и распространение порнографии. Кроме того, в "рок-н-ролльном надувательстве" он, ИМХО, очень правдоподобно пишет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вполне возможно, что отъезд именно в Лондон некоторых людей объясняется уже вторичными отражениями. Если первые едут "домой" к хозяину, то вторые -- за первыми, а третьи уже отвечают на вопрос: "Куда линять?" и отвечают: "Туда где наших, русских побольше".</text>
                      <subject>Re: стукачи и провокаторы из рок-клуба им. Андропова</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9905782" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9905782#t9905782</url>
                          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                          <date>2007-02-13 11:51:34</date>
                          <text>то-то Борис Абрамович к своим, русским подался:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Цоя скорее всего в темную использовали. Ну сами подумайте, какие "американские солдаты" в советской социалистической стране? Тексты дали, спел. Необходимость возникла, умер.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: стукачи и провокаторы из рок-клуба им. Андропова</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9911158" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9911158#t9911158</url>
                              <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
                              <date>2007-02-14 03:36:04</date>
                              <text>&lt;q&gt;то-то Борис Абрамович к своим, русским подался:)&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю, что было бы наивно думать, что все русские, находящиеся в Великобритании, в курсе того, что Великобритания это субгегемон и все сознательно на неё работают. Столь же наивно думать, что никто из находящихся там "русских" на неё не работает. Люди разные. Тем более, не все из них русские.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;А Цоя скорее всего в темную использовали.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю, что к области использования Цоя можно отнести лишь некоторые политические истолкования некоторых его песен, навроде "Перемен". Иные факты использования Цоя мне неизвестны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Ну сами подумайте, какие "американские солдаты" в советской социалистической стране?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не понял, поясните.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Тексты дали, спел. Необходимость возникла, умер.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю, что тексты у него собственного производства. Ни один текст ни одной его песни не даёт оснований для однозначного политического истолкования текста. На мой взгляд, Цой пел о вещах вечных, о чём и сам он, кстати, говорил (если надо, могу поискать и сослаться на интервью). Песню "Перемен" после выхода фильма "Асса" он старался не исполнять. Возможно, именно потому, что ему не нравился политический окрас того толкования, которое получила эта песня в массах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что едва ли не любой текст, выражающий абстрактное недовольство текущим положением можно истолковать как политическое диссидентство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот смерть у него странная, это да. У Вас есть что добавить к известным фактам о его смерти? Почему Вы полагаете, что возникла необходимость, в силу каких причин? БГ и Кинчев живы-здоровы.</text>
                              <subject>Re: стукачи и провокаторы из рок-клуба им. Андропова</subject>
                              <comments>
                                <comment id="9912182" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9912182#t9912182</url>
                                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                  <date>2007-02-14 07:13:23</date>
                                  <text>Недавно был его визит к Бачинскому-Стилавину на Максимуме.&lt;br /&gt;Интересный разговор был. Один чекист, другой сын чекиста, третий непонятно.&lt;br /&gt;У них разговор зашел, что если менять имя, то какое БГ себе выберет. Так БГ говорит, что вообще без имени бы остался. Вот такой христиано-монархический-буддист.</text>
                                  <subject>Re: стукачи и провокаторы из рок-клуба им. Андропова</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="9912694" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9912694#t9912694</url>
                                      <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
                                      <date>2007-02-14 07:53:16</date>
                                      <text>Я по БГ мало в курсе, признаться, серьёзно и глубоко им не интересовался. Вот Цоем -- интересуюсь.</text>
                                      <subject>Re: стукачи и провокаторы из рок-клуба им. Андропова</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="9913974" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9913974#t9913974</url>
                                          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                          <date>2007-02-14 10:01:36</date>
                                          <text>У Цоя много хороших песен. Почти все темы затронуты: грустные, про дружбу, любовь, войну, попадаются бессмертные творения. Пары кассет хватит на всю жизнь. </text>
                                          <subject>Re: стукачи и провокаторы из рок-клуба им. Андропова</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9912694&amp;style=mine#t9912694</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9912182&amp;style=mine#t9912182</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9911158&amp;style=mine#t9911158</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9905782&amp;style=mine#t9905782</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9905526&amp;style=mine#t9905526</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9905270&amp;style=mine#t9905270</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9903222&amp;style=mine#t9903222</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9885558&amp;style=mine#t9885558</parent>
            </comment>
            <comment id="9912438" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9912438#t9912438</url>
              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
              <date>2007-02-14 07:15:08</date>
              <text>Извините, профессор, я ошибочно посчитал, что вы Галковскому про Цоя решили рассказать :)</text>
              <subject>Re: стукачи и провокаторы из рок-клуба им. Андропова</subject>
              <comments>
                <comment id="9974902" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9974902#t9974902</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2007-02-19 21:00:42</date>
                  <text>ВОТ -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ВИТЯ ЦОЙ ПОДАВИЛСЯ МАЦОЙ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Автор: СЕРГЕЙ ШЛЯХТИЧ &lt;a href='http://sreda.org/issue189.html' rel='nofollow'&gt;http://sreda.org/issue189.html&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>СОРРИ, ЗАБЫЛ УК4АЗАТЬ ССЫЛКУ!! стукачи и провокаторы из</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9977718" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9977718#t9977718</url>
                      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                      <date>2007-02-20 07:03:15</date>
                      <text>Да, старина Шляхтич умный и смелый человек.</text>
                      <subject>Re: СОРРИ, ЗАБЫЛ УК4АЗАТЬ ССЫЛКУ!! стукачи и провокаторы</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9974902&amp;style=mine#t9974902</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9912438&amp;style=mine#t9912438</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9885558&amp;style=mine#t9885558</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9868918&amp;style=mine#t9868918</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9869430" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9869430#t9869430</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2007-02-11 11:42:23</date>
      <text>Спасибо Вам большое. Очень и очень интересно. И грустно. Я в детстве представляла себе, как если бы родилась до революции и убежала бы после через финскую границу... А когда это стало совсем невозможным, бежать через финскую границу, в какие годы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А бабушку спрашивала, почему ее родители с детьми все бросили в Питере, а добежав до нонешнего Кингисеппа не ломанулись дальше, в европы, а прожили в деревне два года, и потом все-таки вернулись в Питер, хоть и в другой район, заселились в коммуналку... Страшно было, говорила, дальше-то бежать - одно дело раз в жизни на куррорт съездить, а другое - безо всего, голышом...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы извините, но у меня еще офф - позабавить Вас - тут фотографии из г. Боровск, 80 км от Москвы, роспись стен - &lt;a href='http://ptatao.livejournal.com/14297.html'&gt;http://ptatao.livejournal.com/14297.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="9874294" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9874294#t9874294</url>
          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
          <date>2007-02-11 16:38:15</date>
          <text>&lt;i&gt; Страшно было, говорила, дальше-то бежать - одно дело раз в жизни на куррорт съездить, а другое - безо всего, голышом... &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, я когда за границей с эмигрантами общался, все время хотел ЭТО у них узнать. Но, всякий раз, боялся, что неправильно поймут. Поскольку мы здесь анонимны, спросить легче. Можно, я у Вас это спрошу?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заранее прошу извинения, если вопрос показался бестактным.</text>
          <subject>***</subject>
          <comments>
            <comment id="9876598" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9876598#t9876598</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2007-02-11 18:33:50</date>
              <text>Ой, Вы не у того спрашиваете...&lt;br /&gt;Я ведь, чем старше, тем трусливее. Это я бы в ранней юности убежала заграницу, если бы это было возможно, как убегала из дома, например - шальная была...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом попыталась в Канаду замуж выйти, но брак не задался с самого начала, понятно было, что нужно было разводится, забирать ребенка из России, много работать и жить самостоятельно, со всей ответственностью не только за себя, но и за сына... И я вернулась... тем более, что в этом время началась перестройка - так интересно было, надежды в начале 90-х...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь я в Финляндии замужем за человеком, который... разве что попу мне не вытирает (но будет, если возникнет необходимость, не дай Бог, конечно), но сопли и слезы постоянно... Уже седьмой год как живу... как в детстве, не зная, что такое счета, не работая, не выучив язык, занимаясь самообразованием и пишу воспоминания... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А мои дете (и уже теперь уже внуки) дети предпочли остаться в России... но и тут - при здешней социальной системе были бы с совершеннолетия независимы...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, мое обобщение покажется Вам неадекватным, но об этом - " безо всего, голышом... " нужно спрашивать особый тип людей, которые САМИ (без помощи надежного брака, диаспоры или гарантированной работы) убежали... Но тут ничем Вам помочь не могу - не знаю таких...</text>
              <subject>Мой ответ Вас разочарует...</subject>
              <comments>
                <comment id="9880950" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9880950#t9880950</url>
                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                  <date>2007-02-11 20:05:44</date>
                  <text>&amp;gt;Я ведь, чем старше, тем трусливее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за ответ! Я такого не ожидал 8-() Вы очень смелая женщина. И очень умная. Вцелом Вы меня поняли и ответили так, как поняли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Но тут ничем Вам помочь не могу - не знаю таких...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я тоже таких незнаю. Может быть таких и нет вовсе?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---------&lt;br /&gt;Теперь как этот вопрос видится с моей стороны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно опыт общения с эмиграцией у меня небольшой. По работе встречался с людьми уехавшими в США и живущими в Нью_Йорке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ситуация вымышленная, я передаю только впечатление. Какие-то подробности могут выдать мое инкогнито :-))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уезжает из Росси кандидат медицинских наук, т.к. профессиональная и материальная ситуауия его не устраивает. Там ему говорят: "То, что Вы кандидат медицинских наук, это хорошо, но здесь это не катит. У нас для Вас есть хорошая работа санитара." И зарабатывать такой новоиспеченный санитар начинает больше, чем раньше как врач. Вот тут у человека начинает ехать крыша. (Естественно не в проф. вопросах.) Но,он перестает понимать, где у общества социальный верх и где социальный низ. В голове "каша". Он не один, таких много. Они, хотя и знают язык, в тамошнее общество почти не интегрированы. Местные на них смотрят как на какие-то отбросы, а они это даже не замечают. 20 сортов йогурта в супермркете и пропаганда по ТВ делают свое дело. В сущности, они социализированы весьма формально, живут своим замкнутым миром. Для местных они представляют ценность только тем, что работают лучше негров или китайцев, а получают меньше. Да, еще выглядят привычно, - как "белые" люди :-)) Они совсем незнают местных условностей и традиций, особенностей поведения. Это отдельная тема. Я наблюдал иносранцев здесь, какие-то бытовые мелочи очень сложно выучить. Ребенок, когда растет воспринимет их незадумываясь, механически копируя. Взрослый человек так не может. Как, кстати, с этим у Вас?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получилось несколько сумбурно. Если непонятно переспросите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это чисто субьективное впечатление, возможно есть и другие, но мне они не попадались.</text>
                  <subject>Re: Мой ответ Вас разочарует...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9886070" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9886070#t9886070</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2007-02-11 23:17:08</date>
                      <text>Все понятно и знакомо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, у каждого есть свои границы. Граница моей физической смелости обнаружилась в 19 лет, когда я минут 20 висела над пропастью на весьма плохо собственноручно затянутой страховке. До этого я могла побороть свой страх, который тем не менее был ужасным всегда. Я прыгала с 10-метровой вышки в воду и с парашютом с самолета. После 19 лет - все: если я прихожу в гости на этаж, выше 4-го мне неприятно подойти к окну, на Эйфелевой башне мой 10-летний сын меня бил по щекам, как я ему приказала заранее...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В плане интеллектуальном получше - несмотря на многочисленные фейсом об тейбл, мои детские вовпросы до сих пор меня интересуют и я иногда их задаю. Только не уверена, что это свидетельство ума...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подобная, описанной Вами ситуация, мне знакома. Мне в первый год финского жития предложили подтвердить дипломы (у меня их два - философский и учителя английского). Для этого нужно было прожить в другом городе 2 года. Я отказалась: гм... у меня муж - симпатичный и сексуальный, он бы не выдержал встреч по выходным...&lt;br /&gt;К тому же в вуз бы меня не взяли все равно, а учителем в провинциальной школе и такие страдания ради этого - глупости.&lt;br /&gt;Да, муж предлагал в столицу переехать - но я не хочу: я все это уже проходила, мне больше не интересно. И всегда будут рядом люди моложе и талантливее меня - что ж конкурнтничать до старости?..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другой вариант - смена профессии, переход на иной соцуровень. А зачем? Я же больше потрачу на одежду для выхода из дома, чем заработаю... Мы же живем в климате, который подразумевает много разной одежды...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в плане соцреализации... я спокойна после перестройки, абсолютно...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, прошу прощения, я с радостью отвечу на все Ваши вопросы у себя в Жж, но к данной - Сосипаточевой - теме они относятся весьма косвенно, боюсь перенапрячь автора журнала... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Солоневич-то (в отличие от мне подобных) как раз на готовенькое приехал - по всем параметрам: и жена тут, и тусовка, и образование, и деятельность, и языки...</text>
                      <subject>О пределах...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9893238" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9893238#t9893238</url>
                          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                          <date>2007-02-12 15:04:29</date>
                          <text>У меня сейчас очень мало времени, поэтому отвечаю очень коротко. Позже возможно напишу подробнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Граница моей физической смелости обнаружилась в 19 лет,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что для рассуждений на такие темы требуется больше смелости, чем для висения на страховочном тросе. Но, все очень субьективно и зависит от обстоятельств жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Только не уверена, что это свидетельство ума...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, что эти, так называемые, "детские" вопросы и есть свидетельство ума. Только не все это понимают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Но, прошу прощения, я с радостью отвечу на все Ваши вопросы у себя в Жж, но к данной - Сосипаточевой - теме они относятся весьма косвенно, боюсь перенапрячь автора журнала... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напротив, мне кажется, что о Сосипатычах мы и говорим. Для меня ключевая фраза всего текста ДЕГ, это:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Работа Солоневича в «Последних новостях» была нужна для натурализации в среде русской эмиграции и для легализации полученных от ОГПУ средств.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Вот ОНО: "Кого будем делать гением? Кого будем делать богатым и знаменитым?" Технология хорошо отработанная и примерно одинаковая для всех «Золоньевитчей» и «Зольжьенициных». Все это полностью рукотворные "произведения искусства", и кстати не только среди литераторов, но и среди представителей других профессий тоже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако, если Дмитрий Евгеньевич сочтет, что это оффтопик, я перестану это обсуждать здесь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А в плане соцреализации... я спокойна после перестройки, абсолютно...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эту мысль несовсем понял :-((</text>
                          <subject>Re: О пределах...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9899638" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9899638#t9899638</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2007-02-12 21:09:04</date>
                              <text>Ну, если нас не хозяин журнала не гонит, то тогда действительно все в порядке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя я тоже сейчас слегка не в форме - кажется, начинается грипп: муж привез из столицы, с конференции, уже сам свалился, ну да ладно, прорвемся народными средствами...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет своего постперестроечного спокойствия в плане самореализации я имела в виду всего навсего то, что, будучи весьма любопытной, перепробовала кучу вещей, которые стали возможны - и в мелком бизнесе, и в недвижимости, и т.п. И ничего у меня не получилось даже устала немножко богатеть и немножко разоряться - может, чуть-чуть получше стало материальное положение по сравнению с доперестроечным. &lt;br /&gt;К концу перестройки надо уже было где-то закрепляться, а мне... ничто не понравилось, чтобы этим чем-то заниматься всю жизнь...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В плане же педагогическом... Видите ли, я по наивности приняла перестроечный интерес к философии за интерес к тому, как собственно я преподаю философию. а ведь тогда даже самый ленивый читал, спорил и пытался разобраться, что же такое происходит...&lt;br /&gt;А к началу 90-х этот интерес пропал... мне стало работать скучно, и в конце 90-х я ушла из вуза, а потом уехала в финляндию в замушшш...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь сижу на берегу озера, книжки читаю, в жж вот ползаю...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, не могу ничего Вам и насчет эмиграции толкового сказать - я ведь ни с кем не общаюсь, только раз за все годы встретилась с двумя жж-шными корреспондентами в Хельсинки. Оч. милые люди, ни разу ни на каких кгбистов не похожи, а уж я-то последних за версту чую - потому что боюсь страшно, до леденящего ужаса еще с хиповских времен...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со всеми же остальными эмигрантами, с кем познакомилась на языковых курсах, мне общаться не интересно, да я этого и не скрывала особенно, посему меня никто и не беспокоит, но среди них тоже кгбистов не наблюдалось: &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/olhanninen/30366.html"&gt;Заметки по нацвопросу и безработице в Cуоми: курсы, любовь и конспирология - сплошной анекдот...&lt;/a&gt;</text>
                              <subject>Re: О пределах...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="9909110" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9909110#t9909110</url>
                                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                                  <date>2007-02-13 17:38:04</date>
                                  <text>&lt;i&gt;Ну, если нас не хозяин журнала не гонит, то тогда действительно все в порядке.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, совсем забросил Дмитрий Евгеньевич творение своего ума и рук. Никакой обрезки и прополки не проводит. Внизу уже хамить начали:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9897846#t9897846'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/89&lt;wbr /&gt;206.html?thread=9897846#t9897846&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Одолели царя одализки!"&lt;br /&gt;Т.е. "Пионерки", вернее "Пионеры_ lg"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Хотя я тоже сейчас слегка не в форме - кажется, начинается грипп&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как Вы сейчас себя чувствуете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ох! Это для меня грозная проблема. Я работаю в сменах (четырехсменка) на предприятии с непрерывным циклом работы. Заболеть, - значит подвести сменьщиков. Правда, предприятие оплачивает прививку от гриппа. Я ее обязательно делаю, хотя переношу довольно плохо. Рассказал бы, какие таблетки в случае чего использую, но боюсь у вас в Финляндии таких нет, вернее есть, но называются они по другому. У фармацевтов в каждой стране свои фирменные названия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расскажу о простых средствах: Прежде всего это знаменитый 1 грамм аскорбиновой кислоты в сутки (в несколько приемов). Можно и больше, если желудок позволяет. Особенно хорошо сочетать искусственный витамин С с естественным, так он усваивается лучше. Можно не до конца сварить средний лимон в небольшом количестве воды, растолочь его вместе с кожурой и смешать с 3-4 ложками меда (мед желательно не пастеризованный) и есть эту смесь вместе с горячим чаем, можно просто есть лимон или апельсин кусочками. Можно в старые шерстяные носки насыпать немного горчичного порошка, и надеть такие носки на ночь. Если грипп начинается с верхних дыхательных путей (говорят, что у жителей Питера это бывает значительно чаще, чем у москвичей), можно пить горячее пиво по пол стакана (баночное или бутылочное, лучше дешовое) смешанное с 1-2 ложками сахара или меда. Осторожно смешать и нагреть в СВЧ-печке. Можно просто выпить немного спиртного (я слышал в Финляндии оно очень высокого качества), толко не по 100 грамм, как многие считают, а не более 20 грамм, и лучше на ночь. Если у Вас есть баня, то будте осторожны, легко дополнительно простыть выходя из нее, даже если это и не отдельно стоящее здание.&lt;br /&gt;Горячее молоко со щелочной минеральной водой, малиновое варенье и травки я пропускаю, - это все знают. Естественно лучше полежать и поспать, даже днем - Вы можете себе это позволить. Ну, и конечно, позвать настоящего врача.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ах-ти, господи! Проболтался, что я пролетарий. Пролетариев Дмитрий Евгеньевич не любит, теперь надо ждать его гнева.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Долго писать не буду, чтобы лишний раз Вас не утомлять. Напишу в следующий раз. А пока почитаю Вашу ссылку.</text>
                                  <subject>Re: О пределах...</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="9909366" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9909366#t9909366</url>
                                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                      <date>2007-02-13 18:09:11</date>
                                      <text>Спасибо, получше уже, вроде удалось снять - налыжах побегала укутавшись... Замечательные у вас рецепты! Мы считаем, что прививку делать бессмысленно - грипп мутирует. А средства - похожие, в основном мед, лимон, чай, бальзам с Валаама и свежезамороженная малина (я ее летом целую морозилку насобираю под окнами в лесу, вот и хватает до весны). И, конечно, поспать - да, в дневном сне я себе не отказываю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А пролетарий... странно? ну и что, какая разница - кто из жж-стов кем работает. Думаю, что если ДЕГ пролетариев и не любит, то не таких, которые его читают и компом пользуются для самообразования... Сама всю жизнь кем только ни подрабатывала - и в студенческие годы,и позже - да, всю жизнь считай, с небольшими перерывами... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут вот недавно тоже на практику ходила на одно предприятие малой полиграфии... Это когда денег платят в три раза меньше и как бы в дальнейшем могут взять на работу, но такого НИКОГДА не происходит - типа отработки за пособие по безработице и социальная адаптация. Мне пособие не платят (муж зарабатывает достаточно для двоих, тут с нормами строго), а вот когда на практике - да. Книжки я там печатала. И себе тоже придумала (за бесплатно) - вместо альбома фотографий - гораздо прикольнее - там картинок не много, только обложка, так что загружайте смело: &lt;a href='http://olhanninen.livejournal.com/52822.html'&gt;http://olhanninen.livejournal.com/5&lt;wbr /&gt;2822.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А бывший муж моей сестры, в философской докторантуре на заводе что-то регулярно ломал, на совсем черной работе работал - рад был ужасно, что из нищеты чуть выбрался... </text>
                                      <subject>Re: О пределах...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="9909878" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9909878#t9909878</url>
                                          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                                          <date>2007-02-13 19:12:54</date>
                                          <text>Пока читаю Ваши ссылки, очень понравилось, особенно первая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, все-таки, куда Дмитрий Евгеньевичь подевался?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Дмитрий, а это точно ВЫ? , а то даже скучно, такой привитивизм,...(С)leo_zloy &lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то народ вон волнуется:" Царь, то, говорят, НЕНАСТОЯЩИЙ!!!... "&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. &lt;i&gt;на лыжах побегала укутавшись... &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Это, конечно, хорошо, но будьте осторожны, - Вы дышите при этом ртом и очень холодным воздухом.</text>
                                          <subject>Re: О пределах...</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9909366&amp;style=mine#t9909366</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="9939574" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9939574#t9939574</url>
                                          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                                          <date>2007-02-16 16:17:50</date>
                                          <text>Пусть и некоторым опозданием (по техническим причинам), хочу поздравить Вас с днем Св. Валентина. И пожелать... Честно говоря, не знаю, что в этот праздник принято желать. В Финляндии эта традиция распространена больше. И подарить валентинку (♥♥♥). Их 3, - для надежности. (Есть сомнение, что кодировка жж их поддерживает.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Видите ли, я по наивности приняла перестроечный интерес к философии за интерес к тому, как собственно я преподаю философию. а ведь тогда даже самый ленивый читал, спорил и пытался разобраться, что же такое происходит...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, что это действительно был интерес к тому, как Вы преподаете философию. Но, происходило это в момент, когда старые мифы демонтировали, и на их место устанавливали новые. Это всех дезориентировало, в голове у всех была "каша".</text>
                                          <subject>Re: О пределах...</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="9941878" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9941878#t9941878</url>
                                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                              <date>2007-02-16 19:27:39</date>
                                              <text>Спасбо большое. И Вас с прошедшим праздником! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да у нас как-то в основном молодежь празднует, как и в России в основном. А я супруга от гриппа выхаживаю, так что...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот тут забавную книжку прочитала про беды палестинской девушки... и не то, что бы спорю, а... размышляю &lt;a href='http://stilo.livejournal.com/444548.html?thread=14348420#t14348420'&gt;http://stilo.livejournal.com/444548.htm&lt;wbr /&gt;l?thread=14348420#t14348420&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно же философии в моей подаче... не знаю, вот недавно прочитала Веллера, так смешно было, что-то мне очень себя тогдашнюю напомнило - даже позавидовала ему, что столь доступно изложил (ну, если особ сумасшествие опустить, конечно) - &lt;a href='http://bookz.ru/authors/veller-mihail/weller_kassandra/1-weller_kassandra.html'&gt;http://bookz.ru/authors/veller-mihail/w&lt;wbr /&gt;eller_kassandra/1-weller_kassandra.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
                                              <subject>Re: О пределах...</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="9957750" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9957750#t9957750</url>
                                                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                                                  <date>2007-02-17 21:26:43</date>
                                                  <text>Скорейшего выздоровления Вашему супругу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я пока читаю Ваши ссылки.&lt;br /&gt;Не пора ли нам перебираться в следующую ветку ЖЖ Дмитрия Евгеньевича?</text>
                                                  <subject>Re: О пределах...</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9941878&amp;style=mine#t9941878</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9939574&amp;style=mine#t9939574</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9909366&amp;style=mine#t9909366</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9909110&amp;style=mine#t9909110</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9899638&amp;style=mine#t9899638</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9893238&amp;style=mine#t9893238</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9886070&amp;style=mine#t9886070</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9880950&amp;style=mine#t9880950</parent>
                    </comment>
                    <comment id="9889142" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9889142#t9889142</url>
                      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                      <date>2007-02-12 09:32:49</date>
                      <text>Дело в том, что среди наших медиков значительное число действительно по-настоящему способны работать только на уровне санитара. Отсюда и проблемы. И дело тут по большому счету не в имиграции, если с них начать спрашивать ЗДЕСЬ многим тоже тяжело придется.&lt;br /&gt;Ну а те, кто на что-то способен - и в имиграции подтверждают дипломы или устраиваются в какой-нибудь околомедицинской науке, не требующей лицензии. &lt;br /&gt;А смена культурной среды - отдельная тема.</text>
                      <subject>Re: Мой ответ Вас разочарует...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9892214" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9892214#t9892214</url>
                          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                          <date>2007-02-12 14:33:01</date>
                          <text>&amp;gt;Дело в том, что среди наших медиков значительное число действительно по-настоящему способны работать только на уровне санитара.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Читайте внимательнее. Я же написал, что только воспроизвожу ситуацию в понятной большинству терминологии. Речь идет не только и не столько о медиках. Врача может представить себе каждый. Подробности другой специальности будут только уводить в сторону.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Ну а те, кто на что-то способен - и в имиграции подтверждают дипломы или устраиваются в какой-нибудь околомедицинской науке, не требующей лицензии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всегда находятся люди способные ходить по головам себе подобных. Особенно если те находятся в затруднительном положении.</text>
                          <subject>Re: Мой ответ Вас разочарует...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9892726" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9892726#t9892726</url>
                              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                              <date>2007-02-12 14:45:30</date>
                              <text>Просто вы для примера выбрали довольно специфическую группу, у которых чаще всего происходит резкое понижение статуса, что неверно для представителей других профессий. То есть берете частный случай и распространяете его на всех.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как связана сдача экзаменов с хождением по головам я, честно говоря не понял.</text>
                              <subject>Re: Мой ответ Вас разочарует...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9892214&amp;style=mine#t9892214</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9889142&amp;style=mine#t9889142</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9880950&amp;style=mine#t9880950</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9876598&amp;style=mine#t9876598</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9874294&amp;style=mine#t9874294</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9869430&amp;style=mine#t9869430</parent>
        </comment>
        <comment id="9910902" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9910902#t9910902</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-14 01:25:37</date>
          <text>&amp;gt;фотографии из г. Боровск&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мило. Один талантливый человек может осветить целый город.</text>
          <comments>
            <comment id="9913718" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9913718#t9913718</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2007-02-14 10:00:41</date>
              <text>Рада, что удалось Вас порадовать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажите, а, как вы думаете, почему это столь редкое явление в провинциальных городках? Причем не только в России, но и везде, как выясняется из бесед с корреспондентами.&lt;br /&gt;И раньше тоже так было? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь жизнь в провинциальных "поселках городского типа" ужасна (сейчас полегче, конечно, потому что есть интернет), особенно для молодых людей, настроения либо чемоданное, либо похоронное, либо скучливо-пофигистское... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне всегда вспоминается один из самых жутких и талантливых фильмов о провинции, возможно, и Вы его видели - "Облако-рай" Николая Досталя, а если не видели, то посмотрите, пожалуйста, ладно?..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ведь ее можно же ее изменить, как-то расцветить... Иногда очень жалею, что не умею рисовать... но я мусор убираю, когда гуляю в лесопарке - так самовыражаюсь...&lt;br /&gt;С другой же стороны, нужно ведь и чтобы власти и жители на это благое дело согласились, кисти-краски выделили хоть какие-то...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И когда мной уважаемый весьма великий финский экофашист (страшный и ужасный) &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%82%D0%B8_%D0%9B%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0"&gt;ПЕНТТИ ЛИНКОЛА&lt;/a&gt; говорит о том, что если большую часть этих провинциальных убогих местечек можно уничтожить безо всякого ущерба для человечества и на благо природы. И я с ним согласна, но - кроме вот такого Боровска - тут бы у меня рука не поднялась...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И еще - поспорили немножко - насчет националистичности в ущерб радости жизни в рисунках. Я просто спросила, а какой же еще может быть рисунок в маленьком городюшке? Не негров же с китайцами изображать, не пальмы же в российской глубинке? В Африке пальмы, конечно, логичнее, и негры, в Баварии немцы и пиво, а тут - нет.  Это было бы... неуместно.</text>
              <subject>Про Боровск</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9910902&amp;style=mine#t9910902</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9869430&amp;style=mine#t9869430</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9869942" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9869942#t9869942</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-11 12:06:38</date>
      <text>Я в своё время читал много вещей Солоневича. Честно говоря, никогда не возникала мысль, что это может быть "подстава". Но подозрительных моментов и в самом деле очень много.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за очень интересные заметки.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9870198" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9870198#t9870198</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2007-02-11 12:10:55</date>
      <text>Вопрос: почему нельзя было вовремя воздействовать на всех этих солоневичей? &lt;br /&gt;Почему иммунодефицит возник в Российской Империи на подобную инфекцию?</text>
      <comments>
        <comment id="28048246" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=28048246#t28048246</url>
          <user name="netstuff" username="netstuff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95033260/11697225" height="100" width="75" />
          <date>2009-10-05 12:32:33</date>
          <text>почему сейчас не воздействуют на галковских? =)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9870198&amp;style=mine#t9870198</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9871478" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9871478#t9871478</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-11 14:02:08</date>
      <text>&amp;gt;Я бы мог о Солоневиче рассказать гораздо больше. Например, я оставил за кадром его братца,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень было бы интересно. Ничего, что длинно, оно даже пусть, и в высшей степени пусть. И про братца, судя по жене -- и братец должен быть достойнейшим, выдающимся членом. ВКП(б). Пожалуйста, Дмитрий Евгеньевич! "Его судьба волнует зрителей." </text>
      <comments>
        <comment id="9873782" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9873782#t9873782</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2007-02-11 16:06:00</date>
          <text>Присоединяюсь. Расскажите о Борисе, его деятельности. А насчет связи Солоневич-Солженицын, это верно. Что-то в них имеется родственное, похоже, "находился под непосредственным влиянием". </text>
          <comments>
            <comment id="9875574" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9875574#t9875574</url>
              <user name="Антон" username="gabor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
              <date>2007-02-11 18:05:18</date>
              <text>Тут еще одного не хватает — Солухин. Тот еще персоонаж.</text>
              <comments>
                <comment id="9876342" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9876342#t9876342</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2007-02-11 18:28:15</date>
                  <text>Ну, таких "солоухиных" было много, это обычный "советский писатель" с почвенническим уклоном. </text>
                  <comments>
                    <comment id="9887606" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9887606#t9887606</url>
                      <user name="Антон" username="gabor" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                      <date>2007-02-12 05:59:56</date>
                      <text>нет он один, его выдернули направление показали и  покатилось, и все между прочим за солоневича горой, такое вот "прощание с матёрой"</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9876342&amp;style=mine#t9876342</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9875574&amp;style=mine#t9875574</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9873782&amp;style=mine#t9873782</parent>
            </comment>
            <comment id="9991542" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9991542#t9991542</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2007-02-21 15:28:05</date>
              <text>Вот, оказывается, что писал Б.Солоневич: Рука адмирала. Авантюрный роман из жизни советской молодежи   (Русское национальное издательство, Берлин, 1939?)&lt;br /&gt;	Format: pdf   Size: 1293 KB&lt;br /&gt;	Приключенческая повесть читается как своего рода "анти-Гайдар". Жизнерадостные, спортивные, честные и бескорыстные молодые люди борются против злобных комсомольцев и жестоких чекистов. (Осторожно: антисемитизм!) К сожалению, многие страницы из книги были вырваны.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9873782&amp;style=mine#t9873782</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9871478&amp;style=mine#t9871478</parent>
        </comment>
        <comment id="9891190" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9891190#t9891190</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2007-02-12 12:55:16</date>
          <text>А что сын Юрий? </text>
          <subject>И о сыне</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9871478&amp;style=mine#t9871478</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9874806" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9874806#t9874806</url>
      <user name="VitTal" username="vittal" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-11 17:34:22</date>
      <text>Присоединяюсь к вопросу verybigfish: почему нельзя было воздействовать на всех этих солоневичей?&lt;br /&gt;Действительно, возникает такое впечатление, что по вашему мнению, вся верхушка РИ состояла либо из "ничем не выдающихся столыпиных и витте, которые ничего не решали", либо из милюковых ("это глупость или предательство?"), осевших в Англии, либо из шуваевых, "перешедших на сторону красных".&lt;br /&gt;Что за народец себе набрал Н2?&lt;br /&gt;Мысль тут же кидается в разные крайности. Вроде мелькавшего тут предположения, что Н2 сбежал в Бразилию. "Извини, кузен, но твою игрушку мы сломаем, ибо опасно. Отдохни", - сказали Н2, и игрушку, Россию, сломали. Как-то слабо представляется, что "Джорджи" радостно потирал ручки при известии о смерти "Никки" и "Алисы".&lt;br /&gt;Попробовал поискать инфу про Николая Николаевича, к примеру. И что? "Отстранен от командования Временным Правительством. До 1919 года жил в Крыму. Затем эмигрировал в Англию." Это что? Спокойно так поживал себе в Крыму в 17-м, и 18-м... Загорал.&lt;br /&gt;То есть, вопрос: "Это глупость или предательство?" - сам собой возникает. Понятно, что предавать им, "европейским монархам", было нечего. Они жили - над. Но как-то все это странно выглядит...&lt;br /&gt;С общей картинкой вы нам помогли настроить окуляры, а вот на внутрироссийскую политику как-то фокус не наводится. С введением дополнительного действующего субъекта - условной Англиий - многое объясняется. Но как объяснить, что "держатели паролей" ушами хлопали?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="9877110" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9877110#t9877110</url>
          <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
          <date>2007-02-11 18:39:32</date>
          <text>&amp;gt; верхушка РИ состояла либо из "ничем не выдающихся столыпиных и витте,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько я понял ДЕ, верхушка РИ состояла из профессионалов, причем вся верхушка без исключения. По офиц. "совецкой" трактовке - все были бездарностями, а вот из-за одного-двух гениев (напр., Столыпин) делалось что-то хорошее. "Луч света в темном царстве".  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что мы ничего не знаем о людях, стоявших "за Николая 2" - это, видимо, следствие исторической абберации. О них после революции просто никто ничего не говорил. Никто в этом не был заинтересован. Большинство, наверное, убили еще в 1917. Остальные залегли на дно (как ДЕ где-то и писал). Можно вспомнить предпоследнего премьера Штюрмера. А делали они все что могли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен, трудно избавиться от навязчивых мыслях о причинах краха РИ. То, что в 2007 году русские об этом задумываются - показательно. 100 лет додумывались. А тогда, думаю, оснавная проблема была в недостатке людей, профессиональных и не поддающихся на распропагандирование. Например, генералы, видимо, соблазнились чем-то вроде наполеоновких лавров. Либералы - хотели присвоить победу. Ит.д. ВСЕ считали, что победа в кармане. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наверное, правильная точка зрения состоит в том, что в 1917 был не крах, а возврат России на неизбежную траекторию. Что 19 век - это полоса невозможного везения и удач (в 1814 в Париже, в крымкую войну - отбились ...). Вырвались в лидеры благодаря умелым действиям верхушки. А народившаяся интеллигенция не понимала откуда все взялось. Проснулись в доме, где есть горячая вода, канализация, газ и т.п. И считали, что это все в порядке вещей - будет вечно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что ж "опыт, сын ошибок трудных". &lt;br /&gt;"Пушкин - это русский человек в своем развитии, в каком он, может быть, явится через 200 лет"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Н2 сбежал в Бразилию&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы знаете, а у меня тоже такие мысли появляются. Зачем, собственно, нужно было устраивать эти похороны не вполне опознанных останков? Хотя, наверное, все-таки убили, только, возможно, не тогда и не там, как считается. </text>
          <comments>
            <comment id="9877366" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9877366#t9877366</url>
              <user name="VitTal" username="vittal" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-11 18:54:31</date>
              <text>&amp;gt; Насколько я понял ДЕ, верхушка РИ состояла из профессионалов, причем вся верхушка без исключения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут-то и возникает вопрос: а почему эти профессионалы с 1905-го года, когда технология была буквально на них применена, не выработали никакого противоядия? Что за странная беспечность?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Наверное, правильная точка зрения состоит в том, что в 1917 был не крах, а возврат России на неизбежную траекторию. Что 19 век - это полоса невозможного везения и удач&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну да. За Россию взядись по-серьезному. Это-то понятно. Но почему Н2, тоже серьезный человек, ничего не противопоставил, а такое впечатление, что даже и подыгрывал? Игрушку отобрали и сломали. Или он сам отдал?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть, с тем, что мирное управление в РИ было отлично налажено, даже и военная машина к 17-му году заработала вполне эффективно - все ясно. Но КАК они могли подскользнуться на ровном месте "революции" при том, что уже опыт был - буквально недавний, 5-го года?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9877110&amp;style=mine#t9877110</parent>
            </comment>
            <comment id="9878390" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9878390#t9878390</url>
              <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
              <date>2007-02-11 19:14:33</date>
              <text>***Проснулись в доме, где есть горячая вода, канализация, газ и т.п. И считали, что это все в порядке вещей - будет вечно.***&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Емкая метафора! Спасибо! </text>
              <subject>+1</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9877110&amp;style=mine#t9877110</parent>
            </comment>
            <comment id="9883254" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9883254#t9883254</url>
              <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
              <date>2007-02-11 20:57:44</date>
              <text>&lt;i&gt;То, что в 2007 году русские об этом задумываются - показательно.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю,что в массе своей все-таки не задумываются. Нельзя что-то анализировать являясь его частью. Задумываются только "не стемные" интеллектуалы, но таких очень мало. Большинство просто "едет в вагоне с зашторенными окнами".</text>
              <subject>***</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9877110&amp;style=mine#t9877110</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9874806&amp;style=mine#t9874806</parent>
        </comment>
        <comment id="9877622" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9877622#t9877622</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2007-02-11 19:00:58</date>
          <text>Н.Н. после отстранения действительно поехал в Крым. Там были всякие сложные моменты, при первом появлении большевиков. Поначалу очагом большевизма был один Севастполь, а в остальном Крыму еще можно было жить (примерно до февраля). Особенность большевисткого режима в Крыму состояла в том, что он был местным, мало связанным с центром. Там было много и небольшивистских элементов, например Алупкинский комиссар Батюк, по-видимому левый с.-р., взявший всех членов дома Романовых, оказавшихся к тому времени там, под свою защиту и не допускавший до них морячков. Потом пришли украинцы, а потом - немцы, всстановившие порядок. В общем, критические первые четыре месяца 1918 г. благодаря Батюку, рабочим-эсерам и "Союзу увечных войнов", взявших Романовых под охрану, удалось продержаться, не вступая в прямую конфронтацию с большеками из Севастополе. При немцах охрану членов Императорской фамилии неофицииально осуществлял и отряд русских офицеров и татар. Снова появилась опасность после ухода немцев. Англичане первый раз предложили всех вывезти в конце ноября 1918 г, а при взятии большевиками и махновцами Перекопа в марте 1919 г. откладывать было уже нельзя. Это излагается по книге Ю.Данилова "В.к. Н.Н." </text>
          <comments>
            <comment id="9877878" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9877878#t9877878</url>
              <user name="VitTal" username="vittal" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-11 19:06:18</date>
              <text>Вы не видите здесь странности? Великий Князь, Главнокомандующий Армией Российской Империи, живет, благодаря охране, организованной "эсэром Батюком" и "Союзом увечных воинов"?&lt;br /&gt;Это же анекдот какой-то.</text>
              <comments>
                <comment id="9878902" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9878902#t9878902</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2007-02-11 19:26:18</date>
                  <text>В то время и не такие анекдоты могли быть. Тут надо уточнить. Эти люди - охрана - были формально большевистской охраной, лояльной Севастополю. Но когда Севастопль хотел послать своих людей, они говорили: а зачем? Главное же было в том, что и Севастополь был как бы самостийным по отношению к Петрограду. Слишком далеко в общем. А под этой охраной жил не только быший главковерх, но и Мария Федоровна и многие другие лица - все на одной вилле.</text>
                  <comments>
                    <comment id="9879670" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9879670#t9879670</url>
                      <user name="VitTal" username="vittal" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                      <date>2007-02-11 19:44:19</date>
                      <text>Что такое "Севастополь" по сравнению с НН? НН - Субъект,"севастопль" - исполнитель. Только вот чей... Кто кому приказывал?</text>
                      <comments>
                        <comment id="9879926" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9879926#t9879926</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2007-02-11 19:51:46</date>
                          <text>"Севастополь" - местная большевисткая власть. Все Романовы в Крыму - частные лица. Но при этом были и такие явления, как "алупкинский совет", и он был во многом автономен. Это обычная картина того времени. Тoталитарного государства не было, точнее еще вообще не было регулярного государства. Был анархический бульон с очагами власти. </text>
                          <comments>
                            <comment id="9880182" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9880182#t9880182</url>
                              <user name="VitTal" username="vittal" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                              <date>2007-02-11 19:56:37</date>
                              <text>В этом "анархическом бульоне" сидел реальный очаг власти - НН. Которому было достаточно сказать: я принимаю власть. Все. Кристализация пошла бы на всю Россию. Он этого не делал, а прятался за какого-то Батюка. "Это глупость или предательство?". Жуковская карикатура какая-то.</text>
                              <comments>
                                <comment id="9881206" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9881206#t9881206</url>
                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                  <date>2007-02-11 20:10:40</date>
                                  <text>Ах, вот Вы о чем... Нет, это совсем не соответствует его характеру и его пониманию всей тогдашней ситуации и своего в ней места. Он ушел в сторону и, насколько я понимаю, считал, что Романовы должны устраниться от всего, что произошло в России. К нему многие обращались, призывали, возлагали надежды, но он отклонял эти предложения, поскольку считал их ведущими к гражданской войне. Он был очень религиозен, как и его племянник. Его позиция была: Россия, русский народ должен сам понять, что он хочет и мы должны принять его выбор. Россию исцелит только время. Он сохранял такую отстраненную позицию до своей смерти. Главное, кем он себя осознавал - профессиональный военный. Но не политик. Его отстранение Временным правительством было последней точкой его официальной деятельности.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="9881718" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9881718#t9881718</url>
                                      <user name="VitTal" username="vittal" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                      <date>2007-02-11 20:19:24</date>
                                      <text>Эх... "Ведет к Гражданской войне". Война уже шла! Достаточно было его слова, чтоб ее прекратить. А его не было. Были Колчак, Деникин и пр. Ну и, в конце концов, был же не только он...&lt;br /&gt;Достаточно было лозунга "За ЦАРЯ!" - и не было бы красных. Те самые крестьяне встали бы. Только Царь дезинтыгрировался.&lt;br /&gt;Это все лирика. А, принимая во мнение зниние ими паролей, они, такое впечатление, сдались специально.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="9882486" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9882486#t9882486</url>
                                          <user name="С. К." username="enzel" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                          <date>2007-02-11 20:36:29</date>
                                          <text>Я не знаю. Домысливать можно что угодно. Думаю, что кое-какие версии можно предложить прямо сейчас, не отходя от кассы.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="9882742" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9882742#t9882742</url>
                                              <user name="VitTal" username="vittal" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                              <date>2007-02-11 20:43:29</date>
                                              <text>Да причем тут домысливать?&lt;br /&gt;Мы согласны с тем, что в абсолютстском гос-ве главные действующие лица - царь и наследник?&lt;br /&gt;Государство - абсолютистское. Никаких Милюковых. Есть Н2, М, семья. И тд. Это - ПОЛИТИКИ. И вдруг они превращаются в беспомощные "частные лица". Они идиоты?</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="9887862" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9887862#t9887862</url>
                                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                                  <date>2007-02-12 07:34:16</date>
                                                  <text>Вы рассуждаете, как будто не было никаких событий, о которых имеются исторические сведения. Допустим даже, что событий не было, а были лишь утверждения о них. В данном случае это не столь важно - они сыграли свою ПОЛИТИЧЕСКУЮ РОЛЬ. Я говорю об отречении, об утверждении Временного правительства, об отречении Михаила. Я исхожу из всего этого как из исторических фактов. В этой ситуации, ситуации опредленного политического процесса, места великим князьям категорически не было. Об этом либо договорились с ними изначально, либо это было решением сразу в первые дни "февраля". Судя по тому, как отстранили Н.Н. от нового назначения - это было второе. Ему прямо сказали, что вас здесь не нужно, "революция вас не примет". Других сведений у меня нет. Если учесть, как повели себя другие в.князья, спешившие засвидетельствовать свое почтение новой власти, планов сопротивления не было. Значит, либо сами хотели ПЕРЕМЕН (а в случае Н.Н. это именно так) - но только не ТАКИХ, какие вышли на деле, либо НА ВСЕ ЗАРАНЕЕ МАХНУЛИ РУКОЙ, поняв, куда все идет и фаталистически смирившись. Я думаю, имело место и то, и другое. Примерно так:  посмотрим, может выйдет и неплохо. А когда вышло плохо, отошли в сторону. Тут важно, какие совместные решения вырабатывались семьей, о чем они договаривались внутри себя. Ясно, что имела место некая консолидированная позиция. Вот что надо бы изучить: решения семейного совета.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="9888630" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9888630#t9888630</url>
                                                      <user name="VitTal" username="vittal" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                                      <date>2007-02-12 08:19:53</date>
                                                      <text>Да, вы правы. Решения, похоже, были приняты заранее.&lt;br /&gt;Было ли отречение или не было - Романовы почему-то его приняли. А потом не вмешивались.&lt;br /&gt;Ехал человек на автомобиле, взял, да и отпустил руль. Автомобиль врезался в дерево, часть пассажиров погибла, часть покалечена. Спрашивается: что произошло? Очень все это странно и, да, страшновато становится.</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="9904246" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9904246#t9904246</url>
                                                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                                          <date>2007-02-13 09:59:10</date>
                                                          <text>Насчет Николая Николаевича в этом журнале был такой намек:&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;Революция - это конвейер госпереворотов. Общество полностью дезориентируется и некоторое время беспорядочно кувыркается в пространстве. Никто ничего не понимает, одна парадигма сменяет другую и в результате возникает задним числом официальная легенда, весьма мало связанная с реальностью. Поэтому все истории революций КРАЙНЕ мифологизированны. Сравните несуществующие штурмы Бастилии или Зимнего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако если отслеживать бесспорные данные, например перестановки в высших эшелонах власти, всё достаточно понятно. Например такой факт - после смещения Николая II верховным главнокомандующим стал Николай Николаевич. Его скоро убрали, но это был следующий "дёрг" конвейера смерти. "Дёрг", "дёрг", "дёрг" - процесс шёл до конца первой мировой войны. За полтора года в России произошёл десяток государственных переворотов. Как все перевороты они были относительно бескровными - резня в таких случаях начинается потом. Поэтому некоторые из них официальная историография даже не замечает.&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Посмотрел Ваш журнал. &lt;br /&gt;     По описанию покупки компьютерного шнура понял где именно Вы живете. :)&lt;br /&gt;     Однако бывают же такие совпадения...</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="9904502" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9904502#t9904502</url>
                                                              <user name="VitTal" username="vittal" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                                              <date>2007-02-13 10:12:34</date>
                                                              <text>Ага. Я это пропустил как-то. Надо же. Чуть-чуть сместился акцент и калейдоскоп рассыпается. Картинка немного прояснилась:&lt;br /&gt;- Николай Николаевич становится главковерхом после "отречения"&lt;br /&gt;- убивали всех Романовых, кроме "крымских"&lt;br /&gt;- НН уплывает из Крыма в Англию&lt;br /&gt;То есть, отсылка его на Кавказ и была одним из ходом противодействия Н2 заговору.</text>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9904246&amp;style=mine#t9904246</parent>
                                                            </comment>
                                                            <comment id="9908598" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9908598#t9908598</url>
                                                              <user name="VitTal" username="vittal" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                                              <date>2007-02-13 17:27:37</date>
                                                              <text>Про мое место жительства - лучше уж в моем журнале писать. :) А то мы и так тут развели флуд. Оправдываю себя тем, что флуд все же относительно по теме.&lt;br /&gt;А вы где-то поблизости от Покрышкина живете? Если будете отвечать, то - у меня, а то мне перед ДЕ немного стыдно.&lt;br /&gt;К тому же, пролистав того же Старикова и немного погуглив, вопрос свой первоначальный, вызвавший всю эту подветку, могу уже снять. И планы Николая - более или менее понятны, и действия - становятся объяснимы.</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="9911926" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9911926#t9911926</url>
                                                                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                                                  <date>2007-02-14 06:43:23</date>
                                                                  <text>Хотел ответить у Вас, но из-за включенного сохранение ip лучше уж здесь...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как тесен мир.&lt;br /&gt;Я ведь там вырос и до сих пор часто бываю(родители живут) - только у меня оно ассоциируется с "Военторгом" - метро появилось совсем недавно.&lt;br /&gt;И конечно очень удивился встретив в журнале Галковского человека живущего в родном месте. &lt;br /&gt;А написал еще и потому что Вы у себя в инфо обьявили что не хотите раскрывать себе, а с такой наколкой любой опер Вас за час установит. &lt;br /&gt;Бабульки ему про человека с "большой черной собакой" с радостью расскажут. :)</text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="9912950" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9912950#t9912950</url>
                                                                      <user name="VitTal" username="vittal" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                                                      <date>2007-02-14 08:24:49</date>
                                                                      <text>Пугаете.&lt;br /&gt;Представил, как происходят опросы бабулек. Уж они, да, наговорят. :) Я, слава Богу, не Троцкий, и не Че Гевара, мир завоевать не планирую. Да есть и более простые способы вычисления. Инкогнито, в моем случае, - всего лишь способ не краснеть перед знакомыми за низкое качество текстов.</text>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="9913462" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9913462#t9913462</url>
                                                                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                                                          <date>2007-02-14 09:45:40</date>
                                                                          <text>&amp;gt;Пугаете.&lt;br /&gt;&amp;gt;Представил, как происходят опросы бабулек. Уж они, да, наговорят. :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:)&lt;br /&gt;Стандартная и надежная процедура впрочем - в смысле опрос возможных свидетелей...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А тексты у Вас нормальные.&lt;br /&gt;Мне метафора насчет Галковского с фонариком понравилась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                                                                          <comments />
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9912950&amp;style=mine#t9912950</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9911926&amp;style=mine#t9911926</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9908598&amp;style=mine#t9908598</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9904246&amp;style=mine#t9904246</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9888630&amp;style=mine#t9888630</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9887862&amp;style=mine#t9887862</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9882742&amp;style=mine#t9882742</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9882486&amp;style=mine#t9882486</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9881718&amp;style=mine#t9881718</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9881206&amp;style=mine#t9881206</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="9882998" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9882998#t9882998</url>
                                      <user name="VitTal" username="vittal" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                      <date>2007-02-11 20:54:25</date>
                                      <text>Вы, представьте, что такое все эти "севастопольские советы" и НН. Ему не надо было даже напрягаться, а просто выйти и сказать. И нет никаких "советов". Не вышел и не сказал. "Уехал в Англию"...</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="9888118" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9888118#t9888118</url>
                                          <user name="С. К." username="enzel" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                          <date>2007-02-12 07:43:37</date>
                                          <text>См. другие ответы. Вы все время пытаетесь представить его как политическую фигуру. Вот как раз А.Ф. тоже в этом его подозревала, когда он был Верховным. А он не имел таких амбиций. К нему ведь, как известно, после его перевода на Кавказ обращались, а он отвечал уклончиво. Правда, и царю не сообщил об этом зондаже. Поэтому его в принципе можно отнести к заговорщикам. Наверно, обещали возвращение в Ставку, доведение войны под его командованием. А потом отменили. Самый удобный момент был для него именно тогда. Популярность его была высока и в войсках, и в народе. Но - подчинился решению политической власти, признаваемой им как легитимная. Можно этому не верить, смеяться. Давайте. Но остальное, опять же, догадки и домыслы. Или, выражаяь более красиво, интерпретации.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9882998&amp;style=mine#t9882998</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9881206&amp;style=mine#t9881206</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9880182&amp;style=mine#t9880182</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9879926&amp;style=mine#t9879926</parent>
                            </comment>
                            <comment id="9880438" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9880438#t9880438</url>
                              <user name="VitTal" username="vittal" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                              <date>2007-02-11 20:00:52</date>
                              <text>&amp;gt; Все Романовы в Крыму - частные лица&lt;br /&gt;Это примерно то же, что Советские Республики - независимые государства.</text>
                              <comments>
                                <comment id="9881974" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9881974#t9881974</url>
                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                  <date>2007-02-11 20:19:44</date>
                                  <text>Я Вам говорю о том, что знаю. Вы не верите, Ваше право. Все-таки, любое обсуждение должно базироваться на фактах, а не на произвольных допущениях. Такова была тогдашняя реальность. Можно удивляться, почему она такова, искать этому объяснения. Власть была ими утрачена. В этом они усматривали перст Божий, судьбу. Наверное, лучше всего почитать дневник Мaрии Федоровны, недавно изданные. Я не думаю, что правильно во всем искать какой-то рациональный, а тем более практический смысл. На их глазах рухнуло великое государство, распалось на обломки, ткань жизни порвалась, в дыры зиял хаос. Был ли Николай Николаевич человеком, способным стать вождем? Не был. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="9882230" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9882230#t9882230</url>
                                      <user name="VitTal" username="vittal" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                      <date>2007-02-11 20:29:59</date>
                                      <text>Не знаю, что было тогда, но на наших с вами глазах распалось государство. И фраза "Романовы - частные лица", ну просто синоним - "Киргизия - независимое гос-во". Не могли Романовы быть "частными лицами". Так же как и Киргизия, если выживет, станет гос-ом лет через 50.&lt;br /&gt;То есть, Романовы - либо идиоты (о чем говорит советская пропаганда, но что невозможно), либо содействовали, либо что-то предпринимали против что-то нам недоступное.&lt;br /&gt;НН- возможно, не был способен. Но семейка-то большая. Хоть один попробовал бы? Нет.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9881974&amp;style=mine#t9881974</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="9889654" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9889654#t9889654</url>
                                      <user name="netamo" username="netamo" />
                                      <date>2007-02-12 11:03:01</date>
                                      <text>Конечно, православные Романовы, помолясь, решили разделить судьбу с растерзанной Россией.&lt;br /&gt;Но Вы же утверждаете, что это были "частные лица".&lt;br /&gt;Частные лица в количестве миллионов так или иначе уехали. Даже Солоневич сбежал.&lt;br /&gt;Алапаевск был - для прикрытия.&lt;br /&gt;Николая II с семьей никто не убивал. &lt;br /&gt;P.S. А зачем Н.Н. быть вождем? Зачем Николаю II вновь добиваться титула Императора? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фактов - никогда не будет, кроме "дела" Соколова, храма на месте Ипатьевского дома, захоронения мощей.&lt;br /&gt;Иначе дела делались.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="9890422" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9890422#t9890422</url>
                                          <user name="С. К." username="enzel" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                          <date>2007-02-12 12:12:22</date>
                                          <text>Хорошо. "Фактов не будет". А что тогда у Вас, догадки? Я не против догадок, это всегда интереснее "фактов". Ну а модель, объясняющая все произошедшее? Все тот же гарантированный быт инкогнито в укромном уголке, без забот и хлопот? В общем, повторение истории Федора Кузмича. Императорская семья отправляется на покой, остальные - кто куда. А чтобы все произошло действительно тайно - убедительная маскировочная версия для профанов. Война создала удобную ситуацию для реализации мечты. Война все спишет. Т.е. схематичный план стал неким планом действия с начала войны, или, скажем, с лета 1915 г. </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="9891958" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9891958#t9891958</url>
                                              <user name="netamo" username="netamo" />
                                              <date>2007-02-12 14:22:26</date>
                                              <text>А у меня не догадки. Обычная логика человеческого поведения.&lt;br /&gt;И размер английских и немецких инвестиций в российскую промышленность. Когда баре дерутся, у холопов лбы трещат.&lt;br /&gt;Жизнь семьи дороже, чем вся РИ. Кстати, неизвестно, кто и о чем когда договаривался.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="9899382" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9899382#t9899382</url>
                                                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                                  <date>2007-02-12 21:07:54</date>
                                                  <text>А французиков никто в расчет берет?&lt;br /&gt;Тем не менее, "Бразилия" - не вариант. Что можно предложить взамен Империи лучшего, чтоб соблазнились? Ничего. Жизнь семьи гораздо легче гарантировать, будучи Императором, нежели "частным лицом". На шантаж "жизни семьи" можно поддаться, конечно, кому угодно, но представить Николая в этой роли очень сложно. Кузен Джорджи - чем не семья?</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="9902198" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9902198#t9902198</url>
                                                      <user name="netamo" username="netamo" />
                                                      <date>2007-02-13 05:37:11</date>
                                                      <text>Николай вступил в Антанту. И этим подписал приговор себе и государству. &lt;br /&gt;В расчет надо брать не только Францию, даже Америку.&lt;br /&gt;Буду настаивать, что шантаж жизнью семьи - дело серьезное.&lt;br /&gt;Почитайте Дневники Николая II, он куда бы угодно уехал. Но мы об этом вряд ли узнаем.</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="9903478" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9903478#t9903478</url>
                                                          <user name="netamo" username="netamo" />
                                                          <date>2007-02-13 08:32:16</date>
                                                          <text>Кто же забыл про французов? Цифирь гляньте, сколько РФ отдает по "царским долгам" Франции.&lt;br /&gt;Это памятник. "Ничто не забыто".</text>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9902198&amp;style=mine#t9902198</parent>
                                                        </comment>
                                                        <comment id="9908854" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9908854#t9908854</url>
                                                          <user name="VitTal" username="vittal" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                                          <date>2007-02-13 17:33:32</date>
                                                          <text>Шантаж, может, и имел место быть, но у меня все же складывается впечатление, что Николай играл ва-банк. Он сам участвовал в дестабилизации ситуации (или просто не препятствовал) с целью закамуфлировать то, что должно было произойти в 17-м: победу России в войне.&lt;br /&gt;Выиграв, он получал бы мировое господство.&lt;br /&gt;Он проиграл.</text>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9902198&amp;style=mine#t9902198</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9899382&amp;style=mine#t9899382</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9891958&amp;style=mine#t9891958</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9890422&amp;style=mine#t9890422</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9889654&amp;style=mine#t9889654</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9881974&amp;style=mine#t9881974</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9880438&amp;style=mine#t9880438</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9879926&amp;style=mine#t9879926</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9879670&amp;style=mine#t9879670</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9878902&amp;style=mine#t9878902</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9877878&amp;style=mine#t9877878</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9877622&amp;style=mine#t9877622</parent>
            </comment>
            <comment id="9878134" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9878134#t9878134</url>
              <user name="VitTal" username="vittal" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-11 19:12:26</date>
              <text>Как раз из серии скульптурок Жукова картинка. Да.</text>
              <comments>
                <comment id="9889910" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9889910#t9889910</url>
                  <user name="netamo" username="netamo" />
                  <date>2007-02-12 11:09:59</date>
                  <text>Извините. Это не Вам ответ ответ, а Энзелю, который верит в Божественное провидение и судьбу.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9878134&amp;style=mine#t9878134</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9877622&amp;style=mine#t9877622</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9874806&amp;style=mine#t9874806</parent>
        </comment>
        <comment id="9878646" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9878646#t9878646</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2007-02-11 19:17:44</date>
          <text>Позволю  себе высказать предположение по теме, впрочем, вполне легковесное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не думаю, чтобы кто-то "хлопал ушами". Был конкретный расклад сил, КРАЙНЕ сложный. Адекватно описывающая этот расклад система понятий весьма сложна для понимания. В отличие от какой-нибудь теории струн есть особенность, которая затрудняет оперирование адекватными понятиями до степени необычайной. Они, эти понятия, не-человеческие. И в то же время описывают людей. "Многие сходят с ума."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В примитивной ситуации (когда человек пилит сук, сидя на нем) легко найти правильное решение. Здесь же ситуация СЛОЖНЕЙШАЯ, невозможно сказать, "как правильно", даже глядя из будущего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(При том, что основные принципы функционирования сравнительно просты, реальные структуры очень сложны даже для горстки специалистов -- пример: компьютеры. Логические законы, операции и блоки операций можно выписать на паре листков бумаги. А построенная на их основе даже простейшая операционная система, вроде RS-11, ну очень непроста. Вы же задаете вопрос типа "как сделать, чтобы Windows не глючила?")</text>
          <comments>
            <comment id="9879414" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9879414#t9879414</url>
              <user name="VitTal" username="vittal" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-11 19:39:54</date>
              <text>&amp;gt; Вы же задаете вопрос типа "как сделать, чтобы Windows не глючила?"&lt;br /&gt;:))))))))) Смеялся долго.&lt;br /&gt;Спасибо. В смысле, по-хорошему смеялся. Да, именно такого рода вопросы я и задаю.&lt;br /&gt;То есть, пафос моих вопросов был именно в том, что в прошлой ветке я попробовал для seespirit дать объяснение поступков Н2, и не смог. Клавиатуры не хватает.&lt;br /&gt;Тем не менее, все же хотелось бы что-то услышать от "информированной стороны" про действия против сценария "05". Были ли они, действия? Или только активисты "05" и действовали, а НН с императрицей сидели в Крыму под охраной Батюка со товарищи?&lt;br /&gt;Дело в том, что ДЕ и так уже дал информации вполне на "схождение с ума".&lt;br /&gt;Сейчас требуется инфа на "восстановление рассудка".&lt;br /&gt;Итак, по-прежнему, вопрос чайника: кто-нибудь в России противодействовал пропагандиствкой машине условной Англии?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9878646&amp;style=mine#t9878646</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9874806&amp;style=mine#t9874806</parent>
        </comment>
        <comment id="9887350" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9887350#t9887350</url>
          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
          <date>2007-02-12 05:28:12</date>
          <text>Историческая интернет-энциклопедия:"Вдовствующая императрица Мария Федоровна жила в 1917 г. в Киеве, где ее и застала революция. Она ездила в Ставку, в Могилев, повидаться с государем и простилась с ним, увы, навсегда. Затем императрица уехала на южный берег Крыма и поселилась в имении Ай-Тодор у великого князя Александра Михайловича и великой княгини Ксении Александровны. Там же жили и сыновья последних: князья Андрей, Федор, Никита, Дмитрий, Ростислав и Василий Александровичи. Их дочь княгиня Ирина Александровна со своим мужем князем Феликсом Феликсовичем Юсуповым и с их малолетней дочерью Ириной жили тоже в Крыму, по соседству от Ай-Тодора, в их имении Кореиз.&lt;br /&gt;Затем, в 1918 г., императрица Мария Федоровна, великий князь Александр Михайлович, великая княгиня Ксения Александровна и их сыновья подверглись домашнему аресту, были переведены в Дюльбер, имение великого князя Петра Николаевича, который тоже был там арестован со своей семьей. Княгиня Ирина Александровна не была арестована. Там же, в Дюльбере, который находился вблизи Ай-Тодора, были арестованы великий князь Николай Николаевич со своей супругой великой княгиней Анастасией Николаевной и ее сыном князем Сергеем Георгиевичем Романовским, герцогом Лейхтенбергским.&lt;br /&gt;Все они находились под большевистской стражей и не были убиты лишь благодаря преданности, уму и ловкости начальника стражи моряка Задорожного, который лишь прикинулся большевиком".&lt;br /&gt;Почему они остались живы - свою версию даёт Николай Стариков в книге "Кто добил Россию? Мифы и правда о гражданской войне". Он указывает, что Романовых стали поголовно арестовывать после Брестского мира, убивать в порядке (с учётом признания факта отречения Николая) престолонаследия, спасли часть Романовых, связанных с английским заговором - Николай Николаевич, Александр Михайлович тесть Феликса Юсупова, Мария Фёдоровна и др.&lt;br /&gt;Советы заменили комиссара ВП странным охранным отрядом. Вот вспоминает в.к.Александр Михайловвич, что ему говорил Задорожный: Нет, дело обстоит гораздо хуже, чем вы думаете. Ялтинские товарищи настаивают на вашем немедленном расстреле, но Севастопольский совет велел мне защищать вас до получения особого приказа от товарища Ленина. Я не сомневаюсь, что Ялтинский совет попробует захватить вас силой, и поэтому приходится ожидать нападения из Ялты. «Дюльбер», с его стенами, легче защищать, чем Ай-Тодор. Здесь, местность открыта со всех сторон. &lt;br /&gt;Когда пришли в немцы Романовы предпочли оставить эту советскую охрану: "Ровно в семь часов в Дюльбер прибыл немецкий генерал. Я никогда не забуду его изумления, когда я попросил его оставить весь отряд «революционных» матросов, во главе с Задорожным, для охраны Дюльбара и Ай-Тодора. Он, вероятно, решил, что я сошел с ума. «Но ведь это же совершенно невозможно!» — воскликнул он по-немецки, по-видимому, возмущенный этой нелогичностью -&lt;a href='http://militera.lib.ru/memo/russian/a-m/18.html'&gt;http://militera.lib.ru/memo/russian/a-m/1&lt;wbr /&gt;8.html&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;Между тем в Крыму тогда зимой 1918 по словам Врангеля было неспокойно - "Через несколько дней в горах наступило успокоение. Симферополь, Евпатория, Ялта оказались в руках большевиков. Остатки крымцев скрылись в горы. Более тысячи человек, главным образом офицеров, были расстреляны в разных городах. Особо кровавые дни пережил Симферополь. Здесь было расстреляно огромное количество офицеров, в том числе почти все чины крымского штаба во главе со зверски замученным полковником Макухой. Теперь красные войска праздновали победу, всюду происходили торжественные похороны падших красногвардейцев. В Ялте их хоронили в городском саду" -&lt;a href='http://militera.lib.ru/memo/russian/vrangel1/01.html'&gt;http://militera.lib.ru/memo/russian/vr&lt;wbr /&gt;angel1/01.html&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Романовы в Крыму</subject>
          <comments>
            <comment id="9890678" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9890678#t9890678</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2007-02-12 12:33:29</date>
              <text>Любопытно. Тут многое не согласуется с Ю.Даниловым (которого можно назвать создателем мифа). Но кто такой этот Н.Стариков, что это за книга, на которую там ссылаются?</text>
              <subject>Re: Романовы в Крыму</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9887350&amp;style=mine#t9887350</parent>
            </comment>
            <comment id="9890934" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9890934#t9890934</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2007-02-12 12:46:45</date>
              <text>Вот: &lt;a href='http://www.bookvoed.ru/321one_news.html' rel='nofollow'&gt;http://www.bookvoed.ru/321one_news.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все уже исследовано, ответы даны. Читайте Николая Старикова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Кто убил Российскую Империю?"&lt;br /&gt;"Преданная Россия"&lt;br /&gt;"Кто добил Россию?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто-нибудь ознакомился с данными произведениями? Мнения?</text>
              <subject>Re: Николай Стариков</subject>
              <comments>
                <comment id="9891446" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9891446#t9891446</url>
                  <user name="netamo" username="netamo" />
                  <date>2007-02-12 13:28:52</date>
                  <text>Надо читать В.И.Старцева. А теперь посмотрите в окно. Мне это напоминает о многом.</text>
                  <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9891702" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9891702#t9891702</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2007-02-12 14:03:35</date>
                      <text>Уже интересно: Стариков - Старцев. А почему Старцев? Всего ведь не прочтешь, хотелось бы чуть поконкретнее о его достоинствах и взглядах. Пока я обнаружил в одной его статье следующий пассаж: "Остается только добавить, что правда скучна, а фантазия всегда интереснее и увлекательней." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в окно я посмотрел. Мне ничто ни о чем не напомнило. &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9892982" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9892982#t9892982</url>
                          <user name="netamo" username="netamo" />
                          <date>2007-02-12 14:46:34</date>
                          <text>Старцев сидел в архивах и был большой самодур. Скиньте "градус" за партийность. Факты изложены верно.&lt;br /&gt;А в окне - Путин с братией, решившие аннигилигироваться (надеюсь, не с последующей канонизацией в сопровождении золотовалютного запаса.&lt;br /&gt;А нам - морковный чай и пр.</text>
                          <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9894006" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9894006#t9894006</url>
                              <user name="VitTal" username="vittal" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                              <date>2007-02-12 15:54:03</date>
                              <text>А он есть где-нибудь в сети? А то я немного погуглил и ничего существенного не нашел. Но буду иметь в виду все же.</text>
                              <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9892982&amp;style=mine#t9892982</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9891702&amp;style=mine#t9891702</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9891446&amp;style=mine#t9891446</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9890934&amp;style=mine#t9890934</parent>
                </comment>
                <comment id="9893494" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9893494#t9893494</url>
                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                  <date>2007-02-12 15:48:28</date>
                  <text>О! Спасибо. А то я все недоумевал: раз у Дмитрия Евгеньевича так все складно с Англией получается, почему до сих пор связной конспирологической теории никто не сотворил? Почитаю.</text>
                  <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9894262" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9894262#t9894262</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2007-02-12 16:02:09</date>
                      <text>Вот именно! И я, собственно, о том же. Судя по обложкам и издательству, что-нибудь завтра найду в переходе, хотя бы полистаю. И, скорее всего, одним Стариковым список не исчерпывается. А нам тут говорят, что за публичное обсуждение этих тем - смерть. Надо бы узнать, жив ли сей муж.</text>
                      <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9894518" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9894518#t9894518</url>
                          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                          <date>2007-02-12 16:10:33</date>
                          <text>В электронном виде "Кто убил Российскую Империю?":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://lib.aldebaran.ru/author/starikov_nikolai/starikov_nikolai_kto_ubil_rossiiskuyu_imperiyu/' rel='nofollow'&gt;http://lib.aldebaran.ru/author/starikov&lt;wbr /&gt;_nikolai/starikov_nikolai_kto_ubil_rossi&lt;wbr /&gt;iskuyu_imperiyu/&lt;/a&gt;</text>
                          <subject>Не читал, но ссылку дам</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9895286" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9895286#t9895286</url>
                              <user name="С. К." username="enzel" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                              <date>2007-02-12 16:31:39</date>
                              <text>Спасибо. Надо ознакомиться.</text>
                              <subject>Re: Не читал, но ссылку дам</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9894518&amp;style=mine#t9894518</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9894262&amp;style=mine#t9894262</parent>
                        </comment>
                        <comment id="9895542" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9895542#t9895542</url>
                          <user name="netamo" username="netamo" />
                          <date>2007-02-12 17:18:12</date>
                          <comments>
                            <comment id="9895798" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9895798#t9895798</url>
                              <user name="С. К." username="enzel" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                              <date>2007-02-12 17:22:37</date>
                              <text>Это уже интересно. Насчет переходов - Вы правы. А каковы обстоятельства смерти, и что вообще о нем известно?</text>
                              <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9895542&amp;style=mine#t9895542</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9894262&amp;style=mine#t9894262</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9893494&amp;style=mine#t9893494</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9890934&amp;style=mine#t9890934</parent>
                </comment>
                <comment id="9896566" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9896566#t9896566</url>
                  <user name="netamo" username="netamo" />
                  <date>2007-02-12 17:59:51</date>
                  <text>Стариков - на уровне Шмакова. Образованщина и маргинал.</text>
                  <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9896822" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9896822#t9896822</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2007-02-12 18:12:37</date>
                      <text>Так он жив? А умер, видимо, Старцев?&lt;br /&gt;А книги Старикова Вы, как я понимаю, оцениваете невысоко. Какая из трех лучшая? </text>
                      <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9898102" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9898102#t9898102</url>
                          <user name="netamo" username="netamo" />
                          <date>2007-02-12 20:16:07</date>
                          <text>Если Вы хотите знать факты, то тогда Вам нужно идти в архивы. В то время едва только приживалась телефонная культура.&lt;br /&gt;Люди писали письма: "Можно, я Вам послезавтра телефонирую?"&lt;br /&gt;Вы спрашиваете, какая книга лучше. Отвечу - ни одной читать не буду, зная его биографию. Но это дело личное.&lt;br /&gt;В.И.Старцев умер, Царство ему Небесное.</text>
                          <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9898614" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9898614#t9898614</url>
                              <user name="С. К." username="enzel" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                              <date>2007-02-12 20:32:14</date>
                              <text>А какая у него биография? </text>
                              <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                              <comments>
                                <comment id="9902454" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9902454#t9902454</url>
                                  <user name="netamo" username="netamo" />
                                  <date>2007-02-13 05:44:44</date>
                                  <text>Никакой. Он служит где положено. Также и пишет.</text>
                                  <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="9902710" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9902710#t9902710</url>
                                      <user name="С. К." username="enzel" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                      <date>2007-02-13 06:56:32</date>
                                      <text>Значит, "где положено". Видел какое-то письмо Старикова Проханову. Видимо, есть общность. </text>
                                      <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9902454&amp;style=mine#t9902454</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9898614&amp;style=mine#t9898614</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9898102&amp;style=mine#t9898102</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9896822&amp;style=mine#t9896822</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9896566&amp;style=mine#t9896566</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9890934&amp;style=mine#t9890934</parent>
                </comment>
                <comment id="9897078" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9897078#t9897078</url>
                  <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                  <date>2007-02-12 18:15:31</date>
                  <text>Я прочитал "Кто убил Российскую Империю?" и "Кто добил Россию?", достаточно интересно. Формат изложения обычный для таких коммернческих серий. Некоторые трактовки и общая тональность - довольно спорны, такой глубины как у Д.Е., конечно, нет. Преувеличена роль Распутина и т.д. Прочитать стоит.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9897334" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9897334#t9897334</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2007-02-12 18:40:54</date>
                      <text>Вы рекомендуете обе эти книги? Или достаточно первой?</text>
                      <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9897590" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9897590#t9897590</url>
                          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                          <date>2007-02-12 18:48:02</date>
                          <text>Лучше обе. Они не слишком большие и не слишком сложные, всё разжёвано для неподготовленного читателя.</text>
                          <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9897334&amp;style=mine#t9897334</parent>
                        </comment>
                        <comment id="9898358" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9898358#t9898358</url>
                          <user name="VitTal" username="vittal" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                          <date>2007-02-12 20:30:29</date>
                          <text>Пролистал. Ширпотреб. Этакая популяризация того, что пишет про англию ДЕ (и профанация, конечно). Пафос и множество восклицательных знаков. "Не-русская литература". :)&lt;br /&gt;Но прочитать стоит. Это точно. Мне, по крайней мере. У меня, к стыду моему, сведения об этом периоде только из школы. Почти советской еще. :) От ДЕ же не дождешься "учебника", он информацию дозирует. А самому копаться в документах - времени нет совершенно.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                          <comments>
                            <comment id="9898870" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9898870#t9898870</url>
                              <user name="С. К." username="enzel" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                              <date>2007-02-12 20:43:01</date>
                              <text>Я тоже немного пробежал. Для меня любопытен сам факт наличия этих книг, с этим подходом, с этим углом зрения.</text>
                              <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                              <comments>
                                <comment id="9899126" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9899126#t9899126</url>
                                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                  <date>2007-02-12 20:46:58</date>
                                  <text>Ага. Возникает сразу вопрос: кто эти публикации инспирировал? :)</text>
                                  <subject>Re: Николай Стариков</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9898870&amp;style=mine#t9898870</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9898358&amp;style=mine#t9898358</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9897334&amp;style=mine#t9897334</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9897078&amp;style=mine#t9897078</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9890934&amp;style=mine#t9890934</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9887350&amp;style=mine#t9887350</parent>
            </comment>
            <comment id="9893750" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9893750#t9893750</url>
              <user name="VitTal" username="vittal" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-12 15:52:58</date>
              <text>Спасибо за ссылки. Почитаю.</text>
              <subject>Re: Романовы в Крыму</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9887350&amp;style=mine#t9887350</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9874806&amp;style=mine#t9874806</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9875830" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9875830#t9875830</url>
      <user name="Самые обсуждаемые темы в ЖЖ" username="ex_topbot2" />
      <date>2007-02-11 18:05:33</date>
      <text>Вы попали в top30 на яндексе самых обсуждаемых тем в блогосфере. Теперь копия вашего поста доступна в ленте по ссылке - &lt;a href="http://topbot2.livejournal.com/102749.html" rel="nofollow"&gt;link&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Почитать текст со всеми комментариями можно &lt;a href="http://deep-water.ru/?http://galkovsky.livejournal.com/89206.html" target="_blank" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Это Ваш 6-й ТОПовый пост за &lt;a href="http://deep-water.ru/top/" rel="nofollow"&gt;последний год&lt;/a&gt;. Посмотреть статистику автора можно &lt;a href="http://deep-water.ru/top/info.php?id=73" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;font size="2"&gt;Этот "бот не имеет отношения к Яндексу" © НадежныйИсточник&lt;/font&gt;&lt;img src="http://deep-water.ru/p.gif" border="0" /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9880694" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9880694#t9880694</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-11 20:03:39</date>
      <text>&lt;br /&gt;А что, Сергей Волков - сотрудник "Нашей страны"? - &lt;a href="http://nashastrana.info/index.php?module=pages&amp;amp;act=page&amp;amp;pid=163&amp;amp;SSID=0bee83b9cdbb2b1182a0a5efbb258dfb" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://nashastrana.info/images/portret/volkov-small.gif"&gt;&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="9884022" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9884022#t9884022</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-11 21:14:01</date>
          <text>Волков писал о своём неудовольствии давать туда статьи. Как бы монархисты, но пишут такую чушь, что ему стыдно соседствовать, и он каждый раз мучительно размышляет, не прекратить ли. </text>
          <comments>
            <comment id="9888374" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9888374#t9888374</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2007-02-12 08:18:53</date>
              <text>А не о "Посеве" он так говорил?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9884022&amp;style=mine#t9884022</parent>
            </comment>
            <comment id="9896054" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9896054#t9896054</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-12 17:39:34</date>
              <text>ясно</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9884022&amp;style=mine#t9884022</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9880694&amp;style=mine#t9880694</parent>
        </comment>
        <comment id="9899894" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9899894#t9899894</url>
          <user name="Волков Сергей Владимирович" username="salery" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52587906/11178575" height="100" width="73" />
          <date>2007-02-12 21:11:24</date>
          <text>Сотрудник. Каковой факт едва ли оставляет сомнения относительно того, что СОлоневич и нынешняя "НС" совсем не одно и то же, и последняя органом "народной монархии" отнюдь не является (потому что если читали меня,то знаете, что мои воззрения диаметрально противоположны). Это ныне единственная последовательно антикоммунистическая газета, где, естественно, уважают основателя, но глупостями его не отягощены, хотя "народномонархические" м-лы в числе прочих и печатают, как печатают любых монархистов, кроме советоидных. Вы бы как-нибудь несколько номеров подряд посмотрели, если интересуетесь.</text>
          <comments>
            <comment id="9910134" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9910134#t9910134</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2007-02-13 21:04:41</date>
              <text>Сергей Владимирович, в общем-то конечно надо было спросить сразу непосредственно у Вас. Номера "НС" я прочел, и честно говоря вообще не понял о чем там вообще речь. Какое-то "наивное искусство", или точнее секта, пусть даже антикоммунистическая (при всей последовательности, признаки большевизма я так понял там на уровне "кто с кем дружит"). Но это их монастырь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш ЖЖ читаю с интересом, особенно порадовал интервью, которое взял Сергей Поляков. А когда в юбилейном выпуске "НС" сразу бросилось в глаза Ваше фото, даже растерялся. Если своим вопросом допустил бестактность, извините.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="10025078" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=10025078#t10025078</url>
                  <user name="Волков Сергей Владимирович" username="salery" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52587906/11178575" height="100" width="73" />
                  <date>2007-02-25 21:08:06</date>
                  <text>Да нет, бестактности тут нет. Я просто хотел сказать, что НС давно уже "непартийная" газета и в контекст обсуждения Солоневича и его глупостей ее включать не стоит. Меня там любят, и есть вещи, которые мне больше и напечатать негде было бы.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9910134&amp;style=mine#t9910134</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9899894&amp;style=mine#t9899894</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9880694&amp;style=mine#t9880694</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9886838" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9886838#t9886838</url>
      <user name="oubique" username="oubique" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
      <date>2007-02-12 03:02:37</date>
      <text>Выводы потрясающие! Но - где же Англия, где Англия?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9895030" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9895030#t9895030</url>
      <user name="b_graf" username="b_graf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
      <date>2007-02-12 16:22:13</date>
      <text>в "Логосе" за 1993 г. (или 1992 ?) писали про Вл. Соловьева ? Стиль легко узнаваем...</text>
      <subject>так это Вы</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9896310" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9896310#t9896310</url>
      <user name="живые картины" username="izuverov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
      <date>2007-02-12 17:42:17</date>
      <text>Если Солоневичей ОТПУСТИЛИ заграницу... Зачем ТАМ нужна была эта семья? Неужто для частичного ослабления РОВСа (через организацию штабс-капитанства)? И почему вы называете РОВС "серьезная организация"? Чем серьезным она отличилась? Это ОЧЕНЬ интересно, но ваш фартук и все что вас с ним связывало и связывает - еще больше!   </text>
      <subject>Все очень убедительно и понятно кроме одного:</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9897846" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9897846#t9897846</url>
      <user name="ax_ax" username="ax_ax" />
      <date>2007-02-12 18:54:28</date>
      <text>Когда человек-улита, причем  такая улитка, которая ползает без своего панциря, по-моему, это называется слизняк - не в обиду будь сказано, начинает рассуждать о недоступном, получается галиматья. Н. Винер сказал как-то: система никогда не сможет познать другую систему равного уровня. А что уж говорить о тех, кто на несколько порядков выше? &lt;br /&gt;Вот и нашел Галковский универсум: причина всех его непоняток - англы, может быть и вместе с бритами. В общем, туманный Альбион плетет сеть интриг, и вот все, что непонятно, этими интригами и объясняется. А что - разве это не может быть универсальным объяснением всего? &lt;br /&gt;Вот жизнь, например, А. Зиновьева - это такой философ, автор книг и т.д., -- так его жизнь еще более, нежели чем у Солоневича, насыщена пертурбациями, для Галковского наверняка необъяснимыми. Сталинский лагерь, бегство, участие в войне, да еще и летчиком, работа в МГУ, высылка на Запад, возвращение - о, это тоже Англия, это все интриги...&lt;br /&gt; А Солженицын - так у него и еще побогаче крутыми маршрутами судьба. По Галковскому - ясный перец - шпиён английский. &lt;br /&gt;А с другой стороны - ну а кто такой Галковский? Что такое -- Галковский? Что вы от него хотите и требуете? Отец - алкоголик, мать то ли работница, то ли прачка, - в общем, не из аристократов духа, говоря мягко. (Без обид, стараюсь выражаться как можно деликатнее.) &lt;br /&gt;Советская власть дала возможность и таким поступить аж в Университет. И не только поступить, а и окончить. Ну а дальше - не заладилось.&lt;br /&gt; Вот кажется человеку, что все кругом дураки, и дуракам везет, а вот ему - такому умному, такому благородному, ну нет хода в этом подлом мире. А все англичане (евреи, киргизы, русские, далее по вкусу) виноваты. Жизнь устроена не правильно, потому что если бы она была устроена правильно, то уж он-то был бы на высоте самой высокой... &lt;br /&gt;(Без обид.)</text>
      <subject>Рожденный ползать летать не может</subject>
      <comments>
        <comment id="9900918" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9900918#t9900918</url>
          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
          <date>2007-02-12 23:16:40</date>
          <text>Ой-ой-ой!!!&lt;br /&gt;Чую, сейчас т.Галковски ТАКОЕ про дядю Сашу выдаст!!!</text>
          <subject>Re: Рожденный летать</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9897846&amp;style=mine#t9897846</parent>
        </comment>
        <comment id="9909622" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9909622#t9909622</url>
          <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
          <date>2007-02-13 18:18:34</date>
          <text>Как говорят в Одессе в таких случаях:&lt;br /&gt;"Не нравится, не кушай!..."</text>
          <subject>Re: Рожденный ползать летать не может</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9897846&amp;style=mine#t9897846</parent>
        </comment>
        <comment id="9910390" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9910390#t9910390</url>
          <user name="aldanov" username="aldanov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
          <date>2007-02-13 21:12:58</date>
          <text>Есть, есть такая черточка у Димы - выпендривается, что твой великий князь. &lt;br /&gt;Впрочем, если для него и Александр Александрович, будущий Александр III всего лишь "гаденыш", и целые поколения молодежи в разных странах тоже  "гаденыши" и ничего более,  бери выше, намного выше.  Избранник неба.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Советская власть дала возможность и таким поступить аж в Университет. И не только поступить, а и окончить. Ну а дальше - не заладилось".&lt;br /&gt;Каким таким? Избранникам небес?&lt;br /&gt;Карьера философа и не должна ладиться. Философ ценится по фантазии, а та с никакой карьерой не коррелирует. Помню, читал я в "Огоньке" интервью с деканом философского факультета  пару лет назад. Тот о Диме с восхищением и уважением говорил.  Видно, БТ обчитался &lt;br /&gt;И сие есть факт. </text>
          <subject>Рожденный ползать летать не хочет!</subject>
          <comments>
            <comment id="9914486" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9914486#t9914486</url>
              <user name="delaudonniere" username="delaudonniere" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111890124/10792333" height="1" width="1" />
              <date>2007-02-14 11:02:58</date>
              <text>Гадёнышем он называл князя Юрьевского, а не Александра Александровича.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Рожденный ползать летать не хочет!</subject>
              <comments>
                <comment id="9915766" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9915766#t9915766</url>
                  <user name="aldanov" username="aldanov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                  <date>2007-02-14 21:34:47</date>
                  <text>Гадёнышем он называл князя Юрьевского, а не Александра Александровича.&lt;br /&gt;.&lt;br /&gt;НЕПРАВДА!Вот цитата из Димы:&lt;br /&gt;"Так что же такое «Священная дружина» в действительности? &lt;br /&gt;Это личная разведка и контрразведка наследника престола. До конца 70-х она была в обычном состоянии: относительно небольшой штат, обслуживание личных потребностей цесаревича. Такое «потешное КГБ». Вроде «приключений принца Флоризеля». Енарал, при енарале специальные человечки в чёрных котелках. Здесь девочек привезти, там карточный долг отдать. Обеспечить приватное посещение Баден-Бадена. Ну и посерьёзнее: гадёныш учится людишками управлять, делать дела". &lt;br /&gt;Гаденышем легкомысленный Дима назвал будущего Александра III. Согласны?&lt;br /&gt;Кстати, а почему Вы считаете, что гаденышем правильно называть молодого Юрьевского? Родители его брак заключили в церкви, ребенка этого Александр II не только признал, но и очень любил, родители его происходят из самых высших родов - Долгоруких (Рюриковичи) и Романовых. Кто по сравнению с ними Дима, который толко "бабачит и тычет" - судите сами.&lt;br /&gt; </text>
                  <subject>Re: Рожденный ползать летать не хочет!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9918070" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9918070#t9918070</url>
                      <user name="delaudonniere" username="delaudonniere" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111890124/10792333" height="1" width="1" />
                      <date>2007-02-15 13:33:42</date>
                      <text>Ну значит, их обоих называл. То что это правильно, я так не считаю.</text>
                      <subject>Re: Рожденный ползать летать не хочет!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="9918326" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9918326#t9918326</url>
                          <user name="aldanov" username="aldanov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                          <date>2007-02-15 13:43:31</date>
                          <text>OK, консенсус.&lt;br /&gt;Интересно было б составить "словарь Галковского" из самых часто употребляемых им слов и примеров их применения. Слов 100-200 хватило бы.&lt;br /&gt;Интересные были бы рубрики крестьянин, еврей, шпион, провокатор, интеллигент,  Англия, США, Россия. Ну и гаденыш, конечно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Типа:&lt;br /&gt;Гаденыш - любой молодой человек в любой стране, кроме самого Димы в молодости и его утят в настоящем. Примеры ...&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Рожденный ползать летать не хочет!</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9918070&amp;style=mine#t9918070</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9915766&amp;style=mine#t9915766</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9914486&amp;style=mine#t9914486</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9910390&amp;style=mine#t9910390</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9897846&amp;style=mine#t9897846</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9904758" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9904758#t9904758</url>
      <user name="semensemenovich" username="semensemenovich" />
      <date>2007-02-13 10:34:42</date>
      <text>/* А через год он, НАХОДЯСЬ В МЕСТАХ ЗАКЛЮЧЕНИЯ, умудряется пересечь ту же финскую границу. Фантастика? Нет. Это только ЗАЧИН фантастического романа.*/&lt;br /&gt;Маресьев сколько-то там дён (17?) полз по лесу без ног и питался шишками... Англицкая работа...&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="9906038" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9906038#t9906038</url>
          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
          <date>2007-02-13 12:01:03</date>
          <text>Если бы он по дороге эшелоны под откос пускал, была бы Аглицкая. А это так "русскэа прымытывшина".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9904758&amp;style=mine#t9904758</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9914230" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9914230#t9914230</url>
      <user name="semensemenovich" username="semensemenovich" />
      <date>2007-02-14 11:00:39</date>
      <text>На стыке двух мифологий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маресьев Алексей Петрович. Биография какая-то типичная… Как у засыпавшегося выпускника разведшколы: «отец умер, мать одна растила троих сыновей…» И вдруг – невероятный изгиб: едет на строительство Комсомольска по комсомольской путёвке.&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;(Все в Сибирь – по этапу, а это – по путёвке…)&lt;br /&gt;Это - из крупных непоняток, мелочи опускаем…&lt;br /&gt;…&lt;br /&gt;В 1942 году был сбит немцами (тут авторы фэнтэзи лоханулись  уже не по детски, не понимая менталитета немцев: не учли, как те к офицерам относились.)&lt;br /&gt;…&lt;br /&gt;18 суток (без ног!) полз по лесу. И никто его не кормил? Так таки и никто?&lt;br /&gt;Дальше – больше. Дополз таки до своих. Те отправляют его вместо лагеря почему-то в госпиталь. Там ему зачем-то ампутируют ноги,  вместо того, что бы просто пристрелить.&lt;br /&gt;…&lt;br /&gt;После этого становится на протезы, и почему-то часто окружающие (а среди них были и професионалы) при знакомстве не замечают, что у него нет ног… &lt;br /&gt;Возвращается на фронт лётчиком и сбивает одиннадцать немецких самолётов. Без ног – 11, а до этого с ногами почему-то только четыре.&lt;br /&gt;…&lt;br /&gt;Продолжение следует. (А оно нам надо?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9914998" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9914998#t9914998</url>
      <user name="d_zhukovf" username="d_zhukovf" />
      <date>2007-02-14 17:23:52</date>
      <text>"А что это за контр-тв? если детская порнография, то я ещё слишком молод для Набокова."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вряд ли тексты историка Волкова и другиз публицистов, пишущих на тему интеллектуального класса России, можно относить к порнографии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот интервью Волкова (Революции дали произойти):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href='http://www.contr-tv.ru/common/2151/' rel='nofollow'&gt;http://www.contr-tv.ru/common/2151/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот статья об интеллигенции в России (горькая судьба мозга нации)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.contr-tv.ru/common/2145/' rel='nofollow'&gt;http://www.contr-tv.ru/common/2145/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот реакция на данные тексты со стороны ключевого красного публициста Сергея Кара-Мурзы (Психология высшей расы)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.contr-tv.ru/common/2168/' rel='nofollow'&gt;http://www.contr-tv.ru/common/2168/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот продолжение полемики (Кто боится диалога)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.contr-tv.ru/common/2170/' rel='nofollow'&gt;http://www.contr-tv.ru/common/2170/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS&lt;br /&gt;Куда высылать вопросы, на какой Ваш ящик?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="9973878" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9973878#t9973878</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-02-19 19:35:40</date>
          <text>samisdat@aha.ru</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9914998&amp;style=mine#t9914998</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9916022" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9916022#t9916022</url>
      <user name="igor_voronin" username="igor_voronin" />
      <date>2007-02-15 09:02:29</date>
      <text>Врите, врите, что-нибудь да останется. Неужели автор действовал по этому принципу? Возникает вопрос: зачем ему это надо?&lt;br /&gt;Я занимаюсь изучением биографии Солоневича уже лет десять, много приходилось читал опусов, написаннх авторами самой разной политической ориентации. Но такой бред - впервые. &lt;br /&gt;Галковский делает вид, что читал Солоневича и при этом перевирает совершенно очевидные вещи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В момент побега жена Солоневича уже не работала в советском тогпредстве, а выехала легально в Германию, заключив с немцем фиктивный брак.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Романовы кровь пили" - это где же Иван Лукьянович такое писал?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из того, что Баден Пауэлл - сонователь скаутизма никто и никогда секрета не делал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Преподавал гимнастику и боролся в цикровом балагане Солоневич не до 1914-го, а в период между 1920 и 1926 гг.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И. Л. нигде не говорит, что февральскую революцию встретил в казармах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Не принял в белом движении никакого участия" - есть, как минимум, доказательства его участия в белой печати, газетах "Вечерние Огни" (Киев) и "Сын Отечества" (Одесса).&lt;br /&gt;Иннокентий Жуков - предатель идеалов скаутизма (скаутом был, кстати, Борис Солоневича, одно время заместитель Пантюхова, а не "Пентюхова", как его именует Галковский).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бежали Солоневичи в 1933-м не втроем, а всемером. Один из группы был стукачом. При побеге из лагеря стукачей не было. Сам побег достаточно подобно описан в "России в концлагере". &lt;br /&gt;"...спокойно добираются до границы и оную переходят безо всяких проблем" - походил бы Галковский по карельской тайге две недели, глядишь, и поумнел бы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Профессионалы из контрразвелки РОВС проворонили не одного советского агента. Интересно было бы посмотреть на документ, где в какой-то "графе" напротив фамилии Солоневич стоит "Сотр. ОГПУ". Надеюсь, в архиве Галковского копия сохранилась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Никаких новых данных, ни для западной публики, ни тем более для эмигрантского читателя, в книге не было". Это о "России в концлагере" такое ляпнуть! Бунин, Алданов, Маклаков, гр. Толстая, Геббельс, гр. Кайзерлинг и прочие умудрились найти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И так далее, и тому подобное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для тех, кто всерьез интересуется Солоневичем, рекомендую сайт www.solonevich.narod.ru&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Игорь Воронин&lt;br /&gt;</text>
      <subject>По существу</subject>
      <comments>
        <comment id="9917046" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9917046#t9917046</url>
          <user name="stepan_plusjkin" username="stepan_plusjkin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52933903/10865324" height="88" width="100" />
          <date>2007-02-15 11:12:29</date>
          <text>Ну, не нравится ему Солоневич, просто не нравится. Я по этому поводу накатал целый эссей (см.мой дневник). Так Вы полагаете, что ГПУ не при чем?</text>
          <subject>Re: По существу</subject>
          <comments>
            <comment id="9917558" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9917558#t9917558</url>
              <user name="igor_voronin" username="igor_voronin" />
              <date>2007-02-15 13:08:13</date>
              <text>Прочитал Ваше эссе, в принципе все правильно. Адекватная реакция. А что ГПУ? Ни одного доказательства сотрудничества. И десятки доказательств против. Из тех, что широко не известны:&lt;br /&gt;- во время Второй Мировой дело Солоневича о побеге, или точнее сказать, о розыске было эвакуировано (в Свердловск, кажется);&lt;br /&gt;- закрыто оно было только через несколько лет после его смерти.&lt;br /&gt;Кстати, покушение в Софии - не единственное. Было покушение и в Германии (закладывали бомбу под кафедру, где Солоневич должен был выступать). После войны Солоневич большевикам был уже практически неинтересен.&lt;br /&gt;Кстати, хотелось бы спросить у Галковского: кто конкретно из популяризаторов Солоневича - сотрудник или агент КГБ?</text>
              <subject>Re: По существу</subject>
              <comments>
                <comment id="9917814" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9917814#t9917814</url>
                  <user name="stepan_plusjkin" username="stepan_plusjkin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52933903/10865324" height="88" width="100" />
                  <date>2007-02-15 13:22:10</date>
                  <text>Это даже как-то смешно подтверждений у Галковского просить. Кто из популяризаторов? Да вот Вы, например. И попробуйте опровергнуть. </text>
                  <subject>Re: По существу</subject>
                  <comments>
                    <comment id="9918582" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9918582#t9918582</url>
                      <user name="igor_voronin" username="igor_voronin" />
                      <date>2007-02-15 13:44:48</date>
                      <text>Ну, хоть Вас повеселил. </text>
                      <subject>Re: По существу</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9917814&amp;style=mine#t9917814</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9917558&amp;style=mine#t9917558</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9917046&amp;style=mine#t9917046</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9916022&amp;style=mine#t9916022</parent>
        </comment>
        <comment id="9918838" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9918838#t9918838</url>
          <user name="core2duo" username="core2duo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
          <date>2007-02-15 16:48:40</date>
          <text>Создаётся впечатление, что ДЕГ решил совершить виртуальное харакири -- путём диких интерпретаций исторических событий и персонажей потерять всякое доверие у публики.</text>
          <subject>Re: По существу</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9916022&amp;style=mine#t9916022</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="9916278" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9916278#t9916278</url>
      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
      <date>2007-02-15 10:16:24</date>
      <text>На Лимонова больно похоже...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9917302" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=9917302#t9917302</url>
      <user name="v_lob" username="v_lob" />
      <date>2007-02-15 11:34:14</date>
      <text>А с чего Вы взяли, что в РОВСе сидели "ПРОФЕССИОНАЛЫ" контрразведки? Каких-либо заметных контразведывательных операций белой эмиграции не припомню, а вот большевистская контрразведки свое дело действительно знала. Даже можно сказать, что все ьелое движение показало свою полную административную импотенцию и организационную бледную немочь. Даже вожди белого дела пишут , что бойцы на передовой голодали и в рванине ходили, когда в тылу спекулянты делали миллионы, а большая часть офицерства в новенькой английской униформе развлекалась в борделях и кабаках. Это именно организационная неспособность вождей движения, не зависящая от политических взглядов. Например, в испанскую войну уже левые показали неспособность, а у Франко жесточайшими мерами пресекли спекуляцию, бандитизм, а офицеры были на передовой, а не в кабаках.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вал.&lt;br /&gt; </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="10296438" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=10296438#t10296438</url>
      <user name="mig51" username="mig51" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86098709/8914008" height="100" width="100" />
      <date>2007-03-15 10:06:07</date>
      <text>"Если люди друг на друга похожи, значит они сделаны государством". &lt;br /&gt;Вы преувеличиваете роль госструктур применительно к 1920 году. Как раз наоборот: хорошо сделанное чекистами выделялось стройностью на фоне невероятного бардака, источавшего при всей карнавальной цветистости сероватую ПОХОЖЕСТЬ!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21533558" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=21533558#t21533558</url>
      <user name="Александръ Люлька" username="alyulka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81996996/11414730" height="100" width="100" />
      <date>2008-09-05 22:54:15</date>
      <text>ок, из всех на свете не агентом остался лишь г. Галковский ))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="36441462" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=36441462#t36441462</url>
      <user name="konstantin_vb" username="konstantin_vb" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94750163/23835416" height="80" width="80" />
      <date>2010-08-09 19:16:58</date>
      <text>ну и мерзота понаписана ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>мерзота</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="47474550" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=47474550#t47474550</url>
      <user name="Грязный старик" username="raskol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29699958/2169932" height="100" width="89" />
      <date>2011-09-05 10:17:23</date>
      <text>Не могу понять существует ли этот Никандров или нет? Что вы думаете по этому поводу и по поводу книги (в ней он - Никандров - например заявляет, что "работал с архивами НКВД и там написано, что Солоневич не был агентом НКВД")?</text>
      <subject>&amp;quot;Нил&amp;quot; &amp;quot;Никандров&amp;quot; написал книгу о Солоневиче</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="82870646" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/89206.html?thread=82870646#t82870646</url>
      <user name="gurianoff" username="gurianoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123355496/70772082" height="100" width="100" />
      <date>2014-08-01 07:36:38</date>
      <text>Спасибо, за биографию - у самого часто возникали вопросы. &lt;br /&gt;Есть конечно у Солоневича интересные моменты, но общий стиль: "Все кругом дураки, а я умный", немного раздражает</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>