<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-01-14 10:16:00</date>
    <text>&lt;i&gt;(В развитие предыдущего поста и по немой просьбе юзера &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="boiko" &gt;&lt;a href="http://boiko.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://boiko.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;boiko&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;) &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как проходила вербовка стукачей? По разному. Опишу один из вариантов. Приехал из провинции человек поступать в престижный вуз. Например в Литинститут. Блата нет. Амбиции - выше крыши. Куда полез - конкурс 40 человек на место. Способности... Ну, не дурак. Дураков не надо. Но никаких талантов не наблюдается. Так, посредственность. Если помочь поступить, на троечки с четвёрочками учиться сможет. Ну, а больше и не требуется. То есть параметры такие: провинциал, после армии, с рабоче-крестьянским происхождением, карьерист, способности средние. Обычно такой человек на вступительных экзаменах получает то, что должен получить: недотягивает 1-2 балла.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут нашего героя, назовём его, например, "Олег Малофеев", вызывают в отдельный кабинетик, начинают крутить карандашик. &lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;- Здравствуйте, Олег, присаживайтесть. Меня зовут Николай Николаевич. Я член приёмной комиссии. Хотелось бы с вами поговорить по-поводу вступительных экзаменов. По душам, неформально. Честно говоря, я тебе, Олег, симпатизирую. Сам в своё время оказался в такой же ситуации. Поступал в ВУЗ, время было тяжёлое, послевоенное. Денег нет, блата нет. Всё своим горбом пришлось. Я к тебе приглядывался с самого начала. Выступал против низкой оценки на творческом конкурсе, очень переживал, что ты завалил сочинение и иностранный. Люди не понимают: одно дело москвич с "папой и мамой" на всём готовом, и совсем другое - талантливый человек из провинции. Кто в приёмной комиссии-то. Эти "папы-мамы" и сидят. В общем, такая петрушка у нас: по конкурсу два человека недобор. Ищем кандидатуры. Я предложил тебя. Завтра будет решаться вопрос. Только, сам понимаешь, должны быть аргументы. Я же не могу сказать: примите Олега, он хороший талантливый человек, из глубинки. Должны быть убедительные доводы. Сейчас шурум-бурум идёт, ужас: телефонные звонки, взятки - на эти два места конкурс больше, чем на вступительных. Поэтому давай так с тобой условимся. Оформим тебя по организационной линии. Чисто формально. Скажу откровенно, как сыну: в том числе, будем так говорить, работаю в первом отделе, занимаюсь профилактированием правонарушений. Дело не в этом, тебе ничего делать не надо будет. Просто иду, будем так говорить, навстречу. Но, Олег, и ты войди в наше положение. Институт у нас идеологический, имеет свою специфику. Помоги дяде Коле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сколько "олегов" таким образом вербовалось? На каждый курс не менее двух. Почему двух? Для перекрестного контроля доносов. Максимум же на "танкоопасных направлениях" - гуманитарные факультеты университетов, военные академии, творческие вузы - доходил до 10%. То есть учится 100 студентов на курсе, из них 10 человек - стукачи. 10 человек - это "хозяйство", со своей субординацией. Половина - как и везде в Советском Союзе - туфта.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, любопытная особенность. В силу ряда причин в стукачи вербовались преимущественно мужчины. Вообще-то женщины прирождённые сплетницы и ябеды. В средней школе наушничают в основном девчонки. Могут по старой памяти забежать и в учебную часть института. Но для серьёзной работы женщины непригодны. Аккуратистка "с позитивной установкой" не сможет собрать нужной информации. У шлюхи девиз: "И нашим и вашим за копейку споём и спляшем". Связываться - себе дороже. Середины же у женщин не бывает. Существа это красивые, гармоничные. Как всё красивое и гармоничное - простые. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсюда очень лёгкий способ вычисления агентов КГБ на "женских факультетах". Учится на филологическом  50 барышень и 5 ребят. Из этих 5 как минимум два - "цветные". Можно и точно определить. Один - сын профессора-филолога - отметаем. Второй - обкомовский сынок. Тоже в сторону - номенклатуру, как правило, не вербуют, есть инструкция. Третий - круглый отличник с идеей фикс - реконструировать индоевропейский праязык. Ладно. А этот что делает: окончил радиолокационный техникум, на семинарах пускает пузыри изо рта. "Усё ясно".   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это так, отступление. Вернёмся к структуре. 50 процентов, как уже говорилось, туфта. Спору нет, в Москве жить ох как хочется. Лимита за угол в общаге горбится в горячих цехах. А тут интересная учёба в престижнейшем вузе, симпатичные талантливые ребята и, что ещё более важно, девчонки. В перспективе светит выучится на всамделишного писателя (бред, но провинциалы верят). Престиж писателя в застойные годы огромный. Да ещё за этот рай стипендию платят. Игра стоит свеч. Однако кому ж охота вонючкой быть. И начинается волынка. Один прикидывается дурачком, моргает глазами в кабинете: ничего не знаю, ничего предосудительного за истекший период не видел. Другой, похитрее, высыпает на стол мелочёвку: Раппопорт прогулял физкультуру, Сидоров пришёл на занятия пьяный. Третий, параллельно саботажу, лихорадочно карабкается "по пути добра": зубрит конспекты, входит в комсомольский актив. Всё это для профессионала курям на смех, выжмет он масло за один вечер с кого угодно, пресечёт в корне. Только зачем напрягаться.  Ведь 10 человек. Пускай эти думают, что советской власти голову заморочили. Бумага-то лежит. Когда надо бумагу вынут. Подружится молодой талант с важным объектом наблюдения, соберётся в турпоездку в капстрану, подаст документы в аспирантуру, тогда с ним дяди-колины друзья и поговорят. А сейчас пусть барашек пасётся, шерсть нагуливает. Другое дело, если у второй пятёрки дело не ладится. Тогда наиболее перспективного волынщика быстро доводят до нужной кондиции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вторая пятёрка" устроена вот как. 1-2 человека играют гадов открыто. Это безногие инвалиды империалистической войны с поломатой жизнью. Катаются по институтским коридорам на тележках, грохочут костылями, толкаются в очередях за кипятком. Цепляются ко всем: студентам, преподавателям, буфетчицам, уборщицам. Пишут доносы, трясут медалями. Вони от них много, а толку мало. Но есть. Толк в том, что люди расслабляются. Вроде зверь виден, бояться нечего. Можно даже инвалидов поддразнивать эзоповым языком. Ещё 1-2 человека - идейные активисты. Ни на кого они целенаправленно не стучат, но предупреждают честно: щас блевану. И блюют - "кто не спрятался, я не виноват". Такой, заметив томик Солженицына в руках однокурсника, прямо, честно, по-комсомольски поставит вопрос на комсомольском собрании, сделает прилюдный выговор. "Куда надо" тоже сообщит. Но бывает такой форс-мажор редко. Люди дурака обходят за версту. Польза от него, кроме комсомольско-активистской работы, та же, что и от "инвалида": люди считают что всё знают, всё понимают. Ан не всё. Рядом работают 1-2-3 стукача НАСТОЯЩИХ. Обычные ребята, "как все".  От "обычных ребят" спасает только то, что уж очень они обычные, а душу раскрывают в моменты жизни необычные и людям тоже незаурядным. Но от полноправного члена коллектива куда же скроешься. Многое они видят, дяде Коле аккуратно сообщают. И есть среди них одна на несколько курсов ГАДИНА. Стукаческий талант. "Монстр уровня". Этот приносит не сырец, а готовый материал. "Дяде Коле" и делать ничего не надо. Только ставить подпись и посылать бумагу в родную контору. Только Малофеев учиться начал, первый семестр не закончился, а уже тук-тук-тук, в кабинетик принёс ориентировку в 46 пунктов на всех студентов и преподавателей. С характеристиками, выводами и предложениями. Всё отпечатал аккуратно, даже каёмочкой обвёл.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этот работает не по принуждению и не за деньги, а ему, подлецу, изподтишка унижать и издеваться над людьми нравится. Оргазм он от этого дела испытывает. Хотя и "МТБК" не помешает (для молодёжи расшифровываю: "материально-техническая база коммунизма" - был такой термин-аббревиатура в "марксизме-ленинизме&amp;пролетарском интернационализме"). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Скока плотют?" Да в месяц 30 застойных рублей, в лучшем случае. Много это или мало? Как сказать. Если стипендия 40, то 40 и 70 это разница. 40 это только-только поесть. Покупка ботинок - Проблема. 70 - это еда+одежда и ещё рубликов 5-10 на чёрный день откладывать можно. А если степуха 60, то на 90 р. можно жить. Ещё в конце семестра за ударную работу Малофееву стольничек подкинут. Летом все едут колымить в Казахстан, а "Олег" - к маме домой, а то и на курорт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И это ещё не всё. Есть ещё бонусы. На занятия можно не ходить. прогуливать неделю, две, а то и весь семестр. В учебной части злятся, орут, вывешивают приказ об отчислении. Да куда, дурашки. Есть "дядя Коля". Приказ куда-то исчезает, зачёты сдаются автоматом. Можно ещё антисоветскую литературу открыто читать. Вокруг все трясутся, шмыгают с портфелями, в которых спрятаны-укутаны Войновичи и Набоковы, а чего трясутся, убогие. Есть спецлюди, спецлюдям сам дядя Коля литературки подбросит, чтобы на живца брать. И дело, и удовольствие. Дал "Весну в Фиальте" преподавателю, написал на него донос, книжечку прочитал - получил удовольствие. Благодарный дурашка-преподаватель поставил пятёрку на экзамене, дядя Коля выдал очередную тридцатку. "Трюльник" потратил с девочкой в кафе - лапшу на уши про запрещённого элитарного писателя навешал, получил удовольствие. Из рассказа Набокова фразу вырезал, в свой рассказ-курсовую вставил, на семинаре поразились: "батенька, да у вас талант". Вот как люди крутятся, устраиваются. И всё своим горбом. Вот эти руки, руки трудовые... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Писать рассказы Малофееву уже не хочется. Да и раньше не особенно хотелось. Так, что-то выдавил для творческого конкурса. Из порыва честолюбия. Теперь-то все бумагомараки кажутся ему смешными пигмеями. Малофеев над ними "карающий меч судьбы", демиург, Бог. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть на курсе звёздочка двойная. Молодожёны. Он - красивый, умный. Одет, как в западном журнале: джинсы - фирма, замшевый пиджак. Папа работает в "Иностранной литературе", переводчик с испанского, выездной. Она - красавица, страшно подумать влюбиться. Не по плечу.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;А есть скромные литераторы, из провинции. Они сами себе дорожку протаптывают. И знают, что почём. Куда ж ты, полез против них, дурашка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пригласил наш "де Каприо" полкурса на день рождения. Сдуру похвастался импортным видеомагнитофоном. А что это в горшке на окне стоит? - Да марихуана, жена для прикола у брата-ботаника выпросила. Ладно, так и запишем: "Распространяет видеофильмы, пропагандирующие секс и насилие: "Челюсти-2", "9 с половиной недель". Выращивает марихуану с целью изготовления и сбыта наркотических средств." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И загремел красавчик под фанфары. От тюрьмы папенька отмазал, а из института отчислили, пошёл в армию. У жены истерика, выкидыш. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А можно на "двойную звёздочку" и сквозь пальцы посмотреть. Как захочу. Захочу так, а захочу этак. Чистая воля, как у Шопенгауэра. ПромБлема. Можно и в дискуссии философской поучаствовать о свободе воли. Вот, например, два близнеца. На одного Малофеев настучал, а на другого - нет. И всё жизнь у них разная. Из-за кого? Из-за Малофеева. Такой он германский бог. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лев Дуров, убедительный образ создал такого "небожителя" в "17 мгновениях". Здесь вся ненависть шестидесятников к стукачам сказалась. И знание дела не понаслышке: ведь сидели эти "клоуны" в любом советском учреждении. Да и в детском вроде бы "Добро пожаловать", столь не понравившемся Баcинскому. Помните, "сандалики-невидимки". Шлёп-шлёп-шлёп: "Дядя Коля, а у Сидорова импортный приёмник с 19 герцами, он Немецкую волну слушает"; шлёп-шлёп-шлёп: "А у Рабиновича в тумбочке учебник иврита - собрался на историческую родину"; шлёп-шлёп-шлёп: "Профессор Смирнов восхваляет Солженицына". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что-то поделывает наш литинститутовский карась сейчас, в эпоху интернета.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Ой, совсем забыл. Я же хотел о романтике. Что же, есть и романтика. Примерно через два года образцово-показательный стукач наглеет от вседозволенности, начинает залупаться. Например, пытается качать права, делать замечания "дяде Коле", а то и скрестись в обход, чтобы стучать на папу. У самолюбивого подлеца начинаются фантазии о "полковнике Ладейникове", маждународной арене. "Вы ещё не знаете Малофеева. Малофеев вас всех купит,  продаст и снова купит." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Инструкция предусматривает и это. Ибо ход мысли мерзавца понятен, чего тут сложного. Попытки скрёба пресекаются быстро и надёжно. Методами неформальными. Ибо человеческих слов такие субъекты не понимают, да и сама ситуация нечеловеческая. Дядя Коля вызывает Малофеева в свой кабинет и бьёт. Натурально. Бьёт недолго, но профессионально: поддых, по печени. Параллельно в простых русских выражениях объясняет, что до конца жизни место Малофеева - у параши. &lt;br /&gt;По той же инструкции никогда такого человека "внутрь" не возьмут. И больше "30 рублей" никогда платить не будут. Доносчик должен стоять у окошка кассы в лохмотьях, с протянутой рукой. И 30 рублей ему должны не давать в руки, а швырять в лицо. Если человек работает собакой, то как к собаке к нему и относятся: держат в ошейнике и под столом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что с побоями это ещё лёгкий случай. Очень часто Малофеева обслуживают более неформально. Ибо кто такой "дядя Коля"? Будет ли нормальный человек такими вещами заниматься? Поэтому у "дяди Коли" в Литинституте и стол и дом. Нетрадиционный "дядя Коля". Вербует мальчиков день и ночь, и хорошо получается. Ибо мальчиков любит, работает душевно. Опять же по инструкции на такую работу подобных "дядей Коль" и устраивают. И на первом же семестре змей-искуситель Малофеева окружает заботой, лаской. Если человек не понимает, опять же вызывает в кабинетик, говорит уже сурово, по-мужски: "Сымай портки".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что есть и романтика.</text>
    <subject>53. НЕМНОГО РОМАНТИКИ.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/13462.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/14266.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="480805" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=480805#t480805</url>
      <user name="Григорий" username="gest" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7845404/1413825" height="80" width="80" />
      <date>2004-01-14 11:59:17</date>
      <text> Извините, но это недостойный наезд на &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="odinn" &gt;&lt;a href="http://odinn.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://odinn.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;odinn&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'a. Я вас очень уважаю; это трижды не моё дело; но всё же...</text>
      <comments>
        <comment id="481061" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=481061#t481061</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-01-14 12:20:33</date>
          <text>&amp;gt;Извините, но это недостойный наезд на odinn'a. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;88-0&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Я вас очень уважаю; это трижды не моё дело; но всё же...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я Вас так просто люблю. Особенно в людях мне нравится чувство справедливости, стремление вступиться за невинно оклеветанного или оскорблённого человека. Пускай даже по ошибке. Например, в моём ЖЖ за короткое время было помещено более тысячи записей примерно такого свойства: "Галковский сволочь, подонок, закрывай лавочку, вышибем мозги, провокатор, шизофреник" Матерщину опускаю. В ответ на что? На конкурс "угадай что означает мой юзерпик", на заявленное желание найти в ЖЖ невесту и на всякого рода абстрактные рассуждения: о моём творчестве, о моей биографии, о международной политике, об истории.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как бы мне было приятно, если бы Вы тогда вступились за бедного Дмитрия Евгеньевича. Но как-то Вас тема не всколыхнула. Видимо тоже по ошибке.   &lt;br /&gt;  </text>
          <comments>
            <comment id="481573" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=481573#t481573</url>
              <user name="Григорий" username="gest" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7845404/1413825" height="80" width="80" />
              <date>2004-01-14 02:03:59</date>
              <text> Врядли целый Галковский любит одного конкретного меня :-). Будем считать, что как явление, ладно... Понимаете, я не имею к этому (или еще к чему-нибудь) никакого отношения. Вы кто-то, я, в этом смысле, никто. Да, прочел "Бесконечный тупик", да, потрясающая книга, вам, наверное, все это говорят.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; Вы обвиняете условного меня, в том, что я тогда за вас "не вступился". И как вы себе это представляете? Понимаете, ситуация "юзеру мешают анонимы" случилась не у вас первого, и решается просто - функциями "показать АйПи" и "запретить комменты анонимам". Многие делают это с самого начала. Не говоря уже о режиме "френдс-онли". Раз вы не захотели этого делать, значит, думал я, у вас есть свои резоны и цирк в собственном журнале вас устраивает. А вы хотели бы, чтобы я пристал к одному из этих словесных экскрементов со словами "Вот вы пишете, что Галковский мудак, а я, однако, целую его книжку прочел и так не думаю"?! Кому бы от этого стало лучше? Грязь надо вычищать, а разговаривать - с людьми. Или речь о том, что вам была нанесена тяжелая психологическая травма, и я не оказал вам должной моральной поддержки? Вы не просили у меня помощи, да мы с вами и незнакомы, в принципе... Не друзья, не френды, из совершенно разных миров.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt; Ошибка. Ох, хотел бы я только так в жизни ошибаться. Возвращясь к теме разговора, вы, как я понял, обвиняете юзера &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="odinn" &gt;&lt;a href="http://odinn.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://odinn.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;odinn&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; в том, что это он гадил в вашем дневнике. И это даёт вам право. Обладай я вашим талантом, я бы тут же сочинил историю о человеке, обнаружившем, что на крыле его новенькой иномарки нацарапали извечное русское слово. После чего вышеупомянутый человек начинает кричать: "Иванов! Иванов это сделал! Давно мне завидовал, гаденыш... Только пидор на такое способен! Пидор-Иванов... Все они такие, пидорасы! Небось, и в школе крысой был, у одноклассников деньги тырил".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Ведь доказательств никаких не было... А откуда писали, вроде бы, определить -плёвое дело. Вы думаете, что он. А он думает, что не он. Кому верить? Если судить по дневинку, то он не похож на человека, "поехавшего" от ненависти к Галковскому. Это ничего не значит; но вы ведь призывали верить в человеческую порядочность. "Или... А все эти мысли БЕСчестные. Нельзя так думать. Просто отсекать такие логические "ветки" неглядя. Анонимку прочитали случайно - плюнули, выбросили в корзину для бумаг и забыли. Машинально". Вот и я также. Или я вас тогда не понял? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Поэтому меня не должно волновать, оскорблен ли невинный человек или же на него клевещут из соображений высшей справедливости. Один участник моей френдленты наезжает на другого, мне это не нравится, я хочу выразить своё мнение. Ладно какие-нибудь мелкие местные разборки; но сам Галковский! Что мне не нравится еще больше. Для меня и Крылов - величина, а тут - Вы. И куда после этого катятся правила сетевой гигиены и всё такое прочее? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Уважая ваше творчество, я считал, что вы собираетесь написать о стукачестве, как о явлении, показать всю его мерзость, выйти на уровень философских обобщений. Ваш талант это позволяет. Мое мнение, как  поклонинка - не будь перехода на личности, текст смотрелся бы гораздо лучше. Вы писатель, я читатель. Я в своём праве? Да. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Я сам, надо сказать, не ангел, и многое могу понять. Ну не хочется вам в открытую писать, что юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="odinn" &gt;&lt;a href="http://odinn.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://odinn.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;odinn&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, по восточному календарю, козёл, петух и крыса. Потому что скажут, что вот, слон лает на моську, которая на него даже внимания не обращает. Нет, я уже писал, что знаю ваше мнение, но существует презумпция невиновности. Так вот. Поэтому вы пишете не про Одина, а вроде как, и вообще. Те, кто его не читают, и вовсе не поймут. Но боже, зачем это делать так ТОПОРНО? Вы же писатель! Вы должны уметь работать словом. Написали бы про Литинститут, про парня из провинции, и всё. Если совесть чиста, то и обижаться не на что, а если задергается - попался голубчик. А я бы не понял ничего, спокойно свою ленту бы читал да с друзьями калякал. А так грубо работать, чтобы и до тупых дошло, чтобы сразу и про близнецов, и про сободу воли, и бога скандинавского - некрасиво это, прежде всего с литературной точки зрения некрасиво, вы уж извините меня, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Впрочем, то, что вы мне ответили, для меня уже большая честь. Извините, что повод был такой неприятный.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="483621" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=483621#t483621</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-01-15 06:47:43</date>
                  <text>&amp;gt;Понимаете, я не имею к этому (или еще к чему-нибудь) &lt;br /&gt;&amp;gt;никакого отношения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я уже понял по предыдущему посту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вы обвиняете условного меня, в том, что я... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да господь с Вами, ни в чём я Вас не обвиняю. Просто Вы человек с обострённым чувством справедливости и всегда спешите придти на помощь. Вот видите, Вам показалось что "Олег Малофеев" это недвусмысленый намёк на какого-то "Игоря Моисеева", по Вашим словам, "моськи". И Вы сразу обиженную, по Вашему мнению, моську бросились защищать. Мгновенно написали отклик, потом большущий пост. Хотя согласитесь, между "Олегом Малофеевым" и "Игорем Моисеевым" филологическая дистанция как между Москвой и Владивостоком. Очень богатое воображение или исключительное владение никому не интересным материалом надобно, чтобы провести подобную контаминацию. Причём это, по-Вашему, ещё и "топорный" намёк, грубый. Очевидно, Вы совестливый, добрый человек, внимательно отслеживаете ЖЖ-шные дрязги, очень переживаете и при малейшей замеченной несправедливости указываете зарвавшимся в пылу полемики юзерам на их ошибки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако за всем не уследишь и иногда некоторые трудноразличимые нюансы для Вас пропадают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, есть такой юзер - Егор Холмогоров. Пишет в основном на религиозные и политические темы, иногда излишне резко. Но на личности не переходит, никого специально не задирает. Появился юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="er2000" &gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;er2000&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, стал над Холмогоровым издеваться. Долго и упорно. Стиль буквально такой: малохольный Егорка, чтоб ты сдох и т.д. и т.п. Дошло до... позволю себе процитировать сей перл:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Пусть мне его баба позвонит, когда Егорка коньки откинет. Ждать недолго, т.к. данный художник слова клялся и божился, что до 30 или по кр. мере 35 лет доживать не собирается. Девушка ещё не успеет состариться, в смысле :-)"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я процитировал эту мерзость только по одной причине. Чтобы показать, что нет здесь никаких аллюзий и реминисценций, намёков и экивоков. Человек нагло оскорбляет честь и достоинство другого человека, и при этом ещё и лыбится, изголяется: ничего-то ты мне, фраер, не сделаешь, потому как нарушаю я УК, как и положено уголовнику, анонимно, получаю с тебя, чмо голимое, удовольствие и буду получать дальше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Повторяю, что тут никаких  неясностей нет, всё ясно и ребёнку. И срок за такие художества "казанскому химику" впаяют не глядя. Разве что адвокат начнёт напирать на психическую невменяемость подзащитного. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как по поводу этого безобразия высказался &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="odinn" &gt;&lt;a href="http://odinn.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://odinn.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;odinn&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;? Тоже вполне однозначно и определённо:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Про юзера &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="er2000" &gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;er2000&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. Я думаю, что это умный, талантливый и хороший человек. Его ум (сам по себе) меня часто просто радует - как зрителя."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё очень ясно и недвусмысленно. Сказано это не в пылу полемики, а в расчётливой канцелярской эпистоле, и человеком, которому не пятнадцать лет, не двадцать, не тридцать, и даже не сорок. Это человек изложил кредо, жизненную позицию. И гордо поставил свою подпись. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему Моисеев дошёл до такого оскотинения? Я этот вопрос "одинноведу" &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="annulipalp" &gt;&lt;a href="http://annulipalp.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://annulipalp.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;annulipalp&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'у задал.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему Вы, при Вашей ранимости и ангажированности в нюансах и периливах &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="odinn" &gt;&lt;a href="http://odinn.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://odinn.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;odinn&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;овского ЖЖ, на этот факт не обратили внимания, я подскажу Вам на ушко сам: случайная аберрация. &lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=481573&amp;style=mine#t481573</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=481061&amp;style=mine#t481061</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=480805&amp;style=mine#t480805</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="481829" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=481829#t481829</url>
      <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
      <date>2004-01-15 02:37:21</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;скажите пожалуйста, выложен ли полный текст Вашего произведения "СВЯТОЧНЫЙ РАССКАЗ # 5" на www.samisdat.com, так как это утверждается в послесловии на &lt;a href='http://exlibris.ng.ru/before/2004-01-15/3_pelevin.html' rel='nofollow'&gt;http://exlibris.ng.ru/before/2004-0&lt;wbr /&gt;1-15/3_pelevin.html&lt;/a&gt;? Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="482341" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=482341#t482341</url>
      <user name="leteha" username="leteha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10779161/1832437" height="60" width="60" />
      <date>2004-01-15 03:31:48</date>
      <text>Только гипертрофированно все в нем.&lt;br /&gt;Вы ненеавидите таких "Дядей Коль"???&lt;br /&gt;А за что?&lt;br /&gt;не за что их ненавидеть&lt;br /&gt;Да и Малофеевых тоже.&lt;br /&gt;Увы.</text>
      <subject>Хороший текст</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="482597" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=482597#t482597</url>
      <user name="Алексей" username="boiko" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16928372/1593821" height="100" width="100" />
      <date>2004-01-15 04:19:14</date>
      <text>Юзер boiko даже и закончил именно Лит. ... В постперестроечное время. А до этого, в советское, пробовал себя еще в 3-4 заведениях, среди которых был, скажем, и МГИМО, о котором, в свете нашей темы, говорить не буду ничего... Ясно и так.&lt;br /&gt;Ну, то что Лит., почему-то, вообще не любили никогда - общее место тоже. Не будем придираться сейчас, что, дескать, сведенья - староваты. Разумеется. Боюсь, чисто по-писательски "Остапа понесло"... Я-то там даже и работал... Не в 1-м. Его разумеется, нет. При случае, кстати, и не без тайного удовольствия, непременно передам, если Вы не против, текст Вашей тирады нынешнему ректору Есину... ВАС он ценит, я знаю. Я тоже. И ему будет интересно.&lt;br /&gt;Что ж касается меня лично... Понятно: все мы ходили и ходим "где-то рядом" и "даже не подозревая". Они ж - психологи, глаза-то - есть. Ну, прямодушен я, ну искренен или как там... Ну, не подошел, должно быть.&lt;br /&gt;И еще, не по теме: а чтобы Вы сказали о тайном желании быть снайпером (если припомните..)?</text>
      <subject>Вы попали..</subject>
      <comments>
        <comment id="486949" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=486949#t486949</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-01-17 09:52:27</date>
          <text>&amp;gt; Ну, то что Лит., почему-то, вообще &lt;br /&gt;&amp;gt;не любили никогда - общее место тоже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я этого не говорил. Вуз как вуз. Знаком с многими его выпускниками. Правда одно обстоятельство настораживает. У меня в жизни принцип: не общаться с плохими людьми и никогда ни с кем не ссориться. И то и другое не сложно: по причине трезвой размеренной жизни и из-за природного добродушия. Гадина ко мне просто не может просочиться. Поскольку я не пью, не дерусь, не ворую и вообще "обыватель" ей будет со мной скучно, а если она всё-таки целенаправленно полезет, будет, как вредное насекомое, прожарена добродушием. Дряни просто не за что зацепиться. Через этот двойной фильтр за 25 лет взрослой жизни просочились только две сволочи. И обе окончили Литинститут. Под сволочью я понимаю сволочь: берём сто человек: 1 - святой, 2 - гад, 98 - серединка на половинку, кто получше, кто похуже, но всех можно понять и простить. Человек существо конечное, слабое. А  1 процент это просто уголовники, убийцы. И вот парочка подонков, дистилированная мразь - оказалась из Литинститута. Хотя, повторюсь, общался со многими выпускниками этого вуза. Вполне нормальные люди. Не знаю, в чём дело. Может быть просто в том, что мрази легче всего притворяться писателем. Ведь в отличие от музыканта, художника или учёного никакого осязаемого "мастерства" у писателя нет.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Не будем придираться сейчас, что, &lt;br /&gt;&amp;gt;дескать, сведенья - староваты. Разумеется. &lt;br /&gt;&amp;gt;Боюсь, чисто по-писательски "Остапа понесло"... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сведения из эпохи моего студенчества. После 91 года, ясное дело, малину прикрыли. "Первая пятёрка" рассосалась и постаралась забыть позорный эпизод туманной юности. Активисты из второй пятёрки не меняя выражения лица и тембра голоса стали воспевать прелести реального капитализма. А вот собственно стукачи... Ну, до 93 покувыркались в безвоздушном пространстве, может кто и спал плохо - ждал развития процесса. А потом, ничего оклемались... Издеваться над людьми при современных средствах коммуникаций можно и частным порядком, без помощи государства.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;При случае, кстати, и не без тайного удовольствия, &lt;br /&gt;&amp;gt;непременно передам, если Вы не против, текст &lt;br /&gt;&amp;gt;Вашей тирады нынешнему ректору Есину... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Передавайте, хотя при чём здесь именно Литинститут. В МГУ, где я учился, было то же самое. Я, давно, кстати, собираюсь в Литинституте прочитать курс лекций или повести семинарские занятия на тему электронных текстов. На мой взгляд, люди плохо понимают что это такое. Старшее поколение - не знает, молодое - не умеет.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;И еще, не по теме: а чтобы Вы сказали о тайном &lt;br /&gt;&amp;gt;желании быть снайпером (если припомните..)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите ли, психопатия это во многом задержка психического развития на уровне подростка. В подростковом возрасте все мы были психопатами. Потом человеческое "я" становится пластичным и назойливые примитивные фантазии исчезают. &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Вы попали..</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=482597&amp;style=mine#t482597</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="484133" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=484133#t484133</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2004-01-15 08:37:27</date>
      <text>Эх,Дмитрий Евгеньевич, время свое Вы тратите на какого-то засранца. Нагадил некто анонимно, как в лифте облегчился. Имя им - легион. Стоит ли орлу гонять мух? Или в отечестве нашем все устроено? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="485157" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=485157#t485157</url>
      <user name="скрытое в листве" username="7th_breath" />
      <date>2004-01-16 06:38:10</date>
      <text>Сьешь свои пальцы.</text>
      <subject>Омерзительно.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="487717" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=487717#t487717</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2004-01-23 11:33:45</date>
      <text>как всегда блестяще.</text>
      <subject>что тут скажешь</subject>
      <comments>
        <comment id="488485" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=488485#t488485</url>
          <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
          <date>2004-01-23 12:11:15</date>
          <text>Я, кстати, понял. В "Зените" стукач в команде вратарь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, наверное, все вратари стукачи.</text>
          <subject>Re: что тут скажешь</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=487717&amp;style=mine#t487717</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="488997" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=488997#t488997</url>
      <user name="gadkiy_utenok" username="gadkiy_utenok" />
      <date>2004-01-24 07:54:45</date>
      <text>Написано хорошо. С толком. Со смыслом.
Если кто интересуется темой, может при случае использовать как инструкцию.
Приятно, что ветеранам и этой незаметной глазу профессии уделено достаточно внимания.
Очень надеюсь в будущих публикациях прочитать про работу райкомов и горкомов. Если можно, опишите как можно подробнее методы работы с молодежью. Пусть страна узнает своих героев!</text>
      <subject>Статья хорошая.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="489509" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=489509#t489509</url>
      <user name="Макс пишет, Оксана комментирует" username="rempel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125173563/1192580" height="100" width="100" />
      <date>2004-01-26 09:08:06</date>
      <text>Вроде все правда, вроде и написано хорошо, а читать - противно. Причем "противно" это относится в гораздо большей степени к автору, чем к сюжету - очень уж со знанием дела, даже как-то ... сладострастно... все это написано. Возможно, в этом замысел автора и заключался... :))&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="490021" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=490021#t490021</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-01-28 08:06:05</date>
      <text>Я вот давно думаю о еще таком неожиданном следствии "проблемы гебни". Да, интеллигенция ГБ не выносит. И есть за что. Мне в 1992 тоже некий Николай Николаевич предложил "вступить в ряды". А я в 1991 только МГУ закончил. Время такое - забавное. Ни работы постоянной, ни соответственно, заработка...&lt;br /&gt;И тут приходит на домашний адрес некое письмо. Бещ обратного адреса. Примерно 1/4 листа бумаги, а на нем машинописный текст. Уважаемый ___________ , туда от руки мое имя-отчество вписано. И далее опять на машинке. Дескать, приглашаем Вас побеседовать по поводу возможного трудоустройства. В случае согласия позвоните по телефону такому-то, спросить "Николая Николаевича". И все! Ни фамилии тебе, ни названия организации. Вообще ничего.&lt;br /&gt;Я позвонил по телефону. "Николай Николаевич" пригласил меня... встретиться на улице. Да, на Мясницкой. "Там, знаете, такой заброшенный дом есть". &lt;br /&gt;Там мы и общались. Говорил со мной этот НН больше часа, но за это время умудрился так ни разу названия своей организации не упомянуть. Все обиняками. И профессора Снежневского все очень хвалил, восхищался талантом и намекал, что с ним на короткой ноге (я ведь психфак закончил).&lt;br /&gt;И в форме, говорит, ходить не надо будет - разве что по четвергам. Бассейн, опять же. Работа с выдающимися специалистами бок о бок (это опять о Снежневском, который "вялотекущую шизофрению" придумал).&lt;br /&gt;Плел-плел всякую ахинею, а потом пригласил заходить - да и исчез. &lt;br /&gt;Только я дома рассказал - и на меня как холодком повеяло. И родители, и друзья... Как-то нехотя: дело, мол, конечно, твое.... Время сейчас тяжелое... Там хоть паек давать будут...&lt;br /&gt;Но чувствую - только и ждут, чтобы я сказал: "Да что вы, с ума сошли? Я ж только так! Для хохмы рассказываю!" Я так и говорил - и видел сразу, как у всех моих явно от сердца отходит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я вот о чем: ведь ненависть к стукачам - это от глобального недоверия к государству. Когда так называемый "коллектив" неправ - куда обратиться одиночке? По сути - только к "более широкой социальной организации". И именно это очень часто У НАС называют "настучать".&lt;br /&gt;Например, в армии: знает некто - простой "черпак" - что некоего "молодого" запланировано нынче ночью "опустить", а то и вообще забить до смерти. Но обратиться "по команде" не может: "западло", "я не стукач". Сколько "молодых" вот так погибло? Эх....</text>
      <subject>Стукачи</subject>
      <comments>
        <comment id="490277" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=490277#t490277</url>
          <user name="gadkiy_utenok" username="gadkiy_utenok" />
          <date>2004-01-28 02:39:11</date>
          <text>Сколько "молодых" вот так погибло? Эх.... А могли бы человеками стать. Жизнь себе прилично устроить. Зря они, конечно.</text>
          <subject>Re: Стукачи</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=490021&amp;style=mine#t490021</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="490533" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=490533#t490533</url>
      <user name="Danil Evstigneev" username="danilevs" />
      <date>2004-01-29 07:02:04</date>
      <text>Знаете, интересно, интересно. Особенно про лимиту: "в Москве жить ох как хочется", "скоко плотют"... С чувством написано, убедительно. Вы крупный писатель.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="535077" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=535077#t535077</url>
      <user name="Kilgore had a pretty good day" username="barbudos" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2409135/674950" height="100" width="91" />
      <date>2004-02-07 02:54:40</date>
      <text>т.е. выражаясь нормальным языком - члена междусобойчика, пусть даже имеющего чисто человеческие цели - жить так как желает этот "коллектив", симпатизирующих друг другу людей.. вась-вась на интеллектуальном уровне.. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;т.е. дядя Коля в общем-то прав в оценке ситуации, а этичность/не этичность, как известно, вопрос точки отсчета</text>
      <subject>это точка зрения &amp;quot;полноправного члена коллектива&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="60582181" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/13605.html?thread=60582181#t60582181</url>
      <user name="Пётр Адрианов" username="adrianov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123331163/1985184" height="100" width="100" />
      <date>2013-03-30 09:16:55</date>
      <text>И откуда только вы всё это узнали? Или дедуктивным методом вывели?</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>