<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-09-05 06:51:00</date>
    <text>Одним из наиболее колоритных представителей галереи социальных уродов социализма была уборщица. Сейчас советских уборщиц давно нет. Вымерли как класс. Но ещё в 80-х уборщицы давали шороху. «Уборщица» это злобное низколобое существо 50-60-ти лет, уродливое, в синем или чёрном халате, со шваброй в одной руке и с ведром кипятка - в другой. Уборщица работала в рабочее время в самых людных местах: магазинах, институтах, больницах, кафе. Уборщице постоянно мешали люди. Люди ходили и ходили, ходили и ходили, уборщица шипела и шипела, шипела и шипела: «ходют и ходют, ходют и ходют». Магазин или кафе существо считало своей территорией, посетителей – деревенскими гостями, которые зашли в её избу и, не поздоровкавшись, не перекрестив лба, делают свои непонятные городские дела: обедают или покупают ботинки. В результате по десятку раз на день несчастные обыватели сталкивались с шипящим властелином тряпки. Половая тряпка была знаменем, а обладающее им ничтожество являлось гегемоном.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо сказать, что в виде реликта одна полоумная уборщица-гегемон сохранилась. Её монгольскую рожицу часто показывают по телевизору во время всякого рода стихийных катаклизмов, которые  к гневу Высшего Существа время от времени происходят на вверенной ему территории. То есть у него дома.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помните, стоит бурятский наполеончик рядом с разрушенным землетрясением домом. Или на фоне затопленной деревни, лесного пожара. Вокруг чингисханчика растерянные людишки, милиционеришки, иногда губернаторишки и сенаторишки. Коротышка с выражением неимоверного презрения бросает короткие реплики: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Раззявы!&lt;br /&gt;- Нафинделили, а мы разгребай!&lt;br /&gt;- Где вода (хлеб, трусы, лес, люди)?!&lt;br /&gt;- Ху…ос! Му…к ё…ный!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ещё лучше держать паузу. Залераперовалертовавшийся чиновник с трясущимися губами оправдывается:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Землетрясение произошло ночью в 2 часа 38 минут… серьёзно повреждены три здания… погибло четыре человека, ещё несколько человек пропало без вести. Ведём поиски… Завалы…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проходит пять минут, десять пятнадцать. Коротышка супит брови, играет желваками, презрительно озирает раззяву. Наконец поворачивается и бросает через плечо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Почему не доложился вовремя. Завтра рапорт на стол.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И никто ничего с полоумной уборщицей сделать не может. Терпят. ГЕГЕМОН. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чин – ГЕНЕРАЛ АРМИИ. В замах – три генерал-полковника. Штат – около ста тысяч человек. Свой транспорт, включая современную авиацию. Своя служба безопасности. Вооружённые до зубов спецподразделения (бронетранспортёры, бесшумные снайперские винтовки с глушителями). Своя фельдъегерская связь. Лагеря подготовки, базы, склады, средства быстрого реагирования, система противоатомных бункеров и т.д. и т.п. Бюджет – ЦИКЛОПИЧЕСКИЙ. Полезная работа – ноль. Нет, что-то структура делает. Это что-то снимается с десяти точек, красиво сервируется на телеэкране. Иногда акции имеют международный масштаб, вроде помощи пострадавшим от цунами в Юго-Восточной Азии. Но в общем 70 000 человек ковыряют в носу и от безделья ИЗНЫВАЮТ. Для сравнения: бюждет пожарных в 2003 году составил 10 миллиардов рублей, а бюджет Структуры – 12 миллиардов (это не считая прибыли от коммерческой деятельности). Пожарные при этом реагируют на два миллиона вызовов в год, а Структура – на две тысячи.  Работа, которая ею выполняется – это работа для двухсот человек, максимум тысячи. И работа в рамках армейских подразделений, МВД, общественных организаций, вроде Красного креста.  Зачем же для ликвидации локальных событий «раз в год» организовывать колоссальное министерство, возглавляемое высшим военным чином? (Для сравнения – министерство обороны возглавляется генерал-лейтенантом, МВД – генерал-полковником.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сидит глава Структуры прочно. НЕСМЕНЯЕМ. Уж сколько чиновников прошло через министерские кресла с 1991 года. Ушли все, включая Ельцина. Министр, занимающий свою должность более четырёх лет, считается долгожителем. А тут пятнадцать(!). И в ведомстве других фигур нет. Даже бессменный первый заместитель – Юрий Воробьёв, для общественности и для президента никто. Структура с пышным феодальным названием «Министерство по делам гражданской обороны, чрезвычайным ситуациям и ликвидации последствий стихийных бедствий» (МПДГОЧСЛПСБ) это номенклатурная вотчина министра. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Откуда он такой взялся - Сергей Кожегутович Шойгу или в миру «Кожеедыч»? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Щас скажем, но сначала о том, зачем нужна МЧС. Сравнивая латиноамериканские страны, ответ однозначен. Это эскадроны смерти – особые формирования, не подчинённые ни армии, ни полиции, и выполняющие негласные приказания властей по уничтожению оппозиции, а в критические моменты принимающие участие в разгоне всякого рода оранжевых выступлений. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В сторону замечу, что один из сценариев в ближайшее время это всемерное провоцирование и даже прямое выращивание оранжевых, своз их  в автобусах на центральную площадь, организация беспорядков под заведомо нелепыми лозунгами и с заведомо нелепыми лидерами, а затем конституционный разгон под аплодисменты напуганных обывателей. Непосредственно разгон будет осуществлять нарьегоподобный метис Кожеедыч. Не исключаю, что при форсмажоре он даже может стать главою хунты. Менталитет у него для этого, в отличие от варёного, на ходу разваливающегося белого раскисляя Варенникова, 1:1. Мачете в руку, фургон на голову и пошла писать губерния. Всем взял: образования нет, тщеславен до опупения, сволочь. Кстати, мачете у него есть – висит на стене рядом с ацтекскими ритуальными ножами – собирает человек гульбарий холодного оружия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь о Кожеедыче… Хотя нет, сначала об автоматчиках. В своё время я писал о путче 19 августа 1991 года. Огрублённо, Горбачёв хотел стать президентом огромной демократической федерации, состоящей из 15 республик. Местные власти стремились из-под Горбачёва выползти и стать полноправными президентами в своих вотчинах. Легально Горбачёв оппонентов-подчинённых обыграл (референдум о сохранении СССР). Тогда 15 ребят выдернули из-под него ковёр. Но роль республиканских властей была скорее пассивная. Они обеспечивали саботаж и создали поле для игры. В обстановке паралича власти должна была выступить активная сила, те самые грузовики с автоматчиками, которые при перевороте решают всё. Т.е. осуществляют силовой захват власти.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;На роль автоматчиков я предложил чеченцев. Это вызвало весьма скептическое отношение, хотя последнее время люди дозревают. Например, на одном из форумов промелькнуло такое воспоминание очевидца:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;20 августа 1991 года поехал на троллейбусе с «Беговой» на «Фрунзенскую». Троллейбус дошел только до «Метро 1905 года» и встал. Народ вышел, говорят "танки, танки". Смотрю, чуть в стороне, действительно стоят танки. Подошел, посмотрел. Народ дальше идет, говорят, "сейчас будет митинг у Белого Дома". И я с толпой туда же. Подошли к балкону, а там вышел кто-то и объявил, что сейчас будут выступать новые власти России.&lt;br /&gt;Через минут 20 вышли и выходили все ныне известные люди, кроме Ельцина. Хасбулатов, Руцкой, Н.Михалков, Шумейко и т.д.&lt;br /&gt;Но что меня поразило! Было очень много чеченцев с зелеными лентами на папахах, их группа постоянно стояла на балконе, где выступали. От них тоже кто-то выступал, типа, чеченами формируются дивизии для защиты демократии в России.&lt;br /&gt;А криминальная Москва, как известно, к тому времени была уже практически полностью захвачена чеченами. Действовали они по-новому для того времени. - Приезжали на стрелку и убивали всех с противоположной стороны без разговоров и предупреждений. Об этом тогда много писали газеты, убийства шли почти каждый день. Но такой криминал, возможно, только верхушка айсберга.&lt;/i&gt;       &lt;br /&gt;(Усов, Политический форум проекта «Цивилизация»)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот для таких воспоминаний очевидцев, для прессы того времени, для кино и фотодокументов хорошо бы сделать отдельный блог, например «1991 год. Москва чеченская». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ряд юзеров обратил также внимание на недавнее выступление слабоумного Рыбкина. В передаче посвящённой событиям 1991 года он проговорился, что 23 августа чеченцами «с трёхдневной щетиной и арматурными прутьями» был блокирован «английский дом» - здание ЦК КПСС на Старой площади.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таких фактов уйма, но давайте сначала рассмотрим тему автоматчиков с точки зрения спекулятивной. В 1991 году Ельцин активно рвётся к власти. Его безоговорочно поддерживают все главы союзных республик. Идея понятна: РСФСР свалит СССР и как его правопреемник станет одной из 15 «республик свободных». Власть в центре из-за интернационального характера советской верхушки парализована – Горбачёв сидит между двух стульев. Везде саботаж, умывание рук, но и прятание за спины друг друга. Люди жмутся, выжидают, хотят загрести жар чужими руками. Нужны грузовики, «инициативная группа». Людей надо организовать максимально легально. Т.е. пристегнуть грузовики к аппарату Совмина РСФСР. Но силовики подчиняются Совмину СССР. Как в Совмин РСФСР впарить автоматчиков? А вот так.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Среди общественных организаций того времени были т.н. «спасатели», альпинисты-куплетисты, собиравшиеся на всякого рода слёты и тусовки, и к 1990 году созревшие до всесоюзного съезда спасательных формирований СССР. С одной стороны, там были «Если друг оказался вдруг», «Альпинисточка, моя, скалолазочка» и «Возьмёмся за руки друзья», с другой стороны, в горах в СССР живут в основном сами знаете кто. Так что не обошлось без грантов и сочувственной прессы. Но, в общем всё было достаточно мирно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь слушайте внимательно. В конце декабря 1990 года Совмин РСФСР принимает решение об образовании Российского корпуса спасателей на правах Государственного комитета. Корпус спасателей это ВОЕННИЗИРОВАННАЯ ОРГАНИЗАЦИЯ. У него есть транспорт, стрелковое оружие, средства связи. (Кстати, сейчас ведомство Шойгу состоит из  20% солдат и 80% прапорщиков и офицеров.) Эта организация подчиняется непосредственно Ельцину. Т.е. кого он хочет, того туда и назначает. Кадровые вопросы решает аппарат республиканского Совмина. При этом у новоиспечённого РКС есть трудность. Это прибабахнутые гитаристы. Вопрос профессиональным аппаратчиком Ельциным решается просто. Он беседует с «ребятами», ставит условие: я вам официальный статус, зарплату и все дела, а вы, пожалуйста, выберите новое руководство. Вы там на съезде что-то избрали, это ладно. А теперь новые условия, правительственная структура. Надо избрать руководство снова. Демократически. Не «я знаю Серёжу, это хороший человек», а с подсчётом голосов, ревизионной комиссией.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во время голосования в зал врывается хрен с горы – Кожеедыч с группой поддержки. Никакого отношения к спасателям он не имеет, но зато является Доверенным Человеком Ельцина. В бытность секретарства в Свердловске Ельцин находился в дружеских отношениях с его отцом – замом предсовмина Тувы. Кожеедыч потом похвалялся, что в детстве сидел на коленях у дяди Бори. Шойгу-младший в конце 80-х годов делал быструю партийную карьеру в Туве, а в 1990 году стал заместителем председателя вотчины Ельцина – республиканского Госстроя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так в апреле 1991 года Ельцин устанавливает полный контроль над РКС. Гитаристы из структуры вышибаются, на их место назначаются люди другие. В руководство - такие персонажи как Воробьёв, инспектор Красноярского крайкома КПСС. В бригады исполнителей – нацмены, уголовники, рядовые сотрудники силовых ведомств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отдельно замечу, что не следует переоценивать уровень хитропопости Бориса Николаевича. Он действовал по аналогии. Скорее всего, финт со спасателями ему подсказал Шеварднадзе. В 1990 году отряды грузинских боевиков «Мхедриони» получили статус корпуса спасателей при местном Совмине. Впоследствии Гамсахурдия попытался заблокировать эту структуру и добился незадолго до августа 1991 года её роспуска. Это не помешало в конце года организовать «Мхедриони» государственный переворот. К тому времени организация насчитывала около пяти тысяч молодых абреков. Вооружены они были всякого рода специальной спасательной техникой. Например, обычными армейскими пушками, которые именовались «Специальными Орудиями для Борьбы с Горными Лавинами». Хорошо себя зарекомендовали при стрельбе прямой наводкой по баррикадам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пойдём дальше. 30 июля 1991 года Российский Корпус Спасателей преобразуется в Государственный комитет РСФСР по Чрезвычайным ситуациям. Господа, Вам ничего не напоминает эта аббревиатура – ГКЧС? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальнейшее покрыто мраком. Подчёркивается, что Кожеедыч сыграл в августовских событиях роль Особую, но конкретики мало. Что, согласитесь, странно. Кожеедыч существо крайне хвастливое, чего бы ему не рассказать подробно за что получил награду «защитника Белого дома». Кое-какая информация, тем не менее, имеется. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, ГКЧС раздавала автоматы борцам с ГКЧП. Т.е. у ребят были АВТОМАТЫ. (Автоматы Шойгу раздал и в 1993 году, в количестве 1000 штук. У Гайдара был мудрый замысел устроить бойню клиентеллы Булата Шавловича. Чтобы очкастые «возьмёмся за руки друзья» плясали под крупнокалиберными пулемётами у поваленных «голубых троллейбусов». К счастью, кроме самого Окуджавы, потерявшего от злобы человеческий облик, никто на провокацию не повёлся. Уберёг Господь. А часть автоматов пополнила арсеналы уголовников.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом, невооружённым глазом прослеживается связь Кожеедыча с чеченцами. Деньги МЧС (кроме всего прочего, огромной финансовой структуры), хранились в Менатепе у Суркова. Сурков перешёл в Альфа-банк, Кожеедыч перевёл бабки туда. Деньги МЧС крутились в лотерее «Бинго-шоу», контролируемой чеченцами и ингушами (само название «Бинго» - Банк ИНгушетии Гуцериева). Кожеедыч входит в чечено-ингушскую «Тринити-групп» и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И наконец, сам менталитет человека. Что такое Тува? Один из основных производителей анаши, всё контролируется местными кланами. С 1989 националистические выступления, ограбления и убийства русских. Плюс буддизм. За буддизм дают градус высокий – отсюда праздничность Илюмжинова. Кожеедыч любит щеголять эзотеризьмом, увлекается астрологией, экстрасенсорикой. Любимый герой – барон Унгерн. Знак МЧС – голубая пирамида в центре мироздания. При этом с трудом закончил провинциальный вуз. В этом смысле он как две капли воды похож на другого «божественного чиновника» – Ельцина. Колпак дали – туши свет.</text>
    <subject>229. КОЖЕЕДЫЧ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/59145.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="4564137" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4564137#t4564137</url>
      <user name="korean_dog" username="korean_dog" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33108982/7922296" height="75" width="100" />
      <date>2005-09-05 03:09:11</date>
      <text>Так ведь никаких монголов НИКОГДА НЕ БЫЛО. Саму Монголию придумали в 1920 году "советские товарищи". Они же придумали "татаро-монгольское иго" и сказки про Чингисхана.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>хехе нуну (покачиваясь в креслице)</subject>
      <comments>
        <comment id="45692841" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=45692841#t45692841</url>
          <user name="Кирилл Алексеев" username="nikto001" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80979911/8763278" height="97" width="100" />
          <date>2011-05-15 22:11:13</date>
          <text>хехе нуну</text>
          <subject>Это вас придумали (покачиваясь в креслице)</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4564137&amp;style=mine#t4564137</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4564393" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4564393#t4564393</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-05 03:11:11</date>
      <text>&lt;i&gt;"Какая часть советской истории является подлинной (то есть является частью российской истории), а какая всего лишь отражением манипуляции марионетками в стиле Бентама и Пальмерстона (примером которой может служить координация британцами русско-японской войны в 1905 году и, одновременно, так называемой революции 1905 года)?"&lt;/i&gt;</text>
      <subject>Не Галковский, но ...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4564649" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4564649#t4564649</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-09-05 03:33:08</date>
      <text>Эх, Дмитрий Евгеньевич, чем вас так уборщицы из прошлого века ДОСТАЛИ? Снятся они вам что-ли? А вот были еще школьные НЯНЕЧКИ. Нянечки вам по ночам во снах не являются? А УЧИЛКИ? ДВОРНИКИ? УЧАСТКОВЫЕ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего уж тут удивляться - Чрезвычайный Комитет (ЧК) занимается чрезвычайными делами и руководит чрезвычайным комитетом чрезвычайный человек. А живем мы в чрезвычайное время в перманентной чрезвычайной ситуации.</text>
      <subject>ЧК</subject>
      <comments>
        <comment id="4598185" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4598185#t4598185</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2005-09-08 16:05:55</date>
          <text>руководит чрезвычайным комитетом чрезвычайный человек:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://informacia.ru/info/paparacci.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://informacia.ru/info/shoigu.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: ЧК</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4564649&amp;style=mine#t4564649</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4564905" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4564905#t4564905</url>
      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
      <date>2005-09-05 05:19:21</date>
      <text>не знаю в точности, куда писать, поэтому  - &lt;br /&gt;Пытался торговаться с нашей редакцией - ответ в духе "вы понимаете, мы сами работаем на общественных началах...,", подразумевая, что государство субсидирует только зарплату редактора, больше похожую на пособие по безработице. &lt;br /&gt;В общем, не дают денег за ваши статьи. И газета, при всей своей жалкости выходит уже не ежемесячно, а раз в два месяца, и похоже может вообще загнуться - от скуки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может, всё же позволите какой-нибудь текст для затравки? Я не этот имею в виду. Вдруг случится чудо и этот полузабытый "Вестник" снова начнут читать.&lt;br /&gt;Судите сами об уровне:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.rerc.org.au/Vestnik/2005/June_July2005.pdf' rel='nofollow'&gt;http://www.rerc.org.au/Vestnik/2005/Jun&lt;wbr /&gt;e_July2005.pdf&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-прочтя, удаляйте :)</text>
      <subject>оффтоп</subject>
      <comments>
        <comment id="4584361" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4584361#t4584361</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-07 05:06:10</date>
          <text>Прочитать pdf сейчас не могу, а Вестник легко можно сделать прибыльным изданием. Надо организовать в редакции утиную революцию. Готов стать главным редактором, пару утят введу в редколлегию для усиления. За полгода Австралию на уши поставим, Мердок локти кусать будет :) </text>
          <subject>Re: оффтоп</subject>
          <comments>
            <comment id="4585129" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4585129#t4585129</url>
              <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
              <date>2005-09-07 05:27:48</date>
              <text>В общем, давно пора что-то вроде. А то ужасно скучно, досадно и обидно читать эту фигню. &lt;br /&gt;Но нынешние редактора будут жестоко сопротивляться! Это люди с мышлением уровня завуча школы в глухой провинции. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PDF могу перевести в HTML, если надо.</text>
              <subject>Re: оффтоп</subject>
              <comments>
                <comment id="4586409" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4586409#t4586409</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-09-07 05:58:27</date>
                  <text>Если будут сопротивляться, надо основать параллельное издание и конкретно гнобить. Австралия - свободная страна. А если расслабятся, получат почёт, уважение и энную сумму бабок.</text>
                  <subject>Re: оффтоп</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4590505" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4590505#t4590505</url>
                      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                      <date>2005-09-08 00:27:45</date>
                      <text>Газетчиков профессиональных нету в лице зав. отдела рекламы и главреда, чтобы дело поставить на правильную ногу. А так конечно, ниша налицо. </text>
                      <subject>Re: оффтоп</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4586409&amp;style=mine#t4586409</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4585129&amp;style=mine#t4585129</parent>
                </comment>
                <comment id="4593065" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4593065#t4593065</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2005-09-08 05:25:13</date>
                  <text>Если честно - верстка жуткая, "картинок" (то есть фоток) мало, тексты кондовые. "Слепая" газета. Неудивительно, что ее не читают. Надо бы повеселее как-то это делать, право слово! Тогда и читатель, бог даст, потянется...&lt;br /&gt;У меня есть кое-какой опыт издания газет, но, боюсь, до Австралии я в ближайшее время не доберусь :)&lt;br /&gt;Мой совет: вам нужен хороший верстальщик / газетный дизайнер, фотограф (обязательно!) и хотя бы пара-тройка репортеров "с ногами". А если уж при этом за собственно редактирование возьмется Дмитрий Евгеньевич - дело, уверен, пойдет!</text>
                  <subject>Между нами, журналистами</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4585129&amp;style=mine#t4585129</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4584361&amp;style=mine#t4584361</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4564905&amp;style=mine#t4564905</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4565161" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4565161#t4565161</url>
      <user name="zig_zag5" username="zig_zag5" />
      <date>2005-09-05 06:52:43</date>
      <text>ВЕЛИКОЛЕПНО! Аналогия потрясающая!Как смело и точно все подмечено!&lt;br /&gt;...У пахана ВВ обязательно должны быть пацаны для прикрытия и разборок.&lt;br /&gt;МЧС России подходит на эту роль как нельзя лучше!Шутка ли 80% офицеров!&lt;br /&gt;Шойгу,пардон Кожеедыч мне никогда не нравился ,во-первых не русский,а &lt;br /&gt;тут еще и мачете на стене... С восторгом, согласен с каждым вашим словом.&lt;br /&gt;Единственное,хотелось бы побольше узнать о его склонности к мистике,оккуль-&lt;br /&gt;тизму и т.д.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>злая уборщица</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4565417" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4565417#t4565417</url>
      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
      <date>2005-09-05 07:15:17</date>
      <text>===&lt;br /&gt;Чин – ГЕНЕРАЛ АРМИИ. В замах – три генерал-полковника. Штат – около ста тысяч человек. Свой транспорт, включая современную авиацию. Своя служба безопасности. Вооружённые до зубов спецподразделения (бронетранспортёры, бесшумные снайперские винтовки с глушителями). Своя фельдъегерская связь. Лагеря подготовки, базы, склады, средства быстрого реагирования, система противоатомных бункеров и т.д. и т.п. Бюджет – ЦИКЛОПИЧЕСКИЙ. Полезная работа – ноль. Нет, что-то структура делает. Это что-то снимается с десяти точек, красиво сервируется на телеэкране. Иногда акции имеют международный масштаб, вроде помощи пострадавшим от цунами в Юго-Восточной Азии. Но в общем 70 000 человек ковыряют в носу и от безделья ИЗНЫВАЮТ. Для сравнения: бюждет пожарных в 2003 году составил 10 миллиардов рублей, а бюджет Структуры – 12 миллиардов (это не считая прибыли от коммерческой деятельности). Пожарные при этом реагируют на два миллиона вызовов в год, а Структура – на две тысячи. Работа, которая ею выполняется – это работа для двухсот человек, максимум тысячи. И работа в рамках армейских подразделений, МВД, общественных организаций, вроде Красного креста. Зачем же для ликвидации локальных событий «раз в год» организовывать колоссальное министерство, возглавляемое высшим военным чином? (Для сравнения – министерство обороны возглавляется генерал-лейтенантом, МВД – генерал-полковником.)&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну как это зачем "организовывать колоссальное министерство"?&lt;br /&gt;Вы же сами здесь рассказывали о том какой характер носит современное противостояние между субьектами мировой политики.&lt;br /&gt;Взрывы, точечные убийства, организация массовых беспорядков и т.д.&lt;br /&gt;Свежий пример - события в Новом Орлеане, где под прикрытием урагана "Катрина" против США была развязана настоящая террор-война со взрывами обьектов и перестрелками "мародеров" с силами правопорядка пытавшимися взять ситуацию под свой контроль.&lt;br /&gt;В такой ситуации оперативная многофунциональная военнизированная структура по типу МЧС может быть очень полезна.&lt;br /&gt;Так что ЗАЧЕМ она нужна - понятно.&lt;br /&gt;И вопрос только в том в чьих руках этот полезный инструмент сейчас находится...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
      <subject>&amp;quot;Побрить гусеницу&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="4573353" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4573353#t4573353</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-06 04:54:39</date>
          <text>Спасатели - это 700 человек максимум. остальное делает МВД и армия. Да и сами 700 человек - при МВД. </text>
          <subject>Re: &amp;quot;Побрить гусеницу&amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4565417&amp;style=mine#t4565417</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4565673" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4565673#t4565673</url>
      <user name="devol" username="_devol_" />
      <date>2005-09-05 07:15:25</date>
      <text>Здесь немного про 1991-1992 года из газеты МЧС: &lt;a href='http://www.spasatel.ru/get/getWord.php?word=117' rel='nofollow'&gt;http://www.spasatel.ru/get/getWord.p&lt;wbr /&gt;hp?word=117&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Разумеется, про участие в путче ничего не сказано. :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>&amp;quot;Под грозный вой волков и истошные крики павлинов&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4565929" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4565929#t4565929</url>
      <user name="krekman" username="krekman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2331573/652232" height="75" width="100" />
      <date>2005-09-05 08:07:55</date>
      <text>Я с мелких субъективных позиций пришел к тому же пониманию их роли. В году в 2000 нашу общагу Литинститута оккупировали бравые ребята из академии МЧС. С приходом их наступила жуткая реакция до рукоприкладства, установления своих правил, организовали вроде опричнины, не считавшейся даже с ректором и администрацией общаги. Крыша у большинства сдвинута горячими точками. в головах полная шиза - вроде и военные, но бывшие, вроде и  таких огромных ресурсов для спасания и не нужно, поэтому каждый считает себя нужным для чего-то большего, амбиций не меньше чем у кожугетовича. Так что рано или поздно эта "альтернативная" армия задаст еще жару.  Ждем-с.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4566185" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4566185#t4566185</url>
      <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
      <date>2005-09-05 08:28:30</date>
      <text>Однако интересно? что в 91-ом году хасбулатовские чеченцы смогли сыграть свою роль, а в 93-ем те же чеченцы, при том, что у них были ДВА года для роста и укрепления своих позиций получили пинок под зад. И от кого? Хватило всего лишь несколько танков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что не стоит абсолютизировать их роль. Как всегда по сцене в полном бардаке бегала куча шутов и статистов, некоторые из-за высоких папах были более заметны, но ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И оцените иронию истории: в 91-ом СОТЕН танков, заранее введённых в Москву, оказалось не достаточно, чтобы разогнать кучку горлопаном вооружённых железными прутами и защитить совершенно ЗАКОННУЮ власть, а в 93-ем менее десятка машин хватило чтобы смести верховный совет обладавшем всей полнотой власти (по конституции), пользовавшемся полной поддержкой в обществе (сколько пришло придурков на зов гайдарки к Моссовету?) и имевшем свои реальные вооружённые структуры (в том числе и сотни, если не тысячи, хасбулатовских абреков, раскормленных под его покровительством за два года пока он был главой верховного совета).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гримасы истории, да?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Над Вашей теорией революционных переворотов надо ещё работать. В теории всё хорошо, логично, а в приложение к конкретной ситуации 91-93 годов остаётся очень много вопросов.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4566441" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4566441#t4566441</url>
          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
          <date>2005-09-05 08:47:19</date>
          <text>На региональном уровне структура МЧС до недавнего разделения подчинялась губернатору и была, в целом, при надлежащем управлении полезна. Тут, ещё надо учитывать особенности законодательства и наделения разных органов полномочиями. На федеральном уровне, конечно, можно говорить об излишестве. Есть вопросы.</text>
          <comments>
            <comment id="4566697" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4566697#t4566697</url>
              <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
              <date>2005-09-05 09:12:09</date>
              <text>В части МЧС я полностью согласен с Галковским. Откровенно паразитическая структура. При СССР пожарных, армии и гражданской обороны вполне хватало для ликвидации гораздо более крупных природных катастроф, например Ташкентского землятрясения.</text>
              <comments>
                <comment id="4568489" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4568489#t4568489</url>
                  <user name="korean_dog" username="korean_dog" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33108982/7922296" height="75" width="100" />
                  <date>2005-09-05 15:51:16</date>
                  <text>Так этот пост Галковского вообще не про МЧС. МЧС и Шойгу (у него, кстати, фамилия есть) - для отвода глаз. Это же "бильярд".&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4569001" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4569001#t4569001</url>
                      <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
                      <date>2005-09-05 16:02:57</date>
                      <text>Согласен с Вами :)</text>
                      <subject>Re: .</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4568489&amp;style=mine#t4568489</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4570025" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4570025#t4570025</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-09-05 16:56:13</date>
                      <text>Кстати, фамилии у Кожеедыча нет. Сергей Кужугетович Шойгу это сын Шойгу из рода Кужугетов. Существует трогательная история, о том, как в 30-е годы паспортистка ошиблась и сделала прозвище Шойгу Кужугета его фамилией. На самом деле такого рода "ошибки" у первобытных народов означают, что Шойгу был приблудным изгоем племени кужугетов. Из таких изгоев Сталин формировал местную номенклатуру, стремясь уничтожить старую байскую верхушку и подорвать родовую структуру традиционного общества. Самого Сергея Кужугетовича родные и близкие никогда не называют Сергеем, а именуют Кужугетом. То бишь Кожеедычем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если речь зашла о фамилиях, то хорош президент Тувы - Шериг-оол Ооржак. Прекрасное имя для фантастического романа о жизни космических осьминогов. Монголы вообще умеют. Один Цеденбал чего стоит. А Жонсорынг Батмунх? - Идеальное имя для подводного генсека-жабы из "Звёздных войн". </text>
                      <subject>Re: .</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4570537" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4570537#t4570537</url>
                          <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
                          <date>2005-09-05 17:47:22</date>
                          <text>&lt;i&gt;Если речь зашла о фамилиях, то хорош президент Тувы - Шериг-оол Ооржак. Прекрасное имя для фантастического романа о жизни космических осьминогов&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Это 5". =)) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще вы изложили все верно, только сам Кожеедыч делает совсем маленькое дополнение в своей версии: во время переписи все их стойбище пришло и записалось под фамилией Кожугет. Когда пришел отец Кожеедыча и в очередной представился фамилией Кожугет - паспортистка спросила: "А а как имя?" - "Шойгу" - "Вот и будете для разнообразия по имени Кожугет с фамилией Шойгу".</text>
                          <subject>Re: .</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4577705" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4577705#t4577705</url>
                              <user name="Прошлогодний снег" username="rus_logic" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117715159/1525590" height="100" width="100" />
                              <date>2005-09-06 09:14:50</date>
                              <text>Ну это же пастораль. "Сделали красиво".</text>
                              <subject>Re: .</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4570537&amp;style=mine#t4570537</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4570025&amp;style=mine#t4570025</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4571049" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4571049#t4571049</url>
                          <user name="korean_dog" username="korean_dog" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33108982/7922296" height="75" width="100" />
                          <date>2005-09-05 18:00:23</date>
                          <text>"он выгрызал интерес к своей ничтожной личности с упорством маньяка".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, хорошо, что вы, Дмитрий Евгеньевич, занялись литературой. А то, не дай Бог, детишек по подвалам насиловали бы.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: .</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4570025&amp;style=mine#t4570025</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4577961" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4577961#t4577961</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-09-06 09:37:43</date>
                          <text>Забыл Пунсалмагийна Очирбата. Гибрид двух полоумных масонов, попавших в случай и поехавших вбок разросшейся нитратной харей - Чубайса и Чингиза Айтматова. Когда по телевизору показывают счастливые пары пожилых гомосексуалистов, дорвавшихся на склоне лет до свадебного венца, я почему-то всегда вспоминаю Очирбата №1 и Очирбата №2.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё есть Хорлогийн Чойболсан.</text>
                          <subject>Re: .</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4578985" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4578985#t4578985</url>
                              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                              <date>2005-09-06 10:38:37</date>
                              <text>А как же Журдердеймидин Гуррагча (он же- Жугдардаметдин Гурракча, он же -Жугдэрдэмидийн Гуррагча)? Это же классический фонетический тест на абсолютную трезвость</text>
                              <subject>Re: .</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4577961&amp;style=mine#t4577961</parent>
                            </comment>
                            <comment id="4579241" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4579241#t4579241</url>
                              <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
                              <date>2005-09-06 11:15:15</date>
                              <text>У меня две однокласницы были: Монхзул Пурэвджавын и Наран Жамбалжамуцын.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кстати, кто им язык то смастерил? "Чужие", или "Хищники".</text>
                              <comments>
                                <comment id="4599465" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4599465#t4599465</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2005-09-08 22:52:53</date>
                                  <text>Похож на тибетский.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4579241&amp;style=mine#t4579241</parent>
                                </comment>
                                <comment id="25295017" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=25295017#t25295017</url>
                                  <user name="flammar" username="flammar" />
                                  <date>2009-03-24 15:17:02</date>
                                  <text>Язык алтайской семьи. Оттуда же, откуда корейский, японский и тюркский.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4579241&amp;style=mine#t4579241</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4577961&amp;style=mine#t4577961</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4570025&amp;style=mine#t4570025</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4568489&amp;style=mine#t4568489</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4581545" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4581545#t4581545</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-09-06 20:04:41</date>
                      <text>Виртуозный удар: кожегубыч &amp;gt; спасатели-эскадроны смерти &amp;gt; спасатели-гитаристы ("поднявший меч на наш союз..") &amp;gt; гитаристы-Окуджава. От трех бортов - Булату Шалвовичу в лоб - оп-паньки. "Бежали робкие грузины." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть запасной удар: кожедубыч &amp;gt; альпинисты &amp;gt; альпинисты-горы (горы сами знаете где, живут там сами знаете кто: таинственные мхедриони (читай, криптогрузины) &amp;gt; криптогрузины - Окуджава. Четыре справа, ваших нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В потенциале - удар закрученный с киксом: буддийский косорылыч &amp;gt; чингиз-хан &amp;gt; орда (тысячелетний цыганская империя) &amp;gt; орда - агент MI5 Лев Гумилев, озвучивший будущий план управления криптоколонией. Оум.</text>
                      <subject>Едет Гия, мастер кия</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4581801" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4581801#t4581801</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-09-06 20:44:58</date>
                          <text>На "мозаичную" идёте?</text>
                          <subject>Re: Едет Гия, мастер кия</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4582057" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4582057#t4582057</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2005-09-06 21:16:10</date>
                              <text>Играем. Я даже не знаю кто этот кожемятич. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зы: а где вы вычитали, что SOLO(McKinnon) использовал погоняло "mi5"? Я такого не слышал. Кстати, уточнение: в вашингтонские военные компьютеры он залез 23-го сентября 2001. С точки зрения кому он этим удружил, ба-альшая разница.</text>
                              <subject>Что он Гекубе, что она ему</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4581801&amp;style=mine#t4581801</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4581545&amp;style=mine#t4581545</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4568489&amp;style=mine#t4568489</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4566697&amp;style=mine#t4566697</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4566441&amp;style=mine#t4566441</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4566185&amp;style=mine#t4566185</parent>
        </comment>
        <comment id="4571561" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4571561#t4571561</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2005-09-05 22:05:15</date>
          <text>Не кажется, что вы сами себе же и опровергаете своим же постом? Очевидно, что в 1991-м армии противостояла не "кучка горлопанов", а в 1993-м никакой "реальной поддержки в обществе" у "Верховного Совета" не было.&lt;br /&gt;И никаких гримас!</text>
          <subject>Если ФАКТЫ противоречат теории...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4566185&amp;style=mine#t4566185</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4566953" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4566953#t4566953</url>
      <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
      <date>2005-09-05 12:02:01</date>
      <text>Этот Кожеедович - самый неприятный персонаж во всей российской политике. Когда этот наполеончик приезжает в очередную зону стихийного бедствия и начинает истошно верещать и кривляться перед камерами, изображая "эффективное управление", то рефлекторно хочется через телевизор его чем-нибудь прихлопнуть, чтоб заткнулся.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4567209" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4567209#t4567209</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2005-09-05 12:53:03</date>
      <text>С детства Диму Галковского преследовали злые советские уборщицы. Они постерегали его в магазинах, институтах, больницах, кафе, внезапно набрасывались и били грязными мокрыми тряпками с громким криком: Ходит тут, ходит и ходит, стервец!&lt;br /&gt;Дима вырос, стал знаменитым русским литератором и перестал бояться уборщиц, уродливых немолодых женщин. Но ничего им не забыл и не простил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...конспиролог в поисках заговорщиков. Изыскания ваши любопытны, но пока не убеждают. Продолжаем наблюдать за полётом ваших мыслей.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4567977" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4567977#t4567977</url>
          <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
          <date>2005-09-05 14:16:46</date>
          <text>Гм. Дело в том, что подобный бессмысленный бред можно нагородить абсолютно по любому поводу. Остается только имена подставлять разные. Например: "С детства пионер_лж мочился в кровать. Пионер_лж вырос, но мочиться в кровать не перестал." И т.п. Смысла-то нет, вот что главное. И тот факт, что вы этого не понимаете очень красноречиво свидетельствует о ваших понимательных способностях.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4567209&amp;style=mine#t4567209</parent>
        </comment>
        <comment id="4568233" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4568233#t4568233</url>
          <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
          <date>2005-09-05 15:19:34</date>
          <text>&lt;a href='http://lj.rossia.org/users/grushevsky/2576.html?nc=2' rel='nofollow'&gt;http://lj.rossia.org/users/grushevsky/2&lt;wbr /&gt;576.html?nc=2&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Она затравлено обернулась. Так и есть, со всех сторон на неё глазели затаившиеся мурзилки Галковского. Она физически ощущала, как они таращатся на неё из углов и щелей, как они ворочаются, мерзко хихикая, за занавесками, как они пищат под кроватью и диваном, как снуют туда сюда под мойкой на кухне, и как всё новые и новые полчища их движутся к ней по трубам канализации и вентиляции. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На этот раз их было особенно много. Видно они совсем осмелели, увидев её неудачу, и пришли посмеяться над ней, радуясь чудесному спасению своего собрата. Ведь если бы ей удалось кончить, то ещё одна раскрытая мурзилка Галковского была бы уничтожена, а, следовательно, и сам всесильный и вездесущий мэтр потерял бы часть своей чудовищной силы, и, как следствие, его вездесущие мурзилки на некоторое время затаились бы в страхе и перестали бы её донимать. Но досадная случайность, то, что она не заметила вовремя, что гель кончился, и не обновила своевременно запас, сорвало её заслуженный триумф и дало мерзким мурзилкам радоваться и издеваться над ней.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо было бороться дальше. Собрав волю в кулак, превозмогая слабость и боль, еле ковыляя, как-то неестественно переставляя ноги (причиной было чудовищное жжения между ними)  pioneerка бросилась прочь из квартиры, стараясь не обращать внимания на множество вдруг материализовавшихся мурзилок Галковского, буквально целыми стаями выскакивающих ей на встречу, корчащих ей рожи, и старающихся всячески её отвлечь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; pioneerка прекрасно знала эту их тактику. Она ясно и чётко понимала, что стоит ей поддаться на эти их провокации, и начать гоняться за ними по квартире, пытаясь зашибить мокрой тряпкой, то ничем хорошим это не кончиться! Всё разобьёт, а потом соседи вызовут санитаров, и несколько недель, а то и месяцев, придётся потерять в бессмысленных беседах с врачами, и страданиях от болезненных уколов, а оставшиеся тем временем без ежедневного истребления мурзилки Галковского заполнят собой весь интернет, и потом с ними совсем не будет сладу.</text>
          <comments>
            <comment id="4573097" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4573097#t4573097</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-09-06 04:48:32</date>
              <text>Текст неплохой, только длинновато и секс-эротики много. Самое сильное место, когда в аптеке мурзилки специально очередь выстраивают, дают слабину и переходят в контратаку. Хитрые, твари :) Я бы в конце закольцевал - мол, самая хитрая мурзилка, чтобы замаскироваться, написала сатирический рассказ про мурзилок. </text>
              <comments>
                <comment id="4574633" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4574633#t4574633</url>
                  <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
                  <date>2005-09-06 06:08:53</date>
                  <text>Рад что Вам понравилось!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Я бы в конце закольцевал - мол, самая хитрая мурзилка, чтобы замаскироваться, написала сатирический рассказ про мурзилок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если клиент и дальше будет буянить, закольцуем! Ещё и не так закольцуем!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4573097&amp;style=mine#t4573097</parent>
                </comment>
                <comment id="4579753" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4579753#t4579753</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2005-09-06 12:24:55</date>
                  <text>Сожалею, Дмитрий Евгеньевич, что Вы столь  болезненно восприняли мою дружескую критику. Мы хотим лишь помочь вам.&lt;br /&gt;Судите сами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы рисуете образ главаря беспощадных эскадронов смерти, которому человека зарезать – вжик ятаганом по горлу и готово. И выводите генезис этого монстра… из советских уборщиц. Смешно-с.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понимаю, вас преследует детский ужас перед грозной тёткой со шваброй и мокрой грязной тряпкой. Но ведь с хтоническими советскими кошмарами надо бороться, а не сублимировать болезненные тоталитарно-психические комплексы в шизо-конспирологические построения. Согласитесь, уборщицами вы лишь дискредитировали вашу и без того шаткую на курьих ножках схему о зловещей роли МЧС в жизни РФ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пожалуй, можно согласиться с вашей догадкой, что МЧС в РФ создавалось по образцу Мхедриони. На случай чрезвычайных политических ситуаций. Но ведь в РФ «спасатели» значительной политической роли так и не сыграли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мхедриони (т.е. «всадники») первоначально не имели отношения к Шеварднадзе. Этот «корпус спасателей» был создан при несчастном Гамсахурдиа. Изначально формировался преимущественно из уголовного и около уголовного элемента. Возглавлял Мхедриони авторитетнейший вор в законе доктор филологии, драматург Иоселиане. Вскоре он рассорился с писателем Гамсахурдиа и в значительной мере при содействии советских/российских военных сверг законно президента.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На грузинское царство Шеварднадзе призвал именно Иоселиане. Выбор его был очевиден для грузина. У независимой Грузии созрела насущная внешнеполитическая задача поменять спонсора: Москву на Вашингтон или Брюссель. Более авторитетной для мира фигуры, чем Демократ Эдуард Амвросиевич Шеварднадзе, у грузин не имелось (так они думали). Поражение в Абхазии резко ослабило позиции Иоселиане, и Шеварднадзе от него избавился (посадил в тюрьму, выпустил незадолго до смерти).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблему организовать содержание Грузии за счет Запада Шеварднадзе так толком и не решил. И разочарованный грузинский народ сверг тирана. Теперь эту же проблему решает мелкий служащий известного всему миру Сороса грузинский президент Миша Саакшвили.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="4580265" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4580265#t4580265</url>
                      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                      <date>2005-09-06 14:15:30</date>
                      <text>&amp;gt;Проблему организовать содержание Грузии за счет Запада Шеварднадзе так толком и не решил.&lt;br /&gt;Почему не решил? По количеству американской помощи в расчете на человека Грузия находится на втором месте в мире после Израиля.</text>
                      <subject>помощь грузии</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4580777" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4580777#t4580777</url>
                          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                          <date>2005-09-06 15:25:36</date>
                          <text>С советской помощью несравнимо</text>
                          <subject>Re: помощь грузии</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4580265&amp;style=mine#t4580265</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4579753&amp;style=mine#t4579753</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4573097&amp;style=mine#t4573097</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4568233&amp;style=mine#t4568233</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4567209&amp;style=mine#t4567209</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4567465" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4567465#t4567465</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-05 13:32:52</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а где можно найти ваши святочные рассказы? В интернете есть только 1, 2, 3, 5 и 13. Ещё №6 мне прислал товарищ, а остальные вообще существуют, и где прячутся, если не секрет? Надеюсь, конечно, что когда-нибудь они выйдут и в бумажно-офлайновой версии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S.&lt;br /&gt;А расскажите про "&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/58494.html?thread=4537214#t4537214" rel="nofollow"&gt;главную изюминку&lt;/a&gt;"? :)</text>
      <comments>
        <comment id="4569513" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4569513#t4569513</url>
          <user name="Роман Жильцов" username="zhiltsov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23572262/1593158" height="100" width="59" />
          <date>2005-09-05 16:05:07</date>
          <text>&lt;a href="http://www.zhiltsov.ru/galkovsky/" rel="nofollow"&gt;Есть ещё №10&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="4569769" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4569769#t4569769</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-05 16:25:10</date>
              <text>Да, точно, пропустил - все что есть возможно найти в интернете я уже обнаружил. НА удивление на сайте нг ничего найти толком нельзя - конспирация.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4569513&amp;style=mine#t4569513</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4567465&amp;style=mine#t4567465</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4567721" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4567721#t4567721</url>
      <user name="MOR" username="mor_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-05 13:36:20</date>
      <text>&amp;gt;Колпак дали – туши свет.&lt;br /&gt;Думаете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4568745" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4568745#t4568745</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-09-05 15:55:03</date>
      <text>В советское время в ВУЗах изучался замечательный предмет - ГРОБ. Гражданская оборона - вещь полезная. Основной навык - как и куда ползти в случае ядерного удара. Вот вы знаете КУДА ПОЛЗТИ и КАК?</text>
      <subject>ГРОБ</subject>
      <comments>
        <comment id="4569257" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4569257#t4569257</url>
          <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
          <date>2005-09-05 16:02:58</date>
          <text>Конечно, по идее в течении 15 минут анселение должно укрыться в близлежащей станции метро, об этом даже &lt;a href="http://www.xakep.ru/magazine/xa/036/106/1.asp" rel="nofollow"&gt;рассказ могу порекомендовать&lt;/a&gt;.</text>
          <subject>стыдно незнать что ыт должен быть всегда готов!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4568745&amp;style=mine#t4568745</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4570281" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4570281#t4570281</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2005-09-05 17:09:43</date>
      <text>"За буддизм дают градус высокий" - расшифруйте, пожалуйста, эту фразу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не совсем понятна роль Юрия Воробьева - если он такой же несменяемый, то почему с ним никто не считается? Это ведь крупная фигура в МЧС.</text>
      <comments>
        <comment id="4572841" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4572841#t4572841</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-06 04:40:17</date>
          <text>В МЧС всё держится на плечах атланта Кожеедыча. В начале 90-х они какую-то трубу грамотно подорвали, Кожеедыч заявил, что сам все рассчёты делал - где сколько взрывчатки положить, как. С иксами считал. Народ смеялся - в институте сынку знатного монгола больше тройки не ставили. В аудиторию трезвый приходил - радовались: "очень хорошо, Серёжа". На стройке прорабил, всех обкрадывал, делал свекольную морду и орал матом. Народ не выдержал, хотел урода на перо поставить - телогрейка спасла. Это надо ДОСТАТЬ, чтобы советский человек стал начальство резать. Какой "Воробьёв", когда рядом ГЕНИЙ.  </text>
          <comments>
            <comment id="4573865" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4573865#t4573865</url>
              <user name="devol" username="_devol_" />
              <date>2005-09-06 05:39:14</date>
              <text>в чем тогда причина такой долгоиграющей пластинки как Шойгу? Чечня, оружие, тонтон-макуты? Но главное - почему именно Шойгу? Ответ вроде бы понятен, но хотелось бы поподробнее...</text>
              <subject>И все же</subject>
              <comments>
                <comment id="4575913" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4575913#t4575913</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-09-06 06:51:28</date>
                  <text>Так сказать, "физическая" причина непотопляемости Кожеедыча в том, что он не подчиняется Путину. Путин был нолём без палочки, а Кожеедыч уже дела делал. В принципе, как президент, Путин может подгрести под себя армию, МВД. Может быть, ФСБ. А МЧС как подгребёшь - структура неконституционная. Придут и убьют. 70 000 это конечно дутая величина, но столько не надо. Достаточно 7000 обычных исполнителей и две роты отморозков. У них полная автономия, включая систему фельдегерской связи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "идеологическая" причина в том, что Шойгу это лицо режима. Кожеедыч, перефразируя слова Гоголя, "советский человек в его развитии через двести лет". 100% латиноамериканец. Поэтому чувствует он себя в РФ НА РОДИНЕ, всё у него ладится-спорится. Люди к нему тянутся. Сам президент "на Балду не нахвалится". ХОРОШИЙ МУЖИК.</text>
                  <subject>Re: И все же</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4576681" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4576681#t4576681</url>
                      <user name="devol" username="_devol_" />
                      <date>2005-09-06 08:06:47</date>
                      <text>С этим понятно, спасибо! Но вот давайте посмотрим и сравним Кожееда с другим гомункулусом - Эльциным (тоже советский человек спустя 100 лет, хе-х). Явно "был в деле" еще с зарождения РФ. "Первый демократически избранный"... и т.п. А потом бац - и так неожиданно ушел. А ведь "Лицо" был, да какое! Поэтому у меня вопрос: считаете ли Вы возможным, что и Шойгу также исчезнет в один прекрасный момент? </text>
                      <subject>Re: И все же</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4577449" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4577449#t4577449</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-09-06 08:25:38</date>
                          <text>Существует довольно много свидетельств в пользу того, что Борис Николаевич благополучно скончался. Или дёрнулся. В его экспрезидентском существовании много странностей. Что касается родственников и вообще клики, то все живут неплохо. Ельцин, как давно установилось в россиянском обиходе, не человек, а Семья. У членов семьи есть взаимозависимые интересы, есть штаб. Путин там даже не менеджер. Так... протокольная фигура. Если бы Путин был дееспособен, он бы и начал с устранения Кожеедыча. Этого требовала элементарная политическая гигиена. </text>
                          <subject>Re: И все же</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4578217" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4578217#t4578217</url>
                              <user name="devol" username="_devol_" />
                              <date>2005-09-06 09:49:13</date>
                              <text>Интересно. Выходит версия с двойником Ельцина считается Вами вполне имеющей право на существование? Как бы Вы тогда определили момент этой "смерти" Ельцина - т.е. когда он мог, Дмитрий Евгеньевич, произойти? В свое время слышал шутку, что его де "зарезали" Акачурин и Добейко...хе-хе...</text>
                              <subject>Re: И все же</subject>
                              <comments>
                                <comment id="37188521" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=37188521#t37188521</url>
                                  <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-08-30 07:48:17</date>
                                  <text>Да&lt;br /&gt;Октябрь 1996&lt;br /&gt;Наина похоронила ео в Германи&lt;br /&gt;!997 год - год двойников (их было 5 или 7)</text>
                                  <subject>И все же</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4578217&amp;style=mine#t4578217</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4577449&amp;style=mine#t4577449</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4576681&amp;style=mine#t4576681</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4575913&amp;style=mine#t4575913</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4573865&amp;style=mine#t4573865</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4572841&amp;style=mine#t4572841</parent>
            </comment>
            <comment id="29949609" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=29949609#t29949609</url>
              <user name="enot_iz_t_a_zoo" username="enot_iz_t_a_zoo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44354680/10015010" height="50" width="50" />
              <date>2009-11-28 21:53:18</date>
              <text>человек эпохи!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4572841&amp;style=mine#t4572841</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4570281&amp;style=mine#t4570281</parent>
        </comment>
        <comment id="4580521" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4580521#t4580521</url>
          <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
          <date>2005-09-06 14:50:02</date>
          <text>И все-таки, что же означает фраза: "За буддизм дают градус высокий"?..</text>
          <comments>
            <comment id="4582313" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4582313#t4582313</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-09-06 21:18:18</date>
              <text>Буддистская церковь возникла очень поздно (самая новая мировая религия) и сейчас целиком контролируется англичанами. Все буддистские организации на западе - разновидность английских клубов. Инспирированность буддизма хорошо видна по целенаправенной экспансии на север, в район Монголии и Бурятии в 18-19 вв. Весьма сложная и затратная операция, совершенно непосильная для ничтожного Тибета. Тибет это пустынное плоскогорье, на котором в 1800 году жило дай Бог 300 тысяч кочевников, беглых каторжников и индийско-китайских торговцев. Это на территории в 2 млн. кв.км.</text>
              <comments>
                <comment id="4593321" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4593321#t4593321</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2005-09-08 05:34:05</date>
                  <text>А японцы, простите? Дзен так называемый буддизм?! Они тоже... того... "англичанами инспирированы"? В учебниках вообще-то пишут, что дзен-буддизм в Японии с 12 века.&lt;br /&gt;Поистине, Дмитрий Евгеньевич, Ваши англичане - это какие-то сверхчеловеки!</text>
                  <subject>А дзен-буддизм?!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4594857" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4594857#t4594857</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-09-08 07:07:45</date>
                      <text>Помню читал нам в МГУ препод курс по японской философии. Хороший человек. Только глаза у него не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А англичане люди обычные. По европейским масшабам так и середнячки. Только ушли в 19 веке в технологический отрыв. Промышленная революция, знаете ли. Представьте, чт сейчас в Англии компьютерная техника на уровне 2005 года, в Бельгии на уровне 1985, во Франции - 1975, в остальных развитых странах на уровне 1955. А в 19 веке речь шла о прорыве не в "отрасли", пускай самой передовой, а в экономике в целом. Англичане первой половины 19 века это инопланетяне. Был период, в Англии выплавляась половина (!) мирового производства чугуна. Первый город по численности населения в мире в 1850 это Лондон. 3 миллиона жителей. Второй - Париж. Большой город, столица одной из ведущих стран мира. Население - миллион. В Нью-Йорке жило 700 тысяч. В Москве - 360. Таких "москв" в Англии было штучек пять.</text>
                      <subject>Re: А дзен-буддизм?!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4595113" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4595113#t4595113</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2005-09-08 07:19:58</date>
                          <text>Да-да. А мы им пеньку поставляли для канатов - причем практически монопольно. Помню-помню. :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но дзен-буддизм-то тут при чем? Вроде до Японии англичане в 19 веке еще не очень-то добрались...</text>
                          <subject>Re: А дзен-буддизм?!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4595369" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4595369#t4595369</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-09-08 07:49:05</date>
                              <text>Во-первых, в 19 уже добрались, а потом я не утверждал, что англичане буддизм создали. Они его использовали и поставили под контроль. До этого работали французы и католическая церковь. Я этим вопросом подробно не занимался, есть несколько версий. Самый жёсткий вариант - буддизм создали таки-англичане, в середине 19 века. В СОВРЕМЕННОЙ форме - да, пожалуй,  создали. Но какая там была подложка, вопрос размыт. Сильно пляшут католики, мол работали в Лхассе ещё в первой половине 18 века, то-сё. Но католики и ДОЛЖНЫ плясать. </text>
                              <subject>Re: А дзен-буддизм?!</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4597161" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4597161#t4597161</url>
                                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                  <date>2005-09-08 13:20:04</date>
                                  <text>История с католиками в Лхасе как-то не очень понятна. Вроде бы Апостольская Префектура в Лхасе создана еще в 1704, но потом она несколько раз включалась в другие, снова создавалась, переподчинялась и.т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1704&lt;br /&gt;Tibet (AP, detached from Great Mogul AV) - (Tibet) Nepal, China, etc. &lt;br /&gt;1769&lt;br /&gt;Tibet (AP, suppressed, incorporated in Great Mogul AV) - (Tibet) Nepal, China, etc. &lt;br /&gt;1784&lt;br /&gt;Hindustan (Miss. "sui iuris", detached from Great Mogul AV) - India &lt;br /&gt;1820&lt;br /&gt;Tibet-Hindustan (AV, and new name, previously Hindustan) - India, China, Nepal, etc. &lt;br /&gt;1846&lt;br /&gt;Lhasa (AV, detached from Tibet-Hindustan) - (Tibet) China &lt;br /&gt;1850&lt;br /&gt;Lhasa-Assam (AV, new name, previously Lhasa) - (Tibet, India) India, Bhutan, China</text>
                                  <subject>Re: А дзен-буддизм?!</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4595369&amp;style=mine#t4595369</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4595113&amp;style=mine#t4595113</parent>
                            </comment>
                            <comment id="4595625" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4595625#t4595625</url>
                              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                              <date>2005-09-08 07:49:25</date>
                              <text>там голландцы были, и очень давно. Тоже просвещенный народ. В "Индию" дорогу искали, так и попали. Заимствований голландских много, целый пласт. А в 19-м веке японцы - поклонники английской культуры. И хотел бы я на них посмотреть, если бы она им не понравилась.</text>
                              <subject>Re: А дзен-буддизм?!</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4595881" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4595881#t4595881</url>
                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-09-08 07:53:02</date>
                                  <text>"И хотел бы я на них посмотреть.."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что - смыло бы, как Нью-Орлеан? :))</text>
                                  <subject>Re: А дзен-буддизм?!</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4595625&amp;style=mine#t4595625</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4595113&amp;style=mine#t4595113</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4594857&amp;style=mine#t4594857</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4593321&amp;style=mine#t4593321</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4582313&amp;style=mine#t4582313</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4580521&amp;style=mine#t4580521</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4570281&amp;style=mine#t4570281</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4570793" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4570793#t4570793</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2005-09-05 17:58:28</date>
      <text>только что с большим интересом узнал из программы новостей о Леониде Аркадьевиче Костандове - знаменитом советском химике, министре химической промышленности до 1980 года.&lt;br /&gt;Сказали, что ему всего 5 лет не хватило для того, что вывести советскую химию в недогоняемый отрыв.&lt;br /&gt;А мэр Лужков вспомнил, что "Он был одним из первых, который во времена гонений на кибернетику понял необходимость современных методов управления и вычислительной техники.&lt;br /&gt;     Несмотря на высокий пост, с ним можно было просто и красиво общаться, решать сложные проблемы".&lt;br /&gt;Может быть, расскажете о незаслуженно забытом гении.&lt;br /&gt;... вспомнить только про шариковые ручки... бр-р ...</text>
      <comments>
        <comment id="4572329" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4572329#t4572329</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-06 04:29:42</date>
          <text>С 15 лет работал на хлопковом заводе в Средней Азии. Затем окончил второстепенный столичный ВУЗ, видимо нефиктивно. Рос как управленец параллельно росту химического производства в СССР. Допускаю, что для члена ЦК был очень образованным и культурным человеком. Может быть даже не ругался матом.    </text>
          <comments>
            <comment id="4576937" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4576937#t4576937</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2005-09-06 08:08:05</date>
              <text>&amp;lt;не ругался матом&amp;gt;&lt;br /&gt;Слышал когда-то звон ... Безо всякой конспирологии, на уровне "какая у нас везде бесхозяйственность": накупили химических циклопов, ржавели по степям, даже не собирали, старье американское. А главным другом советских химиков (и не только) был известный культуролог Арманд Хаммер из Оксидентел Петролеум.&lt;br /&gt;Не он ли отучил светилу матом ругаться?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4572329&amp;style=mine#t4572329</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4570793&amp;style=mine#t4570793</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4571305" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4571305#t4571305</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-09-05 18:04:58</date>
      <text> В начале гайдаровских реформ было много предсказаний о скорой ужасной безработице,&lt;br /&gt;очередях за бесплатным супом и т.д.&lt;br /&gt;Ничего этого не произошло, т.к. госсектор трудоустроил 15 миллионов сокращенных и уволенных с заводов. Труднее было с военными: ребята экстремалы, любят форму, хотят что-то остренькое. Хрущев в этом случае сделал Генеральную инспекцию Советской Армии, Ельцин - МЧС. Большинство уставших тянуть лямку в Кушке, но ленящихся работать на гражданке перешли на "смягченную" форму службы. Помнится, это проскальзывало как рецепт предотвращения социального взрыва, из уст какого-то западного советника: распустить армию и рабочих а деньги им продолжать плотить те  же - все равно дешевле получается. Наша власть, отдать должное, нашла более красивый выход, т.е. и о "душе" позаботилась.</text>
      <subject>Версия № 2 - Предохранительный клапан</subject>
      <comments>
        <comment id="4572585" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4572585#t4572585</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-06 04:33:29</date>
          <text>Ага. А беспредел 90-х - первичное накопление капитала. Так тогда и говорили: раздели в подворотне, так хули верещишь, ебанатик. Пахан пальто продаст, сына в колледж устроит. Тот выучится и станет культурным, как на западе.  </text>
          <subject>Re: Версия № 2 - Предохранительный клапан</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4571305&amp;style=mine#t4571305</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4571817" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4571817#t4571817</url>
      <user name="NoPain" username="burzumka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22613423/5273211" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-06 00:54:21</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;Пожарные при этом реагируют на два миллиона вызовов в год, а Структура – на две тысячи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то все региональные службы спасения являются частью ведомства МЧС. Поэтому цифра "2000 вызовов в год" выглядит на несколько порядков заниженной.</text>
      <subject>911</subject>
      <comments>
        <comment id="4572073" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4572073#t4572073</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-06 03:20:43</date>
          <text>У региональных служб отдельный бюджет. Кроме того сам МЧС, в отличие от пожарных, ведёт колоссальную коммерческую деятельность. </text>
          <subject>Re: 911</subject>
          <comments>
            <comment id="4573609" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4573609#t4573609</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2005-09-06 05:24:57</date>
              <text>Как-то ехал со знакомыми на машине в направлении Звенигорода, они обратили моё внимание на посёлок больших современных вилл и сказали - а это МЧС, тут люди Шойгу живут. Я подумал - как же они деньги из бюджета тащат, изобретательные должны быть люди. А может действительно не из бюджета, а честно и полезно для общества - скажем машины производят или рубашки шьют. Позвонили им по 911, они встали, спасли кого-нибудь, и опять за рубашки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С год назад один, правильно политически ориентированный эмигрант из СССР, который&lt;br /&gt;до сих пор смотрит пост-советское телевидение, уверял меня, что Россия должна молиться&lt;br /&gt;за Шойгу и его здоровье. На нём всё только и держится. Я подумал - ерунда какая-то,&lt;br /&gt;а теперь вижу - может и прав он был по-своему.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: 911</subject>
              <comments>
                <comment id="4574377" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4574377#t4574377</url>
                  <user name="devol" username="_devol_" />
                  <date>2005-09-06 05:48:33</date>
                  <text>О том, что реально творится в МЧС может проиллюстрировать один факт с генерал-лейтенантом Владимиром Ганеевым, бывшим начальником Управления безопасности МЧС. Его арестовали в июне 2003 года, изначально он шел по делу "оборотней", лепили аж 7 статей, сейчас уже только 4.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.grani.ru/Events/Crime/m.86895.html' rel='nofollow'&gt;http://www.grani.ru/Events/Crime/m.8689&lt;wbr /&gt;5.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У генерала Ганеева - дачка в Марбелье стоимостью свыше 1 млн. баксов. "Заработал" честным и нелегким трудом.  </text>
                  <subject>&amp;quot;Оборотни&amp;quot; в МЧС</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4573609&amp;style=mine#t4573609</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4572073&amp;style=mine#t4572073</parent>
            </comment>
            <comment id="4574889" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4574889#t4574889</url>
              <user name="mirny_zhitel" username="mirny_zhitel" />
              <date>2005-09-06 06:09:42</date>
              <text>В конце девяностых я наблюдал коммерческую деятельность МЧС на Чукотке.&lt;br /&gt;Авиация на Чукотке - практически единственный вид транспорта. &lt;br /&gt;Так вот, большую часть местных коммерческих авиаперевозок &lt;br /&gt;выполняли вертолеты МЧС - Ми-26. Нарядные такие, белые, с красивыми эмблемами (роза ветров).&lt;br /&gt;Грузоподъемность у них - 20 тонн. Других тяжелых вертолетов на Чукотке в то время уже не было - ни гражданских, ни военных, только несколько старых Ми-8 у "Чукотавиа" (грузоподъемность 4 тонны). &lt;br /&gt;Тарифы - дикие, где-то 50 руб/кг на расстояние 250-300 км. Монополисты.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: 911</subject>
              <comments>
                <comment id="4576425" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4576425#t4576425</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2005-09-06 07:56:51</date>
                  <text>&amp;lt;Тарифы - дикие&amp;gt;&lt;br /&gt;В новостях показывали: где-то на Дальнем Востоке трубы полопались, повез секции батарей самолетами из Москвы. Чугун. Спросили потом, как это в рынок вписывается, так говорит, а мы любим чтоб все своё. А то приедешь, где искать, тут везде "бесхозяйственность".</text>
                  <subject>Re: 911</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4574889&amp;style=mine#t4574889</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4572073&amp;style=mine#t4572073</parent>
            </comment>
            <comment id="4576169" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4576169#t4576169</url>
              <user name="NoPain" username="burzumka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22613423/5273211" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-06 07:02:04</date>
              <text>Насчет статей бюджета не знаю-дело темное. Я лишь говорил о том, что вообще-то МЧСовцы работают не меньше пожарных. Хотя бы потому, что независимо от источников дохода, службы спасения это тоже МЧС, а у них работы хватает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В отличии, скажем, от Российской армии. Вот где бездельников пруд пруди.</text>
              <subject>Re: 911</subject>
              <comments>
                <comment id="4578473" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4578473#t4578473</url>
                  <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                  <date>2005-09-06 10:09:54</date>
                  <text>На уровне региона МЧС (они были двойного подчинения) работали неплохо, действительно, примерно на уровне пожарных, хотя загрузка у тех была больше. В разных регионах по-разному, конечно. Но такая служба давала возможность системно подходить к соответствующим рискам. В моём регионе я ни разу не сталкивался с федеральными подразделениями МЧС. Возможно, они также нужны, но их бюджет требует анализа. Наличие скрытой роли боевого крыла МЧС также очевидно.</text>
                  <subject>Re: 911</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4578729" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4578729#t4578729</url>
                      <user name="NoPain" username="burzumka" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22613423/5273211" height="100" width="100" />
                      <date>2005-09-06 10:29:12</date>
                      <text>Если можно, приведите примеры участвия структур МЧС в боевых действиях. Ни у Дмитрия Евгеньевича, ни у кого еще я пока прямых "случаев из жизни" пока не встречал (кроме фразы "Например, ГКЧС раздавала автоматы борцам с ГКЧП").&lt;br /&gt;Теоретически, конечно, возможно, что они законсервированы до поры до времени( что такое может произойти, чтобы их разморозили, у ДЕ написано подробно). Но маловероятно- уж в таком щепетильном вопросе, как инспирирование тер актов (см. ветку 219- про политический терроризм) их участие было бы "в точку". Ан нет - ни одного хвоста.</text>
                      <subject>Re: 911</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4581033" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4581033#t4581033</url>
                          <user name="pamir_sba" username="pamir_sba" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120159859/3406473" height="100" width="30" />
                          <date>2005-09-06 16:33:10</date>
                          <text>Первыми иностранными войсками вошедшими в пост-талибский Кабул в 1991 г. были российские части под эгидой МЧС, (в целях охраны российского госпиталя). Командовал ими генерал в свое время бравший дворец Амина. Сие действие вызвало истеричный звонок Колина Пауэла тогдашнему министру иностранных дел Иванову, а британцы отправили в Кабул своих десантников. По приземлении самолеты были оцеплены бойцами Объединенного фронта (главная афганская антиталибская сила, неправильно называемая Северным альянсом), десантники заперты в ангаре. Вызвали афганцы российского генерала, дабы сказал, что делать; приехал он, посмотрел, поулыбался: "ну уж ладно, отоприте болезных".&lt;br /&gt;В последствии Россия оказалась неспособной воспользоваться достигнутым успехом.</text>
                          <subject>Re: 911</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4578729&amp;style=mine#t4578729</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4578473&amp;style=mine#t4578473</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4576169&amp;style=mine#t4576169</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4572073&amp;style=mine#t4572073</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4571817&amp;style=mine#t4571817</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4574121" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4574121#t4574121</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-06 05:39:44</date>
      <text>Как всегда очень интересно, но есть несколько непоняток. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Людей надо организовать максимально легально. Т.е. пристегнуть грузовики к аппарату Совмина РСФСР. Но силовики подчиняются Совмину СССР. Как в Совмин РСФСР впарить автоматчиков? А вот так.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, например, внутренние войска МВД автоматчиками не считаются? (Напомню, 20 октября 1991 части ВВ МВД СССР, дислоцирующиеся на российской территории, были переведены под юрисдикцию РСФСР) Между прочим, на базе половины этих частей собирались создать &lt;a href="http://www.kreml.org/opinions/86826898" rel="nofollow"&gt;Российскую Гвардию&lt;/a&gt; - как и ГКЧС, неподконтрольную армии и МВД военнизированную структуру, подчинённую непосредственно президенту РСФСР.</text>
      <comments>
        <comment id="4575401" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4575401#t4575401</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-06 06:31:36</date>
          <text>Пардон, при чём здесь ОКТЯБРЬ 1991-го? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Гвардию правильно не сделали. Кожеедыч сволочь, эмчеесовцы за деньги терпят. Да и в ДЕЛЕ. А в гвардии? Полковник послушает-послушает эти "я тебе, блядь, не гинеколог", "хули-мули", а потом достанет револьвер и монгольского секретаря обкома убьёт. Потом послушает про лабрадора Кони и удвоение, достанет шашку и "всенародно избранного президента" удвоит. Вместе с Кони. Что в Латинской Америке было не раз и не два. Нет, парящиеся в бане голозадые тонтон-макуты с поллитровками самое оно. В плепорцию. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4574121&amp;style=mine#t4574121</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4575145" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4575145#t4575145</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-06 06:30:40</date>
      <text>У меня друг работал в конце 90-х в МЧС. Лично он, выпускник МХТИ, в основном занимался там "выделением" драгметаллов из старых осцилографов, компьютеров и пр. техники - московское отделение МЧС именно эту отрасль крышевало (очищали старые НИИ). Именно в его руках я увидел, как выглядят 230 гр. палладия:-)&lt;br /&gt;Потом драгметаллы сдавали ингушам...</text>
      <comments>
        <comment id="4575657" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4575657#t4575657</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-09-06 06:36:32</date>
          <text>Это ладно. Вот НАРКОТРАФФИК из Тувы. Контрабанда. Небось оргтехники из Малайзии "Антей" привёз.  </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4575145&amp;style=mine#t4575145</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4577193" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4577193#t4577193</url>
      <user name="zig_zag5" username="zig_zag5" />
      <date>2005-09-06 08:24:20</date>
      <text>То,что эта структура является одним из важнейшим подразделением&lt;br /&gt;ФСБ видно и не вооруженным взглядом.Отсюда обласканность,несменяемость&lt;br /&gt;кадров,закрытость и др. присущая этому органу атрибутика.&lt;br /&gt;Мало кто сомневается в наличии у России тектонического,метеорологичес-&lt;br /&gt;кого и др. подобного оружия. Естественно,после его применения необходим,&lt;br /&gt;специально подготовленный десант,который проведет разведывательные рабо-&lt;br /&gt;ты, работы по закладке чего-либо и др. специфические вещи,которые легко&lt;br /&gt;можно выполнить в условиях хаоса. Подразделение годится для выполнения&lt;br /&gt;задач, как на своей территории(отвлекающий маневр,заметание следов небла-&lt;br /&gt;говидной деятельности нужных людей и т.д.),так и за рубежом.&lt;br /&gt;Че, Штатам квалифицированная помощ не нужна в Н.Орлеане? Не пущають!&lt;br /&gt;Сомневаются.&lt;br /&gt;Какие-же могут быть претензии у общества, уважаемый Дмитрий Евгеньевич?&lt;br /&gt;Мы-то знаем,что грязная работа допускает некоторые отходы от общепринятой&lt;br /&gt;морали. Во благо людей же.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4579497" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4579497#t4579497</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2005-09-06 12:22:07</date>
      <text>из сегодняшних Известий:&lt;br /&gt;- Опасность теракта с применением оружия массового уничтожения (ОМУ) - это вопрос не "если", а вопрос "когда", - заявил замсекретаря Совбеза Николай Спасский, выступая в понедельник в Москве на конференции по вопросам международной безопасности. - Это настолько реально, что рассчитывать, что нам будет и далее по-страшному везти, к сожалению, не приходится. Надо быть к этому готовыми, В ТОМ ЧИСЛЕ И С ТОЧКИ ЗРЕНИЯ ЛИКВИДАЦИИ ПОСЛЕДСТВИЙ.</text>
      <subject>в радиоактивную избу войдет</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4580009" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4580009#t4580009</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-09-06 13:41:46</date>
      <text>Вообще непонятно, почему "спасателей" не называют "спасИтелями". Скорее всего, тот, кого называют Шойгу - ГЛАВНЫЙ СПАСИТЕЛЬ, вроде Кецалькоатля. Кстати, если Шойгу таки буддист, то он вполне может быть и воплощением какого-нибудь будды, вроде Далай-ламы. В любом государстве живой бог полезен и может быть употреблен по прямому назначению - СПАСАТЬ и КАМЛАТЬ.</text>
      <subject>ПОЛУНДРА, СПАСАЙСЯ КТО МОЖЕТ !</subject>
      <comments>
        <comment id="4581289" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4581289#t4581289</url>
          <user name="acrolect" username="acrolect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
          <date>2005-09-06 17:17:15</date>
          <text>Или "спИсателями". </text>
          <subject>Re: ПОЛУНДРА, СПАСАЙСЯ КТО МОЖЕТ !</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4580009&amp;style=mine#t4580009</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4582569" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4582569#t4582569</url>
      <user name="otrizala" username="otrizala" />
      <date>2005-09-07 00:03:28</date>
      <text>не тот ли это проханов о котором Вы как то писали ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.lio.ru/history.html" rel="nofollow"&gt;..... к работе Союза присоединились христиане из реформатских церквей Голландии и Швейцарии. Братьев Я. Крекера и В. Жака часто приглашали проповедовать в лютеранские церкви, поэтому круг друзей миссии постоянно расширялся ..... В Вернигероде стали ежегодно проводиться конференции, на которых с докладами и проповедями выступали Иван Степанович Проханов, профессор Владимир Филимонович Марцинковский, княжна София Павловна Ливен и другие.&lt;/a&gt; </text>
      <subject>off topic</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4583593" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4583593#t4583593</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2005-09-07 04:44:54</date>
      <text>В обсуждении неоднократно проскальзывала мысль о ненужности МЧС. Мол, структура действительно создана для чего-то большего, но не работает. Я думаю, работает. На самом деле закулисная возня чиновников отслеживается легко. Как говорил Козьма Прутков: "Чиновник умирает, а его ордена остаются на лице земли". Перемещения по служебной лестнице дают вполне адекватную картину. Произошла "революция", людей прорвало, всё замазано словесным поносом. Не всё. Полетел чиновник с кресла - значит к перевороту непричастен. Убит - активно сопротивлялся. Остался на том же месте - пособничал. Ну а если пошёл вверх, значит был "активным участником событий". Судите сами:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сразу после переворота, в ноябре 1991 года статус ГКЧС повышен. Отныне он подчиняется не предсовмину, а президенту. Кроме того, под юрисдикцию ГКЧС попадает Гражданская Оборона.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С места в карьер ГКЧС начинает принимать активное участие в северокавказских событиях. Например, в августе 1992 года Кожеедыч при поддержке чеченцев наводит порядок в Абхазии, в ноябре - руководит временной администрацией по урегулированию ингушско-осетинского конфликта (кстати "коммерческим директором" у Кожеедыча последние десять лет работает бывший министр финансов Северной Осетии Цаликов).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сразу после событий октября 1993 года, в январе 1994 ГКЧС преобразуется в министерство, с ним объединяется ещё несколько структур.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И так далее. Приход к власти Путина вызвал новый рост влияния Шойгу. Например он стал активно заниматься политикой. Очевидно, человек оказывает массу услуг и услуг по делу. РАБОТАЕТ. К рутинному тушению пожаров или даже уникальному вытаскиванию граждан из разрушенного бассейна эта работа имеет мало отношения. Иначе за преступное головотяпство МЧС разогнали бы ещё в период Сахалинской катастрофы.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
      <comments>
        <comment id="4593577" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4593577#t4593577</url>
          <user name="devol" username="_devol_" />
          <date>2005-09-08 05:37:01</date>
          <text>Осталось только определить, что это за УСЛУГИ, и в чем конкретно заключается РАБОТА.&lt;br /&gt;Предположу:&lt;br /&gt; - само по себе наличие военизированной организации, способной быстро и оперативно реагировать;&lt;br /&gt; - крышевание и контроль над финансовыми потоками в тех или иных сферах (самообеспечение как минимум + навар);&lt;br /&gt; - участие в локальных конфликтах;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что еще? </text>
          <comments>
            <comment id="4593833" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4593833#t4593833</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-09-08 06:19:49</date>
              <text>- политические убийства&lt;br /&gt;- организация "террористических проектов", призванных обеспечить продвижение определённых людей и определённой политической линии&lt;br /&gt;- участие в госпереворотах 1991 и 1993 года&lt;br /&gt;- наркоторговля и контрабанда&lt;br /&gt;- контроль над президентом со стороны Семьи (королевской - шутка).</text>
              <comments>
                <comment id="4596393" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4596393#t4596393</url>
                  <user name="devol" username="_devol_" />
                  <date>2005-09-08 10:17:34</date>
                  <text>Осталось, Дмитрий Евгеньевич, его лишь хоть как-то объяснить, т.е. натянуть на каркас "мясо" фактов, предположений и догадок. Попытаюсь по пунктам у Вас:&lt;br /&gt;1. Убийства. Допустим, Рохлин, Лебедь, Евдокимов. Выглядит абсурдом?&lt;br /&gt;2. Блэкаут?&lt;br /&gt;3. Угу-мс.&lt;br /&gt;4. Контрабанда возможно, а наркоторговля...гм...&lt;br /&gt;5. Тут уж совсем темный лес предположений, ну да ладно...</text>
                  <subject>Ну вот, список готов</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4593833&amp;style=mine#t4593833</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4593577&amp;style=mine#t4593577</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4583593&amp;style=mine#t4583593</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4587945" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4587945#t4587945</url>
      <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
      <date>2005-09-07 09:31:16</date>
      <text>Мне кажется, что своим "шипением" уборщица бессознательно выражает протест против социального неравенства и угнетения. Пока лже-цивилизованные роботы жеманно обедают и покупают ботинки, несчастное обездоленное женское существо, движимое инстинктом справедливости,  в одиночку противостоит чудовищному спруту и Мировому Злу. &lt;br /&gt;(sorry за оффтоп)</text>
      <subject>в защиту уборщицы...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4598697" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4598697#t4598697</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2005-09-08 18:01:11</date>
      <text>когда была студенткой философского, 90 рублей к повышенной стипухе - и жить можно (особенно если еще и ночным сторожем прирабатывать - тут уж вообще обсепеченность...). Старалась приходить в 6 или после 23 часов, а то студенты как-то неадекватно относились - вроде как презирали, ругались матом, хотя я очень старалась быть незаметной (в этом самом черном халате)и не мешать им уборкой. Странные, сами же в большинстве своем тоже где-то прирабатывали, наверное. Ну, я сначала долго удивлялась, а потом отвечать стала аналогично...&lt;br /&gt;Это я к тому, что уборщицы тоже бывали в совке разные - студентки, например. &lt;br /&gt;Образ у Вас правильный в контексте, тут не спорю, я только из практики детальку добавила.</text>
      <subject>А я тоже уборщицей в Консерватории работала,</subject>
      <comments>
        <comment id="37188777" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=37188777#t37188777</url>
          <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
          <date>2010-08-30 08:40:09</date>
          <text>Вообще, нехороший был посыл</text>
          <subject>+</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4598697&amp;style=mine#t4598697</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4655017" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4655017#t4655017</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-09-15 06:54:54</date>
      <text>И все же не понятна преемственность власти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С одной стороны, Горбачёв хотел стать президентом дем.федерации, "играть на повышение". Надо полагать вопрос был согласован, а скорее всего даже и просто поставлен сверху.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, как ни крути переворот. Т.е. поломали игру метрополии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получается, ГКЧП был своего рода "убийством Кирова", или изначально было два варианта? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4660393" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4660393#t4660393</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2005-09-15 19:15:12</date>
      <text>... показали сейчас по телевизору. Отчитывал министра культуры Соколова. Такое впечатление, что на заседании он был главным.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4677289" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=4677289#t4677289</url>
      <user name="Иджик" username="_ejik_" />
      <date>2005-09-17 03:56:54</date>
      <text>"само название «Бинго» - Банк ИНгушетии Гуцериева" - вы там чо вообще? Какие вещевства и в какхи количествах кушаете? Сообщите немедленно, буду требовать у ближайшего барыги </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5235369" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=5235369#t5235369</url>
      <user name="Грязный старик" username="raskol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29699958/2169932" height="100" width="89" />
      <date>2005-11-19 11:32:59</date>
      <text>Сорри, что не в тему&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;могли бы вы рассказать о событиях 88 года на площади Тянь Ань Мынь. Предпосылки этого движения... Или может быть вы посоветовали бы мне что-то прочитать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="36298409" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=36298409#t36298409</url>
      <user name="jonny_man" username="jonny_man" />
      <date>2010-08-03 21:41:31</date>
      <text>ужас. короче всё трагично как я понял &lt;div&gt;&lt;a href="http://pitania.net/" rel="nofollow"&gt;спортивное питание&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="36454825" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=36454825#t36454825</url>
      <user name="yalesky" username="yalesky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66254626/7542208" height="58" width="100" />
      <date>2010-08-11 04:16:40</date>
      <text>человек мерзкий и дотошный&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а весь компромат - что на коленях посидел у кого то там&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;забыл как Лебедя добивал тот же Шойга</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="45671849" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=45671849#t45671849</url>
      <user name="lopadevego" username="lopadevego" />
      <date>2011-05-15 15:53:08</date>
      <text>----------------------------------</text>
      <subject>и ведь до сих пор бултыхается!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="56517545" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56517545#t56517545</url>
      <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
      <date>2012-11-06 08:36:26</date>
      <text>"Непосредственно разгон будет осуществлять нарьегоподобный метис Кожеедыч. Не исключаю, что при форсмажоре он даже может стать главою хунты. Менталитет у него для этого, в отличие от варёного, на ходу разваливающегося белого раскисляя Варенникова, 1:1. Мачете в руку, фургон на голову и пошла писать губерния."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДЕГ и это знал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Новым министром обороны назначен Сергей Шойгу, до этого момента занимавший пост губернатора Московской области."&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="56518825" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56518825#t56518825</url>
      <user name="schepanovich" username="schepanovich" />
      <date>2012-11-06 14:04:45</date>
      <text>Какая же гадость этот Галковский!Злобная,закомплексованная и,видимо,заказная субстанцияКак говорил Паниковский"жалкая ничтожная личность"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="56519849" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56519849#t56519849</url>
      <user name="421froloff" username="421froloff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65856387/13765340" height="64" width="64" />
      <date>2012-11-06 14:32:54</date>
      <text>Привет из прошлого)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="56520105" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56520105#t56520105</url>
      <user name="Bo_S" username="j_gashek" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95518163/24082445" height="100" width="69" />
      <date>2012-11-06 14:50:11</date>
      <text> А каким боком ему Московская область упала.........при таких амбициях...&lt;br /&gt;(5 апреля 2012 года кандидатура Шойгу на пост губернатора Московской области единогласно поддержана Московской областной думой[15]. Вступил в должность 11 мая 2012 года, после того, как истёк срок полномочий прежнего губернатора Бориса Громова[16])?</text>
      <comments>
        <comment id="56522409" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56522409#t56522409</url>
          <user name="bagira_789" username="bagira_789" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66846729/13971996" height="100" width="69" />
          <date>2012-11-06 19:17:50</date>
          <text>Так МЧС тоже погрязла в коррупции. Этим летом ещё был скандал. А так полгода отсидки в МО и чист как стекло.&lt;br /&gt;____________&lt;br /&gt;Спасибо за анализ, Дмитрий Евгеньевич. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56520105&amp;style=mine#t56520105</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="56521641" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56521641#t56521641</url>
      <user name="Nickolay G" username="Nickolay G" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119258132/54203617" height="90" width="90" />
      <date>2012-11-06 18:35:22</date>
      <text>Общее ощущение от прочитанного как минимум странное! Чего автор хотел добиться - не понятно! Если было желание облить человека грязью, причем с переходом на "личности", то получилось. Я бы хотел обратить внимание читателей на аспект перехода "на личность". Неужели философ и писатель не может найти нормальных слов для анализа личности, занимающей не последнее место в российской официальной политической элите? Ни в коем случае я не хочу утверждать, что г-н Шойгу ангелоподобное существо с зудом между лопаток. И так известно, что основой отношений во власти сегодня является коррупционная составляющая и информационная грязь, засоряющая наши мозги. Если вы, уважаемый автор сия опуса, хотите выдать аналитический материал, так анализируйте! Приведите пример неудачных поступков чиновника с соответствующим комментом о необходимых, на Ваш взгляд, правильных действиях. Если Вы считаете, что данный индивидуум не сможет руководить министерством, напишите, чем Сердюков был лучше (!!!), или кого нужно было назначить. Ваша статья похожа на пробную работу неудачника-гуманитария, который научился писАть, хотя предмета не знает, но пытается вылезти из ситуации за счет умения много говорить. &lt;br /&gt;Итак, по порядку. &lt;br /&gt;      Если у моего друга банк, который под его контролем, так я там свои деньги хранить и буду, а при переходе товарища в другое финансовое учреждение, переведу свои средства вслед за ним. Это серьезный контроль за подведомственными финансами. Думаю большинство сделало бы также. &lt;br /&gt;     А чем вам уборщицы в жизни помешали? Многие неблагодарные профессии собирают под своим флагом психически неуравновешенных людей, которые могут что-то бубнить, ворчать и брюзжать. Откуда это неуважение к простым, порой обиженным судьбою людям?&lt;br /&gt;     А Ваша неудовлетворенность национальными признаками Шойгу! Это ж невозможно, чтобы культурный, интеллигентный и воспитанный человек... извините, отклонился, это не про Вас. Я думаю, что с Вашей фамилией эту тему вообще лучше не трогать! &lt;br /&gt;     Организацией протестов и разгоном демонстраций занимаются совершенно другие структуры. Это прерогатива органов ФСБ и МВД, у них своих кадров для этого хватает. Не пудрите людям мозги! &lt;br /&gt;    А менталитет человека из республики Тува!!! По-вашему получается, что все москвичи казнокрады и взяточники, если тувинцы сплошь наркоторговцы! Кстати, анашу не "производят", ее выращивают))) Для думающих людей Ваша за пять минут написанная статеечка смешна))) Рекомендую устроиться на работу в "Крокодил", думается редактор будет рад с Вами сотрудничать))) &lt;br /&gt;З.Ы. Против Вас лично ничего не имею, я хочу предостеречь читателя от безоговорочного принятия на веру всего вышеизложенного. Думайте! </text>
      <comments>
        <comment id="56529577" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56529577#t56529577</url>
          <user name="Николай Чернов" username="very_naive" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106279174/32373846" height="100" width="70" />
          <date>2012-11-08 08:33:41</date>
          <text>Точно-точно, анашу выращивают, а коноплю производят...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56521641&amp;style=mine#t56521641</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="56522665" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56522665#t56522665</url>
      <user name="Валерий Скребцов" username="Валерий Скребцов" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114512344/44101277" height="90" width="64" />
      <date>2012-11-06 19:34:03</date>
      <text>Это неправильно, когда военным ведомством управляет тот, кто никогда не носил ни солдатских, ни курсантских, ни офицерских погон, а тот, кто на свои плечи надевает сразу генеральские. Такие люди или не понимают, что они делают, или у них что-то не так с совестью.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="56523433" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56523433#t56523433</url>
      <user name="Nickolay G" username="Nickolay G" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119258132/54203617" height="90" width="90" />
      <date>2012-11-06 20:59:17</date>
      <text>Предлагаю назвать всем участникам дискуссии кого они видят министром обороны.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="56524713" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56524713#t56524713</url>
      <user name="profy60" username="profy60" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121651033/19032394" height="90" width="100" />
      <date>2012-11-07 03:06:00</date>
      <text>Меня</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="56529065" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56529065#t56529065</url>
      <user name="ushleput1" username="ushleput1" />
      <date>2012-11-07 18:01:04</date>
      <text>Божеж ты мой, каких только выворотов человеческих мнений не начитаешься?!  Хотя с некоторыми доводами трудно не согласиться.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="56529321" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56529321#t56529321</url>
      <user name="alex I." username="alex I." type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111226710/38922056" height="90" width="90" />
      <date>2012-11-07 19:09:32</date>
      <text>ДЕГ, снимаю шляпу: Ваш пост семилетней давности - самое актуальное, что удалось прочитать про сегодняшнее назначение Кожеедыча министром обороны.</text>
      <comments>
        <comment id="56684201" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56684201#t56684201</url>
          <user name="Григорий Колюцкий" username="motimatik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85502326/12254166" height="100" width="100" />
          <date>2012-11-16 20:07:04</date>
          <text>+1</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=56529321&amp;style=mine#t56529321</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="60577449" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=60577449#t60577449</url>
      <user name="critician" username="critician" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115153487/44765087" height="100" width="64" />
      <date>2013-03-29 15:30:56</date>
      <text>Тут выше уже писали - прошло 7 лет, а этот краткий обзор - лучшее на тему Шойгу!)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="63004841" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=63004841#t63004841</url>
      <user name="alchemistess" username="alchemistess" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122879854/37113298" height="100" width="100" />
      <date>2013-06-18 17:04:38</date>
      <text>перечитываю Галковского и всем рекомендую, особенно те посты, которые гугл по запросу "галковский" выкидывает</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="63007145" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=63007145#t63007145</url>
      <user name="Просветление Знанием" username="fanisovich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86566264/16316636" height="100" width="100" />
      <date>2013-06-20 13:36:27</date>
      <text>.&lt;br /&gt;Похоже, те же самые люди, устроившие вооружённый госпереворот в начале 90-х вкупе с потомками недобитых троцкистов 1917-19-х годов и поныне продолжают разбирать и "утилизировать" полуживую российскую империю?&lt;br /&gt;.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="86663337" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/59049.html?thread=86663337#t86663337</url>
      <user name="bvv73" username="bvv73" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124305244/45497277" height="100" width="100" />
      <date>2014-12-29 13:00:29</date>
      <text>Дозрели &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='https://www.youtube.com/watch?v=vPLbGTfFljM' rel='nofollow'&gt;https://www.youtube.com/watch?v=vPLbGTf&lt;wbr /&gt;FljM&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>