<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-11-26 13:31:00</date>
    <text>&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="maratguelman" &gt;&lt;a href="http://maratguelman.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://maratguelman.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;maratguelman&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; у себя в ЖЖ обсуждает смерть Литвиненко, я косвенно немного поучаствовал. Юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="ne_goya" &gt;&lt;a href="http://ne-goya.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://ne-goya.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;ne_goya&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; задал риторический вопрос:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;какой смысл был Сталину убивать Троцкого? Сплошные цорес и никакой выгоды, политическим трупом тот уже был. А ведь - убил.&lt;/i&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И далее я: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Троцкий был международной фигурой и вёл активную антисталинскую кампанию. КРАЙНЕ чувствительную для Сталина, т.к. марксизм был замкнутой религиозно-политической системой. Условно говоря, Троцкий был беглым кардиналом и племянником умершего римского папы, кричащим в рупор о подтасовке выборов нового понтифика. То что Троцкого в этих условиях не убили пятью годами раньше, свидетельствует о глубокой религиозности Сталина, растерявшегося перед обличениями могущественного собрата, пардон, товарища. "Рука не поднялась".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="ne_goya" &gt;&lt;a href="http://ne-goya.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://ne-goya.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;ne_goya&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;: &lt;i&gt; У моих тапочек от смеха уже икотка началась.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Если сказал глупость, извините. Я не нарочно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="ne_goya" &gt;&lt;a href="http://ne-goya.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://ne-goya.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;ne_goya&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;: &lt;i&gt; Да ладно, чего уж... Меня вот это развеселило:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Троцкий был беглым кардиналом и племянником умершего римского папы, кричащим в рупор о подтасовке выборов нового понтифика».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не был он беглым. Он был изгнанным. И о подтасовке выборов не кричал. Не было тогда (когда он еще участвовал) подтасовок, его по всем правилам подковерной борьбы обезвредили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К моменту убийства он уже значимой фигурой давно не был. Его сторонники среди европейских коммунистов были уже "вычищены" отовсюду. Это убийство являлось просто тупой местью мстительного Сталина.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я решил дальше ответить &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="ne_goya" &gt;&lt;a href="http://ne-goya.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://ne-goya.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;ne_goya&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; здесь и поговорить о контексте убийства Литвиненко. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Да ладно, чего уж...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Не был он беглым. Он был изгнанным.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второе состояние перешло в первое. В Европу Троцкого выслали, а из Европы он убежал, опасаясь за свою жизнь (небезосновательно). В Мексике он находился под защитой местного правительства, весьма эффективной (из-за этого покушение долго готовилось и сначала сорвалось).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;К моменту убийства он уже значимой фигурой давно не был. Его сторонники среди европейских коммунистов были уже "вычищены" отовсюду.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не совсем так. Сталинские процессы над соратниками вызвали замешательство даже среди отъявленных западных сталинистов. Ведь Сталин пришёл к власти в том числе под лозунгом борьбы с диктаторскими замашками в руководстве ВКП(б) ("бонапартизм Троцкого", "термидор"). А после пакта с Гитлером акции Троцкого выросли необычайно. Он получил второе дыхание. Ведь Сталин обвинял Троцкого в "фашизме" (что было нонсенсом и идеологически, и, так сказать, "физически" - Троцкий был евреем). Троцкий же весьма аргументировано предсказывал близкий альянс Сталина с Гитлером, что и произошло на практике. После начала второй мировой войны Троцкий развил бешеную антисталинскую пропаганду, естественно имевшую большой резонанс среди заточенных на антифашизм европейских левых. Да и правые лидеры использовали его риторику в стиле: "вот видите, даже ближайший соратник Ленина..." А представьте, в каком положении оказался бы Сталин после готовящегося разрыва с Гитлером? Да и его товарищам по антигитлеровской коалиции живой Троцкий после июня 1941 был бы костью в горле. Так что кто убрал Троцкого - большой вопрос. "Случай Литвиненко".    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается убийства Литвиненко, то это типичнейшая военно-политическая акция эпохи гиперинформационного общества. Сразу возникла тема радиоактивного таллия. В сознании западного обывателя «таллий» прочно ассоциируется с «рукой Москвы». Так был отравлен сотрудник КГБ Николай Хохлов. ПРИЧЁМ:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Хохлов отказался убивать главу НТС Околовича, перешёл на Запад и сделал по этому поводу широковещательное заявление. Литвиненко отказался убивать Березовского и тоже сделал широковещательное заявление. Оба перебежчика после этого занялись политической правозащитной деятельностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2.  Литвиненко и Хохлов – украинские фамилии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Литвиненко подсыпали яд в чашку чая, Хохлову - в чашечку кофе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Вокруг отравления и того и другого поднялась невероятная шумиха: фото под капельницами, предсмертные интервью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, Хохлова удалось спасти в американском госпитале, так что у мастеров отравленного кинжала должна была зафиксироваться провальность этого метода устранения противника. Красиво, страшно, но неэффективно, да и шума много. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.о. убийство Литвиненко это тщательно спланированный ход, призванный ухудшить и без того полинявший образ РФ. Или Путина. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, английский триллер продолжается. Хичкок. Кстати, не помню, писал ли – Хичкок занимался разработкой экранизации чёрной легенды «гитлеровских лагерей смерти» в 1945-1946 годах. Вообще его творчество крайне политизировано. На «Джеймсе Бонде» паразитируют пародии второго и третьего порядка. А на что является пародией сам «Джеймс Бонд»? На цикл верноподданнических шпионских триллеров Хичкока. В этой связи уместно вспомнить ещё одно образцово-показательное убийство – в 1978 году в Лондоне был убит болгарский диссидент Марков. Получил укол зонтиком в ногу на улице, простудился и умер. Пришёл агент английской тайной полиции и сказал надо вскрыть ногу. Ногу вскрыли и... нашли капсулу с ядом размером с булавочную головку.  Марков был не Мао Цзедуном, а безобидной политковской. С чего бы его так обслуживать? И как удалось так быстро разоблачить столь таинственную операцию, обернувшуюся немыслимым международным скандалом? После свержения коммунистического режима в Болгарии, в отличие от РФ, сопровождавшегося сломом местной КГБ, вроде бы должны были появиться подробности зонтичного дела. Появились. Маркова убил агент по кличке «Пикадилли». Ну ладно. «Маскировка». А дальше? Дальше колпак с прорезью снимаем, под ним... датчанин. Не поняли? Снимаем с «датчанина» вторую маску... Итальянец (!)  Якобы арестован в Софии в 1970 году, провозил наркотики, был арестован и завербован. Ладно. В Копенгаген вылетел представитель английской тайной полиции, мистера-герра-сеньора Пикадилли допросил и... Правильно: «За давностью лет установить причастность не представляется возможным, а правительство Болгарии (антикоммунистическое и крайне заинтересованное в дискредитации режима Живкова) отказывается сообщать дополнительные данные».  Дело закрыто.</text>
    <subject>321. ЗНАЮ, ЗАЖДАЛИСЬ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/82390.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/82781.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="8521697" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8521697#t8521697</url>
      <user name="_flyman_" username="_flyman_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117673143/1847045" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-26 13:45:56</date>
      <text>Первыйнах!!!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8521953" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8521953#t8521953</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-26 13:48:31</date>
      <text>Ответ в стиле Дэвида Линча: "Мировое Зло".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Линча оно в форме вездесущего карлика и параллельной реальности.</text>
      <subject>Кто убил Лору Палмер?</subject>
      <comments>
        <comment id="8522977" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8522977#t8522977</url>
          <user name="az118" username="az118" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
          <date>2006-11-26 14:12:19</date>
          <text>Линч и убил.&lt;br /&gt;вместе с Андвари.&lt;br /&gt;за год до...</text>
          <subject>Re: Кто убил Лору Палмер?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8521953&amp;style=mine#t8521953</parent>
        </comment>
        <comment id="8526305" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8526305#t8526305</url>
          <user name="Антон КОРАБЛЕВ" username="anthony_fwwm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87031962/9102101" height="100" width="100" />
          <date>2006-11-26 15:24:28</date>
          <text>скорее в виде вездесущего Боба ) карлик - ведь это материализовавшаяся рука Жерара</text>
          <subject>Re: Кто убил Лору Палмер?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8521953&amp;style=mine#t8521953</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8522209" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8522209#t8522209</url>
      <user name="Афанасий Сидорелли, мастер иллюзий" username="mancunian" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42656256/848090" height="87" width="100" />
      <date>2006-11-26 13:53:42</date>
      <text>Ну, про Троцкого можно что угодно сейчас говорить - всё одно, не проверишь. Все давно уже умерли, да и дела до этого никому особенно нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет же Литвиненко - анализ разочаровывает. "Я ждал от вас чего-то более оригинального, мистер Холмс." Кстати, по последним данным, не таллий, а полоний-210, и не в чай, а в суши. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8522465" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8522465#t8522465</url>
      <user name="_flyman_" username="_flyman_" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117673143/1847045" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-26 13:59:21</date>
      <text>А чем, собственно, таллий не нравится? Кроме того что этот яд используют для травли крыс, он неплохо зарекомендовал себя в массовых и не очень устранениях людей. По-моему было какое-то скандальное дело, то-ли в конце 80-х, то-ли в начале 90-х, когда таллием отравилось пол-дома в мосеке, при чем, диагнозы были очень разнообразны, от минингита до саркомы лёгких, опуская прпостуды и псевдо-инфаркты, но так как количество смертей в одном доме было слишком высоко, то провели вскрытия и выявили остатки яда в трупах. Что-то как-то так... За давностью лет даже не уверен что все факты сообщаю правильно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8522721" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8522721#t8522721</url>
      <user name="ne_goya" username="ne_goya" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98961929/8160480" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-26 14:08:15</date>
      <text>&lt;i&gt;Да и его товарищам по антигитлеровской коалиции живой Троцкий после июня 1941 был бы костью в горле. Так что кто убрал Троцкого - большой вопрос.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пардон, то есть Вы считаете, что Троцкого убил не Сталин? Или что это, как минимум, неизвестно?</text>
      <comments>
        <comment id="8523489" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8523489#t8523489</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-11-26 14:13:11</date>
          <text>Сталин при поддержке Интеллидженс Сервис, традиционно имеющей особые позиции в Латинской Америке.</text>
          <comments>
            <comment id="8524001" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8524001#t8524001</url>
              <user name="ne_goya" username="ne_goya" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98961929/8160480" height="100" width="100" />
              <date>2006-11-26 14:15:35</date>
              <text>А как насчет доказательств?...</text>
              <comments>
                <comment id="8524513" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8524513#t8524513</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-11-26 14:28:55</date>
                  <text>Английская разведка - повивальная бабка "независимости" Латинской Америки. Почитайте хотя бы биографию О'Хиггенса.</text>
                  <comments>
                    <comment id="8525025" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8525025#t8525025</url>
                      <user name="ne_goya" username="ne_goya" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98961929/8160480" height="100" width="100" />
                      <date>2006-11-26 14:37:21</date>
                      <text>Дык, я ж Ва, вроде, о доказательствах причастности "союзников" к убийству спросил, а не об историческом экскурсе?</text>
                      <comments>
                        <comment id="8529889" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8529889#t8529889</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-11-26 16:48:02</date>
                          <text>В "Утиной Правде" есть материал про Григулевича, по масштабу и характеру деятельности типичного агента Комитета Гросс Британии.</text>
                          <comments>
                            <comment id="8542433" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8542433#t8542433</url>
                              <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                              <date>2006-11-27 10:50:49</date>
                              <text>Дмитрий Евгеньевич, а что такое возглавлявшийся Стасовой МОПР, под прикрытием которого одно время работал Григулевич? Организация масштабная, действовала по всему миру, а известно о ней совсем мало. Общая направленность понятна - "помощь узникам классовой войны", но, может, Вы знаете какие-нибудь интересные детали?&lt;br /&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8529889&amp;style=mine#t8529889</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8525025&amp;style=mine#t8525025</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8524513&amp;style=mine#t8524513</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8524001&amp;style=mine#t8524001</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8523489&amp;style=mine#t8523489</parent>
            </comment>
            <comment id="8524769" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8524769#t8524769</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2006-11-26 14:31:24</date>
              <text>Да, я вот с удивлением недавно узнал, что Панамский канал не американцы контролируют, а англичане - через некого гонконгского миллиардера "мистера Ли". Фирма "мистера Ли" обслуживает заход судов, их проводку, порты на входе и на выходе. "Сервис", одним словом</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8523489&amp;style=mine#t8523489</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8522721&amp;style=mine#t8522721</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8523233" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8523233#t8523233</url>
      <user name="zzz23" username="zzz23" />
      <date>2006-11-26 14:12:54</date>
      <text>Ну, хорошо, Путин - не Путин убил Литвиненко, а Ходорковского тоже не он заслал в радиоактивные &lt;br /&gt;лагеря, и не он уничтожил свободные СМИ, и не он &lt;br /&gt;сворачивает и свернул все демократические завоевания&lt;br /&gt;в стране?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Дробины ложатся кучно и ,похоже, были выпущены из какого то одного ствола, И хватит уже,&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, глумиться над Политковской...&lt;br /&gt;Согласитесь, что такого расцвета самосознания да &lt;br /&gt;и вообще расцвета всего чего угодно не было в стране никогда до 90-х. </text>
      <comments>
        <comment id="8524257" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8524257#t8524257</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-11-26 14:25:08</date>
          <text>Путин человек подневольный. В "третьем сроке" для Англии есть большая выгода, прежде всего - дальнейшее отсечение РФ от цивилизованного мира. Хоть какая-то демократия даёт простор для деятельности в России континентальной Европе и Америке. К тому же от добра добра не ищут. Но третий срок нужен для изолированного и слабого кремлёвского затворника, дружно ненавидимого согражданами. Иначе зверушка укрепится и захочет "поиграть". С другой стороны, в отстранении Путина тоже нет особой трагедии. Все яйца в одной корзине никто не держит. "Литвиненко" катализирует процесс и в том и в другом направлении. Это часть пути до развилки.  </text>
          <comments>
            <comment id="8530401" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8530401#t8530401</url>
              <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53055242/1488434" height="100" width="100" />
              <date>2006-11-26 16:56:04</date>
              <text>Третий срок нужен лично Путену просто для выживания. После всех своих преступлений, выехав из Кремля, Путен долго не проживет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут была еще такая инсинуация - &lt;q&gt;Д.Е. утверждает, что покушение на Папу, работавшего на американцев, было организовано английской разведкой.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы действительно считаете, что Папа работал на американцев?</text>
              <comments>
                <comment id="8537825" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8537825#t8537825</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-11-27 00:26:14</date>
                  <text>А на кого ориентируется евросоюзная Польша? &lt;br /&gt;А кому больше выгоден Папа-поляк, электризующий крестьян в крупнейшей стране Варш.Договора?&lt;br /&gt;А с кем у Италии-50 была сильная дружба?</text>
                  <comments>
                    <comment id="8538593" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8538593#t8538593</url>
                      <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
                      <date>2006-11-27 00:36:17</date>
                      <text>Папа ориентировался на Человечество. Папа служил Человечеству. И я уважаю Иоанна-Павла при всем моем негативном отношении к Католичеству.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Евросоюзная Польша ориентируется на того, кто ей более всего необходим - на Европу, членом которой она является, и на США. И это прекрасно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не ориентироваться же Польше на страну-изгоя цивилизации, которая давила Польшу в течение нескольких столетий и оккупация которой окончилась всего несколько лет тому назад! Russkie czolgi do Wolgi!</text>
                      <comments>
                        <comment id="8543457" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8543457#t8543457</url>
                          <user name="kesar_civ" username="kesar_civ" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46521752/9404089" height="100" width="82" />
                          <date>2006-11-27 11:22:25</date>
                          <text>"Папа ориентировался на Человечество. Папа служил Человечеству. И я уважаю Иоанна-Павла при всем моем негативном отношении к Католичеству"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы в самом деле так думаете? тогда мне вас жаль: вас разведут ещё не раз и не два. и есть вероятность, что вы этого даже не поймёте.</text>
                          <subject>клиника</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8538593&amp;style=mine#t8538593</parent>
                        </comment>
                        <comment id="8543713" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8543713#t8543713</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-11-27 11:23:08</date>
                          <text>&amp;gt; Папа ориентировался на Человечество. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее Латинскую Америку он посещал несколько чаще Тибета или Швейцарии. И популярность в Польше у него была повыше, чем во Франции. Необъяснимый (для Вас) феномен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При Италию в 50-х гг и 70-х Вы зря тему не развернудли, там интересное происходило. Вкратце, там были пропагандистские базы США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Евросоюзная Польша ориентируется на того, кто ей более всего необходим - на Европу, членом которой она является, и на США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не совсем так. Почему на Германию Польше надо ориентироваться, понятно (рынок труда+управленцы). А зачем на США, непонятно. А ведь в ЕС на Польшу смотрят косо именно по причине американофилии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Не ориентироваться же Польше на страну-изгоя цивилизации, которая давила Польшу в течение нескольких столетий &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему бы и нет? 8-) &lt;br /&gt;Если Вы не помните, Польшу в 1793 и 1937 разделили 3 и 2 страны соответственно. Во Второй мировой население у поляков отнюдь не русские зачищали. Репутация у немцев для поляков как бы не похуже русской будет, ведь признайте, дядя Ганс. </text>
                          <comments>
                            <comment id="8545249" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8545249#t8545249</url>
                              <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
                              <date>2006-11-27 11:49:11</date>
                              <text>1. Папа посещал страны традиционно католические. И обращал внимание на страны, где католичество сильно пострадало. В Мексике, к примеру, были в свое уничтожены ВСЕ католические попы и христианство вообще было запрешено. В Польше христианство тоже пострадало, но меньше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. США - были единственной надеждой Европы в годы Холодной войны. И Польша от Холодной войны пострадала более других стран. Ведь 2-я Мировая война, начавшись с оккупации Польши СССР и Германией, окончилась только в 1992 году, когда последние оккупанты были выведены из Польши.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. А Вы не помните, что на самом деле ваш праздник 4 ноября? Это день Суворовской резни в Варшавской Праге. Вы не в курсе того, сколько поляков было переселено в "Воеводство Сыбирске"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Да, для Гитлера Польша и поляки были врагами Номер Два. Не русских, а поляков нацисты хотели уничтожать. Русские нацистам в этом помогали.  Но сейчас немцы пришли в себя и считают своего Гитлера преступником. В отличие от русских, которые своего Сталина отнюдь преступником  не считают, да и Гитлера, оказывается, в глубине таинственной русской души обожают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Репутация немцев меняется в положительную сторону, а репутация русских - продолжает оставаться негативной. Вы еще больше эмбарго накладывайте и оружием бряцайте, чтобы вас полюбили. </text>
                              <comments>
                                <comment id="8546273" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8546273#t8546273</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-11-27 12:32:38</date>
                                  <text>&amp;gt; 1. Папа посещал страны традиционно католические. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ровно о том же. Что клал Папа с прибором на всех остальных. А своих окучивал с любовью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; В Польше христианство тоже пострадало, но меньше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотелось бы деталей. Кто пострадал, как, когда. Цифирки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; 2. США - были единственной надеждой Европы в годы Холодной войны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это-то понятно. А чего до сих пор за сильного парня цепляются? Особенно когда того могучий немецкий сосед не любит?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; 3. А Вы не помните, что на самом деле ваш праздник 4 ноября? Это день Суворовской резни в Варшавской Праге. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Вы худло Буровского начитались. Поляки тоже как бы пытаются эту версию продавить, но глухо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РФ легенда 4 ноября относится к 1610 году. Если Вы подозреваете, что "а на самом деле" в Кремле Фрадков пляшет, что русские празднуют Пурим, то как минимум об этом никто кроме Вас не знает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вы не в курсе того, сколько поляков было переселено в "Воеводство Сыбирске"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет. &lt;br /&gt;У меня вроде прабабушка помесь из сибирских поляков. Хрена теперь, "зов крови" вспоминать, что ли. У Чейза по этому поводу есть смешной рассказ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; 4. Да, для Гитлера Польша и поляки были врагами Номер Два. ... Русские нацистам в этом помогали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, давали энергоресурсы в крематории. И наверное с песнями и плясками сами эти крематории в концлагерях строили. &lt;br /&gt;Если Вы хотите мне спеть про раздел польских земель -- сразу идите к украинцам, требуйте возврата захваченных москалями польских земель их исконным владельцам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; В отличие от русских, которые своего Сталина отнюдь преступником не считают&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Своего русского Джугашвили? Считают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Вы еще больше эмбарго накладывайте и оружием бряцайте&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что за эмбарго? Это Вы о санитарных мерах против ОДНОГО напитка одной южной страны? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не понимаю, что такого страшного. ЕС само вовсю налагает &lt;br /&gt;экологическое эмбарго на российские и белорусские товары. Ничуть этого не стесняются. РФ у них учится.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="8570593" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8570593#t8570593</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-11-28 15:13:33</date>
                                      <text>&lt;i&gt;Это Вы о санитарных мерах против ОДНОГО напитка одной южной страны?&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;О каком-таком "одном" напитке речь, милейший Володимир? И какой "одной" стране речь?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я-то, грешным делом, думал, что вина разных марок плюс "Боржоми" - это МНОГО-МНОГО РАЗНЫХ напитков, да и Грузия с Молдавией - пока что не одна страна...</text>
                                      <subject>Неясно...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="8578785" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8578785#t8578785</url>
                                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                          <date>2006-11-28 20:26:03</date>
                                          <text>Согласен, ошибся. Двух напитков (вино и воду) двух стран. </text>
                                          <subject>Re: Неясно...</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8570593&amp;style=mine#t8570593</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8546273&amp;style=mine#t8546273</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8545249&amp;style=mine#t8545249</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8543713&amp;style=mine#t8543713</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8538593&amp;style=mine#t8538593</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8537825&amp;style=mine#t8537825</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8530401&amp;style=mine#t8530401</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8524257&amp;style=mine#t8524257</parent>
            </comment>
            <comment id="37902561" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=37902561#t37902561</url>
              <user name="еlеvеn2" username="eleven2" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117540617/16471919" height="61" width="100" />
              <date>2010-10-09 20:55:25</date>
              <text>===Но третий срок нужен для изолированного и слабого кремлёвского затворника, дружно ненавидимого согражданами===&lt;br /&gt;Надо же! Значит я не вхожу в эту дружную когорту сограждан.&lt;br /&gt;И не мудрено. Ведь описываемые Вами сограждане это либертоиды и комми_зюгановцы, в купе с поклонниками любителя больших чёрных негров.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8524257&amp;style=mine#t8524257</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8523233&amp;style=mine#t8523233</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8525537" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8525537#t8525537</url>
      <user name="de Geer" username="brazoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-26 14:58:28</date>
      <text>Литвиненко... Литвиненнко...&lt;br /&gt;Не прозевать бы УБИЙСТВА ВЕЛИКОБРИТАНИИ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://brazoo.livejournal.com/114359.html" rel="nofollow"&gt;Британцы сочли необходимым разделить страну&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8525793" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8525793#t8525793</url>
      <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
      <date>2006-11-26 14:59:55</date>
      <text>Ну естессно.Как же тут могло без англичанов обойтись....Никак не могло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только мочат они все больше каких-то непонятных,ничего не решающих пешек.Причем,большей частью почему-то реальных шизофреников.Следующей сакральной жертвой,если следовать этой логике,должна стать Новодворская.Или,скажем,Боря Моисеев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот,скажите мне,Галковский,Вы когда в последний раз были в Англии?Не в той,что Вы придумали,а в РЕАЛЬНОСУЩЕСТВУЮЩЕЙ?</text>
      <subject>Ну кто бы сомневался!...</subject>
      <comments>
        <comment id="8528353" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8528353#t8528353</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2006-11-26 16:37:23</date>
          <text>&amp;lt;когда в последний раз были в Англии&amp;gt;&lt;br /&gt;Просим! &lt;br /&gt;Пока Галковский соберется ответить, расскажите Вы. Я даже авансом Вас с большой буквы пишу. Всем будут интересны лингвострановедческие зарисовки из первых рук. Пожалуйста.</text>
          <subject>с галерки</subject>
          <comments>
            <comment id="8530657" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8530657#t8530657</url>
              <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
              <date>2006-11-26 16:57:40</date>
              <text>Вообще-то,мне неудобно в чужом журнале.&lt;br /&gt;Я просто вопрос владельцу завопросил.)))&lt;br /&gt;Ответить ему нечего.</text>
              <subject>Re: с галерки</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8528353&amp;style=mine#t8528353</parent>
            </comment>
            <comment id="8533217" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8533217#t8533217</url>
              <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
              <date>2006-11-26 18:05:22</date>
              <text>Если коротко.&lt;br /&gt;Второсортная страна.Не богатая.Не бедная.Кроме Лондона - полное захолустье и смертная тоска.Шеффилд,Манчестер - вообще полный пиздец - грязь,рвань,пьянь и нищета трущобная,вроде нашего Мурманска или Екаринбурга.Бомжей - немеряно,больше,чем в России.Каждый второй бомж - негр.Общий уровень жизни - раза в три ниже,чем,скажем,в Швеции и Норвегии.О Германии вообще молчу!Хороших магазинов мало,хороших машин - ОЧЕНЬ мало.Наркоты,наборот,очень много.Люди одеты либо бедно,либо нелепо.&lt;br /&gt;Лондон отличается кардинально,как Москва от остальной России,в особенности поднялся за последние лет шесть,перемены здорово заметны.Похож как две капли воды на Нью-Йорк.Черных(всех вместе - негров,арабов и индеев) - больше половины.Тихий ужас....Жить можно только в белых кварталах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что еще?....&lt;br /&gt;Практически весь крупный бизнес(автомобилестроение,хмический,мета&lt;wbr /&gt;ллургия,судостроение) принадлежит немцам и американцам.Англичане ничего практически не контролируют.Недвижимость - русские и арабы.Электроника и атомное машиностроение - японцы и французы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот,вкратце.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: с галерки</subject>
              <comments>
                <comment id="8533473" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8533473#t8533473</url>
                  <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                  <date>2006-11-26 18:13:14</date>
                  <text>Я зто к тому,что эта небогатая,маленькая,затраханная и вытраханная черными и наркотой страна не тянет,на мой взгляд на роль мирового пугала.С таким успехом на етту роль можно определить Финляндию. </text>
                  <subject>Re: с галерки</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8533217&amp;style=mine#t8533217</parent>
                </comment>
                <comment id="8533985" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8533985#t8533985</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2006-11-26 19:00:21</date>
                  <text>страсти-то какие ...&lt;br /&gt;Теперь понятно, почему туда так стремятся русские олигархи, шахты убыточные расконсервируют, электростанции строят, все теперь понятно: они больны всемирной отзывчивостью. &lt;br /&gt;Характерная русская болезнь, не спутаешь!</text>
                  <subject>Re: с галерки</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8534241" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8534241#t8534241</url>
                      <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                      <date>2006-11-26 19:10:30</date>
                      <text>Хэ....&lt;br /&gt;"Почему" и "отчего" - это тема другого урока...)))</text>
                      <subject>Re: с галерки</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8535009" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8535009#t8535009</url>
                          <user name="pamir_sba" username="pamir_sba" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120159859/3406473" height="100" width="30" />
                          <date>2006-11-26 20:04:59</date>
                          <text>Причина проста - проживающий в Британии иностранец (а при соблюдении ряда условий и британец) не должен платить налоги с доходов, полученных за пределами Британии.</text>
                          <subject>Re: с галерки</subject>
                          <comments>
                            <comment id="8535265" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8535265#t8535265</url>
                              <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                              <date>2006-11-26 20:06:22</date>
                              <text>верно.)))&lt;br /&gt;это одна из причин.</text>
                              <subject>Re: с галерки</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8535009&amp;style=mine#t8535009</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8534241&amp;style=mine#t8534241</parent>
                        </comment>
                        <comment id="8535521" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8535521#t8535521</url>
                          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                          <date>2006-11-26 20:23:54</date>
                          <text>&amp;lt;тема другого урока...&amp;gt;&lt;br /&gt;нет уж, если позволите, продолжим с этим, то есть, с мерзостью английского запустения: Вы знаете, когда в Англии были отменены работные дома? Вы будете смеяться: в 1948. Уверен, вы читали Диккенса и имеет представление, что такое работный дом. &lt;br /&gt;Так что, бедность там сегодня? - Испугали бабу толстым ..., прощу прощения. И прошу оценить каламбур!&lt;br /&gt;Это просто был в европейской истории короткий период (второй по счету), когда сыты были все, или подавляющее большинство. И он заканчивается, или закончился. Не все европейскому коту масленица.&lt;br /&gt;Потом Вы пишете:&lt;br /&gt;&amp;lt;Англичане ничего практически не контролируют.&amp;gt;&lt;br /&gt;Рад бы, но не соглашусь с Вами плакать над их сиротством.&lt;br /&gt;Взгляните на эту карту&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.sasi.group.shef.ac.uk/worldmapper/posters/worldmapper_map97_ver5.pdf' rel='nofollow'&gt;http://www.sasi.group.shef.ac.uk/worldm&lt;wbr /&gt;apper/posters/worldmapper_map97_ver5.pdf&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt; &lt;br /&gt;А что такое страхование? Это 100% разведка. Плохо застрахуешь, детям даже не удастся поплакать над трупом. Нету, ушел с работы, не звонит.  Потому что страхуют чужими деньгами, а за деньги ответишь по реальным и конкретным понятиям. С учетом этих соображений лев страхования - Люксембург - не может не вызвать улыбки. Как я понимаю, это случай "двойного страхования". &lt;br /&gt;Видите? Никакой конспирологии, суровая правда жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: с галерки, лорнируя</subject>
                          <comments>
                            <comment id="8536033" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8536033#t8536033</url>
                              <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                              <date>2006-11-26 21:45:25</date>
                              <text>Сдаюсь перед Вашим напором!))))))))))))))))))))))))))&lt;br /&gt;ВЫ ПРАВЫ!!!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И что?Это вот пустая шкура - и есть общемировое пугало????Не смешите мои тапки,плз...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сравнение иншуренса с разведкой - это,простите,не аргумент....Смшно-с.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И потом;я ведь сообщил только о своих ЛИЧНЫХ впечатлениях - не более.&lt;br /&gt;А карта ващще ничего не доказывает,кроме того,что в Англии мнго банков и кредитных центров.Ну,много.И что?..А кому они пренадлежат?А?))))))))))))</text>
                              <subject>Re: с галерки, лорнируя</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8535521&amp;style=mine#t8535521</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8534241&amp;style=mine#t8534241</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8533985&amp;style=mine#t8533985</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8533217&amp;style=mine#t8533217</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8528353&amp;style=mine#t8528353</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8525793&amp;style=mine#t8525793</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8526049" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8526049#t8526049</url>
      <user name="Yung Drung Утёнок Му" username="utenok_mu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13340399/1136397" height="100" width="75" />
      <date>2006-11-26 15:07:05</date>
      <text>Хохлов - украинская фамилия, а Грузинов - грузинская. Немцов - немецкая, кстати.</text>
      <comments>
        <comment id="8529377" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8529377#t8529377</url>
          <user name="utenok_wiki" username="utenok_wiki" />
          <date>2006-11-26 16:40:41</date>
          <text>А Галковский?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8526049&amp;style=mine#t8526049</parent>
        </comment>
        <comment id="8529633" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8529633#t8529633</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-11-26 16:42:21</date>
          <text>Огромное распространение среди украинцев имели фамилии Иванов, Петров, Сидоров. После 1917 года была кампания переделки Антоновых в Овсеенок.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8526049&amp;style=mine#t8526049</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8526561" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8526561#t8526561</url>
      <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53055242/1488434" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-26 15:44:08</date>
      <text>А какой был смысл КГБ/Политбюро убивать Папу Римского Иоанна-Павла Второго? А ведь почти насмерть застрелили! И мучился потом человек всю оставшуюся жизнь.</text>
      <comments>
        <comment id="8526817" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8526817#t8526817</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2006-11-26 16:10:23</date>
          <text>Д.Е. утверждает, что покушение на Папу, работавшего на американцев, было организовано английской разведкой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;КГБ-суть колониальное отделение SIS, предназначенное в т.ч. для прикрытия операций англичан, по принципу "вершки - GB,корешки - русским дурачкам".</text>
          <comments>
            <comment id="8527073" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8527073#t8527073</url>
              <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
              <date>2006-11-26 16:17:30</date>
              <text>Значит это не Березовский как истинно православный инициировал покушение на Папу, врага всего истинно русского?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8526817&amp;style=mine#t8526817</parent>
            </comment>
            <comment id="8532193" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8532193#t8532193</url>
              <user name="Ник Бор" username="maxnicol" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122313904/5273362" height="100" width="100" />
              <date>2006-11-26 17:40:04</date>
              <text>Да, российские (а до того - советские) силовые ведомства выполняют заказы британских спецслужб, которыми бесстыдно и управляются.&lt;br /&gt;Особенно цинично смотрятся  параллельные аббревиатуры: GB и ГБ, UK и УК.</text>
              <comments>
                <comment id="8532961" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8532961#t8532961</url>
                  <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                  <date>2006-11-26 17:57:27</date>
                  <text>Берите выше.Советские органы (произносится с фрикативным г), вооруженные передовым учением, под руководством гениальных и прозорливых руководителей проникают в святая святых английской разведки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Британские аристократы, увлеченные идеями коммунизма, работают на  органы Страны Советов, рискуют жизнью ради счастья трудового люда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;П.С.Один из лидеров советской внешней разведки, секретный шпиён Фитин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наслаждаться:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://upravda.ru/archive/133.html' rel='nofollow'&gt;http://upravda.ru/archive/133.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+ Бонус-трек:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё Судоплатов. Очень прямой, наивный и по-своему честный. О своём образовании он пишет: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Я родился в 1907 году на Украине...мой отец — разнорабочий, пекарь, булочник, повар, официант... Мое начальное образование включало в себя изучение Нового и Ветхого Завета и основ русского языка, поскольку в царское время преподавание украинского в школах запрещалось. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...в двенадцатилетнем возрасте, я убежал из дому и присоединился к красноармейскому полку... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Несмотря на то что вся наша жизнь была заполнена работой, жена побудила меня заняться изучением права в Харьковском университете. Но мне, правда, удалось побывать всего на десяти лекциях и сдать один экзамен — по экономической географии. На большее у меня просто не хватило времени.... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И т.п. и т.д. Вообще это песня и сказка: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://militera.lib.ru/memo/russian/sudoplatov_pa/01.html' rel='nofollow'&gt;http://militera.lib.ru/memo/russian/sud&lt;wbr /&gt;oplatov_pa/01.html&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом он &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. занимал должность заместителя начальника зарубежной разведки (до февраля 1942) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. занимался организацией партизанского движения и сбором разведывательной информации по Германии и Японии &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. исполнял обязанности начальника группы «С» — отдела «С» НКВД — МГБ со 2 февраля 1944 года по 31 мая 1947 года и начальника службы «К» (контрразведывательного обеспечения атомной промышленности) с 10 ноября 1945 года по 30 марта 1947 года. Эти подразделения, возглавляемые Судоплатовым, были самостоятельными службами и не входили в состав разведывательного Управления НКВД-МГБ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, какое образование имели такие корифеи разведки как Горский, Квасников, Феклисов и Барковский?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://upravda.ru/messages/325.html' rel='nofollow'&gt;http://upravda.ru/messages/325.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причем здесь Англия? (с)&lt;br /&gt; </text>
                  <comments>
                    <comment id="8538849" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8538849#t8538849</url>
                      <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
                      <date>2006-11-27 00:40:10</date>
                      <text>&lt;q&gt;Интересно, какое образование имели такие корифеи разведки как Горский, Квасников, Феклисов и Барковский?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну эти-то хоть в хедере учились. Что их не оправдывает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне нравятся названия отделов в этой службе: Департамент мокрых дел. Расстрельно-пыточное управление. И Судоплатов у них авторитет!</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8532961&amp;style=mine#t8532961</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8532193&amp;style=mine#t8532193</parent>
                </comment>
                <comment id="8539361" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8539361#t8539361</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-11-27 00:46:57</date>
                  <text>В 88 году в Москве умер зам.директора SIS, ответственный за сотрудничество с ЦРУ, по имени Ким Филби. Его якобы завербовало КГБ, он им инфу от штатовцев сливал -- сами штатовцы оценивают, что ВСЁ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему разоблачили. ЦРУ дали доказательства, пришлось британца ловить. И что бы Вы думали -- не смогли у себя задержать. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8532193&amp;style=mine#t8532193</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8526817&amp;style=mine#t8526817</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8526561&amp;style=mine#t8526561</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8527329" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8527329#t8527329</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2006-11-26 16:29:23</date>
      <text>ФСБэшники Литвиненко втемную использовали для укрепления "оппозиционного" имиджа своего агента Б.Березовского. Сам Литвиненко был в свое время из МВД переведен в ФСБ. Он там всегда был чужим и его поэтому и "слили". Книга его о чекистах действительно интересная. Отравили его скорее всего ЦРУ-шники, причем сделали точную имитацию стиля чекистских отравлений депутата Юрия Щекочихина, бизнесмена Ивана Квилиди и известного предпринимателя, генеральный директор охранного предприятия ООО «Балтик-эскорт» Романа Цепова. &lt;br /&gt;Цель - компроментация Путина и его чекистского окружения. Скоро конец будет этому безобразию (режиму ВВП)</text>
      <comments>
        <comment id="8528865" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8528865#t8528865</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-11-26 16:39:51</date>
          <text>&amp;gt;Книга его о чекистах действительно интересная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все эти книги пишутся аналитическими отделами разведок страны пребывания.</text>
          <comments>
            <comment id="8531169" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8531169#t8531169</url>
              <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
              <date>2006-11-26 17:04:46</date>
              <text>Ну ведь глупость сказали! г-л-у-п-о-с-т-ь.</text>
              <comments>
                <comment id="8531681" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8531681#t8531681</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-11-26 17:14:04</date>
                  <text>Дело Кравченко-Лайонза знаете?</text>
                  <comments>
                    <comment id="8585697" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8585697#t8585697</url>
                      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                      <date>2006-11-30 14:43:07</date>
                      <text>А что это за дело?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8531681&amp;style=mine#t8531681</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8531169&amp;style=mine#t8531169</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8528865&amp;style=mine#t8528865</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8527329&amp;style=mine#t8527329</parent>
        </comment>
        <comment id="37902817" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=37902817#t37902817</url>
          <user name="еlеvеn2" username="eleven2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117540617/16471919" height="61" width="100" />
          <date>2010-10-09 20:57:16</date>
          <text>прошло 4 года, а всё равно скажу - не дождётесь!</text>
          <comments>
            <comment id="38711777" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=38711777#t38711777</url>
              <user name="Вадим" username="batva" />
              <date>2010-11-08 01:17:24</date>
              <text>а никто и не ждал</text>
              <comments>
                <comment id="38731233" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=38731233#t38731233</url>
                  <user name="еlеvеn2" username="eleven2" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117540617/16471919" height="61" width="100" />
                  <date>2010-11-09 13:40:52</date>
                  <text>Чего ж тогда пиздаболить?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=38711777&amp;style=mine#t38711777</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=37902817&amp;style=mine#t37902817</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8527329&amp;style=mine#t8527329</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8527585" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8527585#t8527585</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2006-11-26 16:29:33</date>
      <text>Бедняга, умер в глубочайшей уверенности, что его убил Путин. Даже в голову не пришло посомневаться. Или, может, ему наоборот - от этого легче было?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;=Т.о. убийство Литвиненко это тщательно спланированный ход, призванный ухудшить и без того полинявший образ РФ. Или Путина. =&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, но жертва какая-то... "левая", с душком, бизнесмен-правозащитник неясный, - нет, не звучит! - да и чеченцев русские не любят (в массе) даже больше, чем евреев, что ж скрывать-то, и все это знают - как символ телевизионного вранья: и сам, и то, что с ним случилось... Вроде бы и умер человек, и страшной смертью, и жалко его - а вот противно. Очень неприятное послевкусье от такой жертвы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче, для указанной Д.Е. цели жертву выбрали неправильно.</text>
      <subject>Гоголевский испанский король...</subject>
      <comments>
        <comment id="8528097" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8528097#t8528097</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-11-26 16:37:10</date>
          <text>Адресат посыла не граждане РФ, а граждане ЕС. Там люди на Хохлове-Маркове воспитывались десятилетиями, это раскрученные фигуры. Жителю РФ Литвиненко ультрафиолетов. Он был ультрофиолетов и в момент истории с покушением на БАБа. Для российских обывателей кувыркание Березовского было приколом. Причём малоинтересным - отмечали факт кувырка, а не направление и амплитуду. "Чудит барин."</text>
          <subject>Re: Гоголевский испанский король...</subject>
          <comments>
            <comment id="8530145" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8530145#t8530145</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2006-11-26 16:55:31</date>
              <text>Европейский обыватель (правоватый, а таких уже очень много) тоже чеченцев не любит. А с литвиненко у него ассоциируются понаехавшие русские, которые либо на социале сидят, либо налогов не платят - и в любом случае мухлюют.&lt;br /&gt;То, что русские своих перебежчиков, связанных с политикой, у них в старнах убивают - им тоже все равно, лишь бы их не трогали.&lt;br /&gt;Имидж РФ - каким был, таким же и остался - вот если бы перестали убивать, то да, изменился бы - но на это столетия нужны. Если несколько лет не убивают - не критерий.&lt;br /&gt;В Росси вот Пола Хлебникова убили - так сам виноват, что мало того, что в опасную страну поперся, так и еще с опасными людьми связался - издержки бизнеса.&lt;br /&gt;Мой муж говорит, что через неделю-две, о Литвиненко забудут. Он встанет в ряд, который придает лишь некотрый оттенок российской политике. Причем, даже и не слишком специфический - все убивают своих перебежчиков или выпендрежников, лишь Россия (СССР) делает это неаккуратно, грубо - глупые.</text>
              <subject>Re: Гоголевский испанский король...</subject>
              <comments>
                <comment id="8530913" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8530913#t8530913</url>
                  <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
                  <date>2006-11-26 17:02:37</date>
                  <text>Не надо столько цинизма, Ольга. Цинизм это главное наше наследие от большевиков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хлебников был агентом КГБ и КГБ с ним свело счеты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не все убивают шеребежчиков и пр. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не наплевать англичанам, что в их стране убивают людей, которым они (англичане) дали убежище.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А образ России - никакой. Всем на Россию глубоко наплевать. В начале 1990-х был всплеск энтузиазма, а потом Россия снова исчезла на задворках цивилизации.</text>
                  <subject>Re: Гоголевский испанский король...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8531425" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8531425#t8531425</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2006-11-26 17:10:55</date>
                      <text>За цинизм прошу меня извинить. Частично сие вызвано стремлением писать в чужой ЖЖ покороче (о чем, кстати, многие мои собеседники неоднократно просили).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;=Не наплевать англичанам...= Нет, совсем, чтоб - не наплевать. К тому же и англичане случайно пострадать могут. Это примерно тоже самое, когда мы читаем о разборках между мафиями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Убийство Политковской - с т.зр. высказаной в статье мне кажется более оправданным (без цинизма). А вот Литвиненко - темная лошадка, как и Хлебников. Оправданнее убивать белых.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;=Не все убивают шеребежчиков и пр. = Откуда Вы знаете? Что формирует общественное мнение? СМИ и кино. В смях очень часто рассказывают о перебежчиках, которых НЕ убивают, а в кинах - только об обратном.&lt;br /&gt;НЕ важно, что на самом деле происходит, важно, что об этом думает обыватель.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, на Россию не наплевать. Она - энергоресурс. </text>
                      <subject>Re: Гоголевский испанский король...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8531937" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8531937#t8531937</url>
                          <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
                          <date>2006-11-26 17:27:47</date>
                          <text>&lt;q&gt;=Не все убивают перебежчиков и пр. = Откуда Вы знаете?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Все-таки в мире существует кроме ленинской морали еще и мораль человеческая. Это убеждение моего идеализма против Вашего цинизма ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Убивают этих всех людей просто по капризу неврастеника.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот когда я бывало читал про Чеченскую войну, первая мысль у меня была: Nuke the bloody Moscow bastards! Но меня никто не слышит и это мое пожелание некому исполнить. К тому же моя вторая мысль - нельзя такое делать! Let the buggers live.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А нашего неврастеника подчиненные слышат и принимают его раздраженный выкрик zu Befehl. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На Россию - наплевать. Краны можно переключить и вытерпеть повышение цен на бензин и кое-что еще на десяток процентов. Это - цена России и цена человеческого идеала. </text>
                          <subject>Re: Гоголевский испанский король...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="8532705" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8532705#t8532705</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2006-11-26 17:55:14</date>
                              <text>- &lt;a href='http://bekar.livejournal.com/1938449.html'&gt;http://bekar.livejournal.com/1938449.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно же моей личной моральной оценки - осподитыбожешмой! - я же о ней и не обмолвилась. А пыталась рассмотреть тезис Дмитрия Евгеньевича, - больше ничего.&lt;br /&gt;Имплицитно же вот эта самая мораль, которую Вы называете человеческой (на самом деле она - христианская, если мы говорим о Европе и США - цивилизация у нас такая, как ни крути), так она содержится везде. Только понимают ее по-разному. И в России тоже - настолько, насколько Россия является европейской страной. (А она ей частично является, хотя в разные периоды эта часть бывает то больше, то меньше).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот когда Исландия нам продемонстрирует пример полного перехода на альтернативные источники (обещают лет через 40), тогда и посмотрим, можно ли перекрыть краны и на что станет наплевать.</text>
                              <subject>Ссылка на мнение, которое мне кажется более верным</subject>
                              <comments>
                                <comment id="8538081" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8538081#t8538081</url>
                                  <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-11-27 00:26:14</date>
                                  <text>С мнением Бориса Карпова совершенно не согласен. И сам он мне неприятен по тому замечанию. "Ноль без палочки!" - мерзко так говорить. "Предатель" - мерзко так говорить. Литвиненко никого не предавал. Литвиненко пытался выяснить относительно страшнейших преступлений, перед которыми меркнет гитлеровская провокация с началом 2-й Мировой войны. И за это называть его предателем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рейтинг Путена, естественно, повышается в преступном народе. Народ забыл, как он кричал: Убей предателей! А потом этот народ расстреливали по тысяче человек в день и миллионами гнали на Колыму.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И мой разговор был не об альтернативном топливе, а о подорожании обычного топлива, на которое согласятся цивилизованные страны. Нам в соседней Норвегии нефти хватит!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Россия будет продолжать себя так по-хамски вести, то ее выведут из-за стола, за которым сидят нормальные страны. Терпению и политической корректности есть предел.</text>
                                  <subject>Re: Ссылка на мнение, которое мне кажется более верным</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="8541409" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8541409#t8541409</url>
                                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                                      <date>2006-11-27 09:03:52</date>
                                      <text>&amp;gt;Если Россия будет продолжать себя так по-хамски вести, то ее выведут из-за стола, за которым сидят нормальные страны. Терпению и политической корректности есть предел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите, а от чьего имени Вы делаете такое заявление? Какие это такие "нормальные страны"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень удобно обвинять в аморальности государственную машину с позиций простого обывателя. Только подобное надо сравнивать с подобным. А судьи кто?</text>
                                      <subject>Re: Ссылка на мнение, которое мне кажется более верным</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8538081&amp;style=mine#t8538081</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="8543201" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8543201#t8543201</url>
                                      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                                      <date>2006-11-27 11:12:42</date>
                                      <text>НИЧЕГО не понимая в истории страны и в ее настоящем делаете какие-то выводы. Мне вас жаль, ибо "ползаете на карачках".</text>
                                      <subject>У вас зашорено сознание.</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8538081&amp;style=mine#t8538081</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="8544225" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8544225#t8544225</url>
                                      <user name="vallund" username="vallund" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79812363/9581566" height="100" width="96" />
                                      <date>2006-11-27 11:24:36</date>
                                      <text>Вот кто у нас циник, так это Вы. Никогда не поверю что нормальный человек может быть искренним, высказывая такую дурь, что Вы здесь несете. Это уровень мышления комсомольского агитатора. Совок в худших своих проявлениях. Все понимашь сидят за столиками, а вас выведут, если будете здесь шуметь. Расскажите лучше как мотали на социал в страну гейзеров? Азиль?</text>
                                      <subject>Re: Ссылка на мнение, которое мне кажется более верным</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8538081&amp;style=mine#t8538081</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="8554977" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8554977#t8554977</url>
                                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                      <date>2006-11-27 18:00:30</date>
                                      <text>Мне так порой приятно с Вами беседовать, обмениваться ссылками, спорить, что в данном конкретном случае я даже решила соврать, настолько мне по барабану Литвиненко: думаю, скажу своему корреспонденту, что согласна = Литвиненко бел и пушист, как свежий снег. &lt;br /&gt;Обычно я так не поступаю, потому что врать накладно в плане времени - нужно помнить, кому и что скзал, а у меня на это его мало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ведь Вы же мне не поверите, правда? Более того, можете обидеться именно на то, что из всего этого поймете ультрафиолетовость для меня обсуждаемого персонажа, Литвиненко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С третьей стороны, если меня спросить, - а чем Вам сударыня не угодил обсуждаемый. Мне и сказать-то особо нечего. &lt;br /&gt;Ну, сбежал и молодец - так и надо, когда в спину дышат, лучше, конечно, не доводить до греха спецслужбы, но всяко бывает.&lt;br /&gt;Ну, книжки писал на эту тему, кто ж о прошлом не пишет, если доживает. И оценивает прошлое по-своему.&lt;br /&gt;Ну, чеченцев любил, да и многие к ним нормально относятся, я тоже - при условии отделения Чечни от России стеной в пять метров высотой, без дырок. А чтобы их не  травить - никого  травить не надо.&lt;br /&gt;Ну, правозащитной деятельностью занимался, тоже ничего особенного.&lt;br /&gt;Ну, бизнесА всякие крутил, так жить-то на что-то кроме социала надо. Жену-детей обеспечивал - молодец.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот все вместе эти пункты мне в одном человеке не нравится. Никак. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знания у меня обывательские, как у всех из СМИ. И о Политковской знаю немного. И тоже взглядов ее не разделяю. Но о ней ничего подобного сказать немогу - что она "подозрительная", "левая", с "душком". А о литвиненко - да.&lt;br /&gt;У Политковской не было такого... многообразия. если бы кто ее упрекнул в нечестности, продажности, что она не верила в то, что говорила - то я бы мягко говоря не согласилась, а грубо выражаясь, - заинтересовалась бы самим обличителем. С Литвиненко - нет: с подозрением (или без оного) к нему относятся порядочные или непорядочные на мой взгляд люди - мне все равно, отношение к нему в их порядочности усомниться не дает. Кроме, конечно, таких, которые кричат - сдох, гад, так ему и надо. - Тут да, я бы сказала - неприличное отношение к тяжелой смерти человека.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;=====&lt;br /&gt;Норвегия так хищнически, как Россия, нефть на потребу всем подряд качать не будет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагаю, что только с возникновением и развитием альтернативных источников энергии можно говорить об изменении статуса России как сырьевого придатка Запада с ядреным оружием, великой культурой и нищим народом. Очень надеюсь на чудо: что в России станут развивать науку, образование и социальную сферу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня в России живут мама, дети, внуки - я хочу им счастья, а только из-за бугра мне его им не доставить: удержать в несчастливой стране не смогут.</text>
                                      <subject>Готова бы поступиться принципами, но...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="8556257" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8556257#t8556257</url>
                                          <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-11-27 18:55:44</date>
                                          <text>:) Мне лично Литвиненко то есть абсолютно безразличен. Во всем, что он делал. Что меня затрагивает, это внесудебные расправы, производимые русскими карательными органами.  Они у себя в стране это практикуют без устатку - и народ это не волнует, теперь все чаще вынисят это за пределы своей страны - народу это даже нравится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И это ужасно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот вспомнилось вчера, как из театра на Дубровке из главного входа женщина выводит человека со скованными сзади руками. Ставит этого человека на колени, говорит что-то ему, наклонившись, затем стреляет из пистолета в голову.  Эту ленту видели тысячи людей. Кто эта женщина-убийца? Спросили? Узнали? Как ее наказали? Пожизненное заключение дали? Или дали ей медаль "За Отвагу"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это норма. Норма по Сорокину. Этим людям, этому народу, как у Сорокина, отпилили верхушки голов и засунули в мозги грязные хуи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Политковскую я читал не всю. Кое-что мне нравилось, что-то - нет. Никаких ярлыков на нее я не навешивал: правая, левая.  Симпатизировал слегка и желал удачи ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Над альтернативными источниками, конечно, работают и когда это разрешится, то наплюют на арабские страны и вопрос с исламистской экзальтацией будет тоже разрешен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А пока - как гипотеза - европейцы могут слегка подтянуть пояса и обойтись без России - если/когда Россия начнет вести себя, как Германия с середины 1930-х. Воевать-то никому не хочется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет науки в России я весьма скептичен. Система образования в России традиционно извращенная: образование не для индивидов, а для Отечества. Это быстро не изменить. На фундаментальную науку государство денег не даст, а на прикладную науку нынешние промышленники еще долго денег отпускать не будут. Also, Wissenschaft ist kaputt ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О социальной сфере у русских людей нет никаких идей и даже потребностей. Здравоохранение и соцобеспечение в цивилизованных странах являются ПОЛИТИЧЕСКИМИ проблемами #1 и #2. В России этих проблем политики не видят вообще. В России главная проблема - это МОГУЩЕСТВО державы. Это госбезопасность и армия генералов (честно говоря, действующих генералов всего одна дивизия полного состава).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот когда деньги заберут от генералов и гебульников и передадут на здравоохранение, соцобеспечение, образование - тогда можно будет ГОВОРИТЬ про надежду.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мама, дети, внуки ... Эвакуировать их надо постепенно :) Берите пример с меня. Вспомнил, один мой приятель эвакуировал всех своих жен, детей и внуков в Данию, а сам потом сбежал от них в Германию ;)</text>
                                          <subject>Re: Готова бы поступиться принципами, но...</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="8567521" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8567521#t8567521</url>
                                              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                              <date>2006-11-28 12:31:55</date>
                                              <text>&amp;gt; все чаще вынисят это за пределы своей страны - народу это даже нравится.&lt;br /&gt;&amp;gt; И это ужасно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Израиль похищал людей, убивал за границей.&lt;br /&gt;США вообще тюрьмы держали и людей пытали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ужасно, это если РФ начнёт этим же заниматься. Понимаю позицию.&lt;br /&gt;Только это позиция не современного европейца.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; в мозги грязные х...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Материться некультурно. А в разговоре с женщиной просто недопустимо.&lt;br /&gt;И после этого вы тут нам втираете за культуру и цывилизацыю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Здравоохранение и соцобеспечение в цивилизованных странах являются ПОЛИТИЧЕСКИМИ проблемами #1 и #2&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сами только что выдумали?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; В России этих проблем политики не видят вообще. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо, а то тут нам врут, будто глав.санитарный врач этой проблемой пользуется для политики. А на самом деле не пользуется, потому что в упор не видят.</text>
                                              <subject>Re: Готова бы поступиться принципами, но...</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="8568545" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8568545#t8568545</url>
                                                  <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
                                                  <date>2006-11-28 13:43:03</date>
                                                  <text>Владимир К. - ты просто дурак. Этот разговор не по твоему уровню мышления.</text>
                                                  <subject>Re: Готова бы поступиться принципами, но...</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8567521&amp;style=mine#t8567521</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8556257&amp;style=mine#t8556257</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8554977&amp;style=mine#t8554977</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8538081&amp;style=mine#t8538081</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8532705&amp;style=mine#t8532705</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8531937&amp;style=mine#t8531937</parent>
                            </comment>
                            <comment id="8533729" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8533729#t8533729</url>
                              <user name="Henry The Not So Brave" username="henryviii" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96071847/1052609" height="32" width="100" />
                              <date>2006-11-26 18:41:17</date>
                              <text>хмм. когда цены на энергоресурсы повышаются, то вверх идут цены соответствующих компаний, всё остальное может улететь вниз, особенно после определённого предела, это же всё экономическое равновесие, никто не может кран взять и переключить. наоборот, цена жызни любого диссидента это просто возможность торговаться.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Гоголевский испанский король...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8531937&amp;style=mine#t8531937</parent>
                            </comment>
                            <comment id="8542689" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8542689#t8542689</url>
                              <user name="crazy_flyer" username="crazy_flyer" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114755084/10888557" height="100" width="100" />
                              <date>2006-11-27 10:53:37</date>
                              <text>&lt;q&gt;Вот когда я бывало читал про Чеченскую войну, первая мысль у меня была: Nuke the bloody Moscow bastards! Но меня никто не слышит и это мое пожелание некому исполнить. К тому же моя вторая мысль - нельзя такое делать! Let the buggers live.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это , в смысле - русских разбомбить за то , что они с чеченами воюют , так что ли ??? Даа , похоже , ещё в одну палату психушки интернет провели ;-)))))) Гуманная психиатрия , да . Слава Богу , что таким "Наполеонам" ядерную кнопку пока не доверяют .............................. </text>
                              <subject>Re: Гоголевский испанский король...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8531937&amp;style=mine#t8531937</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8531425&amp;style=mine#t8531425</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8530913&amp;style=mine#t8530913</parent>
                    </comment>
                    <comment id="8780001" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8780001#t8780001</url>
                      <user name="herasim" username="herasim" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98007227/11422470" height="98" width="100" />
                      <date>2006-12-11 15:06:18</date>
                      <text>Видите ли, г-н "цивилизованный европеец", есть в цивилизованном мире такая штука, как презумпция невиновности. Она относится, вы будете смеяться, даже к кровавой гэбне. Т.е. фраза "XYZ был агентом КГБ и КГБ с ним свело счеты" требует доказательств, а пропагандистская кампания по обвинению России в СМИ "цивилизованных стран", обходящаяся без всяких таких доказательств, говорит только об уровне "цивилизованности" этих стран. И уровне вашей "цивилизованности". </text>
                      <subject>Re: Гоголевский испанский король...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8781793" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8781793#t8781793</url>
                          <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
                          <date>2006-12-11 15:42:46</date>
                          <text>Больше всего о презумпции невиновности любят говорит негодяи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не стройте из себя умника, Вы не таковой. Презумпция невиновности это судебная категория. А здесь идет обычный человеческий разговор. Доказательства вины Путена вы еще увидите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не вам говорить о цивилизации. </text>
                          <subject>Re: Гоголевский испанский король...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="8783841" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8783841#t8783841</url>
                              <user name="herasim" username="herasim" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98007227/11422470" height="98" width="100" />
                              <date>2006-12-11 19:20:02</date>
                              <text>Вы прелесть, Ганс. Слава богу, в России таких почти не осталось...</text>
                              <subject>Re: Гоголевский испанский король...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8781793&amp;style=mine#t8781793</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8780001&amp;style=mine#t8780001</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8530913&amp;style=mine#t8530913</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8530145&amp;style=mine#t8530145</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8528097&amp;style=mine#t8528097</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8527585&amp;style=mine#t8527585</parent>
        </comment>
        <comment id="8542945" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8542945#t8542945</url>
          <user name="crazy_flyer" username="crazy_flyer" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114755084/10888557" height="100" width="100" />
          <date>2006-11-27 10:57:00</date>
          <text>&lt;q&gt;Возможно, но жертва какая-то... "левая", с душком, &lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да , тут ещё один нюансик есть - человечек-то покойный с Березовским отношения имел , по телику с ним засветился . А это - кирдык для любой репутации . Для человека не то чтобы порядочного , но даже желающего ВЫГЛЯДЕТЬ порядочным - это откровенный моветон :-))) </text>
          <subject>Re: Гоголевский испанский король...</subject>
          <comments>
            <comment id="8555233" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8555233#t8555233</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2006-11-27 18:17:33</date>
              <text>Да, про его отношения с Березовским знаю даже я, малочитающая газеты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите ли, это кирдык для репутации правозащитника тго или иного рода или, вероятно, публичного западного бизнесмена. Для любого обычного человека - это великая честь, о которой рассказывают с придыханием. Эх, я бы не отказалась - интересно-то как...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более подробно о своей весьма простой позиции, заключающейся в том, что не все яйца можно складывать в одну корзину, я написала чуть выше - &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8538081#t8538081'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/82&lt;wbr /&gt;657.html?thread=8538081#t8538081&lt;/a&gt;. Не сочтите ссылку, пожалуйста, за нежелание разговаривать, наоборот: просто считаю неудобным в чужом журнале повторяться. </text>
              <subject>Re: Гоголевский испанский король...</subject>
              <comments>
                <comment id="8556513" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8556513#t8556513</url>
                  <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
                  <date>2006-11-27 19:04:59</date>
                  <text>А почему это общение с Березовским это кердык политику??? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто навесил подобный ярлык на Бориса? Кому выгодно осатанять Бориса?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Борис - самый умный русский политик. Именно за это его не любят прежде всего. Поскольку и олигархи, и политики-гебешники всегда были двоешниками и троешниками (про широкие массы я уж не говорю). А Борис - отличник. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Борис сделал двух президентов России. Но видимо заигрался и переиграл себя сам ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если ныне политики кидаются грязью в Березовского -- это значит, что он хороший политик.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Мне как человек он несимпатичен)</text>
                  <subject>Re: Гоголевский испанский король...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8557281" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8557281#t8557281</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2006-11-27 19:57:11</date>
                      <text>вот из-за вас полвечера читала газеты, а у меня Канетти "Масса и власть" ниасилина (правда, как-то она мне не очень, в юности больше впечатлила).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В бритобществе паника - стало модным проверяться уже не на СПИД, а на полоний -&lt;a href='http://www.newsru.com/world/27nov2006/troe.html'&gt;http://www.newsru.com/world/27nov2006/t&lt;wbr /&gt;roe.html&lt;/a&gt;. Но этих людей я понимаю прекрасно: меня бы тоже вытошнило, даже вырвало, если бы я узнала, что села за тот же столик, где отравили человека, или... в том же метре проехамшись...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нету у меня документов, что Береза - компрометатор приличных биснесменов и -вуменов, если бы были - я бы не здесь перед компом сидела, а во дворце или... в могиле бы лежала. Но ощущение, что таки-да, есть. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что мы, обыватели, можем? да, пораскинув мозгами (если хоть капелька оных наличествует), выбрать версию, которая нам кажется подоказательнее других. Фсе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Умным мне Березовский кажется настолько же, насколько и Жванецкий. Я их раньше по телевихору путала. Приколист (и поэтому он мне симпатичен). Отличник? судя по результату - с таким счастьем и на свободе - да. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в Финляндии я бы не выбрала президентом человека, который был бы с ним по корешам. Даже вообще имел бы общие дела.</text>
                      <subject>Паника в Лондоне, жжисты  и документы -</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8557537" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8557537#t8557537</url>
                          <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
                          <date>2006-11-27 20:11:29</date>
                          <text>Я полагаю, что русские "либеральные" источники несколько сгущают краски по поводу убийства Литвиненко. Я разговаривал сегодня с англичанами, они сказали, что да, Литвиненко упоминается, но далеко-далеко не как важная новость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Безусловно, ситуация такова, что пообщавшись с Березовским, выглядишь в глазах русских запачканным.  Но это несправедливо. Борис не хуже других, он просто умнее их. А плохие политики все в России. Явлинский, что-ли, хороший?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я с ним ну никак не по-корешам! :)  </text>
                          <subject>Re: Паника в Лондоне, жжисты  и документы -</subject>
                          <comments>
                            <comment id="8557793" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8557793#t8557793</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2006-11-27 20:19:05</date>
                              <text>Поручик - про Явлинского ни слова! Плз... Этот коварный соблазнитель 75-летних леди никакого прощения не заслужит никогда - моя мама, никогда нигде не состояв, грешным делом, мало того, что вступила в "Яблоко", так еще сейчас глаза над партийными документами портит и вообще - по всему околотку к людям пристает - за своего партийного босса уговаривает... Стыдоба на старости лет. А она у меня... знаете, какая энергичная... бедные соседи по микрорайону...</text>
                              <subject>Re: Паника в Лондоне, жжисты  и документы -</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8557537&amp;style=mine#t8557537</parent>
                            </comment>
                            <comment id="8564961" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8564961#t8564961</url>
                              <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
                              <date>2006-11-28 10:25:53</date>
                              <text>да Вы что? )) ага, просто заметочки такие, в виде новеллы, то в файненшиал таймс, то просто в таймс... тут - там. ничего особенного не слышно. у вас англичане не из южного уэльса случаем, нет? так, к слову спросил. природа там красивая. Вы такой чудной, ей Б-гу. :) Настроение подняли. ))&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Паника в Лондоне, жжисты  и документы -</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8557537&amp;style=mine#t8557537</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8557281&amp;style=mine#t8557281</parent>
                        </comment>
                        <comment id="8566753" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8566753#t8566753</url>
                          <user name="crazy_flyer" username="crazy_flyer" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114755084/10888557" height="100" width="100" />
                          <date>2006-11-28 12:18:09</date>
                          <text>&lt;q&gt;Но в Финляндии я бы не выбрала президентом человека, который был бы с ним по корешам. Даже вообще имел бы общие дела.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот именно , я как раз об этом ! Инстинктивная брезгливость - это и есть НОРМАЛЬНАЯ реакция здорового человека на Березовского . А так как в нормальных странах вменяемый политик вынужден интересоваться мнением электората - то он и не позволит себе контактов с этим организмом ;-) Сегодня выиграешь доллар - завтра лишишься голосов обывателей и потеряешь миллион . Это и есть репутация , в самом простом понимании ...........&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Паника в Лондоне, жжисты  и документы -</subject>
                          <comments>
                            <comment id="8571105" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8571105#t8571105</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2006-11-28 15:17:25</date>
                              <text>Да, репутация...&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Вот Галковский в своей следующей публикации говорит о карнавализме, мне тоже это слово первым на ум пришло (я не про Пата-Паташона-Вербицкий_Тельников), а про ситуацию с полонием. В этой смерти есть что-то скандально-неприличное, простите, когда смущенно хмыкают: "ага, опять зонтик ледорубный!" В этом слышится - вот приколисты, умеют же. И я люблю сама эпатаж да поприкалываться, но тут что-то не то. Гадостно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сегодня опять даже ради этого читала газеты. Все понять пытаюсь, что ж мне так противно. А все. Мне в этой истории все противно. Смерть-то все-таки не флеш-моб, не хэппенинг... Да, смерть - штука не менее частная, чем жизнь, но зачем же стулья ломать, дверями хлопать, когда последний раз за собой закрываешь... тем более пукнув предварительно...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, единственно правильное поведение как раз-таки Путина и Березовского - без комментариев. Они, конечно, пургу гнать потом начнут, но это не так блевотно, как те, что делают это сейчас. Сводят счеты, а кто начал? Покойник. Ну ваще...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.newsru.com/russia/28nov2006/kovalev.html'&gt;http://www.newsru.com/russia/28nov2&lt;wbr /&gt;006/kovalev.html&lt;/a&gt; - ФСБ обвиняет Березу, все остальные всех остальных&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и приходит к выводу немецкий публицист - Россия будет стерта с лица земли - &lt;a href='http://www.newsru.com/russia/03jul2006/russia.html'&gt;http://www.newsru.com/russia/03jul2&lt;wbr /&gt;006/russia.html&lt;/a&gt;,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вот что он думает по поводу литвиненки - "Другие государства тоже убирают агентов-изменников. Так поступают американцы, англичане, французы – только немцы являются исключением", - подчеркнул немецкий публицист. -&lt;a href='http://www.newsru.com/russia/28nov2006/coldwar.html'&gt;http://www.newsru.com/russia/28nov2&lt;wbr /&gt;006/coldwar.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Мне за смерть обидно - канавализируют безвкусно</subject>
                              <comments>
                                <comment id="9181153" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=9181153#t9181153</url>
                                  <user name="Зареченскай хуила" username="ex_alexloto436" />
                                  <date>2006-12-25 15:45:41</date>
                                  <text>Вы забыли про &lt;a href="http://www.inosmi.ru/stories/06/11/20/3496/231574.html" rel="nofollow"&gt;отравление Гайдара&lt;/a&gt;, у которого, вследствие этого, уже развился &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Стокгольмский_синдром" rel="nofollow"&gt;Стокгольмский синдром&lt;/a&gt;. Не помните &lt;a href="http://www.pravdabeslana.ru/doklad/oglavlenie.htm" rel="nofollow"&gt;про Беслан&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://terror99.ru/book.htm" rel="nofollow"&gt;взрывы домов...&lt;/a&gt;</text>
                                  <subject>Тотальная забывчивость</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8571105&amp;style=mine#t8571105</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8566753&amp;style=mine#t8566753</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8557281&amp;style=mine#t8557281</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8556513&amp;style=mine#t8556513</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8555233&amp;style=mine#t8555233</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8542945&amp;style=mine#t8542945</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8527585&amp;style=mine#t8527585</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8529121" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8529121#t8529121</url>
      <user name="old_hubert" username="old_hubert" />
      <date>2006-11-26 16:40:22</date>
      <text>Полоний — мягкий серебристо-белый радиоактивный металл.&lt;br /&gt;Металлический полоний быстро окисляется на воздухе. Известны диоксид полония (РоО2)x и монооксид полония РоО. С галогенами образует тетрагалогениды. При действии кислот переходит в раствор с образованием катионов Ро2+ розового цвета:&lt;br /&gt;Ро + 2НСl → РоСl2 + Н2.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При растворении полония в соляной кислоте в присутствии магния образуется полоноводород:&lt;br /&gt;Ро + Mg + 2HCl → MgCl2 + H2Po.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В индикаторных количествах получены кислотный триоксид полония РоО3 и соли полониевой кислоты, не существующей в свободном состоянии — полонаты К2РоО4.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На практике в граммовых количествах наиболее долгоживущий нуклид полония 210Ро синтезируют искусственно, облучая металлический 209Bi нейтронами в ядерных реакторах. Получившийся 210Bi за счет β-распада превращается в 210Po. А если тот же изотоп висмута поместить в циклотрон и там обстрелять потоками протонов, то по реакции&lt;br /&gt;209Bi + p → 209Po + n образуется самый долгоживущий изотоп полония 209Po.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Микроколичества полония извлекают из отходов переработки урановых руд. Выделяют полоний экстракцией, ионным обменом, хроматографией и возгонкой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Металлический Po получают термическим разложением в вакууме сульфида PoS или диоксида (PoO2)x при 500°C.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полоний-210 в сплавах с бериллием применяется для изготовления компактных и очень мощных нейтронных источников, практически не создающих γ-излучения (но, к сожалению, короткоживущих, ввиду малого времени жизни 210Po: Т1/2 = 138,376 суток). Альфа-частицы полония-210 рождают нейтроны на ядрах бериллия в (α, n)-реакции. Полоний также применяется в электродных сплавах автомобильных свечей зажигания для уменьшения напряжени возникновения искры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отдельной областью применения полония является его использование в виде сплавов с свинцом или самостоятельно для производства мощных и весьма компактных источников тепла для автономных установок, например космических. Один кубический сантиметр полония-210 выделяет около 1320 Вт тепла. Эта мощность весьма велика, она легко приводит полоний в расплавленное состояние, поэтому его сплавляют, например, со свинцом. И хотя эти сплавы имеют заметно меньшую энергоплотность (150 вт/см3), тем не менее более удобны к применению и безопасны, так как полоний-210 испускает альфа-частицы, проникающая способность и длина пробега которых минимальны. Например у советского лунохода для обогрева приборного отсека применялся полониевый обогреватель.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отдельной строкой надо указать, что полоний-210 может послужить в сплаве с легким изотопом лития (6Li) веществом, которое способно существенно снизить критическую массу ядерного заряда и послужить своего рода ядерным детонатором. Поэтому полоний является стратегическим металлом, должен очень строго учитываться, и его хранение должно быть под контролем государства ввиду угрозы ядерного тероризма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полоний токсичен. Его соединения саморазогреваются и переходят в аэрозольное состояние. ПДК в водоемах и в воздухе рабочих помещений 11,1·10−3 Бк/л и 7,41·10−3 Бк/м3.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B9' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D&lt;wbr /&gt;0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B9&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Какая гадость эта Ваша заливная рыба.</subject>
      <comments>
        <comment id="8591585" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8591585#t8591585</url>
          <user name="tantalus2" username="tantalus2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38371665/8972998" height="90" width="100" />
          <date>2006-12-03 23:30:53</date>
          <text>"Meanwhile, a large quantity of Polonium-210 – apparently produced within the past year at some un-safeguarded nuclear reactor – has been used to poison some former Russian spy in London.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"According to Israel Inside, Leonid Nevzlin, former CEO of the oil giant Yukos and current chairman of the Diaspora Museum in Tel Aviv, said the former Russian spy had come to Israel in the weeks before his murder with classified documents on Yukos that might be damaging to Russian leaders. Nevzlin estimated that Litvinenko’s death had been connected with this information, which he had handed to London police investigators of the murder."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Perhaps it isn’t significant, but most Russian nuclear reactors are subject to IAEA Safeguards. None of Israel’s are."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.antiwar.com/prather/?articleid=10094' rel='nofollow'&gt;http://www.antiwar.com/prather/?article&lt;wbr /&gt;id=10094&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: Какая гадость эта Ваша заливная рыба.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8529121&amp;style=mine#t8529121</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8532449" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8532449#t8532449</url>
      <user name="Ник Бор" username="maxnicol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122313904/5273362" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-26 17:54:26</date>
      <text>"В Мексике он находился под защитой местного правительства, весьма эффективной (из-за этого покушение долго готовилось и сначала сорвалось)."&lt;br /&gt;Эффективная защита Троцкого мексиканским правительством выглядела так: 24 мая 1940 года в 4 часа утра вооруженная группа беспрепятственно вошла в дом Троцкого.&lt;br /&gt;"Сначала сорвавшееся благодаря этой эффективной защите" покушение происходило так: Сикейрос с товарищами открыли в жилых помещениях беспорядочную автоматную стрельбу, а Троцкий спрятался под кроватью, заглянуть куда покушавшиеся не догадались. Покушавшиеся спокойно удалились. Позже полиция нашла в стенах и в мебели более 300 выпущенных пуль. Хорошенький "срыв покушения эффективной защитой".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такое пренебрежительное отношение Галковского к извесным фактам заставляет относиться с сомнением и к его дальнейшим построениям.</text>
      <comments>
        <comment id="8537569" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8537569#t8537569</url>
          <user name="old_hubert" username="old_hubert" />
          <date>2006-11-27 00:05:05</date>
          <text>Вот ведь какой хитрый какой - под кровать спрятался. А мог бы в шкап залезть или на чердак.&lt;br /&gt;А убивцы лохи, прости господи. Вот Меркадер молодец. И под кровать заглянул поди, и в шкап, и на чердак слазил, и под крыльцом пошарил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Литвиненке тоже надо было под кровать залезть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эх, обмельчал народец. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8532449&amp;style=mine#t8532449</parent>
        </comment>
        <comment id="8540641" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8540641#t8540641</url>
          <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
          <date>2006-11-27 04:43:20</date>
          <text>Сикейрос говорил потом, что не мог даже представить, что такой великий революционер мог спрятаться под кровать. В голову не пришло мужику, воспитанного в традициях мачо заглянуть под кровать... :)</text>
          <comments>
            <comment id="8540897" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8540897#t8540897</url>
              <user name="Ник Бор" username="maxnicol" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122313904/5273362" height="100" width="100" />
              <date>2006-11-27 07:03:32</date>
              <text>И того не ведал Сикейрос, что величие революционера определяется умением сориентироваться в динамично меняющейся ситуации - и выжить, обманув врагов, а не способностью создавать всякие там РККА и РВСы.</text>
              <comments>
                <comment id="8560865" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8560865#t8560865</url>
                  <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                  <date>2006-11-28 03:50:22</date>
                  <text>Если объективно, РККА как раз Троцкий и создал. Ленинская идея пролетарской армии, добровольной и классово сознательной в самом начале 18-го накрылась медным тазом: добровольно умирать никто не желает, комиссары в пенснэ -- они таки накомандуют, так что пришлось наркомвоенмору делом занятся: запустить машину мобилизации, снабжения и т.п. У Белой армии против 5-миллионной Красной (при том что командный состав и там и там староофицерский) просто не было шансов. Троцкий и Сталин -- лучшие министры обороны России в ХХ веке: свои войны они выиграли. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8540897&amp;style=mine#t8540897</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8540641&amp;style=mine#t8540641</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8532449&amp;style=mine#t8532449</parent>
        </comment>
        <comment id="8544481" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8544481#t8544481</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-11-27 11:37:50</date>
          <text>Факт такого проникновения не доказательство, потому что Вы не описали, КАК они прошли внутрь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот есть такое мнение:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.stalin.pizdec.net/sayers/sayers21.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.stalin.pizdec.net/sayers/say&lt;wbr /&gt;ers21.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Вилла в Койоакане, которую Троцкий сделал своей мексиканской штаб-квартирой, представляла собой настоящую крепость. Она была обнесена стеной в двадцать футов вышины. Часовые, вооруженные ручными пулеметами, день и ночь несли вахту на четырех угловых башнях. Не довольствуясь постоянными дежурствами у ворот виллы специального наряда мексиканской полиции, Троцкий распорядился, чтобы его личная вооруженная охрана так же бдительно стерегла все подступы к резиденции. Всякий, желавший проникнуть в виллу, должен был предъявить свои документы и пройти всестороннюю проверку, не менее обстоятельную, чем на пограничном пункте. Пропуска штемпелевались при входе и выходе. Миновав заставу у наружных ворот, посетитель подвергался еще обыску, - нет ли при нем скрытого оружия, - и только тогда перед ним раскрывались двери виллы.</text>
          <comments>
            <comment id="8546017" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8546017#t8546017</url>
              <user name="Ник Бор" username="maxnicol" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122313904/5273362" height="100" width="100" />
              <date>2006-11-27 12:21:06</date>
              <text>А Рамон после всех обысков (и после покушения Сикейроса) еще и альпеншток пронес. </text>
              <comments>
                <comment id="8549601" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8549601#t8549601</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-11-27 14:27:06</date>
                  <text>О том, откуда взялся и куда делся этот самый ледоруб (альпеншток?), есть разные версии:&lt;br /&gt;1. Достал из-под полы плаща&lt;br /&gt;2. Достал из-под сложенного плаща на руке&lt;br /&gt;3. Вынул из КАРМАНА&lt;br /&gt;4. Сорвал со стены, где тот всегда висел&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть версия, что &lt;br /&gt;&lt;a href='http://fos.ru/history/table4604_6.html' rel='nofollow'&gt;http://fos.ru/history/table4604_6.html&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;"Троцкий запретил охране обыскивать приходивших знакомых."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, что&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.newsru.com/world/16jun2005/topor_save.html' rel='nofollow'&gt;http://www.newsru.com/world/16jun2005/t&lt;wbr /&gt;opor_save.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;16 июня 2005 г.&lt;br /&gt;Орудие убийства в столице Мексики одного из бывших вождей революции в России в свое время было похищено, пишет газета Guardian. ... Орудие убийство было конфисковано, но затем исчезло. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь, как утверждает дочь бывшего офицера спецслужб Ана Алисия Салас, ледоруб находится у нее, поскольку ее отец, якобы, решил украсть этот инструмент альпинистов, желая сохранить его для потомков.</text>
                  <comments>
                    <comment id="8549857" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8549857#t8549857</url>
                      <user name="Ник Бор" username="maxnicol" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122313904/5273362" height="100" width="100" />
                      <date>2006-11-27 14:38:53</date>
                      <text>это был ниндзевский альпеншток: Меркадер спокойно пронес его разобранным, а потом свинтил из нескольких авторучек и скрепки для бумаг</text>
                      <comments>
                        <comment id="8551137" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8551137#t8551137</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-11-27 15:20:26</date>
                          <text>Если дать вам в рыло, вы перестанете кривляться? Я думаю, что нет.</text>
                          <subject>У меня вот какой вопрос интересный.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8549857&amp;style=mine#t8549857</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8549601&amp;style=mine#t8549601</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8546017&amp;style=mine#t8546017</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8544481&amp;style=mine#t8544481</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8532449&amp;style=mine#t8532449</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8536289" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8536289#t8536289</url>
      <user name="Пианист Сидоров" username="rtlss_csmpltn" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48514710/9324193" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-26 21:56:15</date>
      <text>Троцкий имел большое влияние до самой смерти, и после его идеи тоже.  Американские неоконы еврейского происхождения бывшие троцкиисты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По сути дела троцкиизм это ортодоксальный еврейский коммунизм. Сравнить перманентную революцию Троцкого с разносом демократии по всему миру.</text>
      <comments>
        <comment id="8538337" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8538337#t8538337</url>
          <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50161556/1488434" height="100" width="100" />
          <date>2006-11-27 00:27:37</date>
          <text>И причем тут евреи?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="8539105" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8539105#t8539105</url>
              <user name="Пианист Сидоров" username="rtlss_csmpltn" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48514710/9324193" height="100" width="100" />
              <date>2006-11-27 00:44:18</date>
              <text>Проверьте нац.состав неоконов.</text>
              <comments>
                <comment id="8539873" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8539873#t8539873</url>
                  <user name="Onkel Hans" username="onkel_hans" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79022344/1488434" height="100" width="100" />
                  <date>2006-11-27 00:52:58</date>
                  <text>Кто такие неоконы я не знаю и ничей национальный состав меня не интересует.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8539105&amp;style=mine#t8539105</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8538337&amp;style=mine#t8538337</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8536289&amp;style=mine#t8536289</parent>
        </comment>
        <comment id="8539617" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8539617#t8539617</url>
          <user name="asterrot" username="asterrot" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
          <date>2006-11-27 00:52:18</date>
          <text>В России все знают коммунизм в дизайне хрущёвских идеологов. Чем была коммунистическая идеология в 20-е - 30е (после изгнания Троцкого), а тем более, до 1917го, никто уже не помнит. Поэтому когда говорят про "коммуниста Троцкого", занимаются самодезинформированием. Троцкий - коммунист в дизайне до 1917го, а это совсем другой коммунизм, чем известный массам хрущёвский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маркс создал теорию кризис-менеджмента, применив гегелевскую модель борьбы противоположностей к политэкономии. Марксизм - это кризис-менеджмент. И всё. Люди решали проблемы бизнеса. В 19м веке главной проблемой были кризисы перепроизводства. Маркс дал работающую модель их происхождения, предложив решение - сверхдешёвый государственный кредит ("каждому по потребностям" - имелось в виду в сфере производства, а не распределения). Экономически, крайняя форма сверхдешёвого кредита - национализация собственности (развитие идеи лизинга, когда предприниматель вообще не владеет средствами производства), здесь предприниматель не отвечает за предприятие, а только за проект.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кредитованием в этой системе (в её советском варианте) занимались райкомы, обкомы и ЦК. Предприниматель приходил с бизнес-планом и получал "назначение". Беда в том, что в России предпринимателей (лиц, способных к принятию решений) всегда было мало, а после дефолта 17го они и вовсе разбежались. Бизнес-проектов внутреннего происхождения было крайне мало, в основном этим занимались иностранные капиталисты.&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Марксизм продвигали дельцы с Сити и Уолл-Стрит. Отмирание государства и обобществление всей мировой собственности под крышей ФРС - это была головокружительная идея. И Троцкий был &lt;i&gt;посвящённым&lt;/i&gt; марксизма, его инсайдером. Фигурой, способной, в критической ситуации, консолидировать мафиозные кланы, правившие СССР за спиной Сталина. Особенно, еврейские кланы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К тому же, Троцкий уехал из Совка не с пустыми руками, он владел сотнями миллионов тогдашних баксов (т. е. миллиардами, по сегодняшнему курсу). А контролировать такие капиталы физлицо не может. Для этого неизбежно создание разветвлённой организации. Это тысячи сотрудников -  юристов, бухгалтеров, аудиторов, охрана, оперативники и проч., а главное, головная для неё &lt;b&gt;орденская структура&lt;/b&gt;, в которой царит принцип "один за всех, и все за одного". А такая организация всегда имеет свою идеологию. И капитал где-то в обороте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какой оборот обслуживали деньги Троцкого? Видимо, связанный с СССР, возможно даже контрабандный. А это неизбежно доля во власти. партнёрами Троцкого могли быть кто угодно - бакинцы, самаркандцы, одесситы. Может быть, крупные фигуры, уровня Молотова или Кагановича...</text>
          <comments>
            <comment id="8544737" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8544737#t8544737</url>
              <user name="Эндоскопия коллективного бессознательного" username="greatteacher" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66248319/11386838" height="100" width="81" />
              <date>2006-11-27 11:40:41</date>
              <text>Занятная смерть для топ-менеджера орденской структуры, окружённого тысячами сотрудников ...  </text>
              <comments>
                <comment id="8558305" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8558305#t8558305</url>
                  <user name="asterrot" username="asterrot" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                  <date>2006-11-27 22:43:50</date>
                  <text>Первое покушение было тоже занятным. О нём написал его участник - мексиканский художник Сикейрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще, орденских структур в мире много, десятки тысяч (в масштабе от $ сотни млн до $ нескольких млрд). Каждый год кого-то из топ-менеджеров таких структур мочат. Что, убитый на днях в Ливане Жмайель не был миллиардером, за ним не стояли сотни боевиков и тысячи клерков?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или курдский лидер, забыл, как его там, захваченный несколько лет назад турками. Тоже миллиардер, глава партии орденского типа, боевики, клерки - полный фарш. Банальный арест, выдача турецкой полиции, суд, приговор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Ходорковский? Арест, суд, урановые рудники. А ведь он, если и не хозяин денег, то как минимум, пиар-представитель той Организации, что управляла ЮКОСом. Аналог с Троцким, возможно, в этом плане, полный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что не совсем понятно, что Вас удивляет. Смысл Ордена в том, что риски (в первую очередь, некоммерческие) несёт на себе не отдельная личность, а Организация. Это снижает уровень угрозы для топ-менеджеров, но не может ликвидировать его совсем.</text>
                  <comments>
                    <comment id="8580833" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8580833#t8580833</url>
                      <user name="Эндоскопия коллективного бессознательного" username="greatteacher" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66248319/11386838" height="100" width="81" />
                      <date>2006-11-29 13:17:59</date>
                      <text>Видимо, я как-то в корне неправильно представлял себе доступ к телу Главы Ордена. Виделись какие-то изощрённые проверки, просвечивание до седьмого колена,&lt;br /&gt;многолетнее прохождение степеней посвящения... Троцкого, конечно охраняли, но скорее как физическое тело, а уж никак не Великого Магистра.&lt;br /&gt;  А столыпинский вагон, снайперская винтовка, взрывчатка, с одной стороны, и ледоруб, с другой, уж как-то очень слабо между собой сочетаются. По проблеме и инструмент. Ну или Орден был такой незамысловатый :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.hiero.ru/2084422" rel="nofollow"&gt;Взгляд художника...&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Курд - Абдулла Оджалан.</text>
                      <comments>
                        <comment id="8581089" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8581089#t8581089</url>
                          <user name="asterrot" username="asterrot" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                          <date>2006-11-29 14:10:30</date>
                          <text>Почему непременно Великого (Магистра)? Просто Мастер. Да и Орден - не обязательно масонская ложа (и не всякая ложа - орден, часто это просто клуб по интересам, где люди наряжаются и наслаждаются церемониалом - среди таких клубов теряются настоящие орденские структуры). Орден - это любая организация, требующая от своих членов полной отдачи себя этой организации, связывания с нею своей судьбы ("вход рубль, выход два"). Всё остальное - пиар.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что до ликвидации VIPов, то при желании можно убить абсолютно любого. Стоимость ликвидации несопоставимо ниже стоимости охраны. Убивает один, в конкретный день и конкретным способом, а защищают много, ото всех угроз сразу и 365 дней в году. Грубо говоря, стоимость ликвидации составляет порядка 0,1% от стоимости охраны - задачу ликвидаторам (заказчику и подрядчику) можно усложнить, чтобы отбить охоту идти на такое по пустякам, но не более того.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно, в том числе поэтому и нужны Ордена, именно поэтому они совершенно необходимы для управления суммами от $ 50-100 млн и выше. Единственная защита - сделать так, чтобы от твоего лично существования ничего не зависело. Чтобы потенциальный злоумышленник имел дело не с личностью, а с организацией, системой.</text>
                          <comments>
                            <comment id="8583137" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8583137#t8583137</url>
                              <user name="Эндоскопия коллективного бессознательного" username="greatteacher" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66248319/11386838" height="100" width="81" />
                              <date>2006-11-30 09:32:40</date>
                              <text>Вот-вот, чтобы не зависело :)&lt;br /&gt;А 4-й Интернационал, говорят, почил в бозе сразу после Лейбы Бронштейна. Знамя полка и касса разошлись кто-куда. И если Рамон Иванович вписался в 0.1% бюджета охраны, то, как мне сдаётся, Бронштейна не столько охраняли, сколько содержали под охраной.</text>
                              <comments>
                                <comment id="8584673" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8584673#t8584673</url>
                                  <user name="asterrot" username="asterrot" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-11-30 11:21:25</date>
                                  <text>Коминтерн тоже в те же примерно годы исчез. Это какой-то более глобальный процесс. А "троцкисты" существуют до сих пор, только внимание к ним СМИ невелико. И они предпочитают не идти в массы, не рекламировать свою деятельность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4й интернационал - скорее всего, пиар. К реальной мировой "троцкистской" структуре он, вероятно, не имел прямого отношения. Слишком заметен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда Организация берёт власть (а собирались ли "троцкисты" брать где-то власть??), она пишет себе славную историю. Мерять Организацию мерилом вымышленных историй правящих революционных партий методологически ошибочно. Тем более, сравнивать её с парламентскими "партиями".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Организация - это один-два десятка посвящённых, плюс несколько десятков статистов, плюс сотни и тысячи работающих по найму (часто даже не подозревая, на кого), объединённые &lt;i&gt;денежным потоком&lt;/i&gt;. История Организации - это история &lt;i&gt;денежного потока&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Взять хоть большевиков. До 1917го года - это ширма военной разведки для некоторых нелегальных операций. Засвеченная агентура получала привилегированный статус "политических". Вообще, весь серьёзный криминал в царской России имел статус "революционных партий". Чем реально занимались люди? Контрабанда оружия, наркотранзит (в помощь спецслужбе союзника).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В октябре 17го Генштаб взял власть в свои руки, а большевистскую вывеску использовал для проведения непопулярных мер и разруливания кризиса. Разрулить не удалось, к концу 20х братья Бонч-Бруевичи потеряли власть в России. Западные инвесторы предпочли иные, менее самостоятельные и амбициозные фигуры. Тогда же ближайший агент Бончей - Троцкий - эмигрировал. За рубежом Т., вероятней всего, возглавлял созданную Бончами сеть, вернее, являлся её пиар-представителем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чем занимались "троцкисты"? Вероятно, тем же, чем и до эмиграции Т., в т. ч. тем, чем и до революции. Очень может статься, что изучение "троцкизма" приведёт исследователя на Беговую, в Аквариум, выведет на фигуры послевоенных олигархов - Жукова и Хрущова, прольёт свет на троцкистскую "Оттепель". Много любопытных фактиков упоминает Судоплатов. Например, о чекисте Блюмкине. И всех этих полковников регулярно сажали и стреляли по обвинениям в "троцкизме".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ошибка людей, пытающихся разобраться в т. н. "троцкизме" в том, что они ищут: а где рычаги влияния Троцкого? Ну, деньги, но этого мало. А ларчик прост: сам Т. только представляет Организацию, предположительно, мартинистов. 4й интернационал - одна из ширм Организации, наряду, например, с евразийством. Не Троцкий наводил мосты с полковниками и цеховиками, - это крышевавшие цеховиков полковники нуждались в таком человеке, как Троцкий. Троцкий - это такой довоенный БАБ, что ли…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересы Организации - отнюдь не в той шизе, которую гнал 4й Интернационал. Интересы всегда в сфере денег. Надо искать, где &lt;i&gt;денежный поток&lt;/i&gt; "троцкистов", вот там и реальная деятельность Троцкого. А шиза прилагается, без шизы нет бизнеса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бизнес - это борьба за власть, а власть - это вдевание лохов на Идею. Не для того, чтобы заставить лоха на амбразуру за Хозяина сигать (хрен заставишь), а чтобы не понимали лохи, где право, а где лево, где внутри, а где снаружи, где север, а где юг. Как в конце 80х: "кооперативы - это операция КГБ по выявлению врагов". Всё сидят лохи, и ждут, когда КГБ врагов до конца выявит и перестреляет.</text>
                                  <subject>Попытаюсь ещё раз..</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="8586465" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8586465#t8586465</url>
                                      <user name="Эндоскопия коллективного бессознательного" username="greatteacher" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66248319/11386838" height="100" width="81" />
                                      <date>2006-11-30 15:48:55</date>
                                      <text>Вот и до БАБа добрались, наконец-то :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня осталось твёрдое убеждение, что к концу своей политической карьеры Лейба Давыдович был интересен и своим и чужим исключительно в качестве серпа и молота на собственном надгробии, и что был он скорее злобным Буратиной на корпоративной вечеринке, откуда его и вывели по окончании под белы руки посредством серпомолота, так сказать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за содержательный разговор. Было интересно и познавательно ознакомится с Вашим видением.&lt;br /&gt;Не удивлюсь, если мои упрощённые представления о природе вещей когда-нибудь ещё выведут меня на диалоги с Вами.&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Попытаюсь ещё раз..</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8584673&amp;style=mine#t8584673</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8583137&amp;style=mine#t8583137</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8581089&amp;style=mine#t8581089</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8580833&amp;style=mine#t8580833</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8558305&amp;style=mine#t8558305</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8544737&amp;style=mine#t8544737</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8539617&amp;style=mine#t8539617</parent>
            </comment>
            <comment id="8544993" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8544993#t8544993</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2006-11-27 11:44:58</date>
              <text>&amp;gt; он владел сотнями миллионов тогдашних баксов &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Откуда инфа?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Может быть, крупные фигуры, уровня Молотова или Кагановича&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам Лёва Кагановича не любил.</text>
              <comments>
                <comment id="8547809" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8547809#t8547809</url>
                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                  <date>2006-11-27 13:30:25</date>
                  <text>Троцкий перед высылкой был председателем главного концессионного комитета. Кто-то из родственников Троцкого занимался закупками снаряжения для Красной Армии за границей (кажется, Соломон-Исецкий об этом писал). Так что какие-то деньги у него были. Не факт, что сотни миллионов, конечно.</text>
                  <comments>
                    <comment id="8549089" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8549089#t8549089</url>
                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                      <date>2006-11-27 14:24:31</date>
                      <text>Надо полагать, что Троцкий обогатился во время гражданской войны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8547809&amp;style=mine#t8547809</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8544993&amp;style=mine#t8544993</parent>
                </comment>
                <comment id="8558561" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8558561#t8558561</url>
                  <user name="asterrot" username="asterrot" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                  <date>2006-11-27 22:52:02</date>
                  <text>&lt;q&gt;Откуда инфа?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проверяйте. Читаем Сикейроса, с описанием виллы Т. и его охраны. Считаем, сколько это удовольствие стоит. Сколько надо платить мексиканскому правительству за "крышу". Получаем масштаб капитала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Инфа у меня инсайдерская, но экспресс-анализ явно показывает её достоверность, т. е. имеет смысл потратить время на перепроверку, если интересует вопрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т. отошёл от дел, эмигрировал, это отпиарили, как высылку из страны. Но он достиг того уровня, когда отставки уже не бывает. Даже у гебешных полковников нет пенсионеров, есть только "действующий резерв". Это и есть Орден - организация, в которой действует правило "вход рубль, выход два".</text>
                  <comments>
                    <comment id="8567009" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8567009#t8567009</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2006-11-28 12:18:20</date>
                      <text>Большое спасибо</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8558561&amp;style=mine#t8558561</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8544993&amp;style=mine#t8544993</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8539617&amp;style=mine#t8539617</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8536289&amp;style=mine#t8536289</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8540385" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8540385#t8540385</url>
      <user name="Брандмейстер" username="juris_consul" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86953815/9904896" height="100" width="100" />
      <date>2006-11-27 03:56:19</date>
      <text>Что касается убийства Литвиненко, то это типичнейшая военно-политическая акция эпохи гиперинформационного общества. Сразу возникла тема радиоактивного таллия. В сознании западного обывателя «таллий» прочно ассоциируется с «рукой Москвы». Так был отравлен сотрудник КГБ Николай Хохлов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;смерть Литвиненко и выход нового фильма о Джеймсе Бонде эквивалентны. Тем более таллий-полоний-мирный атом. А если бы это был рицин? &lt;br /&gt;Киношность, зрелищность и неплохой вкус - я люблю такую политику!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8541153" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8541153#t8541153</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-11-27 08:11:27</date>
      <text>А почему не Березовский? Вроде версия неоригинальная, на форумах о ней пишут. Так сказать - "Глас народа".&lt;br /&gt;Мог ли совершить Березовский убийство? - Мог. &lt;br /&gt;Когда убили Листьева, с пылу с жара к нему приехали с обыском. После этого показали интервью. Березовский с испуга "потерял лицо". Только и повторял: "А вы докажите! А вы докажите!"&lt;br /&gt;А когда же он созрел для убийств, ведь в прежней жизни он был научным работником? - В 94 году, когда на него самого было совершенно покушение. Он сам об этом событии говорил, как о ключевом в своей жизни. Действительно, одно дело убивать людей просто так, а другое дело - в порядке самообороны. После этого взлетел на воздух предполагаемый покуситель Сильвестр. Но тогда никто не шелохнулся, все-таки, бандит. С Листьевым вышло шумно...&lt;br /&gt;Интересуясь в те годы личностью Березовского, я решил познакомиться с его научными трудами.&lt;br /&gt;В политехнической библиотеке взял книгу, написанную, конечно, в соавторстве. Там исследовалась, так называемая задача "о разборчивой невесте". Там где поначалу был текст, я почитал, потом начались формулы - бросил. Но в принципе методологию стал понимать. Это упреждение случайностей при множестве неизвестных обстоятельств.&lt;br /&gt;Итак, как вероятно было с Литвиненко. Заскучал человек по Родине, по оперативной работе, стал общаться (как это и выяснилось) с ФСБешниками. Березовский не стал его обличать, и как-нибудь показывать вид, что обиделся. - Не такой человек. Просто упредил опасную для себя ситуацию. Литвиненко, думаю, до конца жизни, так и не понял, кто его убил, а боялся он Путина. &lt;br /&gt;Мог ли Березовский достать яды? - Когда он был в силе, то хозяйничал в ФСБ, как в своей лавке, вывез все что мог: базы данных, ампулы - не могло быть иначе.&lt;br /&gt;Литвиненко обвинял во взрывах домов в России Патрушева. Но Патрушев не похож на массового убийцу. Он похож на идиота, круглого, за что, видимо, и держат. Вот "учения в Рязани", судя по идиотизму ситуации - это может быть его. Путин также не способен такую операцию провернуть. Русских сотрудников ФСБ на такое дело можно было подписать невозможно, никто бы и не пытался. И вот тут и виден почерк Березовского. Только он по интеллекту был способен обеспечить чеченцам-взрывникам фсбешное прикрытие "в темную". Судя по местам взрывов, база была в Южном порту, там и при Советской власти чеченцы на автомобильном рынке хозяйничали. Складов там море. Честно, говоря, думал, что после взрывов эту зону прочесали. Но когда произошел "Норд-Ост" - опять же в 10 минут езды от Южного порта понял, что власть не контролирует ситуацию. Но, также очевидно, что ее контролирует кто-то другой.&lt;br /&gt;Мне кажется, что все-таки надо ставить вопрос не "кому выгодно?", а "кто способен?". Березовский, по-моему, сумасшедший, по некоторым косвенным сведениям и своему типажу - наркоман.&lt;br /&gt;Мораль о Литвиненко: Допустим, приказало начальство: убей Березовского - кругом, шагом марш выполнять! А тут человек решил "деньжат по-легкому срубить". Вот Березовский "его и накормил ими досыта".&lt;br /&gt;P.S. Через сто лет последователи Фоменко скажут, что Хохлов и Литвиненко были один и тот же человек "хохол Литвиненко".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Рука Березовского</subject>
      <comments>
        <comment id="8545761" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8545761#t8545761</url>
          <user name="stepan_plusjkin" username="stepan_plusjkin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52933903/10865324" height="88" width="100" />
          <date>2006-11-27 12:18:57</date>
          <text>"Задача о разборчивой невесте" - это частный случай "optimal stopping problem", то есть определение оптимальной точки прекращения некого случайного процесса. Довольно символично, что Березовский этим занимался. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Литвиненко - это, конечно, литовская фамилия.</text>
          <subject>Re: Рука Березовского</subject>
          <comments>
            <comment id="8547297" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8547297#t8547297</url>
              <user name="porogny" username="porogny" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
              <date>2006-11-27 13:24:12</date>
              <text>Литвинами будто называли белорусов,хотя сам корень показателен...</text>
              <subject>Re: Рука Березовского</subject>
              <comments>
                <comment id="8548065" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8548065#t8548065</url>
                  <user name="stepan_plusjkin" username="stepan_plusjkin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52933903/10865324" height="88" width="100" />
                  <date>2006-11-27 13:31:54</date>
                  <text>литвин русин москвин мордвин турчин волошин угрин татарин ... </text>
                  <subject>Re: Рука Березовского</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8547297&amp;style=mine#t8547297</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8545761&amp;style=mine#t8545761</parent>
            </comment>
            <comment id="8548833" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8548833#t8548833</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2006-11-27 14:22:26</date>
              <text>Да, определение, Вами приведенное, поточнее. Но меня интересовал психологический портрет. Это был где-то около 98 года. Вроде человек денег накопил, уже не молод, а все суетится, с огнем играет, того гляди то ли чеченцы убьют, то ли наши. А из его стремления решить задачу "о разборчивой невесте" стали ясны мотивы суеты: личная безопасность понимается Березовским как "контроль" над множеством случайных процессов.&lt;br /&gt;Но кроме этого, вроде бы всего лишь математическая задача - а в еврейском подсознании Березовского ее условия не принимаются, хочется выйти за их пределы: С одной стороны, хочется "надкусить" все варианты. С другой, хочется все-таки угадать самый лучший, а не "возможно" лучший. И с третьей, нет внутреннего критерия по определению этого лучшего варианта. Надо обязательно сравнивать.&lt;br /&gt;Мог Березовский на этой задаче и "глюкануться".</text>
              <subject>Re: Рука Березовского</subject>
              <comments>
                <comment id="8550369" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8550369#t8550369</url>
                  <user name="stepan_plusjkin" username="stepan_plusjkin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52933903/10865324" height="88" width="100" />
                  <date>2006-11-27 14:48:10</date>
                  <text>Я о Березовском никогда особенно не размышлял, вероятно, Вы правы. Род его научных занятий, конечно, наложил отпечаток на то, как он видит мир: вычленяется и формулируется математическая задача, которую надо рационально решить. Последствия считаются на ход-два вперёд. Такой подход довольно эффективен, если не зарываться. Игр ведь одновременно играется много, в одной ты играешь, в другой – тобой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, я имел в виду, что timing убийства есть ответ, лежащий на поверхности. То есть вопрос «почему именно сейчас» более осмыслен, чем «кому выгодно». Ну, а Березовский, как нарочно, большая дока по решению таких задач. &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Рука Березовского</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8550625" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8550625#t8550625</url>
                      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                      <date>2006-11-27 15:07:45</date>
                      <text>Да я понял.&lt;br /&gt;Но на вопрос "почему сейчас" или даже "кому выгодно" сложнее ответить. Тут нужно знание множества деталей, а этого-то и нет. Все гадают.</text>
                      <subject>Re: Рука Березовского</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8550369&amp;style=mine#t8550369</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8548833&amp;style=mine#t8548833</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8545761&amp;style=mine#t8545761</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8541153&amp;style=mine#t8541153</parent>
        </comment>
        <comment id="8570849" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8570849#t8570849</url>
          <user name="толька неприостановленный" username="ex_hryuk" />
          <date>2006-11-28 15:15:42</date>
          <text>согласен по поводу березовского, особенно в свете паники, устроенной западными сми. вот линк на интервью с соловьевым: &lt;a href='http://grani.ru/Politics/Russia/Election/p.63247.html' rel='nofollow'&gt;http://grani.ru/Politics/Russia/Electio&lt;wbr /&gt;n/p.63247.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;не то, чтобы можно смело верить соловьеву, но сама идея о том, что у березовского такие планы могли вполне быть, возражений не вызывает.&lt;br /&gt;к тому же, литвиненко давно дискредетировал сам себя, обвиняя кремль во всем, вплоть до карикатурного скандала. зачем нищему, живущему в дыре на севере лондона кричать на весь мир о том, что последний насквозь пропитан происками кгб, я не понимаю. разве что при отсутствии каких-либо иных возможностей наш великий комбинатор хватался за любую попавшуюся под руки падаль (нахаляву и уксус - творожок), чтобы удовлетворить свое желание отомстить кремлю. вот литвиненко и нес полоумный бред. вполне возможно, что березовский в счет зарплаты снабжал его травой на гидропонике. ))) &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Рука Березовского</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8541153&amp;style=mine#t8541153</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8545505" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8545505#t8545505</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2006-11-27 11:49:23</date>
      <text>Почему КГБ-англичане поддержали Джугашвили, понятно: всё-таки смог сесть на трон, вёл дело к Войне. А вот почему Троцкий вдруг сошёл с ума и стал ругать СССР и преданную революцию, непонятно: в чьих интересах? Его Штаты перехватили? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И второй непонятный вопрос, как масоны решают такие внутренние конфликты. Подозреваю, что убийство брата есть нарушение клятвы. Юриспруденцию от Пайка я пока не осилил.</text>
      <subject>Конфликты в Ложе</subject>
      <comments>
        <comment id="8558817" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8558817#t8558817</url>
          <user name="asterrot" username="asterrot" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
          <date>2006-11-27 22:55:31</date>
          <text>А для этого надо обвинить убиенного брата в нарушении клятвы и покарать его, как отступника, а не просто так убить. А Ложа-мать прикроет, в виду наличия смягчающих и особенной ценности нарушителя конвенции для дела мира во всём мире.</text>
          <subject>Re: Конфликты в Ложе</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8545505&amp;style=mine#t8545505</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8569313" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8569313#t8569313</url>
      <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
      <date>2006-11-28 13:50:11</date>
      <text>Можете заканчивать лорнирование.&lt;br /&gt;Вот от Я не считаю, что это слишком большой список. Франция - большая страна, там очень много городов и улиц. В городе, где я сейчас живу в Англии, я бы обвела красной чертой больше половины районов, в который живут отнюдь не только выходцы из бывших колоний и прочие иммигранты, а в основном коренные жители страны. И беда с преступностью - это не только проблема Франции. В Ирландии, например, это сплошная наркомафия, состоящая из ирландцев, а неудобные иммигранты - нигерийцы, румынские цыгане, а теперь еще и литовские бандиты, рэкетирующие своих же гастарбайтеров.&lt;br /&gt;Во Франции я жила в 2001-2002 в одном из помеченных городов и через улицу к очерченному "оазису", неоднократно приходилось пересекать этот квартал. Да, не фонтан, но и не намного хуже, чем в любом российском спальном районе, и даже в центре российских, особенно крупных городов. В этом же районе живут до сих пор мои знакомые россияне, студенты, ученые, так как к "нехорошему" кварталу прилегает университетский кампус, корпуса лабораторий академии наук, огромный госпиталь регионального значения и дорогие кварталы с виллами.&lt;br /&gt;А мне лично Францию жалко очень. И жалко нормальных людей. Почему так рьяно ругают Францию, рассадник "бэдных" мусульман, которые в основном действительно просто толпа безмозглая, и так восхищаются якобы крутой Британией, рассадником и приютом по-настоящему опасных и действующих террористов, исламских священников и идиологов...И мне легче понять проблему с североафриканскими обезьянами (не принять, конечно же), чем проблему с уличной преступностью британских подростков, одетых в спортивные костюмы и капюшоны, шляющихся стаями по вечерам и курящими гашиш, дерущимися или ползающими пьяными в центе рабочих городов каждую субботу, блюющими на остановках косыми девочками, говорящими с чистым истмидландским акцентом. Англию тоже безумно жаль. Всю Европу жаль.</text>
      <comments>
        <comment id="8570081" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8570081#t8570081</url>
          <user name="stepan_plusjkin" username="stepan_plusjkin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52933903/10865324" height="88" width="100" />
          <date>2006-11-28 14:46:40</date>
          <text>Иммигранты - это авангард английского и французского неоколониализма. Европейцы всегда правы. </text>
          <subject>Всё учтено могучим ураганом</subject>
          <comments>
            <comment id="8571361" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8571361#t8571361</url>
              <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
              <date>2006-11-28 15:49:39</date>
              <text>Чо то как_то сложно чересчур.......</text>
              <subject>Re: Всё учтено могучим ураганом</subject>
              <comments>
                <comment id="8575201" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8575201#t8575201</url>
                  <user name="stepan_plusjkin" username="stepan_plusjkin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52933903/10865324" height="88" width="100" />
                  <date>2006-11-28 17:43:43</date>
                  <text>Так считает хозяин журнала.</text>
                  <subject>Re: Всё учтено могучим ураганом</subject>
                  <comments>
                    <comment id="8575457" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8575457#t8575457</url>
                      <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                      <date>2006-11-28 17:48:57</date>
                      <text>Аааааааа....Сильно задвинуто!&lt;br /&gt;Мне,признаться,надоела его спесивая паранойя.Бросаю читать этот журнал.&lt;br /&gt;Апломб нищего - это очень неприятно.Мерзко.</text>
                      <subject>Re: Всё учтено могучим ураганом</subject>
                      <comments>
                        <comment id="8575969" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8575969#t8575969</url>
                          <user name="stepan_plusjkin" username="stepan_plusjkin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52933903/10865324" height="88" width="100" />
                          <date>2006-11-28 17:51:21</date>
                          <text>Ну, это перебор. Журнал интересный.</text>
                          <subject>Re: Всё учтено могучим ураганом</subject>
                          <comments>
                            <comment id="8576225" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8576225#t8576225</url>
                              <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                              <date>2006-11-28 17:57:16</date>
                              <text>Не интересный - забавный.&lt;br /&gt;Но я чего-то пересмеялся.....&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Всё учтено могучим ураганом</subject>
                              <comments>
                                <comment id="8576993" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8576993#t8576993</url>
                                  <user name="Григорий Газарян" username="barbudo" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/14157817/2962529" height="95" width="100" />
                                  <date>2006-11-28 18:59:07</date>
                                  <text>&amp;gt;Во Франции я жила&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Но я чего-то пересмеялся.....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы бы определились для начала, какого Вы пола будете...</text>
                                  <subject>Re: Всё учтено могучим ураганом</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="8577505" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8577505#t8577505</url>
                                      <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                                      <date>2006-11-28 19:02:06</date>
                                      <text>Посмотрите мою страничку,поймете.&lt;br /&gt;"Жила" - постил чужую страеицу и сглючило</text>
                                      <subject>Re: Всё учтено могучим ураганом</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8576993&amp;style=mine#t8576993</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8576225&amp;style=mine#t8576225</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8575969&amp;style=mine#t8575969</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8575457&amp;style=mine#t8575457</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8575201&amp;style=mine#t8575201</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8571361&amp;style=mine#t8571361</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8570081&amp;style=mine#t8570081</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8569313&amp;style=mine#t8569313</parent>
        </comment>
        <comment id="8590561" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8590561#t8590561</url>
          <user name="Сырдон, сын Гаттага" username="ex_dorje_se" />
          <date>2006-12-03 14:43:36</date>
          <text>Как будто пятьдесят (сто, двести, пятьсот, нужное подчеркнуть) лет назад исключительно светочи культуры и искусства рассуждали о высокодуховных предметах на автобусных остановках, а в спальных районах перипатетики по вечерам дискуссии вели.&lt;br /&gt;Мир-то не меняется.</text>
          <subject>а раньше-то?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8569313&amp;style=mine#t8569313</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="8586209" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=8586209#t8586209</url>
      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
      <date>2006-11-30 14:56:56</date>
      <text>Товарищ жульничает: никто и никогда не сможет отказаться от русских эноргоносителей. Уход с рынка такого игрока как Россия может привести просто к непредсказуемым последствиям. Граматёшки у товарища не хватает - гуманитарий....&lt;br /&gt;Приличные страны - это обозначение тех мест, где товарищ живёт и куда стремился с малых лет. Стол, за которым они сидят, стоит на досках, настеленных на тела всего остального человечества. Выйти из-за такого стола - долг любого порядочного человека.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9180385" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/82657.html?thread=9180385#t9180385</url>
      <user name="Зареченскай хуила" username="ex_alexloto436" />
      <date>2006-12-25 15:32:30</date>
      <text>&lt;a href="http://www.kommersant.ru/doc.html?docId=732049" rel="nofollow"&gt;Если бы Литвиненко умер на несколько часов раньше&lt;/a&gt;, у него бы не взяли анализ мочи для спектрометра и Путин оказался бы прав, что &lt;a href="http://www.lenta.ru/news/2006/11/24/putinlitv/" rel="nofollow"&gt;Литвиненко умер от неизвестной ненасильственной&amp;nbsp;смерти&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.kommersant.ru/doc.html?docId=731803" rel="nofollow"&gt;Неизбежно наступит момент, когда виновность нынешней власти во всех нераскрытых убийствах станет чуть ли не всеобщим убеждением&lt;/a&gt;, а пока &lt;a href="http://grani.ru/Society/Media/m.115583.html" rel="nofollow"&gt;коллеги по перу, отрабатывая свой нелегкий хлеб и сами того не желая, прямо издеваются над работодателями&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;А ведь версия одна: &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Омерта" rel="nofollow"&gt;закон омерты&lt;/a&gt;. Обнаглевшая Лубянка убивает "отколовшихся", "изменников": Литвиненко – в Англии, Михаила Трепашкина – в концлагере.&amp;nbsp; Ни Бушу, ни Блэру ни Шираку не подсыплешь диоксину, как Ющенко. Да и таблицы Менделеева на всех может не хватить.&lt;br /&gt;Сколько бы не было взрывов, убийств и отравлений, я не буду голосовать за Путина или его преемника, потому что я не могу голосовать за взрывы, убийства и отравления.</text>
      <subject>Каждый мнит себя правым, но прав лишь Единственный Бог</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>