<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-06-27 17:12:00</date>
    <text>На чемпионате Европы по футболу выявилась интересная закономерность. Ведущие футбольные державы - Англия, Франция, Германия и Италия не смогли выйти в полуфинал, а Италия и Германия - даже в четверьфинал. Сюда же можно отнести и Испанию, страну, приближающуюся по населению и уровню экономики к четвёрке лидеров. Очевидно речь идёт о некоторой закономерности. Спорт содержит в себе элемент случайности, не было бы ничего особенного в фиаско одной или даже двух ведущих команд. Но когда уходят ВСЕ, причём в большинстве случаев проигрывая заведомо слабейшим командам, часто в случае "рокового стечения обстоятельств" (апофеоз в матче Англия-Португалия), то поневоле начнёшь чесать затылок.&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Полагаю, что на европейских верхах было принято решение отдать этот чемпионат мелким государствам. Важнейшая задача, стоящая сейчас перед ЕС - общеевропейская интеграция. Соперничество крупных держав друг с другом даже в области спортивных соревнований - это разжигание националистических амбиций. Поведение футбольных фанатов в последнее время хорошо известно. Это практически единственный источник массовых волнений на улицах европейских городов. Национализм же маленьких стран заведомо безопасен, и более того, своей карикатурностью дискредитирует поведение болельщиков "взрослых" государств. Кроме того, малые страны, особенно бедные малые страны неизбежно ощущают себя государствами второго и третьего сорта. В этом смысле перевод амбиций в сторону спортивных соревнований подсластит пилюлю второсортности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наиболее плохо обстоят дела в Европе у стран бывшего восточного блока. Можно предположить, что футбольный ажиотаж постепенно переместится именно туда. Т.о. это проект сознательной латиноамериканизации европейской периферии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь о РФ. Всё-таки изложенная выше схема таит в себе некоторый изъян. Проект сложный, требующий согласования и капиталовложений, а от добра добра не ищут. Откуда такой динамизм? Полагаю, что речь идёт о контригре. Возможно ЕС заметил инфильтрацию в среду организованных европейских фанатов со стороны ЦРУ, стремящегося спровоцировать националистические трения. Тогда более понятна и трагикомическая история "советского футбола". Американцы пытались инспирировать рост русского национализма, отсюда все эти шествия фанатов с российским флагом, речёвки и поток статей в прессе. Но вскоре проект был жестоко обломан провокацией у Красной Площади. Явно спровоцированная толпа стала чуть ли не в прямом эфире крушить автомобили. В результате футбольный патриотизм навсегда был зафиксирован в массовом сознании как подростковый экстрим.      &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добивать российский футбол сознательно конечно никто не собирается. Ибо, как известно, добивать нечего. А заинтересована ли Европа в талантливом перекате русскими мячика - подумайте сами.</text>
    <subject>119. О ПЕРСПЕКТИВАХ РОССИЙСКОГО ФУТБОЛА.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/30625.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/31169.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1410451" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1410451#t1410451</url>
      <user name="1inuxoid" username="1inuxoid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54392516/1352557" height="100" width="100" />
      <date>2004-06-27 15:34:22</date>
      <text>По-моему, все это несколько надуманно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1410963" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1410963#t1410963</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2004-06-27 15:58:48</date>
      <text>футбол как средство эффективной мозгомойки явно сливается как устаревшая технология.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;как таковой футбол является имитацией классической европейской войны, сейчас же европа менее всего заинтересована в появлении любых воспоминаний о европейских войнах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;соответственно, могут пустить кампанию, что "футбол это игра для быдла", а заодно и дать поиграть в него русским.&lt;br /&gt;(собственно, так скорее всего и будет).</text>
      <subject>совершенно точно</subject>
      <comments>
        <comment id="1413267" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1413267#t1413267</url>
          <user name="A.I." username="russinform" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
          <date>2004-06-28 03:09:42</date>
          <text>У нас тут всё больше и больше рекламируют этот малоизвестный и популярный в основном только среди иммигрантов вид спорта. Начинаешь на него повсюду натыкаться. На одном из огромных рекламных щитов в недешёвом видном месте вдруг появился неделю назад плакат с футболистами и веб адресом. До этого тут висела реклама пивного концерна, известной сети спортивных магазинов, горнолыжного курорта. Футбол здесь только-только начинается, интересно, приживётся ли.

Монреаль, Канада</text>
          <subject>Re: совершенно точно</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1410963&amp;style=mine#t1410963</parent>
        </comment>
        <comment id="1414291" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1414291#t1414291</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-06-28 13:53:15</date>
          <text>По поводу "быдла" Вы не правы. Современый футбол подаётся как высокоинтеллектуальный вид спорта. Вокруг него кормятся мириады аналитиков-шустеров, ставят "пронблемы". Всё большее значение приобретают футбольные тренеры и менеджеры. Существует целая группа компьютерных игр, симулирующих футбольный менеджмент. Да и тип футболиста трансформируется из небритого мужлана, кующегося по коленкам, в завитого и напомаженного денди с дорогим пирсингом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В развитых странах существует проблема ненужного населения. Несмотря на программы сокращения рожаемости, в Германии или Англии живёт слишком много людей. Некоторые профессии поддерживаются искуственными методами: шахтёры, металлурги. В общем пролетариат так же ненужен современному государству, как 50 лет назад стало ненужным крестьянство. В подобной ситуации проблема досуга имеет особое значение. Главное заморочить голову двум-трём поколениям, чтобы они незаметно вымерли. Государство им за безопасное вымирание готово платить большие деньги и обеспечивать высококачественными зрелищами. Опасно и асоциально только одно свойство футбола - излишняя социальность.</text>
          <subject>Re: совершенно точно</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1410963&amp;style=mine#t1410963</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1411219" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1411219#t1411219</url>
      <user name="Michael A de Budyon" username="ex_budyon" />
      <date>2004-06-27 16:03:24</date>
      <text>Все вполне логично развивается примерно с 1990 года и пришло к закономерному финалу на ЧМ-2002, когда в тройку призеров прорвались Корея и Турция. А я помню времена когда турки проигрывали все 8-10 матчей в групповом турнире с разницей 1-30. вот так. про корею вообще молчу. А в чем причина? Да она банальна! Европа - это совокупность вырождающихся государств. И чем крупнее - тем стремительнее вырождение. Вот вам и греки с чехами в полуфинале. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И неудивительно что после 1990 года чемпионами мира становились только черные команды.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/budyon/20607.html?thread=69247#t69247'&gt;http://www.livejournal.com/users/bu&lt;wbr /&gt;dyon/20607.html?thread=69247#t69247&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1411731" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1411731#t1411731</url>
      <user name="ads2003" username="ads2003" />
      <date>2004-06-27 16:32:46</date>
      <text>Представляется, что дело проще.&lt;br /&gt;В футбол сейчас играют клубы, а не сборные. Там футбольный бизнес, там рельаные деньги, там и класс. Играть за сборные, конечно, престижно; особенно - молодым игрокам. Но это все равно уже не то.&lt;br /&gt;Что же касается, сборных ведущих держав, то тут, вероятно, дело в том, что именно эти сборные составлены в значительной части из игроков первого ряда, играющих за ведущие европейские клубы и оттого несущие непомерную нагрузку. За сборные играть в такой ситуации не хватает ни сил, ни мотивации. &lt;br /&gt;Поэтому и вылезают сборные второго ряда: игроки там тоже неплохие, но не настолько измотанные и более мотивированные.&lt;br /&gt;В целом же зрелищность футбола из-за этого, конечно, проигрывает.&lt;br /&gt;Что касается наших, то тут отдельная песня. Но достаточно и того, что как раз 12-13 лет назад было полностью развалено "недоразумение": советская футбольная школа как система, в первую очередь детско-юношеский спорт. То есть сейчас по идее играть должны как раз те, которые в 91-92 гг. были 7-8-летними мальчишками и им надлежало бы идти заниматься спортом, а не искать кусок хлеба по помойкам.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1414803" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1414803#t1414803</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-06-28 14:15:14</date>
      <text>Появления комментария такого рода можно было бы ожидать, хотя я бы поостерегся на это поставить :)). С одной стороны, склонность Дмитрия Евгеньевича к тотальной рационализации практически всех явлений человеческой истории уже проявилась в достаточной степени - и естественно, что он захотел и за футболом непременно увидеть игру "тайных сил". Если в мире не происходит ничего случайного (а это, очевидно, основная идея большинства постов данного ЖЖ), то, собственно, почему футбол должен быть исключением? &lt;br /&gt;Но, с другой стороны,  распространять идею тотального заговора и на футбол - значит доводить ее до абсурда, и можно было бы ожидать, что наш милейший хозяин поостережется это делать... Увы! Что ж, остается поаплодировать Дмитрию Евгеньевичу за последовательность.&lt;br /&gt;Как обычно, спорить не о чем, так как никаких доказательств "заговора" не приводится. Труднее всего опровергать то, что не доказано! :))&lt;br /&gt;Хотелось бы возразить АДС и в его лице - массе прочих сторонников высказанной им точки зрения. Сейчас модно говорить, что, дескать, в отсутствии у нас хорошего футбола повинны плохие поля и развал системы ДЮСШ, а также то, что бедные детишки вынуждены были собирать горбушки по помойкам вместо того, чтобы заниматься в футбольной секции. Некоторые добвляют еще, что коль в стране вообще низкий уровень жизни, то какой футбол еще можно ждать - т.е. проводят наивную корреляцию "хорошая жизнь - хороший футбол".&lt;br /&gt;Должен признаться, уважаемые господа, что эти мысли мне кажутся полной чушью. Объясню почему.&lt;br /&gt;Во-первых, хорошего футбола - несмотря на наличие ДЮСШ, полей и детских тренеров - по большому счету не было и в СССР. Футбольная сборная СССР чаще разочаровывала, чем заставляла собой гордиться, а уж триумфов у советского футбола, считай, и не было. Можно отметить некоторый всплеск в середине 50х-середине60х. годов (выигрыш Олимпиады, выигрыш первого первенства Европы, 4 место на первенстве мира), но и это скорее опровергает тезис о необходимости ДЮСШ. Победы приносили дети 40х - т.е. военного и послевоенного времени. Какие уж там ДЮСШ! Наоборот - когда "спортивное воспитание" пошло в массы, результаты у футбола (70е, 80е) практически пропали - особенно если соизмерять масштабы вложений и "отдачу".&lt;br /&gt;Во-вторых, вы посмотрите, скажем, на ту же сборную Франции. Вот уж, казалось бы, суперфутболисты! И что, многие ли из них учились в спортшколах? Зидан - из Алжира, другие футболисты - кто из Ганы, кто из Гватемалы. На матче Франция-Хорватия в составе Франции был один белый - вратарь Бартез! И что, вся эта французская "черная сотня" училась футболу в "спортклассах"? Да ни фига.&lt;br /&gt;Недавно показывали интервью с Кройфом - самым популярным в мире футболистом наряду с Пеле, но белым. Вот уж кто, казалось бы, мог бы рассказать многое о пользе ДЮСШ... Ан нет! Его спрашивают - чему вы обязаны своей феноменальной устойчивостью на ногах и умением финтить? А он отвечает - дело, мол, в том, что я жил в бедном квартале, и единственной радостью было гонять мяч во дворе; но вот беда - кругом был асфальт, а на него так больно падать! (тут Кройф показывает на свою коленку и изображает боль от падения). Я, говорит Кройф, ужасно не любил обдирать ноги, и потому всегда старался любой ценой устоять и продолжить бег - впоследствии это очень пригодилось...&lt;br /&gt;Вот так! Какие школы, какие ДЮСШ? Вы посмотрите, какая прекрасная сборная, какие великолепные футболисты у маленькой Чехии! Сколько бы ни было футбольных ДЮСШ в 5-миллионной Чехии - я уверен, что в в 150-миллионной России этих самых ДЮСШ - даже в нынешних суровых условиях! - все равно больше (в абсолютных цифрах, разумеется; а как еще считать?).&lt;br /&gt;Футбол - это способ вырваться из нищеты для беднейших слоев населения, в этом одна из его главных социальных функций. Т.е., вопреки мнению уважаемого АДС, он и создан именно для тех детей, которые вынуждены рыться в помойке. Когда наши дети это наконец поймут - тогда наступит время Российского Футбола.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Великая ИГРА: богатым - смотреть, нищим - играть</subject>
      <comments>
        <comment id="1415571" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1415571#t1415571</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-06-28 15:14:07</date>
          <text>&amp;gt;Как обычно, спорить не о чем, так как никаких&lt;br /&gt;&amp;gt;доказательств "заговора" не приводится. Труднее&lt;br /&gt;&amp;gt;всего опровергать то, что не доказано! :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я ничего и не доказываю. Я трубочку покуриваю и ПРЕДПОЛАГАЮ. Шёл человек, держал в руках нож. Споткнулся, упал, случайно пропорол живот. И так семь раз. Я и предполагаю: шёл человек без ножичка, ножичек ему воткнули.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Результаты португальского чемпионата сенсационные. Такого никто не ожидал. Хотя существует мощные аналитические службы, букмекерские конторы и т.д. и т.п. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Как такое могло произойти? Вы говорите случайность. Охотно допускаю. Один раз. Два. Ну ладно - ТРИ. Это уже было бы нечто некогда не бывшее. Но если слила пятёрка ведущих футбольных стран... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А действие разворачивается в раскалённой политическими страстями Европе, в переломный момент истории. Сам футбол - крайне политизирован (достаточно вспомнить Италию). Я и предположил - ПОЛИТИКА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если у Вас есть другие версии, с удовольствием их выслушаю. Только не надо ещё раз повторять, что я дурак. Эту мысль я понял, она Вам очень дорога и видимо вызывает интимное наслаждение. Бывает. </text>
          <subject>Бьётся в тесной печурке Лазо.</subject>
          <comments>
            <comment id="1417107" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1417107#t1417107</url>
              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
              <date>2004-06-28 16:10:42</date>
              <text>"Результаты португальского чемпионата сенсационные. Такого никто не ожидал."&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Да не очень-то и сенсационные. По раскладам за последние 2 года немцы и французы явно были не в лидерах ( старение французов, смена поколений у немцев и т.д.). достаточно посмотреть на результаты товарищеских игр ( например немцев с румынами). У англичан была неплохая команда , но и только. У португальцев явно не хуже, к тому же своей колонии англичане любят проигрывать в последнее время традиционно. Вспомним также про недавний кубок ЕЧ у Порту. Испанцы и итальянцы имеют самые самые сильные и богатые клубы ( во многом за счет легионеров), но давненько ничего не показывали на уровне сборных. По играм предварительного этапа и последним товарищеским очень высоко оценивалась игра чехов, шведов и датчан. так они в общем то хорошо и играли. Голландия имеет сейчас неплохую сборную&lt;br /&gt;(уж явно не хуже чем у немцев или испанцев). заведомо слабых было 4 сборные- Швейцарии, России , Болгарии и Латвии . В общем-то свою игру они и показали.Реально сенсация только одна- выход в полуфинал сыгранной с хорошим тренером, но далеко не звездной Греции. Конечно, физика у них хорошая и оборона вязкая, но французы обязаны были проходить на классе исполнителей. Все это, конечно, не отменяет политизированности и общих установок, которые в таком многомиллиардном бизнесе как футбол, конечно, присутствуют</text>
              <subject>Re: Бьётся в тесной печурке Лазо.</subject>
              <comments>
                <comment id="1421459" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1421459#t1421459</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-06-28 19:47:04</date>
                  <text>&amp;gt;Да не очень-то и сенсационные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятие "сенсационности" резиновое, о нём можно спорить до бесконечности. К нашему счастью, существует футбольная статистика (в которой я не очень силён). Следует установить:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Число крупных европейских государств. Это перечисленная выше пятёрка, плюс СССР/РФ, Польша и, с 1991 года, Украина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Сколько раз эта 7(8)-ка попадала в полуфинал вчетвером, втроём, вдвоём, в одиночку и наконец, сколько раз наблюдался "нулевой вариант".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надеюсь футбольные специалисты смогут дать исчерпывающий ответ. Мне почему-то кажется, что "нулевого варианта" не было ни разу. Возможно, я ошибаюсь. Была ли единичка - тоже в сомнениях. Двойка видимо встречалась много раз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Бьётся в тесной печурке Лазо.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1423251" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1423251#t1423251</url>
                      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                      <date>2004-06-28 20:16:14</date>
                      <text>См например &lt;a href='http://www.eurocup.permian.ru/' rel='nofollow'&gt;http://www.eurocup.permian.ru/&lt;/a&gt;. единичка конечно встречалась (76г- Германия, Чехословакия, Голландия, Югославия), 92- Дания, Германия, Голландия, Швеция.) Кстати, Венгрия, Югославия, Чехословакия , Голландия выходили в полуфинал чаще чем любая из 5ки кроме Германии. немцы просто бойцы.. Но сейчас у них совсем уж команда дрянная. Кстати двойка встречалась много раз. а вот тройка только один, четверка-ни разу</text>
                      <subject>про футбол мы сами специалисты</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1429651" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1429651#t1429651</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-06-29 11:37:18</date>
                          <text>Объединённую Югославию скорее к крупным странам можно отнести. Но в общем 1-2 раза было. А нулёвочки не было ни разу. Значит - сенсация. Была бы четвёрка - тоже сенсация. Событие маловероятное. Можно не обращать внимания. А если контекст тоже сенсационный - объединение всей Европы, - вполне логично сделать ПРЕДПОЛОЖЕНИЕ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Информации о современной политической ситуации всегда мало. Как на войне. После войны легко стрелочки-то чертить. А реально противники имеют информацию друг о друге весьма приблизительную. Где догадаются, где сработают по аналогии, где понадёются на авось. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я мысль высказал - пускай живёт. Жизнь покажет. Может засохнет на корню. А может фактик за фактиком начнёт в лунку ложиться. Политика такая вещь - торопиться не надо. Покачаться в креслице, выдержать паузу. Жизнь сама раскроется.</text>
                          <subject>Re: про футбол мы сами специалисты</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1434003" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1434003#t1434003</url>
                              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                              <date>2004-06-29 16:43:36</date>
                              <text>ПРЕДПОЛОЖЕНИЕ и Мысль мне понравились. Другое дело, что не без умысла ситуация развивается последние 3-4 чемпионата как минимум с разными векторами и подводными течениями. Например, как отвлекли страны восточной Европы лет 10 назад от шока вхождения в рынок- Румыния, Болгария и пр стали в лидерах футбола.</text>
                              <subject>Re: про футбол мы сами специалисты</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1429651&amp;style=mine#t1429651</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1423251&amp;style=mine#t1423251</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1421459&amp;style=mine#t1421459</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1417107&amp;style=mine#t1417107</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1415571&amp;style=mine#t1415571</parent>
            </comment>
            <comment id="1417363" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1417363#t1417363</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2004-06-28 16:17:28</date>
              <text>По-моему, это у Вас какая-то странная аберрация - видеть в моих комментариях, намерение Вас как-то оскорбить или обидеть. А ведь нет у меня такого намерения!&lt;br /&gt;У меня есть некоторые претензии к Вашим умозаключениям - причем некоторые общего, а некоторые - частного характера. Об основной претензии общего характера я уже не раз имел честь Вам сообщать: мне кажется неверным Ваше стремление ВСЕГДА находить рациональные основания у случайных событий. Я допускаю, что НЕКОТОРЫЕ случайные события на самом деле совсем не случайны; но я, увы мне, никак не могу поверить, что ВСЕ случайности - суть результат разумного воздействия некоторых ТАЙНЫХ СИЛ. В самом существовании ТАЙНЫХ СИЛ я также сильно сомневаюсь, как их не назови при этом - жиды, масоны, жидомасоны, англичане, орки, "Ложа П-2" и т.д. &lt;br /&gt;Теперь конкретно - по Вашим тезисам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле ничего такого уж совсем сенсационного на текущем Чемпе не случилось. Круто было бы, если в финале сошлись за звание чемпиона Европы Латвия и Хорватия. А так... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Результаты португальского чемпионата сенсационные. Такого никто не ожидал". ТАКОГО - наверно, да. Но, смею заметить, что СМЫСЛ чемпионата такого уровня - именно в непредсказуемости. За это, грубо говоря, зритель и платит деньги. Вы читали о некоем кризисе нынешней "Формулы-1"? Суть его - именно в сугубой предсказуемости (будут ездить, фырчать моторами, а выиграет все равно Шумахер), что крайне негативно сказывается на кассе.&lt;br /&gt;"...слила пятёрка ведущих футбольных стран". Ну да. Но Германия уже давно слаба, перед самым чемпионатом вообще проиграла 1:5 Румынии - на нее и ставили-то, больше исходя из ее прошлых заслуг, которые уже давно ничем не подтверждаются.&lt;br /&gt;Италия - давняя жертва своего тренера, Траппатони. Уже на ЧМЯКе было ясно, что он уровню сборной не соотвествует, однако его упорно держали - и вот получили.&lt;br /&gt;Франция? Опять же - слабый тренер, уставшие и немотивированные звезды, явно потяжелевший Зидан, а главное - уже имевшийся опыт того же ЧМЯКа, когда Франция вообще не вышла из группы. Что ж неожиданного в нынешнем провале?&lt;br /&gt;Англия? Но Англия, простите, играла с хозяевами. Ей просто не повезло - от хозяина может вылететь кто угодно, и по спортивным, и по околоспортивным соображениям.&lt;br /&gt;Испания? Да, странно, что такая сборная не вышла из группы. Но это-то как раз "ожидаемая неожиданность" - на каждом ХОРОШЕМ большом турнире должен появиться некий аутсайдер, который вдруг, неожиданно для всех, вылезет "из грязи в князи", оттерев при этом на обочину иных вполне почтенных и уважаемых бюргеров. Это ваш любимый "закон больших чисел" :)) Такой аутсайдер на этом чемпионате - безусловно, сборная Греции. Она же - и самый странный участник полуфинала.&lt;br /&gt;А кто еще, простите, на ваш взгляд, неуместен в полуфинале? Чье появление там можно расценить как сенсацию?&lt;br /&gt;Португалия? Но это, как мы уже говорили, хозяева, причем такие хозяева, у которых есть суперзвезды Фигу и Рональду, а также основной костяк игроков, выигравших в этом году Лигу Чемпионов, плюс б. тренер действующих чемпионов мира Сколари. Кто назовет сенсацией выход Португалии в полуфинал?&lt;br /&gt;Голландия? Вот уж это - нормальный, самый настоящий ГРАНД еропейского футбола. Голландцы играли в футбол хорошо всегда, они - чемпионы не столь уж давнего 1988 г., у них - пожалуй, самая звездная по именам атака не только в Европе, но и, пожалуй, в мире. Кого из специалистов удивила Голландия в полуфинале?&lt;br /&gt;Чехия? Да, страна маленькая, но в европейском футболе, тем не менее, весьма уважаемая. Регалий то у нее побольше, чем у столь любезной сердцам наших болельщиков сб. СССР. В нынешней сборной играет лучший футболист Европы (!) прошлого года Недвед. Костяк ЭТОЙ сборной уже выходил в финал первенства Европы 8 лет назад - в 1996 году. Ну и, не сочтите меня пристрастным, но на этом первенстве Чехия показывает самый мощный футбол, и любой, видевший ее игру, думаю, не усомнится в праве ЭТОЙ Чехии играть в полуфинале (это как минимум).&lt;br /&gt;Итак, 5 перечисленных Вами сборных вылетели, потому что вполне МОГЛИ вылететь. В полуфиналах - 3 сборные, которые были там вполне ожидаемы, и одна "темная лошадка" Греция.&lt;br /&gt;Где же сенсация, уважаемый Дмитрий Евгеньевич?&lt;br /&gt;Это просто футбол!&lt;br /&gt;:))</text>
              <subject>Помилуйте, Дмитрий Евгеньевич!</subject>
              <comments>
                <comment id="1418387" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1418387#t1418387</url>
                  <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
                  <date>2004-06-28 17:07:54</date>
                  <text>"Франция? Опять же - слабый тренер, уставшие и немотивированные звезды, явно потяжелевший Зидан, а главное - уже имевшийся опыт того же ЧМЯКа, когда Франция вообще не вышла из группы. Что ж неожиданного в нынешнем провале?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, Недведу столько же лет, сколько Зидану. Это так, для справки...&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Помилуйте, Дмитрий Евгеньевич!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1431955" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1431955#t1431955</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2004-06-29 14:16:37</date>
                      <text>А ведь как хорошо сохранился, а?</text>
                      <subject>Re: Помилуйте, Дмитрий Евгеньевич!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1418387&amp;style=mine#t1418387</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1417363&amp;style=mine#t1417363</parent>
                </comment>
                <comment id="1421203" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1421203#t1421203</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-06-28 19:18:09</date>
                  <text>&amp;gt;у Вас какая-то странная аберрация - видеть&lt;br /&gt;&amp;gt;в моих комментариях, намерение Вас как-то&lt;br /&gt;&amp;gt;оскорбить или обидеть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну вот, опять конспирология пошла. "Мои слова тенденциозно перетолковываются, это заговор, все сговорились." Сиди сопи в две дырки, читай Ляруша. Ещё скажите, что Вас тут кто-то унизить хочет. Замуровали орки, масоны пропаганды пущають. Анекдот про ковбоя напомнить? "А кому ты нужен". То-то, Кутырин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;5 перечисленных Вами сборных вылетели, &lt;br /&gt;&amp;gt;потому что вполне МОГЛИ вылететь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего ж раньше не вылетали? Назовите мне такой полуфинал.   </text>
                  <subject>ложа Пакетик-2</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1417363&amp;style=mine#t1417363</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1415571&amp;style=mine#t1415571</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1414803&amp;style=mine#t1414803</parent>
        </comment>
        <comment id="1417875" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1417875#t1417875</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2004-06-28 16:51:51</date>
          <text>Ваш пост пример некорректного отношения к фактам. Я лично к футболу довольно равнодушен и поэтому всегда принимал на веру утверждение о слабом уровне игры СССР/России. Однако на днях прочел, что, оказывается, наша команда 4 раза проходила до финала ЧЕ. Больше только Германия -- 5 раз. Отсюда уже понятно со 100% уверенностью, что если брать последние 40-50 лет, мы вполне в лидерах. И уж тем более нельзя говорить что "хорошего футбола... по большому счету не было и в СССР"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну ладно я, не знал. Но вы должны же были быть в курсе судя по всему. Почему же тогда такой пораженческий тон? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что вот это такое, о блестящих победах шестидесятых -- "некоторый всплеск", а о Чехии, которая просто показала хорошую игры -- "какая прекрасная сборная, какие великолепные футболисты у маленькой Чехии!"</text>
          <subject>Re: Великая ИГРА: богатым - смотреть, нищим - играть</subject>
          <comments>
            <comment id="1419667" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1419667#t1419667</url>
              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
              <date>2004-06-28 18:19:55</date>
              <text>На самом деле до 70х футбол был дворовым, и тогда тоже дворовая сборная СССР чего то выигровала. Потом , когда стало ясно, что футбол -это большие деньги и большая политика, его уровень вырос неизмеримо, в дело вкключились профессионалы. Сборная СССР-России 70х-90х не хуже  чем в 60х, просто серьезные страны за дело взялись серьезно.</text>
              <subject>Re: Великая ИГРА: богатым - смотреть, нищим - играть</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1417875&amp;style=mine#t1417875</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1414803&amp;style=mine#t1414803</parent>
        </comment>
        <comment id="1426067" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1426067#t1426067</url>
          <user name="ads2003" username="ads2003" />
          <date>2004-06-29 05:09:40</date>
          <text>Хотел бы лишь напомнить, что в 88-м году сборная СССР заняла 2-е место на ЧЕ, а должна была по игре занимать первое, поскольку голландцы играли хуже.&lt;br /&gt;А что касается, этих сказок про бедные кварталы, где детишки гоняли мяч, так ведь это пиар чистой воды, легендирование самое себя.&lt;br /&gt;Впрочем, Вам ведь все равно ничего не докажешь.</text>
          <subject>Re: Великая ИГРА: богатым - смотреть, нищим - играть</subject>
          <comments>
            <comment id="1430419" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1430419#t1430419</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2004-06-29 11:51:00</date>
              <text>"Вам ведь все равно ничего не докажешь".&lt;br /&gt;Ну что за пораженческий тон! :)) Докажешь, докажешь!&lt;br /&gt;Но едва ли в этом случае. С чем тут спорить-то? По-моему, любого, даже беглого взгляда достаточно, чтобы понять - почти все "звезды" футбола - это, как правило, "люди из помойки". Тот же Пеле, Гарринча, Кройф, Зидан, Анри, "Одинокая звезда" Джордж Веа, да тот же Бекхем - это ведь даже не "дети среднего класса"! Наоборот, как только среди звезд вдруг оказываются выходцы из интеллигентных семей, люди с образованием - они сразу же начинают выделяться и вызывать всеобщее умиление. Платини, у нас - Кипиани...&lt;br /&gt;Футбол - это ж не гольф!</text>
              <subject>Re: Великая ИГРА: богатым - смотреть, нищим - играть</subject>
              <comments>
                <comment id="1430931" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1430931#t1430931</url>
                  <user name="ads2003" username="ads2003" />
                  <date>2004-06-29 12:22:22</date>
                  <text>Частично это так, частично все же легенды. Но, собственно, суть системы ДЮСШ в СССР и подобных систем на Западе (а они там вполне себе есть, только поставлено как бизнес, что и у нас вполне можно было сделать, не разрушая все на свете) как раз в том и состоит, чтобы находить талантливых ребятишек с бедных городских окраин и забирать их в спортивные секции, чтобы они не рылись по помойкам, а играли в футбол.</text>
                  <subject>Re: Великая ИГРА: богатым - смотреть, нищим - играть</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1430419&amp;style=mine#t1430419</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1426067&amp;style=mine#t1426067</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1414803&amp;style=mine#t1414803</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1416851" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1416851#t1416851</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2004-06-28 15:55:43</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, интересует Ваше мнение об этом документе:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/community/reasoner/1024.html" rel="nofollow"&gt;Устав Гришки Отрепьева об ОБ УЗСТРОЕНИИ ЦЕРКОВЕЙ В МОСКОВИИ &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Там речь идет об основных конфессиях (которые Вы уже выводили гипотетически от 4-х команд спортивных болельщиков).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Паче же найдется кто безродный, кто по тщете своей и бедности и лености и неума до понимания истинного Бога не может приити, тот пусть и своего хвалит будю косого да &lt;br /&gt;каурого, да ходит без волос на лице и голове, да песни поет. Тому же буде статуй и домов не ставить, пусть хоть в кристьянской какой брошенной избе зимою хороводят юроды. А &lt;br /&gt;будю можно и из хлебного мякиша излепить, того ж и сожрать, когда милостиня кончится. За теми ж следить по надзору и всякие работы ума не требующи, пусть копают. А к ратям &lt;br /&gt;не допускать и к начальству тож никакому сех голубей земных. &lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Како же до июд, так нам и дела нет - и кто есть сии, да где их синагогии есть или нет, - того я и ведать не хочю. А жисть им чтоп ото всих разделенно - и июдам, и иродам &lt;br /&gt;зряилским - сами про себя толк мудят, как ране толк мудили. А кто такого прибьет по праведному гневу - так и справно, только п не до смерти. Тогда ужо суд чинить и ептимию клясть. &lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>извините за оффтопик!</subject>
      <comments>
        <comment id="1417619" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1417619#t1417619</url>
          <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
          <date>2004-06-28 16:24:32</date>
          <text>да, действительно интересно, кто такие будя косой и каурый... :))</text>
          <subject>Re: извините за оффтопик!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1416851&amp;style=mine#t1416851</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1425811" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1425811#t1425811</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2004-06-28 22:24:17</date>
      <text>...в правильное время.  Где как ни здесь!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Господа, как вы думаете, что сказал вратарь сборной Португалии Бэкхему, после чего тот запулил в небо? Серьезно, почему никто об этом не говорит! Я точно видел - он подошел и что-то ему сказал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А потом этот же самый вратарь мало того, что умудрился поймать мячик, так он сразу после этого и забил последнее выигрышное пенальти. Это должна быть такая прожженная масонская тварюга, что Бэкхемы с Элтонами Джонами просто отдыхают!..&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Вопрос, заданный в правильном месте...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1432979" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1432979#t1432979</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2004-06-29 15:27:22</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Ваша гипотеза о том, что в современном футболе всё куплено, приобрела бы более реальные очертания, если бы Вы указали какие-либо механизмы руководства ситуацией сверху. Если в тайный план посвящать всех игроков, то информация неизбежно просочится, пойдут гулять слухи. Если не всех, то кто-то непосвящённый может забить ненужный гол или не пропустить нужный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поясните, пожалуйста.</text>
      <subject>о тайных пружинах воздействия</subject>
      <comments>
        <comment id="1483155" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1483155#t1483155</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-07-04 20:59:50</date>
          <text>&amp;gt;в современном футболе всё куплено,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему, не всё. Игра как игра. Только в мире есть вещи посильнее и поважнее футбола. А футбол является сегментом этого мира.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А договорные матчи вещь банальная, всем футбольным болельщикам хорошо известная.</text>
          <subject>Re: о тайных пружинах воздействия</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1432979&amp;style=mine#t1432979</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1433491" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1433491#t1433491</url>
      <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
      <date>2004-06-29 15:55:18</date>
      <text>А ещё Исинбаева (так!) прыгнула в высоту на 4 м. 87 см.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто поверит этому бреду, если известно, что человек не может прыгнуть выше 87 см, а утеныки и друзья их - и выше 35 см?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто так наивен, что не видит - это сделано для умиротворения мусульман Ирака и Ингушетии?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Ширше глядеть, еть ваши мозги!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1468819" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1468819#t1468819</url>
      <user name="gromovski" username="gromovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/55815144/3671016" height="100" width="70" />
      <date>2004-07-02 12:56:57</date>
      <text>Вопрос "куи продест?" в рассматриваемом контексте трактуется точно так же, как, извините за выражение, на Привозе в Одессе. Выгодно было Гаврику торговать бычками, он торговал бычками. Если бы администрация рынка посчитала торговлю Гаврика бычками для себя (администрации то бишь) невыгодной, он бы там не торговал. Впрочем, насчёт Гаврика, возможно, путаю, может он и не торговал никогда на Привозе, тем более - бычками. Зато почти точно знаю, что местами в четвертьфиналах, полуфиналах и даже финалах как ЧМ, так и ЧЕ по футболу, торгуют давно и весьма успешно. И у этого Рынка администрация по большому счёту не менялась не то что годы - десятилетия. Надо было Аргентину в 1994-м остановить на этапе одной восьмой - остановили (ещё до чемпионата мира в США футбольный тотализатор работал по-стахановски, а майки с надписью "Бразилия - чемпион" появились в свободной продаже), выгнали Марадону и тем самым убили лучшую на тот момент команду.&lt;br /&gt;Надо было устроить "цирк" с выходом в полуфиналы Кореи и Турции в 2002-м - устроили, наплевав на здравый смысл и элементарную футбольную "логику". Корея в полуфинале ЧМ - это дикость, но за эту дикость заплачена, ясен пень, дикая цена, которая, впрочем, одному из организаторов "мундиаля" с учётом прибылей от него столь уж несоразмерной наверняка не показалась.&lt;br /&gt;Короче, как надо, так и сделает администрация мирового футбольного Привоза (ФИФА-УЕФА).&lt;br /&gt;А деньжата сейчас водятся не только у великих континентальных и морских держав. Вот и весь расклад.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1530515" depth="1" full="false" suspended="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=1530515#t1530515</url>
      <user name="Лапа Ягуара" username="pelegroundoffe" />
      <date>2004-07-10 00:53:47</date>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="85008275" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/30867.html?thread=85008275#t85008275</url>
      <user name="Чернецко́й" username="chernetskoy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123980054/72213024" height="100" width="84" />
      <date>2014-10-01 22:40:22</date>
      <text>Интереснее читать всё это в 2014 году, после польско-украинского чемпионата (через полтора года после которого случился майдан), в преддверии чемпионата-18, который, как известно, пройдёт в России.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>