<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/8338.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-11-12 02:12:00</date>
    <text>Думаю, не будет особо оригинальной мысль о неудачности диалогов в русскоязычном ЛД. Постоянные склоки, скандалы, матерная ругань. Дурацкие двойники и тройники. В какой степени это следствие естественной "гулкости"  виртуального пространства, а в какой -результат человеческой неопытности или злонамеренности?..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне попадалась на глаза только одна более-менее связная статья на эту тему: &lt;a href="http://magazines.russ.ru/october/2002/3/byk.html" rel="nofollow"&gt; Дмитрий Быков "Достоевский и психология русского литературного Интернета"&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Написано неплохо и общее раздражение от "рулинета" прорисовано правильно. Именно такое чувство возникает у стороннего зрителя. А вот ход мысли, да и поведение автора в "виртуалье" вызывает желание подискутировать.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Начнём с общего тезиса Быкова о тождественности "русского подполья", столь красочно описанного Достоевским, и "русского интернета", ещё ждущего своего Петрония:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Из всех призывов Достоевского Россия лучше всего восприняла один: "Заголимся!". Из всех его сочинений лучше всего усвоила "Записки из подполья". Впрочем, чтобы убивать старух, необязательно читать Достоевского. А потому проще предположить, что подпольность русского бытия и уж русского Интернета в особенности не есть следствие творческого освоения его наследия, а скорее еще одно доказательство того, что ничего в России по большому счету не изменилось."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет отличие РФ от России есть и очень большое. Нельзя сказать, что РФ антипод России. Общего очень много - язык, территория. Но есть и огромные различия. Например, советские совершенно потеряли понятие "чести", и даже не понимают, что это такое. Честь у героев Достоевского была. Бесчестные герои Достоевского действовали на фоне людей обладающих честью. Бесчестные герои были людьми честь ПОТЕРЯВШИМИ, то есть когда-то имевшими или думавшими, что таковую имеют. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для советских бесчестный человек - это человек нечестный: например, вор или жулик. Человек, имеющий честь - это человек честный, то есть неворующий и не жульничающий. Но "честь" совсем другое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот сидит очередь в онкологическом диспансере. Всех сюда уже НАПРАВИЛИ, то есть жизнь присутствующих под большим вопросом. Настоение у сидящих близкое к обмороку. Кто полуплачет, кто глотает успокоительное, кто ёрзает, как на иголках. А один человек сидит, читает газетку. Нельзя сказать, чтобы он шибко радовался, немножко бледноват. Но газетку читает серьёзно, с интересом. И вот людям оглашают приговор. Предположим, всем один и тот же. Кто рыдает, кто бьётся в истерическом припадке, кто целует руки врачам и умоляет помочь. А наш герой спокойно газетку складывает, идёт в коридор и стреляется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот человек, у которого ЕСТЬ ЧЕСТЬ. У него в кармане - выключатель. С таким человеком вы не сделаете ничего. И конечно с собой он покончит не по-дурацки. Напишет справедливое завещание, спокойно выяснит, есть ли шанс на излечение. Потом - примет решение. Чтобы не было ПОЗОРА. Разорения семьи на бессмысленные операции, позорного гниения заживо. Попробуйте такого человека оскорбите. Ничего не получится. С равным - будет дуэль. Подонка - застрелит как собаку. Нападёт толпа в подворотне - положит пять человек, последнюю пулю себе. У человека - БРОНЯ. РЫЦАРЬ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В России после 17-го появился "человек с ружьём" и исчез "человек с пистолетом". Пистолет-то можно достать, не проблема. Только, что с ним делать? В фильме "Мой друг Иван Лапшин" сыграна Мироновым прекрасная сцена: "Козлодоев с пистолетом".&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>32. ГУЛЯЯ ВОКРУГ ЕГЕРСКОГО ПРУДА. МЫСЛИ О НЕСТРОЕНИИ В ЖЖ.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/8065.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/8618.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="214930" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/8338.html?thread=214930#t214930</url>
      <user name="Nobody Else" username="ex_nobodyel" />
      <date>2003-11-12 03:26:14</date>
      <text>На мой взгляд, проблема корнями живет в заглавной букве "И" в слове "интернет". Именно отношение к продвинутому информационному каналу (не более) не то как к модному салону (в литературной части), не то как к реальному виртуальному пространству (насмотрелись "Матриц", понимаешь... хотя "Матрицы" тогда еще не было...) - заведомо ошибочное, основанное на ложных представлениях. Никому же не приходит в голову "виртуалить" в Ленинке или почитать мэтров МК за светочей русской литературы. В свое время мир должы были "перевернуть": синематограф (его рассматриваем в данном случае не как искусство), телефон, телеграф, телевидение, бог знает что еще. Но это всего только способы трансляции информацуионных потоков, которые мало изменились за последние пару сотен лет...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="215698" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/8338.html?thread=215698#t215698</url>
      <user name="Igor" username="karantin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6878204/1257359" height="67" width="100" />
      <date>2003-11-12 04:35:39</date>
      <text>У меня комментарий об онкологии, интернета он не касается. В советской онкологии считалось, что сообщение больному онкологического диагноза есть грубая врачебная ошибка. При некоторых обстоятельствах, как то самоубийство пациента, у врача могли быть крайне серьезные проблемы. Родственникам сообщалось все.&lt;br /&gt;В западных странах любой диагноз сообщался и давалась полная информация о прогнозе и возможном исходе. &lt;br /&gt;Похоже, что советская онкология предполагала реакцию на диагноз как у большинства в вашем примере, а западная - как у того одного человека.  Вот насколько разное отношение к людям и их оценка. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="215954" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/8338.html?thread=215954#t215954</url>
      <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
      <date>2003-11-12 05:26:54</date>
      <text>А на Западе честные остались? Кроме маргиналов?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="217234" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/8338.html?thread=217234#t217234</url>
      <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
      <date>2003-11-12 07:39:17</date>
      <text>"Русскому человеку честь одно только лишнее бремя".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="220562" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/8338.html?thread=220562#t220562</url>
      <user />
      <date>2003-11-12 12:23:04</date>
      <text>«Попробуйте такого человека оскорбите. Ничего не получится. ...» &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если не испугается, то точно ничего хорошего для «пугателя» не получится, ну а если перестанет даже этот «честный» человек интенсивно думать в оскорбительный для него момент и появится у него время скатиться на инстинкты, то никакая честь не поможет – тут уж выйдет как судьбой предназначено. А любой, даже очень храбрый или наоборот – очень трусливый человек, этот порог когда-то, да переступит - знать главное где копнуть, а можно и случайно ткнуть, шпагой например - куда как круче, чем пистолет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то, что партия, или что там еще, стала «умом, честью и совестью» для всех поголовно «советских», так же как и то что, «до-советские» были умны, честны и совестливы по определению,  так это не верно, так как разум, он же инструмент, который обуславливает поведение и образ мыслей, он – тот же. Другое дело – суметь настроить этот инструмент для того чтобы его потом с пользой эксплуатировать куда как сложнее без посторонней помощи. А вот этим и полезен И-нет – порой указывают люди добрые в верном направлении, за что Вам, Дмитрий Евгеньевич, большое спасибо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Честь – дело, так скажем, полу-личное. Честен перед собой – на остальное наплевать. Как Учитель сказал: «Будь верен человеку, и Бог ничто тебе не поставит в неверность. Будь верен в дружбе и верен в любви, остальных заповедей можешь не соблюдать».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Читатель&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="220818" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/8338.html?thread=220818#t220818</url>
          <user name="Константин Крылов" username="krylov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110767525/68622" height="100" width="100" />
          <date>2003-11-12 04:40:42</date>
          <text>Интересно, что это за "учитель" такой...</text>
          <subject>несколько в сторону</subject>
          <comments>
            <comment id="222866" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/8338.html?thread=222866#t222866</url>
              <user />
              <date>2003-11-13 02:22:02</date>
              <text>Так это ж Василий Васильевич...</text>
              <subject>Re: несколько в сторону</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/8338.html?thread=220818&amp;style=mine#t220818</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/8338.html?thread=220562&amp;style=mine#t220562</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="222354" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/8338.html?thread=222354#t222354</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6562342/998729" height="100" width="70" />
      <date>2003-11-12 11:40:24</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, как вы относитесь к егерям?&lt;br /&gt;Являются ли они авангардом "друзей утят"?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>о егерьских прудах</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="224914" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/8338.html?thread=224914#t224914</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2003-11-14 12:58:28</date>
      <text>Вот замечательное  наблюдение Шафаревича насчёт того, когда и как честь перестала быть нормой для образованных русских:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Я сам был современником таких кампаний, часто, в их индивидуальном аспекте, очень несправедливых - так как сплошь да рядом с работы увольняли (или переводили на другую работу) как раз более порядочных людей. Много раз я тогда задавался вопросом: что это такое? Инициатива снизу или инструкция сверху? И в конце концов пришел выводу, что - и то, и другое. На всех уровнях шла борьба за "место под солнцем" и не только для себя, но и для своих детей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Процесс, собственно говоря, был совершенно естественный, начавшийся еще во время Великой Отечественной Войны. Масса русских стала пробиваться к власти, в частности, в партию. Возникла еврейско-русская конкуренция, в основном не называемая вслух, долго продолжавшаяся с переменным успехом. Эти партийные русские, лишенные национального самосознания, робко останавливавшиеся перед ясной формулировкой своей идеологии, казалось бы, не имели никаких шансов против еврейской сплоченности, несущей еще следы "классического иудаизма" и кагальной организации. Но в их руках оказались механизмы, созданные гораздо раньше, в 20-е и 30-е годы, для борьбы, в основном, с русскими социальными группами: потомками дворян, священников и т.д. Это была всепроникающая система детальных анкет, "спецотделов" во всех учреждениях и т.д. Они и воспользовались этим орудием для борьбы со своими еврейскими конкурентами. &lt;b&gt; Их предки, русские дворяне, священники, крестьяне, может быть, побрезговали бы использовать такие средства. &lt;/b&gt;  Но это было поколение, уже рассматривавшее сложившийся стиль жизни как нечто заданное. Да и во власть, в партию, как правило, стремились не самые чистоплотные. В результате еврейство оказалось в основном вытесненным из некоторых сфер жизни, которые оно рассматривало как законно себе принадлежащие: верхи КГБ, армии, дипломатического корпуса, из некоторых престижных столичных вузов. Конечно, это было совсем не похоже на истребление дворян, священников, "старых интеллигентов" 1918-20 г.г. или коллективизацию. Но для "еврейства" - для тех, кто находился "в еврейской сфере", это воспринималось как нечто чудовищное, неслыханное (думаю, вполне искренно)."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://shafarevich.voskres.ru/15.htm#1" rel="nofollow"&gt; Отсюда &lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С кем поведёшься, от того наберёшься.</text>
      <subject>Цитата в тему</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>