<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2011-12-14 23:38:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/49.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1665.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;(Кликабельно.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Милан в чём-то напоминает Москву. Тут широкие улицы, отчасти кольцевая застройка, плоский ландшафт, общий стиль зданий – вторая половина 19 – начало 20 вв. Думаю, такой была бы Москва без коммунистического варварства. Хотя сталинские высотки в Москве всё равно бы построили, может быть чуть подальше от центра. Вид их – вполне московский, а по общему масштабу российская столица конечно город небоскрёбов. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1666.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1667.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1668.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Больше всего меня в Милане удивили каналы. Как обухом по голове. Век живи – век учись. Оказывается, их было много, часть засыпали, а один участок оставили. Похоже на Питер или Голландию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1669.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1670.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Тут состоялась традиционная кормёжка уток. Утки наши, европейские. У них сейчас период рекреации.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Такое и в Москве есть – это побережье Яузы. Я как раз рядом живу с этим питерским местом. Москва город монотонный, серый, но великий. В Москве есть «взбрыки» – ровно-ровно, а потом раз и Кремль. Или Новодевичий. Или Воробьёвы горы. Милан тоже состоит из таких взбрыков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1671.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Миланский кремль это  замок Сфорца. Это никакой не замок, а большая крепость, по площади поменьше, чем Кремль, но с более высокими стенами и, в отличие от русского диснейленда, – рабочая. Внешняя стена крепости разобрана.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1672.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Навесы над стенами скрадывают характерные для московского кремля ласточкины хвосты. Считается, что Кремль строил миланский архитектор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1673.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1674.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1675.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Почти все короли новой Италии были физическими уродами. Это Гумберт I. Похож на кукрыниксовского градоначальника или уж совсем в лоб – на тарабарского короля из классических иллюстраций к «Буратино».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1676.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Виктор-Эммануил II Это не карикатура, а парадный портрет.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1677.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Виктор-Эммануил III с королём Бельгии. Поскольку особи равноранговые и «правильной» компоновкой кадра заниматься нельзя, виден подлинный рост. Со спецкаблуками где-то около 150 см.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Романовы сильно доводили своих евреев и татар благообразным видом. С учётом того, что либеральная критика в России всегда сводилась на личности, сцены возникали душераздирающие. Криворожий «плохой хан» Плеханов орал на двойника английского короля:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ай-вай, белый царь шайтана, демократистон укчучурк Энгельс колбарсывон! Тифу Лондон курултай прогресистон кирдык!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и добился своего человек. Ещё повезло, что коньки отбросил тихо. А то бы Джугашвилипотам показал ему кирдык по седьмое колено. Русская история это нравоучительный лубок для детей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1678.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Надо сказать, что Олдадмирал любит кошек. Они всегда вокруг него вьются. На Капри даже одна кошка решила уехать с ним в Россию. В Риме мы видели кошек на арене Колизея, в Милане они шастали по рву замка Сфорца.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На Капри кошки мяукали беззвучно, на что я заметил, что они наверно из породы шартрёз. Олдадмирал на свою голову заинтересовался, и пришлось ему рассказать про высокодуховный орден картезианцев, которые в промежутках между медитацией и обетом молчания торговали 60-градусной сивухой («шартрёзом»), а также вывели мясную и пушную породу кошек. Про то, что кошек обдирали Одладмирал ещё поверил, а про мясо сначала усомнился. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1679.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Следующим ударом для Олдадмирала явилось посещение миланской базилики, где лежат мощи св. Амвросия Медиоланского (самих миланцев называют также амброзианцами). Лицезрение кощееподобного Нектария со товарищи заставило Олдадмирала может быть впервые в жизни задуматься об истоках игры, в которую он играет. А то знаете, есть много сказочных персонажей. Есть Санта-Клаус, есть Ильич. А есть король Лич.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выйдя в полубессознательном состоянии из церковного подвала, некоторые утята себя успокаивали в стиле «это ничего, это средневековье», но были жестоко обломаны. Их ожидали два трупика века двадцатого. В стеклянных гробах лежали два кардинала. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1680.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1681.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1682.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Вот в таком виде. Лица закрыты масками манекенов, ног не видно. Но вот руки… Ссохшиеся, покрытые плесенью, украшенные драгоценными кольцами. Нас успокоили:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Лиц не видно, но на праздник всех святых маски открывают, и верующие могут насладиться сохранившимися фрагментами лиц своих пастырей. Ещё живы люди, которые общались с ними лично. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похоже, добило Олдадимала изображение святого апостола Варфоломея/Нафанаила в Миланском соборе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/50.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1683.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;(Кликабельно.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;У меня после замка Сфорца кончилась память в фотоаппарате, кардиналов я ещё уговорил снять, а вот Варфоломея утята снимать отказались. Выше сил человеческих. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Экскурсовод добил:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-  У этой скульптуры раньше мастера цеха кожевников заключали сделки.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пришлось Олдадмирала выводить из собора под руки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не нашёл в инете с налёту фото тыльной части – там сзади содранная кожа образует «голову №2» &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скульптура сделана Марко Д'Аграте в 1562 году, но следует учесть что все даты 16 века очень-очень условные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1684.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Святой Бармалей это карго анатомического атласа. Люди увидели картинки и сразу придумали мучеников. Вот гравюра из книги анатома де Амуско (1556 год), в свою очередь являющаяся плагиатом книги Андрея Везалия, лейб-медика императора Карла V.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1685.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Титул книги Везалия, изданной в 1543 году. Можете под лупой искать здесь «христианство». В Европе оно только формируется. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1686.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Это св. Варфоломей, изображённый Микеланджело (1541). Варфоломей держит шкуру не свою, а Микеланджело :) &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1687.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;А это законченный образ того, что хотел в миланском соборе сказать Марко д'Аграте, да не смог – не хватило мастерства. Через несколько столетий совершенствования художественной техники, после прояснения в европейских головах мысль донесли не расплескав. Дэмьен Хёрст, 2006 год. «Святой Варфоломей. Утончённая боль». ПАМЯТНИК СТОПРОЦЕНТНОМУ САДИЗМУ. Для гурманов - в Страсбургском соборе хранится крышка черепа святого – можно съездить облизать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1688.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Почтеннейший, скажите, пожалуйста, у вас справа часом не хвост?&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Охо-хо. А представьте, что до середины 20-го века бедные европейцы должны были обо всех этих «нафунаилах» думать каждый божий день и петь про них песни. Утром встал – нафунаил, пошёл в школу или колледж – нафунаил, вечером – опять нафунаил. Воскресенье – нафунаил. И так всю жизнь. С 50-х бедные европейцы  получили большое облегчение. Льготу.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А хошь крышку черепа посмотреть? Целебная! &lt;br /&gt;– Нет, не хочу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В целом внутри собора нельзя сказать чтобы страшно, а так – уныло. Так выглядят все соборы готического типа. Стены из и так тусклого известняка быстро покрываются копотью, освещение через витражи недостаточно, хотя кое-где создаёт красивую игру цвета. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1689.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1690.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В некоторых местах собора сохранилось древнее покрытие пола. Поскольку разные сорта камня стираются неравномерно, получилась выпуклая поверхность.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1691.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А снаружи всё весело.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1692.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Особенно если не вглядываться.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1693.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1694.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Залезли на крышу, посмотрели сквозь шпили и скульптуры на город. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/02.wav" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1695.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;(Кликабельно.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Мне с детства снился сон о том, что я лезу по внешней стене на Большую Белую Церковь. Прикинулся безобидным старичком.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1696.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А также горгульей.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1697.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;На этом снимке хорошо видна линия смога. Милан город загазованный. В Италии иногда попахивало дымом, я сначала думал, что жгут опавшие листья и стерню, а потом допёр, что у них во многих домах до сих пор осталось печное отопление. Старые государства всегда в чём-то отсталые. Вроде академик, а с айфоном не дружит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1698.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Если увеличить левый угол панорамы, виднеется современный район – миланский Де-Фанс.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1699.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Ближайшее здание к храму - огромный торговый комплекс Виктора-Эммануила II (вроде первый в Европе). И вообще площадь производит впечатление глубоко светское. Торговая реклама есть даже на здании собора. (Правда, если приглядеться это замаскированная пристройка.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1700.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В центре комплекса, на почётном месте макдональдс. Только заставили цвета сделать унифицированными. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И это хорошо. Зачем «бойкое место» превращать в пафосную жуть. Магазин демократичен уже потому, что это магазин. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если приглядеться, над Макдональдсом правильная контора. А над конторой - правильная мозаика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1701.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Вечером "гипергум" выглядит особенно величественно.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Магазины в Милане работают, как везде в Италии, то есть, на взгляд москвича, не работают вообще. В 19.30 закрываются, днём обеденный перерыв на 2-3 часа, открываются тоже не рано. Так что утята в основном любовались на витрины закрытых магазинов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Милане по сравнению с Римом мало античности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1702.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Фрагмент римской мостовой, витрина с которой вмурована в стену метро рядом с нашей гостиницей.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1703.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Гостиница в двух шагах от Миланского собора, из окна моего номера был вот такой вид на небольшую площадь.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1704.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1705.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Единственный крупный фрагмент античной архитектуры мы увидели у базилики Амвросия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обратите внимание что его пометили какой-то иконой. Поэтому и не уничтожили. Калтонай-малтонай в Италии чудовищный, человек всё время находится под прессингом христианской пропаганды (одна из больших улиц центра Рима так и называется «Виа Пропаганда»). Люди не понимают каких масштабов достигала эта фантасмагория. Один Минь это больше ТЫСЯЧИ (!) гигантских бессмысленных томов убористого шрифта. И там все страницы заполнены «калтонай-малтонай, ширин вырин мордехай, калтонай-малтонай, ширин вырин мордехай, калтонай-малтонай, ширин вырин мордехай, калтонай-малтонай, ширин вырин мордехай». Содержания – 0,0. И по каждому тому защищены диссертации и написаны тома вносуковыряльных работ.&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;И это ещё для «умных как вутки», т.е. пропаганда щадящая, с коленцами.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1706.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Интересно что, например, сто лет назад колоннада выглядела так. В Италии всё всегда при деле, неиспользуемых участков реальности нет. В Италии была давка и в 19 веке, и в 18, и в 17, и в 16.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Бороться со всем этим абсолютно невозможно. Это должно постепенно отойти от ума. За 200 лет отошло процентов на 80%, а 20% осталось ещё лет на сто. Трогать это всерьёз – до сих пор боятся. (Да и ненужно – те, кто затеяли советскую перестройку, были или дураками или вредителями.)  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому даже сейчас европеец, рассуждающий на религиозные темы, похож на горького пьяницу, бредущего домой под качающимися фонарями. «Калтонай» – улица полезла налево, «малтонай» – направо, «ширинннн» – лбом об фонарный столб, «вырин» – круголя караморой, и в лужу бултых – «мордехай». Пузыри пускать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так вроде посмотреть - неглупый человек. Но Обработали.  Обработали Мастера. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Античность разлита по Милану в виде карго. Стоит присмотреться и видно, что деревенский умывальник сделан  из корпуса компьютера.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1707.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Это стоящая в Миланском соборе античная ванна из порфира, используется как крестильная купель. Уже прикол, но что-то сомневаюсь, что это ванна. Кольца-то декоративные. Похоже, что это выполненный в виде ванны саркофаг. А в нём, значит, живой водой крестят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1720.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;А это чудо стоит в базилике святого Амвросия. Это какой-то древний саркофаг, признанный христианским. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1719.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;На нём вот такие штучки. Это русалка с двумя хвостами, показывает пипиську. По поводу таких вещей написаны горы литературы, где впаривают про средневековый «карнавализм» и тому подобную лабуду. Взрослые люди, между прочим. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1708.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1709.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Сама базилика, похоже, первоначально была языческим сооружением. Вот дверной проём, если приглядеться орнамент посвящён скачкам. Тоже «карнавализм». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И так всю дорогу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1710.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Это знаменитый миланский Наполеон. В России хотели в таком же виде поставить памятник Александру, но чего-то не пошло. В мастерской у советского скульптора «Меркурова»  стоял голый Ленин, когда спрашивали зачем, художник отвечал: «Нужен для работы».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1711.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Шпиль муссолиниевского памятника жертвам «великой войны», то есть первой мировой. Памятник сделан в виде церкви, а на шпиле вместо креста звезда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1712.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Италия понесла в первой мировой колоссальные потери. На крохотном Капри  мы видели доску с погибшими, там имен двадцать. Обычно не соображают, что карликовый по протяжённости итало-австрийский фронт был мясорубкой а ля Верден. Маленький чёрный обелиск слева – это памятник жертвам второй мировой войны. Как говорится, по труду и честь. Погибло, кстати, в эту проигранную войну меньше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1713.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В Италии довольно много нищих. Миланские поразили своей культурностью.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1714.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Тут плохо видно. У него рядом лежит собачка под одеяльцем. Постеснялся, посмотреть что читает. Может Умберто Эко.  &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В Италии, как и во Франции, любят целоваться, но целуются в основном по-детски, от избытка чувств, а не для их стимуляции. Выглядит довольно трогательно. Фотографировать постеснялся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1715.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Как я уже говорил, Милан это страна милых малышей. Для них тут есть специальные приманки. По своей сути малыши беззащитны. Перед огнями большого города они теряются и не знают, как и что. Поэтому им нужна помощь и протекция со стороны какого-нибудь уважаемого человека. Например, гениального писателя или даже главы небольшой, но состоятельной тоталитарной секты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1716.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Счастливый малыш, обзаведшийся покровительством такого человека, может себе позволить маленькие капризы. Например, поездку на шопинг в Милан и покупку разумного количества крайне необходимых малышам предметов. Как-то сумочек от Версачи, бриллиантовых колечек и тому подобных безделушек. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1717.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;***&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Ну вот, собственно, и всё. На следующий день утята были в Москве и наслаждались мокрым ветром и нулём градусов. Съездили неплохо. Большое спасибо организатором и участникам. Жалко, что не все из предполагавшегося состава смогли принять участие в поездке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/51.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1718.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Бедный отец так любил Италию и неаполитанские песни. У итальянцев были  глаза отца и отцовский взгляд. (Кликабельно.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>745. ИТАЛИЯ – МИЛАН.  ГОРОД МИЛЫХ МАЛЫШЕЙ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/197024.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/197597.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="50124213" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50124213#t50124213</url>
      <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
      <date>2011-12-14 19:43:54</date>
      <text>Спасибо,сейчас почитаем.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50124725" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50124725#t50124725</url>
      <user name="_nekto" username="_nekto" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
      <date>2011-12-14 19:55:36</date>
      <text>Спасибо за пост. Как всегда, зддорово</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50124981" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50124981#t50124981</url>
      <user name="yu_sinilga" username="yu_sinilga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121312163/33481294" height="100" width="78" />
      <date>2011-12-14 20:00:54</date>
      <text>"...сумочек от Версачи, бриллиантовых колечек" - вот так в масонские сети и заманивают глупышек, механизм отработан. И если нет опыта христианской аскезы - всё, конец глупой утке к Рождеству.  </text>
      <subject>&amp;quot;Необходимые вещи&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="50127797" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50127797#t50127797</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-14 20:27:26</date>
          <text>Амвросий прямо светится от аскезы. Да и кардинал с колечком тоже.</text>
          <subject>Re: &amp;quot;Необходимые вещи&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="50128565" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50128565#t50128565</url>
              <user name="yu_sinilga" username="yu_sinilga" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121312163/33481294" height="100" width="78" />
              <date>2011-12-14 20:31:38</date>
              <text>Смайлики не поставила. Они же Князья Церкви, им положено, как учит нас товарищ Чаплин (не Чарли).</text>
              <subject>Re: &amp;quot;Необходимые вещи&amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="50136245" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50136245#t50136245</url>
                  <user name="flammar" username="flammar" />
                  <date>2011-12-14 21:48:36</date>
                  <text>Князья Церкви Мира Сего. Почти Князья Мира Сего...</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;Необходимые вещи&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="50137269" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50137269#t50137269</url>
                      <user name="yu_sinilga" username="yu_sinilga" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121312163/33481294" height="100" width="78" />
                      <date>2011-12-14 21:56:41</date>
                      <text>Они и были Владыками - Католическая Церковь владетельная и влиятельная, в отличие от Православной.  (Правда, сейчас Д.Е. скажет, что никакого короля Генриха во вретище быть не могло, а Каносса - это Кана Галилейская. Прикушу язык, чтобы не огрести тумаков.)</text>
                      <subject>Re: Князья Церкви</subject>
                      <comments>
                        <comment id="50137781" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50137781#t50137781</url>
                          <user name="flammar" username="flammar" />
                          <date>2011-12-14 22:19:13</date>
                          <text>Католическая церковь древнее и аутентичнее, к тому же расположена в более теплых странах. Русскому православию реально лет 250, католичеству - в 2-2,5 раза больше. Русским православием стали реально заниматься и приспосабливать его к делу только с 19 века, и то не с начала.</text>
                          <subject>Re: Князья Церкви</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50137269&amp;style=mine#t50137269</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50136245&amp;style=mine#t50136245</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50128565&amp;style=mine#t50128565</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50127797&amp;style=mine#t50127797</parent>
            </comment>
            <comment id="50130613" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50130613#t50130613</url>
              <user name="antares68" username="antares68" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125296380/7056202" height="92" width="97" />
              <date>2011-12-14 20:42:21</date>
              <text>Кардиналы, что называется, зачетные. Надписи не хватает: "Здесь был Баудолино".</text>
              <subject>Re: &amp;quot;Необходимые вещи&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50127797&amp;style=mine#t50127797</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50124981&amp;style=mine#t50124981</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50125237" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50125237#t50125237</url>
      <user name="Владимир ДВОРЕЦКИЙ..." username="dtzkyyy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101793411/17656429" height="100" width="94" />
      <date>2011-12-14 20:01:35</date>
      <text>!</text>
      <subject>Третий?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50125749" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50125749#t50125749</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2011-12-14 20:05:49</date>
      <text>Фото торгового центра вместо необходимого по тексту фото повторяется дважды.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50126005" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50126005#t50126005</url>
      <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
      <date>2011-12-14 20:08:34</date>
      <text>"В России хотели в таком же виде поставить памятник Александру, но чего-то не пошло"&lt;br /&gt;Русские люди прагматичные и насмешливые,пришли бы к начальству,да и спросили бы "а что это помазанник божий простым людям хуй показывает?И можно ли его,начальство теперь в лицо на хуй(царский) посылать,в знак уважения?".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50126261" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50126261#t50126261</url>
      <user name="superfigurative" username="superfigurative" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92359429/21749505" height="88" width="100" />
      <date>2011-12-14 20:08:54</date>
      <text>good Designers are also from there</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50126517" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50126517#t50126517</url>
      <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-14 20:14:50</date>
      <text>-"В целом внутри собора нельзя сказать чтобы страшно, а так – уныло."-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У кокаинистов бывает такая особенность - им неприятно солнце, нормальный дневной свет. Утром встают и с отвращением задёргивают шторы, сидят в полутьме. На улицу выходят с заходом солнца.&lt;br /&gt;Аналогичное отклонение психики замечаю у атеистов. Прекрасные интерьеры готических соборов для них унылы. В особо запущенных случаях - отвратительны. </text>
      <comments>
        <comment id="50127285" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50127285#t50127285</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-14 20:26:10</date>
          <text>Первый абзац разрушает второй. «Ширинннн».</text>
          <comments>
            <comment id="50128821" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50128821#t50128821</url>
              <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
              <date>2011-12-14 20:32:30</date>
              <text>Ничуть. Для одних невыносим обычный дневной свет в комнате. Для других - мягкий свет витражей в соборе. </text>
              <comments>
                <comment id="50130869" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50130869#t50130869</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2011-12-14 20:42:42</date>
                  <text>"Мордехай".</text>
                  <comments>
                    <comment id="50131381" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50131381#t50131381</url>
                      <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                      <date>2011-12-14 20:47:33</date>
                      <text>Срезали, Дмитрий Евгеньевич, ага.</text>
                      <comments>
                        <comment id="50133685" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50133685#t50133685</url>
                          <user name="korzh18" username="korzh18" />
                          <date>2011-12-14 21:11:14</date>
                          <text>Но ведь формально выходит, что собор не без кокаинистов, поскольку там полумрак. А атеисты, с другой стороны, остро реагируют, на мой взгляд и в конечном итоге, на Иисуса.</text>
                          <comments>
                            <comment id="50134453" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50134453#t50134453</url>
                              <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                              <date>2011-12-14 21:20:47</date>
                              <text>Причём здесь полумрак? Атеисты не любят соборы не из-за полумрака. Они с удовольствием сидят в полутёмных барах, например. Тут ключевое слово "унылый", а не "тёмный" или "мрачный". </text>
                              <comments>
                                <comment id="50135733" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50135733#t50135733</url>
                                  <user name="korzh18" username="korzh18" />
                                  <date>2011-12-14 21:41:52</date>
                                  <text>На мой взгляд, человек православной традиции, отправляющий культ в золоте, свечах и цвете, также сочтёт собор унылым. Хотя это дело вкуса, как и кокаин.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="50135989" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50135989#t50135989</url>
                                      <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                                      <date>2011-12-14 21:45:23</date>
                                      <text>-"Хотя это дело вкуса,"-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну да. Кому-то нравятся готические соборы, кому-то - конструктивистские ДК. </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50135733&amp;style=mine#t50135733</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50134453&amp;style=mine#t50134453</parent>
                                </comment>
                                <comment id="50136501" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50136501#t50136501</url>
                                  <user name="flammar" username="flammar" />
                                  <date>2011-12-14 21:50:42</date>
                                  <text>Ну да, для настоящего христианина Храм - это Дом Радости.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50134453&amp;style=mine#t50134453</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50133685&amp;style=mine#t50133685</parent>
                            </comment>
                            <comment id="50152629" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50152629#t50152629</url>
                              <user name="elihio81" username="elihio81" />
                              <date>2011-12-15 10:41:52</date>
                              <text>А кто это Иисус? Я чот среагировал.</text>
                              <comments>
                                <comment id="50155701" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50155701#t50155701</url>
                                  <user name="korzh18" username="korzh18" />
                                  <date>2011-12-15 14:18:37</date>
                                  <text>А кто спрашивает?</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="50156213" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50156213#t50156213</url>
                                      <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                      <date>2011-12-15 14:42:21</date>
                                      <text>Я.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="50157493" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50157493#t50157493</url>
                                          <user name="korzh18" username="korzh18" />
                                          <date>2011-12-15 15:27:43</date>
                                          <text>Между прочим, не столь прост ответ как выглядит. Вроде Иисус тот же я, но для гораздо большего числа людей, чем "Я" одного скромного существа.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="50158005" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50158005#t50158005</url>
                                              <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                              <date>2011-12-15 16:16:52</date>
                                              <text>Героин тоже "я" для многих людей, но мы ведь не про химию, да?</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="50158773" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50158773#t50158773</url>
                                                  <user name="korzh18" username="korzh18" />
                                                  <date>2011-12-15 17:39:53</date>
                                                  <text>Закономерный ход - исходя из якобы соответствия, строить рассуждения о заприродном или сверхприродном. Хотя суть, видимо, именно в непознаваемости и несоответствии.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="50159029" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50159029#t50159029</url>
                                                      <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                                      <date>2011-12-15 17:53:39</date>
                                                      <text>А что такое заприродное?  Вы имеете виды материи которые пока не доступны наблюдению и описанию?</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="50160821" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50160821#t50160821</url>
                                                          <user name="korzh18" username="korzh18" />
                                                          <date>2011-12-15 19:43:32</date>
                                                          <text>Не знаю, так добросовестнее и честнее что ли говорить об этом. Если хотите точку отсчёта, то пусть будет космологическая сингулярность.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="50161077" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50161077#t50161077</url>
                                                              <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                                              <date>2011-12-15 19:56:46</date>
                                                              <text>Шырин вырин мордэхай, вы же это понимаете?</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="50161845" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50161845#t50161845</url>
                                                                  <user name="korzh18" username="korzh18" />
                                                                  <date>2011-12-15 20:44:52</date>
                                                                  <text>А кто спрашивает? Думонде ву, аптал - Хиггсовский бозон, йок халат дэве качщтэ.</text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="50227381" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50227381#t50227381</url>
                                                                      <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                                                      <date>2011-12-16 10:06:24</date>
                                                                      <text>Ответа так и нет.</text>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="50249397" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50249397#t50249397</url>
                                                                          <user name="korzh18" username="korzh18" />
                                                                          <date>2011-12-16 12:13:13</date>
                                                                          <text>Любопытно, какой ответ Вы ждёте - чем Иисус отличается от героина, что ли?</text>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="50262453" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50262453#t50262453</url>
                                                                              <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                                                              <date>2011-12-16 13:54:59</date>
                                                                              <text>Какая разница, что я ожидаю? Вы чего то боитесь?</text>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="50264245" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50264245#t50264245</url>
                                                                                  <user name="korzh18" username="korzh18" />
                                                                                  <date>2011-12-16 14:30:14</date>
                                                                                  <text>Сударыня, а ю ол райт, Вам не жарко? Вы себя берегите.</text>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="50271669" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50271669#t50271669</url>
                                                                                      <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                                                                      <date>2011-12-16 15:45:22</date>
                                                                                      <text>Грубо слились, иисус бы не одобрил. Он был тонок.</text>
                                                                                      <comments>
                                                                                        <comment id="50360757" depth="22" deleted="true">
                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50360757#t50360757</url>
                                                                                          <user name="uncle_moisho" username="uncle_moisho" />
                                                                                          <date>2011-12-18 00:42:06</date>
                                                                                          <comments>
                                                                                            <comment id="50370741" depth="23">
                                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50370741#t50370741</url>
                                                                                              <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                                                                              <date>2011-12-18 08:33:53</date>
                                                                                              <text>Где?</text>
                                                                                              <comments />
                                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50360757&amp;style=mine#t50360757</parent>
                                                                                            </comment>
                                                                                          </comments>
                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50271669&amp;style=mine#t50271669</parent>
                                                                                        </comment>
                                                                                      </comments>
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50264245&amp;style=mine#t50264245</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50262453&amp;style=mine#t50262453</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50249397&amp;style=mine#t50249397</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50227381&amp;style=mine#t50227381</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50161845&amp;style=mine#t50161845</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50161077&amp;style=mine#t50161077</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50160821&amp;style=mine#t50160821</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50159029&amp;style=mine#t50159029</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50158773&amp;style=mine#t50158773</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50158005&amp;style=mine#t50158005</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50157493&amp;style=mine#t50157493</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50156213&amp;style=mine#t50156213</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50155701&amp;style=mine#t50155701</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50152629&amp;style=mine#t50152629</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50133685&amp;style=mine#t50133685</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50131381&amp;style=mine#t50131381</parent>
                        </comment>
                        <comment id="50134965" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50134965#t50134965</url>
                          <user name="alexander2525" username="alexander2525" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103949235/29965298" height="80" width="100" />
                          <date>2011-12-14 21:22:35</date>
                          <text>Насколько миланский собор красив снаружи, настолько же уныл внутри.</text>
                          <comments>
                            <comment id="50135477" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50135477#t50135477</url>
                              <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                              <date>2011-12-14 21:31:16</date>
                              <text>"В целом внутри собора нельзя сказать чтобы страшно, а так – уныло. Так выглядят все соборы готического типа."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский.</text>
                              <comments>
                                <comment id="50140597" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50140597#t50140597</url>
                                  <user name="oih_gird" username="oih_gird" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120129962/32280040" height="90" width="100" />
                                  <date>2011-12-15 00:29:33</date>
                                  <text>просто атеизм - это на редкость агрессивная вера, и кроме себя ничего иного на дух не переносит, все им дураки зашоренные: и Менделеев был старый отсталый дурак, и Достоевский был тёмный, а они одни просветлели. </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50135477&amp;style=mine#t50135477</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50134965&amp;style=mine#t50134965</parent>
                            </comment>
                            <comment id="50136757" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50136757#t50136757</url>
                              <user name="flammar" username="flammar" />
                              <date>2011-12-14 21:51:07</date>
                              <text>снаружи готичнее...</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50134965&amp;style=mine#t50134965</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50131381&amp;style=mine#t50131381</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50130869&amp;style=mine#t50130869</parent>
                    </comment>
                    <comment id="50568373" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50568373#t50568373</url>
                      <user name="ingis2" username="ingis2" />
                      <date>2011-12-26 22:48:35</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич, как я понял, атеистом не является. Допустим, христианство – шаг назад. Но споры на тему „какая религия лучше“ как-то детский сад напоминает – „А мой папа – милиционер!“. К тому же на западе христианство давно уже не является госсударственной идеологией. Религия там сейчас – какой-то секулярный гуманизм. Но уши, конечно, туда-же.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что до христианства/монотеизма – так главным тезисом у них – основа разума – язык. А это ещё с Гераклейта тянется, самая настоящая Антика так сказать. И с знаком равенства между политеизмом и плюрализмом я бы не согласился. Плюрализм – это равные правила для всех, но правила то ОДНИ. Политеизм, как я понимаю, допускает конкурентное существование нескольких правил – бог воров, да и бог полицейских рядом. Ну не пригодна такая идеология для госсударства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что на счет молитвы/ритуала/медитации как психотерапического средства? Вот пробовал я давеча сеансы гипноза, тоже пустословный заполнитель временного пространства – „моя правая рука теплеет, а левая нога очень приятно тяжела...“ Ну не действуют на меня такие заклинания. А вот „Отче наш“ действует. Что скажете, доктор? Случай очень запущен?&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="85726133" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=85726133#t85726133</url>
                          <user name="apalgo" username="apalgo" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121750137/54112851" height="100" width="86" />
                          <date>2014-11-05 04:34:54</date>
                          <text>если самовнушением заниматься продолжительное время - хотя бы сеансов десять..то обязательно получится</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50568373&amp;style=mine#t50568373</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50130869&amp;style=mine#t50130869</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50128821&amp;style=mine#t50128821</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50127285&amp;style=mine#t50127285</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50126517&amp;style=mine#t50126517</parent>
        </comment>
        <comment id="50151605" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50151605#t50151605</url>
          <user name="Finvarg" username="finvarg2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100891858/8523984" height="100" width="100" />
          <date>2011-12-15 10:10:44</date>
          <text>А у христиан наблюдается такая патологическая неграмотность, что даже фамилию Лютера не могут правильно написать?</text>
          <subject>чудовищно нелепое обобщение</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50126517&amp;style=mine#t50126517</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50126773" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50126773#t50126773</url>
      <user name="antares68" username="antares68" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125296380/7056202" height="92" width="97" />
      <date>2011-12-14 20:18:55</date>
      <text>Спасибо огромное. Но вот саркофага в виде ванны не вижу.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50127541" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50127541#t50127541</url>
      <user name="tilir_at_sj" username="tilir_at_sj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110200995/37718244" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-14 20:26:34</date>
      <text>Несчастный апостол Варфоломей. Его распяли вниз головой, но он продолжал проповедовать Евангелие. Тогда с него содрали кожу. И потом отрубили голову. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;День памяти апостола свершается в православной церкви 22 апреля.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хороший день 22 апреля. Можно сказать -- красный день календаря :)</text>
      <subject>...</subject>
      <comments>
        <comment id="50138037" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50138037#t50138037</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2011-12-14 22:20:24</date>
          <text>... он разложился на плесень и на липовый мёд...</text>
          <subject>Re: ...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50127541&amp;style=mine#t50127541</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50128053" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50128053#t50128053</url>
      <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
      <date>2011-12-14 20:29:07</date>
      <text>&amp;gt;Один Минь это больше ТЫСЯЧИ (!) гигантских бессмысленных томов убористого шрифта. И там все страницы заполнены «калтонай-малтонай, ширин вырин мордехай, калтонай-малтонай, ширин вырин мордехай, калтонай-малтонай, ширин вырин мордехай, калтонай-малтонай, ширин вырин мордехай». Содержания – 0,0. И по каждому тому защищены диссертации и написаны тома вносуковыряльных работ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ага, я долго ждал жестокого разгрома таких идиотов как Василий Великий или Фома Аквинский.&lt;br /&gt;ДОЖДАЛСЯ.</text>
      <comments>
        <comment id="50130101" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50130101#t50130101</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-14 20:41:09</date>
          <text>Схоластика нормальный этап развития философии. Только её надо изучать не штопорообразной пьяной караморой, а по-взрослому. Проштудировать Франциска Суареца, например. Которого в истории философии вообще пропускают.</text>
          <comments>
            <comment id="50131125" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50131125#t50131125</url>
              <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
              <date>2011-12-14 20:45:25</date>
              <text>так до схоластики была Патристика, я всё таки не могу поверить, что Вы со своей интеллигентностью и интеллектом будете всерьез такое говорить о Капподакийцах или Ареопагите, если даже не вспоминать очерки Лосского по теме.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому скорее всего Вы действительно их просто не изучали.</text>
              <comments>
                <comment id="50131893" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50131893#t50131893</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2011-12-14 20:54:21</date>
                  <text>У Лосева были проблемы со зрением.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А патристику я изучал. Я специализировался по истории зарубежной философии и прослушал курс у Майорова.</text>
                  <comments>
                    <comment id="50138549" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50138549#t50138549</url>
                      <user name="db1967" username="db1967" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114930195/14352436" height="100" width="66" />
                      <date>2011-12-14 22:21:46</date>
                      <text>Следует ли это понимать так, что Лосский и Лосев - одно лицо?</text>
                      <subject>Не ясно</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50131893&amp;style=mine#t50131893</parent>
                    </comment>
                    <comment id="50144437" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50144437#t50144437</url>
                      <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
                      <date>2011-12-15 05:11:36</date>
                      <text>&amp;gt;А патристику я изучал. Я специализировался по истории зарубежной философии и прослушал курс у Майорова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;изучали бы не несли откровенной чуши&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;У Лосева были проблемы со зрением.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;всё гораздо хуже чем я думал</text>
                      <comments>
                        <comment id="50148533" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50148533#t50148533</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2011-12-15 07:00:12</date>
                          <text>А что написал Лосев? Его история античной эстетики - растянутая компиляция. Ранние работы идут в русле тогдашней религиозно-декадентской философии, но само направление оказалось худосочным и на русской почве бесплодным. Русская философия это Достоевский, Толстой и Розанов, а не Флоренский или Булгаков. Если конечно вообще можно говорить о русской философии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лосев интересен как реликт, по прихоти судьбы выживший в Советской России.  </text>
                          <comments>
                            <comment id="50151349" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50151349#t50151349</url>
                              <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
                              <date>2011-12-15 09:26:20</date>
                              <text>Будто специально избегаете стоящего за всеми ними Страхова</text>
                              <subject>Как близко промахиваетесь! Будто специально</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50148533&amp;style=mine#t50148533</parent>
                            </comment>
                            <comment id="50155445" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50155445#t50155445</url>
                              <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
                              <date>2011-12-15 14:05:51</date>
                              <text>Вы и в самом деле путаете Лосева и Лосского? </text>
                              <comments>
                                <comment id="50382005" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50382005#t50382005</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2011-12-18 11:29:35</date>
                                  <text>Извините, ошибся. С возрастом трудно бывает с лёту точно отвечать на много вопросов.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="50393269" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50393269#t50393269</url>
                                      <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
                                      <date>2011-12-18 19:56:43</date>
                                      <text>Я Вами восхищаюсь, Дмитрий Евгеньевич, Ваши тексты сыграли большую роль в формировании моего мироощущения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но в вопросе с христианством - Вы не правы.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="50404021" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50404021#t50404021</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2011-12-19 05:47:32</date>
                                          <text>Восхищаться не нужно. Лучше слушать и, по мере необходимости, возражать.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50393269&amp;style=mine#t50393269</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50382005&amp;style=mine#t50382005</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50155445&amp;style=mine#t50155445</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50148533&amp;style=mine#t50148533</parent>
                            </comment>
                            <comment id="50270133" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50270133#t50270133</url>
                              <user name="flammar" username="flammar" />
                              <date>2011-12-16 15:28:11</date>
                              <text>Вроде онн ввёл базовое понятие "миф"... похожее на "фрейм" в психологии...</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50148533&amp;style=mine#t50148533</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50144437&amp;style=mine#t50144437</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50131893&amp;style=mine#t50131893</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50131125&amp;style=mine#t50131125</parent>
                </comment>
                <comment id="50132149" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50132149#t50132149</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2011-12-14 20:54:36</date>
                  <text>Не специалист, но по некоторому дилетантскому представл-ю об истории ВКПБ, предполагаю, что "Незнание Патристики" (отцов-основателей) - аргумент вовсе универсальный.</text>
                  <comments>
                    <comment id="50144693" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50144693#t50144693</url>
                      <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
                      <date>2011-12-15 05:13:42</date>
                      <text>&amp;gt;Не специалист, но по некоторому дилетантскому представл-ю об истории ВКПБ, предполагаю, что "Незнание Патристики" (отцов-основателей) - аргумент вовсе универсальный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это очень хорошо что вы осознаёте свой дилетантизм.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50132149&amp;style=mine#t50132149</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50131125&amp;style=mine#t50131125</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50130101&amp;style=mine#t50130101</parent>
            </comment>
            <comment id="50138293" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50138293#t50138293</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2011-12-14 22:21:16</date>
              <text>Он же "замыкающий", не аутентичный.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50130101&amp;style=mine#t50130101</parent>
            </comment>
            <comment id="53113781" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=53113781#t53113781</url>
              <user name="Sergei  Smirnov" username="fox2002spb" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119736345/46716365" height="100" width="72" />
              <date>2012-03-13 08:30:56</date>
              <text>Простите за оф-топ, Дмитрий Евгеньевич и за запоздалый вопрос. Вы рекомендуете "проштудировать". Не кажется ли Вам, что такой совет сродни, к примеру, ответу американского астронавта на вопрос "вы действительно поставили на Луне флаг" - "слетайте и проверьте!".&lt;br /&gt;Труды Суареца мне давно интересно было прочесть, как некую предтечу Грамши (С МОЕЙ точки зрения, к-рую я никому не навязываю). Но Вы пробовали в нашем обществе найти такого рода книги? Да ещё и на русском </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50130101&amp;style=mine#t50130101</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50128053&amp;style=mine#t50128053</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50128309" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50128309#t50128309</url>
      <user name="antares68" username="antares68" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125296380/7056202" height="92" width="97" />
      <date>2011-12-14 20:30:23</date>
      <text>А почему утята - это джаз, можно полюбопытствовать?</text>
      <comments>
        <comment id="50129077" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50129077#t50129077</url>
          <user name="yu_sinilga" username="yu_sinilga" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107362295/33481294" height="76" width="100" />
          <date>2011-12-14 20:34:25</date>
          <text>Потому что "всё будет джаз", если... </text>
          <comments>
            <comment id="50129845" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50129845#t50129845</url>
              <user name="antares68" username="antares68" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125296380/7056202" height="92" width="97" />
              <date>2011-12-14 20:40:58</date>
              <text>Если что? </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50129077&amp;style=mine#t50129077</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50128309&amp;style=mine#t50128309</parent>
        </comment>
        <comment id="50129333" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50129333#t50129333</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-14 20:36:11</date>
          <text>Это оранжировка Фаусто Папетти. А вообще утята больше всего любят джаз и рок-н-ролл. Конечно после классики.</text>
          <comments>
            <comment id="50129589" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50129589#t50129589</url>
              <user name="antares68" username="antares68" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125296380/7056202" height="92" width="97" />
              <date>2011-12-14 20:40:46</date>
              <text>Спасибо! Да, джаз утятам однозначно очень подходит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Продолжаю слушать. Какие, однако, у вас печальные мысли были на крыше собора... </text>
              <comments>
                <comment id="50131637" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50131637#t50131637</url>
                  <user name="antares68" username="antares68" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125296380/7056202" height="92" width="97" />
                  <date>2011-12-14 20:53:06</date>
                  <text>&lt;object width="640" height="385"&gt;&lt;param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/NJeFID3ifXM"&gt;&lt;/param&gt;&lt;embed src="http://www.youtube.com/v/NJeFID3ifXM" type="application/x-shockwave-flash" width="640" height="385" allowScriptAccess="never" &gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50129589&amp;style=mine#t50129589</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50129333&amp;style=mine#t50129333</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50128309&amp;style=mine#t50128309</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50130357" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50130357#t50130357</url>
      <user name="cubaki" username="cubaki" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122510541/9091338" height="64" width="100" />
      <date>2011-12-14 20:41:11</date>
      <text>А вы часом не в Кавалетти останавливались? ВИд из окна больно знакомый :)</text>
      <comments>
        <comment id="50132661" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50132661#t50132661</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-14 21:00:01</date>
          <text>Dei Cavalieri.</text>
          <comments>
            <comment id="50132917" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50132917#t50132917</url>
              <user name="cubaki" username="cubaki" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122510541/9091338" height="64" width="100" />
              <date>2011-12-14 21:01:51</date>
              <text>Точно! ОН! :) Дмитрий Евгеньевич, что ж вы не позвонили - мы бы вам такие места в Милане посоветовали!</text>
              <comments>
                <comment id="50133429" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50133429#t50133429</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2011-12-14 21:08:29</date>
                  <text>Да поездка была деловая, еще удивительно что многое посмотреть удалось.</text>
                  <comments>
                    <comment id="50133941" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50133941#t50133941</url>
                      <user name="cubaki" username="cubaki" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122510541/9091338" height="64" width="100" />
                      <date>2011-12-14 21:16:15</date>
                      <text>Ну, надеюсь, вы в Милане не последний раз были.</text>
                      <comments>
                        <comment id="50135221" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50135221#t50135221</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2011-12-14 21:27:26</date>
                          <text>Монетку в канал бросил :)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50133941&amp;style=mine#t50133941</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50133429&amp;style=mine#t50133429</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50132917&amp;style=mine#t50132917</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50132661&amp;style=mine#t50132661</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50130357&amp;style=mine#t50130357</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50132405" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50132405#t50132405</url>
      <user name="thotius" username="thotius" />
      <date>2011-12-14 20:57:36</date>
      <comments>
        <comment id="50133173" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50133173#t50133173</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-14 21:05:28</date>
          <text>Мне больше сабля нравится. Волочится по земле и можно использовать как подпорку. Удобно. Рост у него был метр сорок с чем-то. </text>
          <comments>
            <comment id="50137525" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50137525#t50137525</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2011-12-14 21:58:09</date>
              <text>медведевский...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50133173&amp;style=mine#t50133173</parent>
            </comment>
            <comment id="50267829" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50267829#t50267829</url>
              <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
              <date>2011-12-16 15:02:55</date>
              <text>Я теперь понял, почему Джанни Родари уделял так непропорционально много внимания физической ущербности синьора Апельсина (брюхо на тачке) и прочих персонажей</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50133173&amp;style=mine#t50133173</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50132405&amp;style=mine#t50132405</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50137013" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50137013#t50137013</url>
      <user name="antares68" username="antares68" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125296380/7056202" height="92" width="97" />
      <date>2011-12-14 21:56:06</date>
      <text>Позвольте еще вопрос: а нельзя ли аудиоролики давать под соответствующим снимком? </text>
      <comments>
        <comment id="50141109" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50141109#t50141109</url>
          <user name="synchrophase" username="synchrophase" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100811831/26184961" height="100" width="100" />
          <date>2011-12-15 02:12:16</date>
          <text>Можно поставить приложение на Firefox, от которого появятся кнопочки проигрывания прямо на странице. FoxyTunes, например, и там в нём FoxyPlayer.</text>
          <comments>
            <comment id="50141877" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50141877#t50141877</url>
              <user name="antares68" username="antares68" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125296380/7056202" height="92" width="97" />
              <date>2011-12-15 02:48:55</date>
              <text>Спасибо огромное! А с вульгарным эксплорером что делать? Открывать в новой вкладке? В принципе, можно, конечно. Но ролики под снимком, на мой скромный взгляд, были бы более изящным решением, если, конечно, нет препятствующих причин.</text>
              <comments>
                <comment id="50142389" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50142389#t50142389</url>
                  <user name="synchrophase" username="synchrophase" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100811831/26184961" height="100" width="100" />
                  <date>2011-12-15 03:28:18</date>
                  <text>С эксплорером не знаю что, лучше им вообще не пользоваться, по-моему. Еще в Google Chrome можно открывать в новой вкладке и там вместо скачивания будет запускать встроенный веб-проигрыватель.</text>
                  <comments>
                    <comment id="50153909" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50153909#t50153909</url>
                      <user name="antares68" username="antares68" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125296380/7056202" height="92" width="97" />
                      <date>2011-12-15 12:58:17</date>
                      <text>Да, видимо, придется от него отказаться, хоть и привычный очень. Гуглохромом пугали: дыры в безопасности якобы имеются.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50142389&amp;style=mine#t50142389</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50141877&amp;style=mine#t50141877</parent>
                </comment>
                <comment id="50353845" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50353845#t50353845</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2011-12-17 20:34:49</date>
                  <text>&amp;gt; А с вульгарным эксплорером что делать? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;щелчок правой кн - "сохранить объект как..." - Открыть --- потом слушать</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50141877&amp;style=mine#t50141877</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50141109&amp;style=mine#t50141109</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50137013&amp;style=mine#t50137013</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50140085" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50140085#t50140085</url>
      <user name="Андрей Гореликов" username="andy_burns" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120293221/23515716" height="76" width="100" />
      <date>2011-12-14 23:12:37</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;Особенно про кошечек порадовало. У меня такой же окраски и еле слышно мяучит, может того, породистая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про христианство вы очень сурово. Может, ему не надо на сто процентов отходить, там же и хорошее есть, чай не марксизм.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50140853" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50140853#t50140853</url>
      <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
      <date>2011-12-15 00:48:01</date>
      <text>Прошивка-то советский МГУ. Там "крестили" "Капиталом" с диаматом, многократно по головке..&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, так откуда все взялось? Эволюция или инопланетяне?&lt;br /&gt;Помимо нравственного закона и звездного неба, есть ли высший Разум?  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50141365" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50141365#t50141365</url>
      <user name="Bo_S" username="j_gashek" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95518163/24082445" height="100" width="69" />
      <date>2011-12-15 02:33:46</date>
      <text>А в России тем временем......</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50142645" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50142645#t50142645</url>
      <user name="svoisovremennik" username="svoisovremennik" />
      <date>2011-12-15 04:06:09</date>
      <text>Спасибо за обзоры. Конечно абсолютно возмутительно, что не побывали во Флоренции. Если получиться, интересно было бы услышать про происхождение  современных итальянцев, южных, северных, центральных и т. д. Также в Италии куча государственных реликтов, вроде полунезависимых  земельных владений...&lt;br /&gt;А Ланца в конце - еще один итальянец без родины?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50142901" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50142901#t50142901</url>
      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
      <date>2011-12-15 04:06:35</date>
      <text>&lt;i&gt;И это хорошо. Зачем «бойкое место» превращать в пафосную жуть. Магазин демократичен уже потому, что это магазин.&lt;br /&gt;Если приглядеться, над Макдональдсом правильная контора. А над конторой - правильная мозаика.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ни одного предложения не понял ((</text>
      <subject>Кто-нибудь расшифровал этот ребус?</subject>
      <comments>
        <comment id="50354357" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50354357#t50354357</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-17 20:37:01</date>
          <text>Ну мол, Макдональдс рядом с Храмом это позитивно, потому что не унылая тоталитарная пропаганда. Над макдоном там что-то христианское, офис церкви.</text>
          <subject>Re: Кто-нибудь расшифровал этот ребус?</subject>
          <comments>
            <comment id="50363317" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50363317#t50363317</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2011-12-18 03:48:41</date>
              <text>&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1722.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; </text>
              <subject>Re: Кто-нибудь расшифровал этот ребус?</subject>
              <comments>
                <comment id="50368437" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50368437#t50368437</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2011-12-18 07:30:24</date>
                  <text>Синагога?</text>
                  <subject>Re: Кто-нибудь расшифровал этот ребус?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="50406069" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50406069#t50406069</url>
                      <user name="flammar" username="flammar" />
                      <date>2011-12-19 07:57:15</date>
                      <text>Наглядно показана истинная сущность МакДональдса.</text>
                      <subject>Re: Кто-нибудь расшифровал этот ребус?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50368437&amp;style=mine#t50368437</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50363317&amp;style=mine#t50363317</parent>
                </comment>
                <comment id="50369461" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50369461#t50369461</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2011-12-18 08:04:36</date>
                  <text>О-о, оффис Владык Мира, щупальца Мировой Закулисы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Родина (многоэтажного) юмора. Ну развеселили. Умеют, черти.</text>
                  <subject>Re: Кто-нибудь расшифровал этот ребус?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50363317&amp;style=mine#t50363317</parent>
                </comment>
                <comment id="50380469" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50380469#t50380469</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2011-12-18 10:42:27</date>
                  <text>О-о, зачёёёт! &lt;br /&gt;Сочетание иврита и римских украшений смотрится... а впрочем органически. "Офис коэна Каифы, приём населения по чётным числам с 12 до 18".</text>
                  <subject>Re: Кто-нибудь расшифровал этот ребус?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50363317&amp;style=mine#t50363317</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50354357&amp;style=mine#t50354357</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50142901&amp;style=mine#t50142901</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50143669" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50143669#t50143669</url>
      <user name="sheruk" username="sheruk" />
      <date>2011-12-15 04:16:16</date>
      <comments>
        <comment id="50145461" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50145461#t50145461</url>
          <user name="kvach1982" username="kvach1982" />
          <date>2011-12-15 05:40:24</date>
          <text>да, было что-то неуловимо общее. </text>
          <comments>
            <comment id="50149045" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50149045#t50149045</url>
              <user name="sheruk" username="sheruk" />
              <date>2011-12-15 07:00:58</date>
              <comments>
                <comment id="50150069" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50150069#t50150069</url>
                  <user name="kvach1982" username="kvach1982" />
                  <date>2011-12-15 07:54:31</date>
                  <text>Никуда она не стремится, куда ее стремят туда и идет) Природа не терпит пустоты. Было бы свое содержание не пришлось бы проникаться чем-то чужим. В столицах и французского хватает и немецкого. Насчет скандинавии согласен - в свое время поразила сцена из западного фильма про норвежцев 19 века, показали рыбацкую деревушку, точь в точь наши поморы. Но у нас есть юг, русские с юга от русских с севера весьма отличны. Да и верой мы повязаны. Так что как всегда, идем своеобычным путем)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50149045&amp;style=mine#t50149045</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50145461&amp;style=mine#t50145461</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50143669&amp;style=mine#t50143669</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50144181" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50144181#t50144181</url>
      <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125365443/12437363" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-15 04:24:52</date>
      <text>Спасибо Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50145717" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50145717#t50145717</url>
      <user name="kvach1982" username="kvach1982" />
      <date>2011-12-15 05:40:49</date>
      <text>эххх, спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50145973" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50145973#t50145973</url>
      <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
      <date>2011-12-15 05:56:11</date>
      <text>Почти все короли новой Италии были физическими уродами&lt;br /&gt;======&lt;br /&gt;Да, тоже обращал внимание на их малосимпатичность. Разве что последний из них, Гумберт II не такой страшный:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/Умберто_II' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Умберт&lt;wbr /&gt;о_II&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну еще Томислав II, номинальный король Хорватии при Муссолини из той же Савойской династии:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/Томислав_II' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Томислав_I&lt;wbr /&gt;I&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50146741" depth="1" full="false" suspended="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50146741#t50146741</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <date>2011-12-15 06:28:31</date>
      <comments>
        <comment id="50146997" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50146997#t50146997</url>
          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
          <date>2011-12-15 06:30:15</date>
          <text>7) Введение Думы было вынужденным шагом царя - по причине неудачной войны против&lt;br /&gt; "островного государства" ( Японии ) , которая в результате этой войны получила южную&lt;br /&gt; часть острова Сахалина в качестве "владения" . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Введение Гомруля было вынужденным шагом короля - по причине неудачной войны против&lt;br /&gt; "островных повстанцев" ( ирландцев ) , которые в результате этой войны добились&lt;br /&gt; провозглашения южной части острова Ирландия в качестве "доминиона" . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;8) Через два года после удовлетворения требований "земщины" Николаем II ( 1905 ) -&lt;br /&gt; в России совершается государственный переворот , и воцаряется реакция . Парламентаризм&lt;br /&gt; фактически сворачивается , оставась лишь номинальным . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Через два года после удовлетворения требований "хоум-рульщины" Георгом V ( 1921 ) -&lt;br /&gt; в Ирландии силой оружия побеждают сторонники сохранения союза с Англией ( 1923 ) .&lt;br /&gt; "Хоум-рульщина" фактически сворачивается , оставаясь лишь номинальной . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;9) После переворота Столыпина ( 1907 ) из российской политики были почти полностью&lt;br /&gt; вытеснены либералы , морально обанкротившиеся и потерявшие доверие людей . Двумя&lt;br /&gt; главными идейными силами остались консерваторы и социалисты . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После свёртывания "Гомруля" ( 1923 ) из английской политической жизни была почти&lt;br /&gt; полностью выдавлена Либеральная Партия . Последний английский премьер-министр от&lt;br /&gt; Либеральной Партии покинул пост в 1922 году , а Либеральная Партия навсегда покинула&lt;br /&gt; авансцену , где остались лишь Консервативная и Лейбористская Партии . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;10) Последние несколько лет правления Николая II были осложнены нарастающим &lt;br /&gt;экономическим кризисом , на фоне которого начала набирать силу "распутинщина" - &lt;br /&gt;реакционное движение Григория Распутина , бесноватого оратора , стремившегося &lt;br /&gt;к власти . Царя Николая II обвиняли в том , что он покровительствует мракобесию &lt;br /&gt;и этим позорит Россию ... За два года до смерти Николая II ( 1918 ) - реакционный&lt;br /&gt; деятель Пуришкевич произнёс в Думе речь , в которой заявил о том , что "тёмный &lt;br /&gt;мужик не должен далее править Россией" - и эта речь была встречена всеобщими &lt;br /&gt;аплодисментами . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последние несколько лет правления Георга V были осложнены Великой Депрессией , &lt;br /&gt;на фоне которой начал набирать силу "гитлеризм" - реакционное движение Адольфа &lt;br /&gt;Гитлера , бесноватого оратора , стремившегося к власти . Короля Георга V обвиняли&lt;br /&gt; в "умиротворении нацистов" и в том , что этим он позорит Англию ... За два года&lt;br /&gt; до смерти Георга V ( 1936 ) - реакционные деятели произносили в Рейхстаге речи &lt;br /&gt;( 1934 ) , в которых заявляли о том , что "тёмные силы не должны далее править &lt;br /&gt;Россией" - и эти речи были встречаемы всеобщими аплодисментами . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;11) После окончания правления Николая II царём хотели сделать Михаила Романова ,&lt;br /&gt; но он вступил в морганатический брак и потерял права на престол . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После окончания правления Георга V королём хотели сделать Эдуарда VIII , но он &lt;br /&gt;вступил в морганатический брак и потерял права на престол . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;12) После смерти Николая II ( 1918 ) разразилась гражданская война ( 1918 - 1922 ) ,&lt;br /&gt; осложняемая иностранной интервенцией . Наибольшее иностранное вмешательство было&lt;br /&gt; со стороны Германии . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После смерти Георга V ( 1936 ) разразилась гражданская война ( 1936 - 1939 ) , &lt;br /&gt;осложняемая иностранной интервенцией . Наибольшее иностранное вмешательство было&lt;br /&gt; со стороны Германии . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;13) Лишь через много лет после смерти царя Николая II стало "известно" , что его&lt;br /&gt; "убили жидо-большевики" . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лишь через много лет после смерти короля Георга V стало "известно" , что его &lt;br /&gt;лейб-медик сделал королю эвтаназию ( "чтобы не мучился" ) . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;{ Примечание : лейб-медик убил короля = "Лейба убил Царя" . } &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;14) Во время Мировой войны , войска Николая II вынуждены были оставить территорию&lt;br /&gt; Польши , и большая часть боевых действий войск Николая II велась на землях России&lt;br /&gt; ( страна с триколором бело-сине-красных цветов ) . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во время Мировой войны , войска Георга V вынуждены были оставить территорию Бельгии ,&lt;br /&gt; и большая часть боевых действий войск Георга V велась на землях Франции ( страна&lt;br /&gt; с триколором бело-сине-красных цветов ) . &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Продолжение</subject>
          <comments>
            <comment id="50153141" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50153141#t50153141</url>
              <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
              <date>2011-12-15 11:49:12</date>
              <text>"Через два года после удовлетворения требований "хоум-рульщины" Георгом V ( 1921 ) -&lt;br /&gt; в Ирландии силой оружия побеждают сторонники сохранения союза с Англией ( 1923 )"&lt;br /&gt;===========&lt;br /&gt;А ничего, что бОльшая часть Ирландии при этом вовсе отделилась и стала независимым государством?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;" После переворота Столыпина ( 1907 ) из российской политики были почти полностью&lt;br /&gt; вытеснены либералы , морально обанкротившиеся и потерявшие доверие людей . Двумя&lt;br /&gt; главными идейными силами остались консерваторы и социалисты"&lt;br /&gt;===========&lt;br /&gt;Милюков, Гучков и Родзянко - консерваторы или социалисты?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Короля Георга V обвиняли в "умиротворении нацистов" и в том , что этим он позорит Англию"&lt;br /&gt;===========&lt;br /&gt;Это кто ж его, старика, в таком обвинял?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"После смерти Николая II ( 1918 ) разразилась гражданская война ( 1918 - 1922 ) ,&lt;br /&gt; осложняемая иностранной интервенцией . После смерти Георга V ( 1936 ) разразилась гражданская война ( 1936 - 1939 ) , осложняемая иностранной интервенцией"&lt;br /&gt;===========&lt;br /&gt;Правда в России война разразилась до смерти Николая II, а гражданская война после смерти Георга разразилась в другом государстве (и без видимой связи с этой смертью). Надо иметь очень богатую фантазию или очень грубый юмор, чтобы найти тут аналогию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Лишь через много лет после смерти царя Николая II стало "известно" , что его  "убили жидо-большевики" &lt;br /&gt;===========&lt;br /&gt;А приставка "жидо-" это непременный отличительный признак большевиков? И это... в течение этих "многих лет после смерти" о ней думали, что Николай от гриппа скончался?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Любят у нас, однако, притягивать за уши и высасывать из </subject>
              <comments>
                <comment id="50160565" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50160565#t50160565</url>
                  <user name="probawxy" username="probawxy" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
                  <date>2011-12-15 19:36:26</date>
                  <text>"Любят у нас, однако, притягивать за уши и высасывать из ..." -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну почему же только у нас? Графомания - явление обычное и повсеместное.</text>
                  <subject>Re: Любят у нас, однако, притягивать за уши и высасывать </subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50153141&amp;style=mine#t50153141</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50146997&amp;style=mine#t50146997</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50146741&amp;style=mine#t50146741</parent>
        </comment>
        <comment id="50147253" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50147253#t50147253</url>
          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
          <date>2011-12-15 06:30:59</date>
          <text>15) Через несколько месяцев после конца правления Николая II - торжественное прибытие&lt;br /&gt; Ленина на Финляндский вокзал и триумфальная поездка по улицам старой имперской столицы .&lt;br /&gt; Причём , поездка по городу - была на "броневике" . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Через два года после конца правления Георга V - торжественное прибытие Гитлера на&lt;br /&gt; Венский вокзал и триумфальная поездка по улицам старой столицы Священной Империи .&lt;br /&gt; Причём , поездка по городу - была на бронированном мерседесе . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Легко видеть , что даты биографии царя Николая II , будучи сдвинутыми на 14-20 лет вверх ,&lt;br /&gt; совпадают с аналогичными событиями биографии короля Георга V . Зная о том , что Николай II&lt;br /&gt; внешне неотличим от Георга V , можно смело утверждать , что это один и тот же человек ,&lt;br /&gt; чья биография была датирована двумя разными способами . &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Окончание</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50146741&amp;style=mine#t50146741</parent>
        </comment>
        <comment id="50147509" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50147509#t50147509</url>
          <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
          <date>2011-12-15 06:33:20</date>
          <text>Пардон, Николай Второй - двойник Георга Пятого.</text>
          <subject>Поправка</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50146741&amp;style=mine#t50146741</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50147765" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50147765#t50147765</url>
      <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
      <date>2011-12-15 06:34:03</date>
      <comments>
        <comment id="50194869" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50194869#t50194869</url>
          <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
          <date>2011-12-16 06:20:14</date>
          <text>Это вам похоже экскурсовод наплёл. :) И умер этот маленький Эммануил, насколько я знаю, своей смертью (в изгнании), и король в Италии после него был только один (да и то меньше месяца), и это был никакой не кухаркин, а его, Эммануила, собственный сын.</text>
          <comments>
            <comment id="50223029" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50223029#t50223029</url>
              <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
              <date>2011-12-16 09:46:28</date>
              <comments>
                <comment id="50230453" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50230453#t50230453</url>
                  <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
                  <date>2011-12-16 10:28:06</date>
                  <text>Виктор Эммануил Второй, если не ошибаюсь - объединил Италию и похоронен в каком-то пантеоне. Вот про него я и написал&lt;br /&gt;==========&lt;br /&gt;Вы написали: "Вобще-то маленький Виктор-Эммануил (который должен был стать Вторым) вроде бы погиб при пожаре... дальнейшие "короли" Италии в ьуквальном смысле - кухаркины дети"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если имелся в виду тот Виктор Эммануил, что объединил Италию, то 1) он не только "должен был стать Вторым" но и стал "Вторым", 2) он насколько я знаю в отличие от своего одноименного внука он не был маленьким, 3) насколько я знаю, он не погибал при пожаре, а умер своей смертью и 4) наследовали ему не "кухаркины дети" - ему наследовал его сын от жены-габсбургини (а тому - его сын, а тому - его).&lt;br /&gt;Так что экскурсовод вам похоже таки наплёл... :)</text>
                  <comments>
                    <comment id="50231989" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50231989#t50231989</url>
                      <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                      <date>2011-12-16 10:35:01</date>
                      <comments>
                        <comment id="50233781" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50233781#t50233781</url>
                          <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
                          <date>2011-12-16 10:48:12</date>
                          <text>В курсе всех дворцовых сплетен на тему "царь не насоящий!", которые ходят чуть ли не про каждого значительного монарха, быть невозможно. Это всё для дневных сериалов. Хотя бы потому, что даже в случае гибели маленького Виктора Эммануила на кой черт надо было идти на такие хитрости, если у его отца, короля Карла Альберта был как минимум еще один сын.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50231989&amp;style=mine#t50231989</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50230453&amp;style=mine#t50230453</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50223029&amp;style=mine#t50223029</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50194869&amp;style=mine#t50194869</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50147765&amp;style=mine#t50147765</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50148021" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50148021#t50148021</url>
      <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
      <date>2011-12-15 06:37:03</date>
      <comments>
        <comment id="50204597" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50204597#t50204597</url>
          <user name="chudokol" username="chudokol" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
          <date>2011-12-16 07:26:03</date>
          <text>Догоняющий хозяин!!))) Аналогичный случай в Сицилии. Был поражен до основания мозга.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50148021&amp;style=mine#t50148021</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50149301" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50149301#t50149301</url>
      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-15 07:04:16</date>
      <text>да, король лич - хорош.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;хочется процитировать Ницше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"  — Ослабление как задача: ослабление желаний, ощущений радости и&lt;br /&gt;неудовольствия, воли к власти, к чувству гордости, к желанию иметь и&lt;br /&gt;иметь как можно больше; ослабление как смирение; ослабление как&lt;br /&gt;вера; ослабление как отвращение и стыд перед всем естественным; как&lt;br /&gt;отрицание жизни, как болезнь и обычная слабость... ослабление как&lt;br /&gt;отказ от мести, от сопротивления, от вражды и гнева.&lt;br /&gt;    Неверный прием в лечении: стремятся победить слабость не&lt;br /&gt;посредством systeme fortifiant, но посредством какого-то оправдывания и&lt;br /&gt;морализирования: т.е. какого-то толкования...&lt;br /&gt;    Смешение двух совершенно разных состояний: напр., спокойствия&lt;br /&gt;силы, которое в сущности есть воздержание от реакций (тип богов,&lt;br /&gt;которых ничто не трогает), и спокойствие истощения, — тупость,&lt;br /&gt;доходящая до анестезии. Все философско-аскетические приемы&lt;br /&gt;стремятся ко второму, но подразумевают в сущности первое, ибо они&lt;br /&gt;приписывают достигнутому состоянию такие свойства, как если бы было&lt;br /&gt;достигнуто божественное состояние."</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50149557" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50149557#t50149557</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-15 07:24:57</date>
      <text>&amp;gt;Трогать это всерьёз – до сих пор боятся. (Да и ненужно – те, кто затеяли советскую перестройку, были или дураками или вредителями.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите, не совсем понятна аналогия. То есь надо было сделать а-ля Китай, строить капитализм под руководством КПСС? Или КПСС сохранив, но отодвинув на второй план?</text>
      <comments>
        <comment id="50150325" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50150325#t50150325</url>
          <user name="kvach1982" username="kvach1982" />
          <date>2011-12-15 07:58:25</date>
          <text>Может быть имелось ввиду что нельзя менять рывком базовые установки людей. Слишком травматично. Не важно как, но постепенно. А то у нас в 17 году всем объяснили что живем неправильно, потом в 1991. В результате самоубийства, падение рождаемости, массовый отъезд нормальных людей за рубеж. Нельзя так. Сейчас снова назревает... </text>
          <comments>
            <comment id="50151093" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50151093#t50151093</url>
              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
              <date>2011-12-15 09:22:35</date>
              <text>сейчас, как раз, происходит естественным путём.</text>
              <comments>
                <comment id="50153653" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50153653#t50153653</url>
                  <user name="kvach1982" username="kvach1982" />
                  <date>2011-12-15 12:36:44</date>
                  <text>отчасти согласен, но если применить написанное ДЕГом про Россию до революции к нынешнему времени то есть некоторое сходство. Надеюсь что сейчас уже невозможны кровавые карусели начала прошлого века и если что-то будет то цивилизованно.</text>
                  <comments>
                    <comment id="50172085" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50172085#t50172085</url>
                      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                      <date>2011-12-16 02:42:01</date>
                      <text>не вижу ничего общего между антирусским жидочекистским режимом и российской империей.</text>
                      <comments>
                        <comment id="50193077" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50193077#t50193077</url>
                          <user name="kvach1982" username="kvach1982" />
                          <date>2011-12-16 06:05:25</date>
                          <text>повышение уровня жизни населения, попытки сохранить империю, заигрывание с кавказом. Различий тоже хватает. Конечно в Российской империи все делалось на более высоком уровне. Но некоторое сходство просматривается.&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="50238389" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50238389#t50238389</url>
                              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                              <date>2011-12-16 11:12:28</date>
                              <text>&amp;gt;повышение уровня жизни населения&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в индексе уровня жизни рф находится на 105 из 111 мест.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%81_%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D&lt;wbr /&gt;0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%81_%D0%BA%D0%B&lt;wbr /&gt;0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D&lt;wbr /&gt;0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;остальные аргументы примерно такого же уровня достоверности.</text>
                              <comments>
                                <comment id="50246581" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50246581#t50246581</url>
                                  <user name="kvach1982" username="kvach1982" />
                                  <date>2011-12-16 11:52:19</date>
                                  <text>по сравнению с 90-ми произошел значительный рост</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="50249653" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50249653#t50249653</url>
                                      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                                      <date>2011-12-16 12:17:04</date>
                                      <text>стали "более лучше одеваться" - это не рост уровня жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;посмотрите критерии по которым он оценивается.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50246581&amp;style=mine#t50246581</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50238389&amp;style=mine#t50238389</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50193077&amp;style=mine#t50193077</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50172085&amp;style=mine#t50172085</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50153653&amp;style=mine#t50153653</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50151093&amp;style=mine#t50151093</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50150325&amp;style=mine#t50150325</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50149557&amp;style=mine#t50149557</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50151861" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50151861#t50151861</url>
      <user name="cherepet" username="cherepet" />
      <date>2011-12-15 10:10:46</date>
      <text>Настроения и впечатления – дело субъективное, частное. Вот только зачем распространять, уверяя всех в своей глубокой и всесторонней осведомленности, глупые слухи? Картезианцы ели кошек?! С ума сойти! На самом деле в их уставе строго запрещено употребление любого мяса. Даже больным и умирающим монахам. В уставе ордена этот запрет установлен аж с 1254 г., а кошки картезианской породы в монастырях появились только в 14 веке. Какое, к черту, в картезианских монастырях рагу из кошек?! Если некоторые французы, мальтийцы или сицилианцы любили его отведать, то, причем здесь монахи? Во Франции в средневековье некоторые ремесленники действительно всучивали вместо испанской шерсти и меха выдры кошачьи шкурки. И опять – причем здесь монахи? Может быть, вы монахов-картезианцев спутали с последователями Декарта, которые с животными действительно не церемонились? Дорогой Дмитрий Евгеньевич, совет - не читайте на ночь русскую википедию, особливо без надежных ссылок, и не расстраивайте зря доброго Олдадмирала.</text>
      <comments>
        <comment id="50162869" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50162869#t50162869</url>
          <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
          <date>2011-12-15 21:36:12</date>
          <text>Да бросьте. Похоже, Дмитрий Евгеньевич продолжает слегка кошарить :) Олдадмирала, человека, действительно очень доброго и приятного, но легко верящего в мифы о "мыле из евреев". </text>
          <comments>
            <comment id="50218933" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50218933#t50218933</url>
              <user name="cherepet" username="cherepet" />
              <date>2011-12-16 09:06:16</date>
              <text>Если бы мэтр "кошарил" одного Олдадмирала, то все не так страшно, т.е. страшно было бы только Олдадмиралу.))) Однако у мэтра расплодилось тьма  всевозможных "утят", которые доверчиво щиплют все, что хозяин подносит им в ладошках. А в этом случае масштабы "розыгрыша" перерастают рамки "просто шутки". Я допускаю, уважаемая ritovita, что и для Вас католические монахи - тема не актуальная. Но представьте, что мэтр обрушил, например, на  гордые головы Arditi что-нибудь из 101-й холокостной рассказки. Будете ли Вы в этом случае столь же снисходительны? Антихристианские страшилки сродни холокостной перхоти, которую давно и усердно сыпят в глаза миллионам, и мэтр решил тоже добавить свою щепотку. И потом: "Единожды солгавши, кто тебе поверит?".</text>
              <comments>
                <comment id="50414005" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50414005#t50414005</url>
                  <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                  <date>2011-12-19 16:38:03</date>
                  <text>Во-первых, прошу прощения за задержку с ответом (были проблемы со связью).&lt;br /&gt;Во-вторых, мы просто по разному относимся к тому, что делает ДЕГ. Легко заметить, что "доверчивые утята" регулярно получают по клюву. Я не ищу здесь истины, мне интересно, как человек мыслит, причём человек, умеющий это делать масштабно. Он может сколько угодно ошибаться, лажать как по мелочам, так и по крупному, но это живая мысль в развитии и наблюдать за ней крайне любопытно.&lt;br /&gt;Наезд на ардити я переживу легко, как и уже бывший наезд на Эволу (хотя другим я таких вещей не спускаю :)). А к католическим монахам я отношусь очень хорошо. Хотя капуцинам предпочитаю бенедиктинцев.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="50441397" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50441397#t50441397</url>
                      <user name="cherepet" username="cherepet" />
                      <date>2011-12-20 17:10:05</date>
                      <text>Я не о поиске истины у ув. ДЕГа. Я как раз о «живости мысли». К сожалению, ДЕГ стал напоминать заслуженного и некогда толкового преподавателя на склоне лет – его и первокурсники обожают, и коллеги уважают, а у него самого истинного интереса к предмету уже нет. Раньше пленял студентов остротой и парадоксальностью мысли, а теперь - старые анекдоты, заученные гримасы, плохо скрываемое раздражение на собственное незнание, ревность. А раньше были ведь и глубина, и азарт, и интуиция. &lt;br /&gt;У ДЕГа БТ, Святочный рассказ № 2 и многое другое радовали даже не столько оригинальностью мысли, сколько точностью угадывания, глубиной понимания людей, событий, ощущений. Вот сейчас он как-то потерял это. Для него мировую паутину бытия заслонила мировая информационная паутина. Инет, в общем…&lt;br /&gt;Ну да Бог ним, с ДЕГом.&lt;br /&gt;Ув. ritovita, мне кажется, я догадываюсь, почему Вам бенедиктинцы предпочтительней капуцинов. Даже не вдаваясь в их историю и доктрины. Опять же на уровне ощущений. Суть орденов францисканского круга хорошо чувствуется в Ла Верне. Там прямо какой-то буддистский покой разлит – Брат Солнце, Сестра Смерть…&lt;br /&gt;Бенедиктинцы жестче. Они внутренне собраны и стремятся вверх. Когда входишь во внутренний двор Монтекассино, то кажется, что попадаешь в Асгард – белая колоннада, арки, ангелы как парашютисты Кессельринга, белые польские орлы. Кстати, и фон Либенфельс был из цистерцианцев, ордена бенедиктинского круга…&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="50448821" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50448821#t50448821</url>
                          <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                          <date>2011-12-20 20:57:36</date>
                          <text>"мне кажется, я догадываюсь, почему Вам бенедиктинцы предпочтительней капуцинов".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да нет, я просто предпочитаю бенедиктин :).&lt;br /&gt;Хотя Монтекассино, конечно, хотелось бы увидеть своими глазами. Хотя жаль, что это уже отчасти реконструкция. Постарались союзники :(. &lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="50449845" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50449845#t50449845</url>
                              <user name="cherepet" username="cherepet" />
                              <date>2011-12-21 05:42:33</date>
                              <text>"Да нет, я просто предпочитаю бенедиктин :)".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно))) Судя по наезду ДЕГа на картезианцев, он терпеть не может шартрез.))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Монтекассино я был в апреле 2010 г. Это конечно, реконструкция и даже не отчасти, а полная, хотя и аутентичная. Но как говорят сами монахи: "Succisa virescit".&lt;br /&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50448821&amp;style=mine#t50448821</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50441397&amp;style=mine#t50441397</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50414005&amp;style=mine#t50414005</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50218933&amp;style=mine#t50218933</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50162869&amp;style=mine#t50162869</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50151861&amp;style=mine#t50151861</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50152117" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50152117#t50152117</url>
      <user name="Edward Samokhvalov" username="Edward Samokhvalov" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107056588/33235830" height="50" width="50" />
      <date>2011-12-15 10:28:12</date>
      <text>&lt;i&gt;Античность разлита по Милану в виде карго. Стоит присмотреться и видно, что деревенский умывальник сделан из корпуса компьютера.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгенич, ну это уже глумление в открытую.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50152373" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50152373#t50152373</url>
      <user name="vol4ec" username="vol4ec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85522235/18620643" height="72" width="100" />
      <date>2011-12-15 10:41:09</date>
      <text>Единственный крупный фрагмент античной архитектуры мы увидели у базилики Амвросия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;колоннада на этой фотографии находится перед базиликой Сан Лоренцо Маджоре</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50152885" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50152885#t50152885</url>
      <user name="bohemicus" username="bohemicus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116429093/18793936" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-15 10:52:14</date>
      <text>&amp;gt;Обычно не соображают, что карликовый по протяжённости итало-австрийский фронт был мясорубкой а ля Верден. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обычно не соображают. Но кое-где всё же соображают. На итальянском фронте было много чешских полков австро-венгерской армии. В Чехии до сих пор поют песню "Война в Италии", возникшую на этом фронте (в принципе, её авторы известны, но она давно уже считается народной). Очень грустная песня. "Передайте моей девушке перстень, который я ношу на левой руке - я больше её не увижу, итальянская граната выжгла мне глаза" и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Я посмотрел комментарии к этой песне на ютубе - кто-то пишет, что его дед был поручиком австро-венгерской артиллерии и привёз эту песню с фронта, кто-то вспоминает павших на этой войне чехов, кто-то добавляет, что ненавидит образ Швейка... Видеоряд там хороший (для любителей старых военных фотографий) &lt;a href='http://www.youtube.com/watch?v=T8BDhdmPddw' rel='nofollow'&gt;http://www.youtube.com/watch?v=T8BDhdmP&lt;wbr /&gt;ddw&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="50195381" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50195381#t50195381</url>
          <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
          <date>2011-12-16 06:23:59</date>
          <text>Это которую гашековский Швейк время от времени пел ("Перстенёк что ты дала мне носить неловко, Что за чёрт? Почему? Буду я тем перстеньком заряжать винтовку!")?</text>
          <comments>
            <comment id="50229173" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50229173#t50229173</url>
              <user name="bohemicus" username="bohemicus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116429093/18793936" height="100" width="100" />
              <date>2011-12-16 10:25:44</date>
              <text>Нет, Швейк пел "До Праги путь далёк" ("Do Prahy je cesta dlouhá"). Это совсем другая песня.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50195381&amp;style=mine#t50195381</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50152885&amp;style=mine#t50152885</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50153397" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50153397#t50153397</url>
      <user name="еlеvеn2" username="eleven2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117540617/16471919" height="61" width="100" />
      <date>2011-12-15 11:55:27</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Вы в подписи под фото несколько дней назад написали: "вызвали на ковёр к Людям"... отсюда небольшое недоумение - так кто же настоящие ЛЮДИ, британцы или итальянцы? или - кто из них главнее?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50154165" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50154165#t50154165</url>
      <user name="la_la_la_ok" username="la_la_la_ok" />
      <date>2011-12-15 13:43:26</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, в рамках вашего представления о христианстве как о карго культе замечательно должен вписаться святой христофор - анубис же натуральный, до 19 века вроде в русских церквях на иконах его бодро рисовали с песьей головой :) </text>
      <subject>святой христофор - кинокефал</subject>
      <comments>
        <comment id="50154421" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50154421#t50154421</url>
          <user name="la_la_la_ok" username="la_la_la_ok" />
          <date>2011-12-15 13:50:04</date>
          <text>а если вы все еще не женаты - так он еще и ваш покровитель ) а рисовать его с собачей головой при петре вроде как запретили. (про 19век ошибся.)</text>
          <subject>Re: святой христофор - кинокефал</subject>
          <comments>
            <comment id="50154677" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50154677#t50154677</url>
              <user name="la_la_la_ok" username="la_la_la_ok" />
              <date>2011-12-15 13:53:20</date>
              <text>ну и колумб же тоже не просто так христофор - перенес, так сказать христа на другой берег.</text>
              <subject>Re: святой христофор - кинокефал</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50154421&amp;style=mine#t50154421</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50154165&amp;style=mine#t50154165</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50154933" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50154933#t50154933</url>
      <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
      <date>2011-12-15 13:53:50</date>
      <text>Да, с готикой пролет, печально, посмотрели сквозь статуи в смог, изобразили горгулью, и как-будто все.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50155189" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50155189#t50155189</url>
      <user name="kdvo77" username="kdvo77" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121543674/25438689" height="100" width="77" />
      <date>2011-12-15 13:58:51</date>
      <text>Виктор-Эммануил III с королём Бельгии.&lt;br /&gt;______________________________&lt;br /&gt;С каким? Альбертом I?&lt;br /&gt;В вики есть фото "Августейшие Братья по оружию": Николай II, Георг V, Альберт I.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50155957" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50155957#t50155957</url>
      <user name="Aлександр Зорич" username="zorich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5611563/1138540" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-15 14:24:40</date>
      <text>Посылаю Дмитрию Евгеньевичу воздушный поцелуй! :) (Я.)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50157237" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50157237#t50157237</url>
      <user name="sturman_george" username="sturman_george" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115716735/12454100" height="100" width="95" />
      <date>2011-12-15 15:15:31</date>
      <text>Кардинал кардиналу рознь. И среди кардиналов попадаются Люди. Люди, которые заранее готовятся к достойной встрече с Вечностью. Попытались тут было обрести мощи кардинала Ньюмена, причисленного к лику блаженных в 2010 году. Не учли одного, что имеют дело с англичанином, который и после смерти не прочь пошутить. Могилку свою он завещал засыпать свежим компостом, а посему через сто лет все, что досталось гробокопателям – это две ручки от гроба. Даже костей не нашли…</text>
      <subject>Ex umbris et imaginibus in veritatem.</subject>
      <comments>
        <comment id="50158261" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50158261#t50158261</url>
          <user name="Beglynka" username="beglynka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124546874/31649974" height="97" width="100" />
          <date>2011-12-15 16:34:45</date>
          <text>Зато какие цвели цветочки!!! Истинное украшение настоящего английского сада.</text>
          <subject>Даже костей не нашли…</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50157237&amp;style=mine#t50157237</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50158517" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50158517#t50158517</url>
      <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
      <date>2011-12-15 17:30:34</date>
      <text>Хорошо,христианство-карго культ с античности...но ведь и античность,точнее классическая греческая культура тоже карго культ с более развитой микенской цивилизации.Буквально,были у мекенцев парадные залы для приёмов гостей в виде двориков с колоннами-пришли немытые дорийцы,всех носителей знаний поубивали,а в этих двориках стали молиться своим богам.Так родился классический греческий языческий храм.А религия,это вообще ужас-всё понадёргано у соседних народов,перемешано,полный бардак и бессмыслица.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50159285" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50159285#t50159285</url>
      <user name="Сергей Гоцуляк" username="gotsulyak_com" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103426204/29800458" height="96" width="84" />
      <date>2011-12-15 17:54:07</date>
      <text>Таки откуда взялся Д.Е.Г и куда идет? Вечен ли, или так - плевок в пустоту? Стоит читать, или времянка - сегодня есть пасту в Италии, а завтра разложится на милльярд молекул? </text>
      <comments>
        <comment id="50159541" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50159541#t50159541</url>
          <user name="probawxy" username="probawxy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
          <date>2011-12-15 18:05:12</date>
          <text>Если смелый, то читай отсюда (2004г):&lt;br /&gt;galkovsky.livejournal.com/20833.html&lt;br /&gt;и далее подряд, но обязательно с его комментариями, а то будет непонятно. Скучно не будет, а если к тому же и голова крепкая, то и крыша не съедет, и тогда не будешь задавать такие вопросы.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50159285&amp;style=mine#t50159285</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50159797" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50159797#t50159797</url>
      <user name="llobba" username="llobba" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101920767/28489803" height="50" width="50" />
      <date>2011-12-15 19:03:33</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, если будет возможность, расскажите о Христе, как и когда стали упоминать Иисуса?  С христианством, как таковым вроде понятно, но получается, что в начале христианской истории Иисус просто не упоминается. Думаю рассказ о возникновении христианства был бы более полным, да и вообще, в рамках Вашей поездки в Италию хорошо б осветить этот вопрос...    Очень хочется услышать Ваше мнение.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50160053" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50160053#t50160053</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2011-12-15 19:06:56</date>
      <text>&lt;i&gt;Пришлось Олдадмирала выводить из собора под руки.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте не будем преувеличивать. Психотравму, связанную с содранной кожей я действительно получил весьма тяжелую. Но было это в очень глубоком детстве. Мы с отцом пошли в музей Советской армии, и там экспонировалась кожа содранная с типа Зои Космодемьянской и еще какого то партизана. Прямо целая рука с ногтями. Я был очень маленький и впечатлительный, для меня просто стальной клинок сабли был страшилкой, потому как острое лезвие, кровоток, воображение дорисовывало остальное. А тут... У меня в голове потемнело, подступила тошнота, и спустя еще долгое время только воспоминание об увиденном вызывало сильные эмоции. Это был сильный удар. Вещь, которую я действительно долго помнил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть для Вас ясно, что история Варфоломея выдуманная, но для меня ясно другое. Шкуру с человека содрать можно. Это делали еще совсем недавно. Может быть кожу нельзя сдирать именно с христиан? Я вижу совершенно другой, если позволите этот термин, тренд. В основном с христиан последнее время и сдирали. В том числе, метафорически говоря, и Вы этим занимаетесь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Атеисты все время охают, что христиане вели во имя своего Бога войны, убивали друг друга, но это все "сказания давно минувших лет, предания старины глубокой". Этак можно и Крымскую войну объявить религиозной, развязанной христианами. Разве не стремилась Россия завладеть "вторым Римом" - Константинополем? Тогда как на деле это была чистая политика. А разве "Варфоломеевская ночь" ею не была? Чистой политикой?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот как ведут себя пришедшие повсеместно к власти в XX веке "люди широких взглядов", атеисты, мы имели возможность изучить не по наслышке. Представляем себе хорошо. Я думаю если смотреть в среднем, то каждый день XX века не христиане замучили больше людей, чем христиане замучивали за год "темного средневековья".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом Вы все время аппелируете к здравому смыслу, говорите, "ну не могло же такого быть на самом деле". Но не Вы ли утверждали также, что жизнь лучший драматург, и может предложить такие сюжеты, которые ни одному человеку в голову не придут? Тем более, повторюсь, что если бы рассказать человеку из века XIX то, что будет с человечеством в XX с ним бы случился шок, наподобии того, что случился со мной в музее СА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы еще несколько постов назад, помнится, обещали прекратить наезды на христианство. Давайте-ка, берите себя в руки :). Я понимаю, что Вы не согласитесь с таким делением, но я могу себе его позволить, у Вас, не христиан, пока нет моральных оснований смотреть на христианство свысока, и рассуждать о нем в ироническом ключе и свысока. Ибо сказано, "по делам их познаете их". В конце XIX века может и можно было позволить себе такую позицию, что христианство себя исчерпало, человечество шире этого и выше этого, надо двигаться дальше. Потому, что за положение в мире отвечали христиане, и это положение могло казаться далеким от идеала. А вот можно ли позволить себе такую позицию по прошествии XX века, в начале века XXI я не уверен.</text>
      <comments>
        <comment id="50162613" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50162613#t50162613</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-15 21:32:21</date>
          <text>Я думаю, что подразделение людей на христиан и на атеистов это подмена понятий. Религия это не философская доктрина и она не связана с признанием или отрицанием бытия Божия. Религия может верить в отсутствие Бога или вообще не заморачиваться такого рода вопросами. Религия это унификация мышления при помощи определённых вербальных практик и ритуалов, а также социальная организация поддерживающая и воспроизводящая эти практики и ритуалы (культ).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соответственно религии не от чего обороняться и незачем доказывать свою истинность. Собственно, человек, вставший на этот скользкий путь, автоматически становится еретиком. Это с т.з. религии. А с т.з. философии он похож на ребёнка, соперничающего со  взрослыми. Сейчас, слава Богу, такими вещами всерьёз занимаются только иудаисты. Они доказывают, что в Торе зашифрована современая модель космогонии, бозон Хиггса и все дела. Христиане соревноваться с взрослыми бросили лет сто назад. Осталось соперничество в области нравственной, но тут у христиан возникают большие проблемы. По двум причинам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, религия это не этическая доктрина. Этическая доктрина - это этическая доктрина. Она имеет отношение к религии самое косвенное. Жрец может наложить табу на сырую воду, это приведёт к чудодейственным результатом, но он от этого не станет медиком. Точно также запрет, например, на убийство не сделает жреца моралистом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, именно христианству очень трудно становиться на моральную точку зрения. Потому что, как это очевидно любому непредубеждённому человеку, христианство произошло из частного культа могильщиков. Могильщики хорошие ребята, они делаю нужное и важное дело, но... Всё что связано с похоронами, трауром, памятью об умерших у христиан получается прекрасно. Это лучшая система ритуалов, придуманная землянами. Но вот что касается хотя бы заботы о больных людях, в христианстве швах. Могильщик не занимается лечением и не понимает, зачем это нужно. Поэтому у врачей с христианской церковью всегда были серьёзные конфликты, и своё происхождение современная медицина открыто ведёт от культа Асклепия. Врач это член цеха Гиппократа, а христиане тут только медсестры и медбратья, выполняющие под присмотром врачей самые простые операции - вынести судно, вымыть тело, перенести больного в палату. Или умершего - в морг. А это ещё область смежная. Что касается профессиональной деятельности людей, учёбы, любви, искусства и т.д. то христиане-могильщики тут действуют с грацией слона в посудной лавке. Тут их никто всерьёз и не слушает. Хотя людей они из-за теократического характера общества 17 века помучили преизрядно. Не по злой воле (повторяю, могильщики неплохие ребята), а потому что это НЕ ИХ. Люди НЕ ПОНИМАЮТ. Не понимают, а из-за монотеизма берутся. "Наш пострел везде поспел". Не только на похороны, но и на свадьбу, на рождение ребёнка, на танцы, в театр, на войну, на завод, в больницу, на экскурсию, в ресторан, в лабораторию и университет. "Фигаро здесь, Фигаро там". И везде с гробом под мышкой и злым, могильщицким "добрым словом".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я считаю, что поскольку ритуал является частью культуры и ритуалом нашей культуры является христианство, то тут ничего не изменишь. Надо принимать мир таким, каков он есть. Изменить что-то отдельная личность не в силах, а сама система при всех её недостатках работает. Культурный человек должен только ясно осознавать плюсы и минусы системы, и не просить от неё того, чего она дать не может. Верующие неофиты по неопытности делают это сплошь и рядом. Думаю, к таковым относитесь и вы, и ваш батюшка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С моей же точки зрения, - она конечно абсолютно субъективная, - я верую в Христа гораздо больше и глубже, чем вы. Потому что, как сказал Достоевский, "Не как мальчик же я верую во Христа и его исповедую, а через большое горнило сомнений моя осанна прошла". Я знаю, что мои произведения и личное общение со мной многих людей заставили всерьёз задуматься о христианстве и обратиться к Богу. Во-многом потому, что все их аргументы я знал и им же воспроизводил в законченной форме. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лично же я конечно существо несовершенное и мало гожусь даже на роль простого прихожанина. Но я тут ни на что не претендую, и всегда радусь, когда люди находят счастливый баланс между личной верой и церковной жизнью. Думаю, эту радость общающимся со мной легко почувствовать.   </text>
          <comments>
            <comment id="50164149" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50164149#t50164149</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2011-12-15 22:16:41</date>
              <text>&lt;i&gt;Религия это унификация мышления&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как интересно. Два вопроса:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Речь идёт о монотеистической религии?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. А что такое тогда школа? "Система унификации мышления, сделанная правильно (в этот раз, с учётом ошибок в "религии")" или эти области мало связаны?</text>
              <comments>
                <comment id="50164917" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50164917#t50164917</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2011-12-15 23:10:12</date>
                  <text>Унификация в смысле лестницы стереотипов. Когда на всё есть готовый ответ, а количество этих ответов очень ограниченно. Катехизис.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50164149&amp;style=mine#t50164149</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50162613&amp;style=mine#t50162613</parent>
            </comment>
            <comment id="50196661" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50196661#t50196661</url>
              <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
              <date>2011-12-16 06:36:54</date>
              <text>А культом могильщиков было только христианство или другие существующие ныне религии тоже? А то интерес к похоронам, трауру, могилам, захоронениям и т.п. у всех у них, которые я знаю.&lt;br /&gt;И что за конфликты были у врачей с христианами? То, что от мусульманских фанатиков Авиценне досталось, это я помню, а от христиан кто из врачей через свою специальность пострадал, так сразу не припоминается.</text>
              <comments>
                <comment id="50237621" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50237621#t50237621</url>
                  <user name="flammar" username="flammar" />
                  <date>2011-12-16 11:10:51</date>
                  <text>Мигель Сервет, например...</text>
                  <comments>
                    <comment id="50239413" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50239413#t50239413</url>
                      <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
                      <date>2011-12-16 11:15:22</date>
                      <text>Я знал, что вспомнят именно его. :)&lt;br /&gt;Мигеля Сервета, помнится, сожгли не за медицинскую деятельность, а за антитринитаризм, так что пример не в кассу.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50237621&amp;style=mine#t50237621</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50196661&amp;style=mine#t50196661</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50162613&amp;style=mine#t50162613</parent>
            </comment>
            <comment id="50314421" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50314421#t50314421</url>
              <user name="mata_ariki" username="mata_ariki" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109181202/30309206" height="90" width="100" />
              <date>2011-12-17 03:08:43</date>
              <text>Т.е. то, что еще недавно преподносилось так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"То, что я скажу ниже о генезисе христианства, ни что иное как гипотеза, и этих гипотез у меня несколько"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь подается уже без тени сомнения:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"как это очевидно любому непредубеждённому человеку, христианство произошло из частного культа могильщиков"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Браво!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50162613&amp;style=mine#t50162613</parent>
            </comment>
            <comment id="50452661" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50452661#t50452661</url>
              <user name="sturman_george" username="sturman_george" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115716735/12454100" height="100" width="95" />
              <date>2011-12-21 14:53:10</date>
              <text>Так ведь и самих врачей надо было лечить. Ведь оне больных чем пользовали-то: каплями из человеческих черепов, египетскими мумиями (принимать внутрь), человеческой кровью (перорально). Дело было поставлено на широкую ногу: главным экспортом Ирландии в Англию вплоть до 18 века были именно черепа. Король Англии Чарльз второй собственноручно изволили готовить «Капли короля» из черепов, заплатив немалые деньги за рецепт.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50162613&amp;style=mine#t50162613</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50160053&amp;style=mine#t50160053</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50160309" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50160309#t50160309</url>
      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-15 19:21:10</date>
      <text>Вашему посту не хватает вишенки: комментария Богемикуса о природной генетической красоте итальянских королей.</text>
      <comments>
        <comment id="50234293" depth="2" full="false" suspended="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50234293#t50234293</url>
          <user name="bohemicus" username="bohemicus" />
          <date>2011-12-16 10:54:35</date>
          <comments>
            <comment id="50254005" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50254005#t50254005</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2011-12-16 12:50:51</date>
              <text>Что вас не интересует мужская красота - это замечательно, но это не означает, что её нет. На приведенном фото какая-то бледная мышь, оживлённая фотошопом и косметикой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем вы так серьёзно? Это ж интернет? У меня чувство, что обидел вас, а я хотел лишь пошутить...)</text>
              <comments>
                <comment id="50283445" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50283445#t50283445</url>
                  <user name="bohemicus" username="bohemicus" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116429093/18793936" height="100" width="100" />
                  <date>2011-12-16 17:44:07</date>
                  <text>На приведённом фото - красивая женщина.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50254005&amp;style=mine#t50254005</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50234293&amp;style=mine#t50234293</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50160309&amp;style=mine#t50160309</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50162101" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50162101#t50162101</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-15 21:04:00</date>
      <text>Мандельштам когда-то писал про "Флоренцию в Москве", а оказалось, что надо было говорить про "Москву в Милане"! Степень сходства сильно превзошла все мои ожидания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо заметить, что сам я в Италии ни разу не был, а фотографий видел, конечно, очень много, но то были совсем другие города. А тут столько всяких интересных снимков!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Кремлёвские зубцы" просто "расстрогали"!</text>
      <subject>импортная Италия</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50165429" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50165429#t50165429</url>
      <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
      <date>2011-12-16 00:27:13</date>
      <text>Архиепископ Лука (Войно-Ясенецкий)&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/Лука_(Войно-Ясенецкий' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Лука_(Войн&lt;wbr /&gt;о-Ясенецкий&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в Переславль-Залесском, где делал сложнейшие операции на желчных путях, желудках, кишечниках, почках и даже на сердце и мозге. Занимался и глазными операциями, возвращал зрение слепым. Именно в Переяславле он задумал книгу «Очерки гнойной хирургии».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;31 мая 1923 года, по поручению епископа Андрея (Ухтомского), будучи лишь иеромонахом был тайно рукоположён во епископа в Пенджикенте двумя ссыльным епископами: Болховским Даниилом (Троицким) и Суздальским Василием (Зуммером); спустя неделю был арестован по обвинению в связях с оренбургскими казаками-белогвардейцами и шпионаже в пользу Великобритании через турецкую границу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Осенью 1934 года издал монографию «Очерки гнойной хирургии», которая приобрела мировую известность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С марта 1940-го работает хирургом в ссылке в районной больнице в Большой Мурте, что в 110 километрах от Красноярска (местная церковь взорвана, и владыка молился в роще). В начале Великой Отечественной войны отправил телеграммму председателю президиума Верховного совета СССР Михаилу Калинину:&lt;br /&gt;«Я, епископ Лука, профессор Войно-Ясенецкий… являясь специалистом по гнойной хирургии, могу оказать помощь воинам в условиях фронта или тыла, там, где будет мне доверено. Прошу ссылку мою прервать и направить в госпиталь. По окончании войны готов вернуться в ссылку. Епископ Лука».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С октября 1941 года — консультант всех госпиталей Красноярского края и главный хирург эвакогоспиталя, делал самые сложные операции на ранах с нагноениями (в красноярской школе № 10, где располагался один из госпиталей, в 2005 году открыт музей).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За книги «Очерки гнойной хирургии» (1943) и «Поздние резекции при инфицированных огнестрельных ранениях суставов» (1944) в 1946 году удостоен Сталинской премии первой степени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И это лишь самая общая канва. Вы подробнее его житие почитайте, он наш современник, никакой мифологизации там нет. И его книги, конечно, "Дух, душа, тело", "Я полюбил страдание".&lt;br /&gt;Как в лесу живете со своей пещерной философией, прости, Господи.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>что касается хотя бы заботы о больных людях, в христиан</subject>
      <comments>
        <comment id="50170549" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50170549#t50170549</url>
          <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
          <date>2011-12-16 02:30:51</date>
          <text>Это как у Шукшина вы думаете что срезали.&lt;br /&gt;Но...&lt;br /&gt;Слишком всё просто у вас получается.</text>
          <subject>Re: что касается хотя бы заботы о больных людях, в христи</subject>
          <comments>
            <comment id="50185653" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50185653#t50185653</url>
              <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
              <date>2011-12-16 05:15:19</date>
              <text>Это у вас клише сработало.&lt;br /&gt;"профессор", религия.. Ага, Шукшин! Проблемы шаманизма!&lt;br /&gt;Христианство, Иисус.. Аа, Иешуа.. Га-Ноцри! "Забавная библия".&lt;br /&gt;У вас ус отклеился.</text>
              <subject>Re: что касается хотя бы заботы о больных людях, в христи</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50170549&amp;style=mine#t50170549</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50165429&amp;style=mine#t50165429</parent>
        </comment>
        <comment id="50355125" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50355125#t50355125</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-17 21:02:27</date>
          <text>Через утиные очочки видно, что сей врач по призванию начал после революции тайно участвовать в заговоре, узурпировавшем оставшуюся без монарха церковь. Если это был политический расчёт, когда в долгую власть большевиков не особо верили -- очень умно с его стороны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точно так же можно причислять к христианам Джугашвили ("семинарист", "Казанская Богоматерь", "святой иосиф") или Гитлера (икону "Атаульфа" видели?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В целом у христиан были специализирующие на лечении ордена -- госпитальеры/иоанниты (и в ФРГ последние вроде бы даже вписаны в истеблишмент), но это подавалось как новинка и изюминка. Пафос Церкви -- Папа, буллы, исповеди, выступления с &lt;s&gt;броневичка&lt;/s&gt; кафедры.</text>
          <subject>Re: что касается хотя бы заботы о больных людях, в христи</subject>
          <comments>
            <comment id="50361525" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50361525#t50361525</url>
              <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
              <date>2011-12-18 01:18:09</date>
              <text>Все Евангелие проповедует деятельную, бескорыстную любовь к ближнему. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фёдор (Иванович) Петрович Гааз (Фридрих-Иосиф, нем. Friedrich-Joseph Haass; 24 августа (4 сентября) 1780, Бад-Мюнстерайфель — 16 августа 1853, Москва) — русский врач немецкого происхождения, филантроп, известный под именем «святой доктор», католик. &lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/Гааз,_Фёдор_Петрович' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Гааз,_Фёдо&lt;wbr /&gt;р_Петрович&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ф. П. Гааз скончался в 1853 году. Двадцатитысячная толпа народа шла за его гробом, с искренними и горячими слезами провожая его прах на кладбище."&lt;br /&gt; Ага, "могильщики" собрались.. &lt;a href='http://www.sedmitza.ru/text/397260.html' rel='nofollow'&gt;http://www.sedmitza.ru/text/397260.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Джузеппе Москати (итал. Giuseppe Moscati; 25 июля 1880 — 12 апреля 1927) — святой Римско-католической церкви, итальянский врач, научный сотрудник, профессор университета. &lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/Москати,_Джузеппе' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Москати,_Д&lt;wbr /&gt;жузеппе&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Есть хороший фильм, "Джузеппе Москати- исцеляющая любовь".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все эти Люди стали святыми  в служении ближним, исполняя евангельские заповеди, а не из какого-либо "расчета". &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: что касается хотя бы заботы о больных людях, в христи</subject>
              <comments>
                <comment id="50381237" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50381237#t50381237</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2011-12-18 10:56:20</date>
                  <text>&amp;gt; Все Евангелие проповедует деятельную, бескорыстную любовь к ближнему. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну да, а в учении Маркса ничего не сказано о ГУЛАГе и борьбе со стилягами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы как будто специально юродствуете. Что, в Третьем Рейхе не было врачей? Которые были одновременно и в партии и лечили людей? Пошуршать бумажками, выкопать фамилии, жития, подвиги -- по вашей методике это доказывает, что смысл нацизма в "деятельной, бескорыстной любви к ближнему". Сам метод неправильный.</text>
                  <subject>Re: что касается хотя бы заботы о больных людях, в христи</subject>
                  <comments>
                    <comment id="50401461" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50401461#t50401461</url>
                      <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
                      <date>2011-12-19 01:19:22</date>
                      <text>Хотелось бы понять, в чем заключается "правильный" метод.&lt;br /&gt;Пока очевиден лишь необоснованный наезд на христианство,&lt;br /&gt;в стиле люмпенов-подростков, пытающихся терроризировать порядочную девушку из хорошей семьи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"это не этическая доктрина. Этическая доктрина - это этическая доктрина."&lt;br /&gt; М-да.. ёмче и не скажешь..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Потому что, как это очевидно любому непредубеждённому человеку"&lt;br /&gt; "гораздо больше и глубже, чем вы"&lt;br /&gt; "все их аргументы я знал и им же воспроизводил в законченной форме"&lt;br /&gt;Дивный полет мысли! Вспоминается крылатое "то, что ты знаешь, я уже забыл".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; "Думаю, эту радость общающимся со мной легко почувствовать"&lt;br /&gt;Это в ответ человеку, просящему "прекратить наезды на христианство".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"я конечно существо несовершенное и мало гожусь даже на роль простого прихожанина."&lt;br /&gt;Самоуничижение паче гордости.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;"Наш пострел везде поспел"."Фигаро здесь, Фигаро там". И везде с гробом под мышкой"&lt;br /&gt;Увы, сама стилистика выдает люмпена от культуры. Шутливая маска "димона с зила", похоже, приросла.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И, в сухом остатке- ложная идейка, что христианство- только ритуал. Идейка, разумеется, ничем не обоснованная, но подменяющая саму сущность христианства.&lt;br /&gt;Достоевский, с которым скромно сравнивает себя автор, утверждает, что&lt;br /&gt;"русский человек без православия просто дрянь".&lt;br /&gt;Обо всем этом не стоило говорить, если бы уважаемый автор не утверждал: "Я верую во Христа".&lt;br /&gt;"И бесы веруют и трепещут".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                      <subject>Re: что касается хотя бы заботы о больных людях, в христи</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50381237&amp;style=mine#t50381237</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50361525&amp;style=mine#t50361525</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50355125&amp;style=mine#t50355125</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50165429&amp;style=mine#t50165429</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50175669" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50175669#t50175669</url>
      <user name="nadejda___" username="nadejda___" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117756981/2156052" height="90" width="100" />
      <date>2011-12-16 04:04:02</date>
      <text>---"...По своей сути малыши беззащитны. Перед огнями большого города они теряются и не знают, как и что. Поэтому им нужна помощь и протекция со стороны какого-нибудь уважаемого человека. Например, гениального писателя..."---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дорогой о Господе Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;в ходе огромной работы последних постов Вы достаточно убедительно показали, что христианство в образах некоторых западных художников и итальянских руин, которые тоже "говорят", - имеет очень непривлекательный вид. В  Вашем труде видна недюжиная СИЛА, как верно написал о Вас enzel, "глядеть на вещи без боязни". И (сужу по себе) думаю, что Вы действительно "многих людей заставили всерьёз задуматься о христианстве".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот насчет помощи людям, чтобы "обратиться к Богу"  или устоять им в вере. Извините, но я повторю то, что однажды уже Вам писала:  "В.В. Розанов говорил о спутанности ситуции "гений-святой" и необходимости "взирания на Небо", которое всякому творчеству "придает необыкновенно прочный характер, фундамент". Вот как это сложится у Вас - от этого зависит очень многое в нашей жизни, в русской истории..." Абсолютное большинство тех, кто не согласился с Вашими высказываниями о происхождении христианства "из частного культа могильщиков", - даже и очень умные люди, - "навеки останутся в этих списках "пропавших без вести" на фронтах той войны невидимой одарённости с бесполезностью".  Вы - НЕТ, не останетесь безвестным... &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Вот Вы пишете: "как очевидно любому непредубеждённому человеку, христианство произошло из частного культа могильщиков" - может, это и есть отношение к христианству "непредубежденных" - ну, да Бог им судья. Но Вы-то предубеждены: "Не как мальчик же я верую во Христа и Его исповедую". Поделитесь же и с нами этой  глубиной веры, несмотря на наше горнило сомнений. Сейчас базы для этих сомнений предостаточно:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&amp;v=MX_nRcroHCA' rel='nofollow'&gt;http://www.youtube.com/watch?feature=pl&lt;wbr /&gt;ayer_embedded&amp;v=MX_nRcroHCA&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&amp;v=jMMvbyFfDug' rel='nofollow'&gt;http://www.youtube.com/watch?feature=pl&lt;wbr /&gt;ayer_embedded&amp;v=jMMvbyFfDug&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Раньше был "писатель", которого признавали если не гением, то значимой фигурой в слове о религии - о. Андрей Кураев. Но "укатали Сивку крутые горки":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://video.yandex.ru/users/row-het/view/231' rel='nofollow'&gt;http://video.yandex.ru/users/row-het/vi&lt;wbr /&gt;ew/231&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас все тонет в критике (СПРАВЕДЛИВОЙ!):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ycnokoutellb.livejournal.com/553672.html'&gt;http://ycnokoutellb.livejournal.com/553&lt;wbr /&gt;672.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все тонет в фиглярских ужимках, "юморЭсках" и сатире на христианство:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://thomas-cranmer.livejournal.com/104080.html'&gt;http://thomas-cranmer.livejournal.com/1&lt;wbr /&gt;04080.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Все "жалят" Россию. "Как бы и куда ей запустить яда"... Жалит ее немец. Жалит ее еврей. Жалит армянин, литовец. Разворачивая челюсти, лезет с насмешкой хохол. И в середине всех, распоясавшись, "сам русский" ступил сапожищем на лицо бабушки-Родины" (В. Розанов)...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, кто, если не Вы, защитит и внесет ДИССОНАНС в этот разбушевавшийся общий хор и антихристово кружение масок?     &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50199477" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50199477#t50199477</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2011-12-16 06:47:22</date>
      <text>Видимо, карикатурность итальянских королей сыграла не последнюю роль в отказе от монархии в 1946 г. - не пошло.</text>
      <comments>
        <comment id="50399413" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50399413#t50399413</url>
          <user name="nadejda___" username="nadejda___" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117756981/2156052" height="90" width="100" />
          <date>2011-12-18 22:35:15</date>
          <text>Теперь каждый может видеть, какая пагуба происходит, когда при принятии решений  применяются разные иные критерии, нежели ум да разум.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50199477&amp;style=mine#t50199477</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50227893" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50227893#t50227893</url>
      <user name="nemetss" username="nemetss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52704636/7432890" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-16 10:14:13</date>
      <text>Я тут не совсем в тему, но уж больно хочется задать вопрос..&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, ваше отношение к христианству мне понятно, а как вы относитесь к хриснианским гностикам (Валентин, Василид), вернее к их космогонии с многоуровневыми эонами и иерархиями ангелов-демиургов? Ну и к самой идее гнозиса.&lt;br /&gt;А если бы вы на эту тему целый пост написали, вообще было бы замечательно. Если, конечно, эта тема в области ваших интересов.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50229429" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50229429#t50229429</url>
      <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
      <date>2011-12-16 10:26:18</date>
      <text>Что значит непрофессионал... В капелле Сан-Северо не были, масонской символики в Миланском соборе не заметили...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Подпущу критики:</subject>
      <comments>
        <comment id="50265781" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50265781#t50265781</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2011-12-16 14:47:28</date>
          <text>в ПЖиВ! за ПЖиВ!</text>
          <subject>Re: Подпущу критики:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50229429&amp;style=mine#t50229429</parent>
        </comment>
        <comment id="50310325" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50310325#t50310325</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-17 00:00:59</date>
          <text>Про Миланский собор нам расказывали - это общее место, а в Сан-Северо времени не хватило зайти. Да и Олдадмирала щадить надо было.</text>
          <subject>Re: Подпущу критики:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50229429&amp;style=mine#t50229429</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50270901" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50270901#t50270901</url>
      <user name="flammar" username="flammar" />
      <date>2011-12-16 15:33:26</date>
      <text>&lt;q&gt;Обратите внимание что его пометили какой-то иконой. Поэтому и не уничтожили.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот что изначально означали слова "спасла чудотворная икона"! Охранный знак, значит...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50277557" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50277557#t50277557</url>
      <user name="is3" username="is3" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72672356/1737442" height="80" width="77" />
      <date>2011-12-16 16:53:21</date>
      <text>Спасибо, был как-то в Милане, но кремля не видел. Судя по этому фото:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1673.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сооружен он был той же культурой, что и тульский кремль (такое впечатление, что он ушел глубоко под землю):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://sysuev.ru/wp-content/uploads/2008/10/img_3184.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или по крайней мере родственной культурой. Или вот еще коломенский:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://i.sunhome.ru/foto/135/kolomenskiy_kreml.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий, как думаете, может российские крепости - это дело рук итальянский архитекторов, приглашенных Петром I? Допускаете ли такую вероятность? Официально считается, что подавляющее большинство российских крепостей были изначально деревянными, а каменными стали менее 5 веков назад.</text>
      <comments>
        <comment id="50378933" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50378933#t50378933</url>
          <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
          <date>2011-12-18 10:03:42</date>
          <text>Да, только не ПетромЪ, а раньше. Неплохие книги есть на эту тему. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!</text>
          <subject>Открыли Америку!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50277557&amp;style=mine#t50277557</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50350517" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50350517#t50350517</url>
      <user name="eg_67" username="eg_67" />
      <date>2011-12-17 16:37:01</date>
      <text>"...Могильщики хорошие ребята, они делаю нужное и важное дело, но... Всё что связано с похоронами, трауром, памятью об умерших у христиан получается прекрасно..."&lt;br /&gt;Уважаемый, ДЕГ, если встать на вашу точку зрения, то получается, что могильщики, путем сравнивания разложившихся трупов, установили зависимость между жизнью праведника и грешника. Далее могильщики свели воедино эти правила, а человека, внесшего это рацпредложение, назвали Моисеем, а человеком, распространившим это учение по свету – Иисусом, а человеком, раскрывшим этот ширин-вырин-мордехай – Галковским. А на самом деле нужно умиляться плюшевыми утками?&lt;br /&gt;Вы не там Бога ищете. Его нужно искать на границе двух сред – между жизнью и смертью, может быть и у могильщиков, но лучше - на войне. Среди фронтовиков атеистов нет. На войне не только во время боя «треножники сквозь стены шмыгают» (что можно объяснить неадекватной реакцией на стрессовую ситуацию), но и между боями «треножников сквозь стену» предостаточно. Слабые духом пару раз увидев такое впадают в запой. Сильные духом начинают искать свидетелей события и осознают, что есть что то свыше, что способно менять привычные физические законы.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Гордыня или советская рефлексия?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50352309" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50352309#t50352309</url>
      <user name="eg_67" username="eg_67" />
      <date>2011-12-17 18:43:40</date>
      <text>ПАМЯТНИК СТОПРОЦЕНТНОМУ САДИЗМУ. &lt;br /&gt;Люди искусства не совсем в адеквате. Я уже видел 2 иконы со сталиным и 1 с лениным. Вы за советскими патологиями имени кураевых-чаплиных нормальных людей не видите.Храмы в Москве во время службы переполнены.</text>
      <subject>вдогонку</subject>
      <comments>
        <comment id="50405813" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50405813#t50405813</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2011-12-19 07:54:34</date>
          <text>Экстрасенс сказал, что надо службу отстоять. Делов-то...</text>
          <subject>Re: вдогонку</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50352309&amp;style=mine#t50352309</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50359477" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50359477#t50359477</url>
      <user name="syllogistos" username="syllogistos" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74440705/15528240" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-17 23:32:38</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, не подскажете ли, кто у Вас поёт "Скажите девушки"? Бонизолли? Спасибо!</text>
      <subject> неаполитанские песни</subject>
      <comments>
        <comment id="50363829" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50363829#t50363829</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-18 03:58:23</date>
          <text>Марио Ланца.</text>
          <subject>Re:  неаполитанские песни</subject>
          <comments>
            <comment id="50399925" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50399925#t50399925</url>
              <user name="syllogistos" username="syllogistos" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74440705/15528240" height="100" width="100" />
              <date>2011-12-18 22:50:37</date>
              <text>Ой. Слона-то я и не приметил, позор какой. Спасибо Вам, Дмитрий Евгеньевич!</text>
              <subject>Lanza</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50363829&amp;style=mine#t50363829</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50359477&amp;style=mine#t50359477</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50362805" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50362805#t50362805</url>
      <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
      <date>2011-12-18 02:16:44</date>
      <text>"Был в это время между немногими верующими-спиритуалистами один замечательный человек - многие называли его сверхчеловеком, - который был одинаково далек как от умственного, так и от сердечного младенчества. Он был еще юн, но благодаря своей высокой гениальности к тридцати трем годам широко прославился как великий мыслитель, писатель и общественный деятель. Сознавая в самом себе великую силу духа, он был всегда убежденным спиритуалистом, и ясный ум всегда указывал ему истину того, во что должно верить: добро, Бога, Мессию. В это он верил, но любил он только одного себя. Он верил в Бога, но в глубине души невольно и безотчетно предпочитал Ему себя. Он верил в Добро, но всевидящее око Вечности знало, что этот человек преклонится перед злою силою, лишь только она подкупит его - не обманом чувств и низких страстей и даже не высокою приманкой власти, а чрез одно безмерное самолюбие. Впрочем, это самолюбие не было ни безотчетным инстинктом, ни безумным притязанием. Помимо исключительной гениальности, красоты и благородства, высочайшие проявления воздержания, бескорыстия и деятельной благотворительности, казалось, достаточно оправдывали огромное самолюбие великого спиритуалиста, аскета и филантропа. И обвинять ли его за то, что, столь обильно снабженный дарами Божиими, он увидел в них особые знаки исключительного благоволения к нему свыше и счел себя вторым по Боге, единственным в своем роде сыном Божиим. Одним словом, он признал себя тем, чем в действительности был Христос. Но это сознание своего высшего достоинства на деле определилось в нем не как его нравственная обязанность к Богу и миру, а как его право и преимущество перед другими, и прежде всего перед Христом. У него не было первоначально вражды и к Иисусу. Он признавал Его мессианское значение и достоинство, но он искренно видел в нем лишь своего величайшего предшественника, - нравственный подвиг Христа и Его абсолютная единственность были непонятны для этого омраченного самолюбием ума..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"..И вот мелькает в его уме и до мозга костей горячею дрожью пронизывает его мысль: "А если?.. А вдруг не я, а тот... галилеянин... Вдруг он не предтеча мой, а настоящий, первый и последний? Но ведь тогда он должен быть жив... Где же Он?.. Вдруг Он придет ко мне... сейчас, сюда... Что я скажу Ему? Ведь я должен буду склониться перед Ним, как последний глупый христианин, как русский мужик какой-нибудь, бессмысленно бормотать: "Господи Сусе Христе, помилуй мя грешнаго", или, как польская баба, растянуться кжижем? Я, светлый гений, сверхчеловек. Нет, никогда!" И тут же на место прежнего разумного холодного уважения к Богу и Христу зарождается и растет в его сердце сначала какой-то ужас, а потом жгучая и все его существо сжимающая и стягивающая зависть и яростная, захватывающая дух ненависть. "Я, я, а не Он! Нет Его в живых, нет и не будет. Не воскрес, не воскрес, не воскрес!..."&lt;br /&gt;Владимир Соловьев. "Три разговоа.. и "КРАТКАЯ ПОВЕСТЬ ОБ АНТИХРИСТЕ"  </text>
      <subject>&amp;quot;их аргументы я знал и им же воспроизводил&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="50365109" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50365109#t50365109</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-18 04:08:40</date>
          <text>Во время чтения этого произведения (кстати, крайне противным голосом), сидящий в зале Розанов заснул и упал со стула. Потом в прессе появилась заметка, что "один из известных философов во время чтения Великого и Страшного Произведения упал в обморок". Розанов выступил с письменным опровержением.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соловьёву гуталин не надо было есть. И идти сразу по украинской части. Сейчас бы был "великим украинским философом", в каждом харькове стояло бы по два памятника. А русские над чудилой посмеялись и забыли. </text>
          <subject>Re: &amp;quot;их аргументы я знал и им же воспроизводил&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="50365877" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50365877#t50365877</url>
              <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
              <date>2011-12-18 04:44:05</date>
              <text>Розанову надо было не на Настасье Филипповне жениться (Карго), а сразу на молодой. &lt;br /&gt;Не падал бы со стула.  </text>
              <subject>Re: &amp;quot;их аргументы я знал и им же воспроизводил&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50365109&amp;style=mine#t50365109</parent>
            </comment>
            <comment id="50368693" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50368693#t50368693</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2011-12-18 07:48:49</date>
              <text>В общем да, сегодня это как-то даже слишком очевидно, насколько вся эта "русская религиозная философия" оказалась не более чем декадентской причудой, частью декора эпохи, не более.</text>
              <subject>Re: &amp;quot;их аргументы я знал и им же воспроизводил&amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="50373813" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50373813#t50373813</url>
                  <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
                  <date>2011-12-18 09:03:57</date>
                  <text>В общем, если считать, что "современная философия" свелась к&lt;br /&gt;"если ты такой умный, то почему такой бедный", то да.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А все-таки каждый из них, русских религиозных философов, ответил на вопрос "како веруеши?". Ошибки их богоискательства так же поучительны для нас, как и обильная взаимная критика. Рано с "парохода" сбрасывать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Странно, когда философ скрывает свой "Символ веры".&lt;br /&gt;Ведь, если "не воскрес", то и мусульмане почитают. И Толстой. И Махатма Ганди.</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;их аргументы я знал и им же воспроизводил&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="50376373" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50376373#t50376373</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2011-12-18 09:25:57</date>
                      <text>На эту тему отвечает строгое церковное богословие, для которого вся эта "плеяда" - мягко говоря крайне сомнительна, а говоря точнее - еретична. Оказались они промеж двух стульев - светского и церковного. Сейчас это всё провинциально и никчёмно, все эти "собрания", "рефераты", "диспуты"... Как содержание "Путей русского богословия" разве что. Но и эта книга написана таким языком, что можно подумать, специально, чтобы забыть вернее.</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;их аргументы я знал и им же воспроизводил&amp;quot;</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50373813&amp;style=mine#t50373813</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50368693&amp;style=mine#t50368693</parent>
                </comment>
                <comment id="50374581" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50374581#t50374581</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2011-12-18 09:10:49</date>
                  <text>Гм. Сегодня- возможно, и то не всем. А вот после советской мозгопромывки Соловьёв был Чудом, Откровением.  Люди плакали от счастья: "можно", "разрешили".</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;их аргументы я знал и им же воспроизводил&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="50375349" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50375349#t50375349</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2011-12-18 09:20:32</date>
                      <text>Советские же люди... Но сегодня плач поутих.</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;их аргументы я знал и им же воспроизводил&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="50378165" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50378165#t50378165</url>
                          <user name="dr_kaligari" username="dr_kaligari" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68796206/14313474" height="75" width="100" />
                          <date>2011-12-18 09:53:05</date>
                          <text>Отсюда- "могильщики". Чтоб совсем позабыть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русские философы и стали богословами, далеко не все еретичными.&lt;br /&gt;Очень даже есть достойные. Таков итог "Пути".</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;их аргументы я знал и им же воспроизводил&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="50379189" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50379189#t50379189</url>
                              <user name="С. К." username="enzel" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                              <date>2011-12-18 10:08:21</date>
                              <text>Не отсюда - из "Гамлета" :)</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;их аргументы я знал и им же воспроизводил&amp;quot;</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50378165&amp;style=mine#t50378165</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50375349&amp;style=mine#t50375349</parent>
                        </comment>
                        <comment id="50454965" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50454965#t50454965</url>
                          <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125110306/10114087" height="100" width="100" />
                          <date>2011-12-22 00:43:49</date>
                          <text>Я когда учился в универе, а было это после 91 года, нам "русскую религиозную философию" - Соловьёва того же пытались скормить. И сами тексты и их интерпретации и схемы и чего только не было. Видно, это тогда была тема богатая, гранты и поездки на конференции. Рукописи "случайно найденные за шкапом". Но мне понравился только Розанов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в лите снова нарисовались и Соловьёв и Флоренский и бесконечные конференции, на которые студентов сгоняли с пар. Ибо неудобно. Лекторы есть, а слушателей нет. )))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот "визионер" Даниил Андреев явно был под влиянием всего этого соловьёвства. Антихристы так и свёркали в темноте коммунизма. Жену Даниила Андреева приглашали в лит, как раз перед тем, как она сгорела в своей квартире. Интересная женщина. </text>
                          <subject>Re: &amp;quot;их аргументы я знал и им же воспроизводил&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="50663349" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50663349#t50663349</url>
                              <user name="Александр Беседин" username="_shunya_" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124279981/9134459" height="100" width="83" />
                              <date>2011-12-28 13:42:05</date>
                              <text>Андреев да. Одна из его концепций - прямое развитие учения о Софии, Премудрости Божией. Андреев прямо считал, Святой Дух = Вечная женственность.&lt;br /&gt;Ещё он очень на дружбу с Индией налегал:)</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50454965&amp;style=mine#t50454965</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50375349&amp;style=mine#t50375349</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50374581&amp;style=mine#t50374581</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50368693&amp;style=mine#t50368693</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50365109&amp;style=mine#t50365109</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50362805&amp;style=mine#t50362805</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50417589" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50417589#t50417589</url>
      <user name="eg_67" username="eg_67" />
      <date>2011-12-19 18:42:29</date>
      <text>Экстрасенс? Ну зачем вы так? Я только учусь.&lt;br /&gt;Всю службу отстаивают люди приблизившиеся к какому-либо рубежу. Мне, например, 1,5 часов хватает, что б за неделю все свои поступки вспомнить и не спеша дать им моральную оценку. Духовная практика - это самодисциплина, как гирьками махать или руки мыть перед едой. Забесовленным это выдержать очень трудно: мечутся по Храму, распихивают всех локтями, шумно вздыхают и на лицах злобные гримасы. Кто помолится хочет  - прячутся за колонны от таких "туристов". Впрочем мы навряд ли поймем друг друга, мы в армии еще и строем ходим - это то уж совсем нив какие ворота не лезет.</text>
      <subject>вдогонку</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50454453" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50454453#t50454453</url>
      <user name="baronshabbat" username="baronshabbat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113555847/41601150" height="98" width="98" />
      <date>2011-12-21 18:30:42</date>
      <text>   "В мастерской у советского скульптора «Меркурова» стоял голый Ленин..."&lt;br /&gt; А можно полюбопытствовать, почему фамилия скульптора в кавычках? Никаких других фамилий монументалиста Меркурова С.Д. не нашёл.&lt;br /&gt; Хотя биография, конечно, интересная: лауреат 2-х Сталинских премий, член ВКП(б) с 1945 года, довел до высокого искусства технику посмертной маски, брат мистика Георгия Гурджиева )))&lt;br /&gt; Вот ещё хорошая цитата: &lt;br /&gt;"Интересно, что по данным НКВД, Меркуров в 1920-х годах состоял членом масонской ложи «Единое трудовое братство», причем после разгрома ложи чекистами он был единственным из братьев-масонов, кто умер своей смертью. Почему судьба оказалась милостивой именно к нему? Разгадку, видимо, следует искать в его творчестве. «Вождь всех времен и народов» ценил мастеров культуры, если был уверен, что их талант послужит его славе..." &lt;br /&gt;(Грекова Т.И. Тибетская медицина в России. СПб., 1998. С. 279—280).</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50732725" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/197301.html?thread=50732725#t50732725</url>
      <user name="barnabyijiz" username="barnabyijiz" />
      <date>2011-12-30 18:20:10</date>
      <text>    &lt;br /&gt;&lt;iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/OgYqdLMuVvM?wmode=opaque" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"&gt;&lt;/iframe&gt;    &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>