<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-04-11 04:13:00</date>
    <text>Ну что же, 200 записей - это юбилей. Как говорится, "ещё один маленький шажок". Хочу порадовать активных участников и прилежных читателей отпочковавшимся ресурсом, а именно &lt;a href="http://www.upravda.ru" rel="nofollow"&gt; официальным изданием дистрикта "Солнечная система"&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Была задумка открыть "Утиную правду" 1 апреля, но из-за ряда обстоятельств произошла пролонгация. Теперь проект спущен со стапелей и будет обновляться каждый (будний) день. В ближайшее время там откроется форум.</text>
    <subject>200. УТИНАЯ ПРАВДА :)</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/51946.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="3636135" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3636135#t3636135</url>
      <user name="Pachvara" username="pachvara" />
      <date>2005-04-11 12:27:04</date>
      <comments>
        <comment id="3636647" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3636647#t3636647</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-04-11 12:36:26</date>
          <text>Избитых номеров не делаем, очки с секретом ;)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3636135&amp;style=mine#t3636135</parent>
        </comment>
        <comment id="3640999" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3640999#t3640999</url>
          <user name="kocmohabt" username="kocmohabt" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19015928/2107340" height="90" width="90" />
          <date>2005-04-12 06:36:56</date>
          <text>Круг от чая</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3636135&amp;style=mine#t3636135</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3636391" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3636391#t3636391</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-04-11 12:32:32</date>
      <text>&lt;img src="http://www.ocweekly.com/images/ink/04/40/lgsm40film3.jpg"&gt;</text>
      <subject>Утята вперед!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3636903" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3636903#t3636903</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23200128/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-04-11 01:25:09</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, я вам кстати письмо написал на samisdat@aha.ru, теперь с нетерпением жду ответа!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3637159" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3637159#t3637159</url>
      <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
      <date>2005-04-11 01:30:35</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где можно сдать экзамены и пройти обрезание&lt;br /&gt;чтобы получить логин и пароль для&lt;br /&gt;"Служебного входа"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир&lt;br /&gt;Алексеев</text>
      <subject>Служебный вход</subject>
      <comments>
        <comment id="3642279" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3642279#t3642279</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-04-12 02:42:12</date>
          <text>Правила пролезания в служебный вход вскоре будут опубликованы.</text>
          <subject>Re: Служебный вход</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3637159&amp;style=mine#t3637159</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3637415" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3637415#t3637415</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2005-04-11 01:30:41</date>
      <text>Здорово! Поздравляю с почином.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3637671" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3637671#t3637671</url>
      <user name="reading_only_" username="reading_only_" />
      <date>2005-04-11 01:30:49</date>
      <text>Славка воткнул меня в дневник Галковского (так и пишется: galkovsky) - и вот, велеречивые писания оного прошерстив, натыкаюсь на посты a l'hommage de pomeran4evaja revolucija. И дело ведь не в том, что достало, а просто досада. Ладно Лимонов, у которого на пару-другую свежих мыслей припадает куча восторженного гавна по весьма незначительному поводу. Но в Галковском все-таки ожидалось нечто большее. Вместо этого - банальное родительское: "да кто ж тебя привел на этот майдан?" Как-то все так неэкзистенциально, никакой неантизации вдруг. Короче, чувак вдруг показался простым и невзрачным советским интеллигентом, пробавляющимся политметафизикой. Еще почувствовался закос под мирискусников. Бердяевское мозгоебство под прикрытием розановского анекдотизма. Собственно, так выглядит в культуре державный паралич. Политика, в которой на самом деле нередко под громоздкими интригами кроется простое распиздяйство, приходится прозревать сложные географические мифологемы. Сейчас модная фишка - рассказывать, что все это устраивали какие-то вечные революционеры-сверхлюди, выписанные чуть не с Кубы. Стал бы я координатором осады задних ворот Администрации при таких раскладах? Конечно, власти выгодны такие интерпретации. Спокойнее играть в солдатики, когда противник воображаемый. Иначе приходится придумывать правила. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/xolotl/11607.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/xo&lt;wbr /&gt;lotl/11607.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3637927" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3637927#t3637927</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2005-04-11 02:07:38</date>
      <text>Поздравляю! Удачи!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3638183" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3638183#t3638183</url>
      <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
      <date>2005-04-11 03:14:59</date>
      <text>Робота Сергей Дацюк(&lt;a href='http://rosd.org.ru' rel='nofollow'&gt;http://rosd.org.ru&lt;/a&gt;) напоминает.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3638439" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3638439#t3638439</url>
      <user name="Asya F." username="asya_f" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
      <date>2005-04-11 07:33:56</date>
      <text>Симпатишная газета. Эх, надо было дотянуть до 12 апреля, всё-таки галактический ресурс :) Только что это за периодическое издание без подписки?!</text>
      <subject>Большого плаванья!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3638695" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3638695#t3638695</url>
      <user name="Елена" username="bojarinja" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
      <date>2005-04-11 09:25:28</date>
      <text>&lt;br /&gt;Очень понравилось про Папу.&lt;br /&gt;И как, как получить логин? &lt;br /&gt;Только слово "потчевать" надо писать через "Е".</text>
      <subject>Семь футов под килем!</subject>
      <comments>
        <comment id="3642023" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3642023#t3642023</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-04-12 02:40:48</date>
          <text>Чтобы получить логин, надо вступить в утята :) &lt;br /&gt;Утёнка-корректора будем выращивать.</text>
          <subject>Re: Семь футов под килем!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3638695&amp;style=mine#t3638695</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3639463" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3639463#t3639463</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-04-11 11:53:29</date>
      <text>А лозунг типа - "Утята всех планет(систем) - соединяйтесь" - тоже будет?</text>
      <subject>А где лозунг?</subject>
      <comments>
        <comment id="3639719" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3639719#t3639719</url>
          <user name="ЮЛЯ БЕЛОМЛИНСКАЯ" username="poor_ju" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106059424/1591374" height="100" width="100" />
          <date>2005-04-12 02:15:21</date>
          <text>КАК МАНИПУЛИРОВАТЬ ПРЕМИЕЙ &lt;br /&gt; Открытое письмо – «заявляю я как мать, и как женщина….»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; На этот раз уже не о  чистом стиле, а  чисто о личных дружбах. &lt;br /&gt; Ну, в вопросах стиля друзья обычно сходятся.&lt;br /&gt;Значит, в городе Питере существует  творческое объединение писателей и философов.&lt;br /&gt;Называется оно «Петербургские фундаменталисты  ».  Обьединение включает в себя – небольшую группу друзей и единомышленников. Около десяти человек кажется. &lt;br /&gt;Все эти люди – находятся в тесной личной дружбе друг с другом. Питер – город маленький, и мы не раз наблюдали эту славную, умную и талантливую компанию – осуществляющую дружеские  встречи  в разных культурных учреждениях. В качестве близкого личного друга в эту же компанию фундаменталистов входит и Виктор Леонидович Топоров. С этой же компанией тесно дружит – и известный питерский критик Михаил Трофименков, тоже оказавшийся в Большом жури этого года. Не знаю, является ли Трофименков,  официальным членом «Петербургских фундаметалистов», но  он постоянно участвует  во всех мероприятиях этой группы.  &lt;br /&gt;Теперь смотрите – в  Большое Жури этого года входят два члена литобъединения «Петербургские  фундаменталисты» – Павел Крусанов и Сергей Носов, а в номинационном списке -  двое из этого объединения – Татьяна Москвина и Наль Подольский. Кроме того – в Большом Жури этого года находится и Михаил Трофименков явно сочувствующий, а  кроме того – так же как и  один из организаторов премии, В.Л.Топоров, являющийся личным другом фундаметалистов. &lt;br /&gt;Теперь смотрите – вот я, дура такая, номинировала Ирину Дудину «Пение птиц в положении лежа».  Ирина Дудина –  тоже не просто себе одинокая болтается,  а тоже член группировки ОСУМБЕЗ – это московская литературно-художественная группировка  «Осумашечившие безумцы». &lt;br /&gt;И вот – значит, номинирована, скажем, Татьяна Москвина, и в жури – два человека из ее литобъединения. По большому счету – три. &lt;br /&gt; А  из обьеднения Дудиной – ни одного. Разве при таком раскладе – у этих девушек равные шансы?&lt;br /&gt;С какого ж хера? Если у Москвиной  трое СВОИХ – в жури, и стилево СВОИХ и чисто в личном плане.&lt;br /&gt;Точно так же – трое СВОИХ выходит и у Подольского. &lt;br /&gt;Значит уверенно можно предвидеть – что, договорившись, эти трое  друзей-соратников в Большом Жури могут сформировать весь шорт- лист этого года. Потому что их трое. Друзей и соратников между собой. Друзей и соратников двоим номинируемым. И, кроме того – все эти пятеро: трое в Большом Жури и двое номинируемых – друзья и соратники Виктора Леонидовича Топорова.&lt;br /&gt;Это – неправильно. При таком раскладе играть неинтересно. И формировать так жури – нечестно.  Я понимаю, что эти люди друзья. Кроме того – они хорошие писатели. И Носов и Крусанов – наверное, на сегодняшний день мои любимые питерские писатели. Трофименков -  тоже замечательно талантливый человек.  Все трое достойны быть и в Большом Жури и в Малом.&lt;br /&gt;Но честно было бы раскидать их  на три разных года! А не пихать так откровенно в одно жури. Ведь вы же Нацбест, который все время с этим борется! &lt;br /&gt;В этом году – похоже, что вы устроили премию для решения каких-то своих чисто локальных задач. Ну, скажем, вывести пару друзей в шорт-лист. Подкинуть ребятам бабла и пиару. Да вообщем нормально. Но – НЕИНТЕРЕСНО. &lt;br /&gt;Хочется сказать вам  фразу, которую одна романтическая барышня сказала питерскому скульптору Вове Каневскому – УТРОМ. Хочется сказать ее с той же интонацией ( там большой надрыв – в середине, где многоточие):&lt;br /&gt;-	Я ДУМАЛА, ЧТО ТЫ… А ТЫ – ТАКОЙ ЖЕ, КАК ВСЕ!&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: А где лозунг?</subject>
          <comments>
            <comment id="3639975" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3639975#t3639975</url>
              <user name="ЮЛЯ БЕЛОМЛИНСКАЯ" username="poor_ju" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106059424/1591374" height="100" width="100" />
              <date>2005-04-12 02:17:09</date>
              <text>&lt;br /&gt;Я тоже барышня романтическая. Посему переадресовываю эту фразу  лично Виктор Леонидычу Топорову и от себя прибавляю вопрос:&lt;br /&gt;Неужели на фоне этого БОЛЬШОГО ЖУРИ, вы по-прежнему будете писать о коррупированности Букера и Ко?  Или в этом году – пропустим?&lt;br /&gt;И заранее отвечаю на явно предсказуемый контраргумент, насчет того, что я вот – мимо всех премий пролетела как фанера над забором. Отвечаю как литератор литератору, цитатой из Чехова, извините что наизусть, мотаясь по белу свету, подрастеряла фамильную библиотеку.&lt;br /&gt;«Так что же если я не кончил курса, то тебе можно к больным не ездить?»&lt;br /&gt;Кайтесь, Виктор Леонидыч.   Напишите мне ЗАКРЫТОЕ ПИСЬМО.&lt;br /&gt;Вот такое:&lt;br /&gt;«Да, Юля, да. В этом году  мы хотим дать денег своим друзьям Тане и Налю. Потому что живем все трудно – тяжело в материальном плане. У Москвиной   - два сына. Ей к тому же еще и слава необходима. Поэтому сделано такое вот жури. Зато – никаких фашистов не будет».&lt;br /&gt;Тогда я отвечу:&lt;br /&gt;«Да все ж понятно. Свои ж люди. Мне стало быть – штуку баков за молчание. Ну типа, чтоб открытое письмо, так и осталось открытым лишь для нас с вами. Немного прошу – всего штуку. Лимбус не обеднеет. Зато Москвиной будет не так стыдно получать свою, организованную друзьями славу. А мне эти деньги нужны, чтобы отдать Ире Дудиной – у нее как раз тоже два сына. И полная бедность. Особенно сейчас – до этого, ее как волка репортерские ноги кормили, а теперь вот она ногу сломала, лежит дома.  &lt;br /&gt;«В ПОЛОЖЕНИИ ЛЕЖА» – хрен что заработаешь.&lt;br /&gt;Но она вот не сподобилась быть членом группы «Петербургских фундаменталистов». &lt;br /&gt;И вашим личным другом.&lt;br /&gt;Так что шансов у нее – никаких.&lt;br /&gt;   Ваш вечно номинант- номинатор Беломлинская Юлия&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: А где лозунг?</subject>
              <comments>
                <comment id="3641511" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3641511#t3641511</url>
                  <user name="karosh" username="karosh" />
                  <date>2005-04-12 07:52:37</date>
                  <text>Как, оказывается, легко срубить штуку баксов. Надо срочно узнать про членов какого-нибудь жюри - с кем они, когда они, почему они ... и написать открытое (закрытое) письмо. </text>
                  <subject>Re: А где лозунг?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3639975&amp;style=mine#t3639975</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3639719&amp;style=mine#t3639719</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3639463&amp;style=mine#t3639463</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3640231" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3640231#t3640231</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-04-12 03:27:12</date>
      <text>Если уж быть лозунгу, то просто - &lt;b&gt;КРЯ !&lt;/b&gt;</text>
      <subject>КРЯ !</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3641255" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3641255#t3641255</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-04-12 07:52:34</date>
      <text>Это Вы ко дню космонавтики?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3641767" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3641767#t3641767</url>
      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
      <date>2005-04-12 01:16:06</date>
      <text>Ну времена, ну ндравы! Первый номер и уже два ордена… И какие! : ) Вот, я тут Вам подобрал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.ljplus.ru/img/ivanov_bz/BF.jpg" width="177" height="194"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Будем помеотреть. Может и вручу.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Мдя...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3642535" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3642535#t3642535</url>
      <user name="MOR" username="mor_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
      <date>2005-04-12 03:37:13</date>
      <text>Утиная правда, как я понял, сознательная самодезинформация, да?</text>
      <subject>Интересный ресурс.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3643303" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3643303#t3643303</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-04-14 10:13:12</date>
      <text>Хм... Не разделяю общих восторгов, откровенно говоря. В качестве первоапрельской шутки эта "Утиная правда" смотрится, может, и неплохо (хотя и запоздало). Но как подумаешь, что все это нелепое ерничание претендует заменить (или занять место) ЖЖ Галковского или, чего доброго, "светлой памяти" журнал "Разбитый компас"....&lt;br /&gt;Газетенка-то убогая получилась, что уж греха таить! Какой-то, ей-богу, "Аншлаг" для "продвинутой интеллигенции". Обидно, что она УЖЕ явно отнимает премя Дмитрий Евгеньевича, которое он мог бы с гораздо большей пользой употребить на хотя бы на посты в своем ЖЖ :((</text>
      <subject>&amp;quot;Аншлаг&amp;quot; для водоплавающей интеллигенции</subject>
      <comments>
        <comment id="3643559" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3643559#t3643559</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2005-04-15 02:36:19</date>
          <text>//заменить (или занять место) ЖЖ Галковского или, чего доброго, "светлой памяти" журнал "Разбитый компас"....&lt;br /&gt;Газетенка-то убогая получилась, что уж греха таить! Какой-то, ей-богу, "Аншлаг" для "продвинутой интеллигенции". //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. "убогая газетенка" может стать ПО СОДЕРЖАНИЮ атомной бомбой, чего уж проще набрать upravda.ru ...,&lt;br /&gt;2. смотря как раскрутить - это про "тираж",&lt;br /&gt;3. почему вместо ЖЖ? а если - именно "злободневные, к датам" материалы?&lt;br /&gt;Боюсь, у Дмитрия Евгеньевича есть многое что сказать "газетного" )))</text>
          <subject>Re: &amp;quot;Аншлаг&amp;quot; для водоплавающей интеллигенции</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3643303&amp;style=mine#t3643303</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3643815" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3643815#t3643815</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2005-04-15 09:31:23</date>
      <text>Вот уже третий интернет-ресурс Дмитрия Евгениевича, и ни один по-настоящему не обновляется... Раньше хоть ЖЖ функционировал.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Жаль...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3659431" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3659431#t3659431</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-04-19 05:58:22</date>
      <text>хорошо бы рассылку поставить</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3661991" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3661991#t3661991</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2005-04-19 09:17:40</date>
      <text>А Вы говорили, что Верховного Инквизитора никогда не могут выбрать папой. ;-) Куды Мир катица!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3663527" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3663527#t3663527</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6562342/998729" height="100" width="70" />
      <date>2005-04-20 06:47:05</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что такого могли найти чудаки в "Замороженном Фрице", что &lt;a href="http://www.utro.ru/articles/2005/04/20/430701.shtml" rel="nofollow"&gt;сразу так трупами запахло&lt;/a&gt;?</text>
      <comments>
        <comment id="3664039" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3664039#t3664039</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-04-20 07:22:51</date>
          <text>Вообще-то в условиях высокогорного климата мумифицируется всё и со страшной силой. Сохранились описания европейских путешествеников, проникших в Тибет в конце 19 века. По бокам высокогорных троп зверушки лежали в три слоя: яки, бараны, лошади. Сколько лет в таком состоянии труп может сохраняться? Если "9500" лет, то Альпы состояли бы из мумий. Реально мумия рассыпается в пыль весьма скоро. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. криминал. А где криминал, там повышенная смертность. Быть гробокопателем само по себе стрёмно, а если гробокопание превращено в бизнес, да ещё в виде шоу... Тут и "мамонтёнок Дима" утащит на тот свет пару-тройку шибко умных интеллигентов. К тому же антрепренёры сделают шоу и из этого: "Проклятье мамонта", "Сибирский поцелуй смерти", "Загадочная гибель иркутского палеонтолога". У гробокопателей ни стыда, ни совести. "Археологи".</text>
          <comments>
            <comment id="3664807" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3664807#t3664807</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5086758/998729" height="100" width="93" />
              <date>2005-04-20 09:25:08</date>
              <text>Т.е. "проклятье" просто охраняет легенду о реальных сроках колонизации Европы*? А что вообще в официальной историографии 1-4 тыс.лет могут исказить вещдоки с датировкой 100-1000 тыс.лет (мамонты, динозавры, кистеперые птеродактили и проч.)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати говоря, &lt;a href="http://www.uh.edu/engines/tollund.jpg" rel="nofollow"&gt;болотный человек из Толлунда&lt;/a&gt; на Путина похож.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;__________________________&lt;br /&gt;* Ну вроде как где-нибудь в Новой Зеландии есть Священная Гора Предков, куда запрещенно вступать дальше тотемного лохматого копья с черепами. Табу. За переход черты - &lt;u&gt;лютая смерть&lt;/u&gt;. И лишь верховному жрецу Мнгнумгме XXXVI разрешено раз в месяц после долгого поста восходить на гору в Священную хижину и общаться с духами умерших. А на горе, за циновками его ждет душ, горячий кофе с бутербродами и свежие европейские газеты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3664039&amp;style=mine#t3664039</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3663527&amp;style=mine#t3663527</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3672743" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3672743#t3672743</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-04-24 12:38:17</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, не могли бы вы нам как-нибудь объяснить, как на самом деле звали Михаила Васильевича Ломоносова и кем он был на самом деле. А то путаница получается - в одних местах он - Ми&lt;a href="http://yandex.ru/yandsearch?stype=www&amp;amp;nl=0&amp;amp;text=%F5%E0%E9%EB%EE+%F5%E0%E9%EB%E0" rel="nofollow"&gt;ХАЙЛО&lt;/a&gt;, в других - Ми&lt;a href="http://yandex.ru/yandsearch?text=%F5%E0%E9%EB%E0&amp;amp;stype=www" rel="nofollow"&gt;ХАЙЛА&lt;/a&gt;. Жил за границей, женат был на иностранке, сочинял русский литературный язык, был просветителем, университеты основывал, музеи, и прочая, прочая, прочая... Может он императорских кровей был, а не мужицких? Может он, вроде Пушкина или Ганнибала, был абиссинским принцем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Аналогичный персонаж по имени &lt;a href="http://yandex.ru/yandsearch?stype=&amp;amp;nl=0&amp;amp;text=%F5%E0%E9%EB%E5" rel="nofollow"&gt;ХАЙЛЕ&lt;/a&gt; совсем недавно императором был и просветителем в Эфиопии. Вот что о нем пишет популярная энциклопедия:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.krugosvet.ru/articles/41/1004168/1004168a1.htm" rel="nofollow"&gt;&lt;b&gt;ХАЙЛЕ СЕЛАССИЕ I&lt;/b&gt; (Haile Selassie I) (1892–1975), император Эфиопии. Родился 23 июля 1892 в Харэре. Эфиопская традиция утверждает, что он был прямым потомком царя Соломона и царицы Савской (отсюда его прозвище Побеждающий лев из племени Иудова). При крещении получил имя Хайле Селассие (Сила Святой Троицы), но до восшествия на престол был известен как Тэфэри Мэконнын. В юности у него было мало шансов на трон, так как его отец приходился всего лишь двоюродным братом императору Менелику II (ум. 1913). Тэфэри получил домашнее образование. Менелик дал ему возможность приобрести опыт в управлении, сделав губернатором Сидамо (1909) и Харэра (1911). Эфиопия находилась тогда в состоянии политической смуты, но Тэфэри ограничивался исполнением обязанностей губернатора провинции, пока в 1916 внук и наследник Менелика Лидж Иясу не принял ислам. В результате противоборства Лидж Иясу был смещен и заключен в тюрьму, власть перешла к дочери Менелика Заудиту, а Тэфэри стал регентом и наследником трона. Тэфэри добился приема Эфиопии в Лигу наций в 1923. С 1926 стал фактическим правителем страны. В 1928 был коронован и принял титул негуса (короля). После смерти императрицы был коронован императором в Аддис-Абебе 2 ноября 1930.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первыми его актами было принятие конституции, назначение членов парламента и министров. Были проведены реформы государственной финансовой системы, общественной безопасности, здравоохранения, образования. Император старался сохранять баланс в отношениях с Великобританией, Францией и Италией. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Невзирая на противодействие Лиги наций, Италия в 1935 вторглась в Эфиопию и в 1936 присоединила ее к своим владениям. Хайле Селассие бежал в Иерусалим и затем в Лондон. В июне 1936 выступил в Женеве с воззванием к Лиге наций, после чего поселился в Англии как частное лицо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда в июне 1940 Италия объявила войну Великобритании, Хайле Селассие немедленно отправился в Судан и оттуда в Эфиопию вместе с наступавшими британскими войсками...&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, так как же на самом деле звали Михаила Васильевича Ломоносова и кем он был на самом деле?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ХАЙЛО? ХАЙЛА? ХАЙЛЕ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>ХАЙЛО ХАЙЛА ХАЙЛЕ</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3681959" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3681959#t3681959</url>
      <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
      <date>2005-04-25 09:58:25</date>
      <text>Там какой-то глюк: Касьянов от 18.04 все время сверху висит. Или это "передовица"?</text>
      <comments>
        <comment id="3682983" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3682983#t3682983</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-04-25 01:15:44</date>
          <text>Передовица. Надо её как-нибудь пояснее выделить. Меняется каждый понедельник. Сегодня уже поменялась. На УП, кстати, заработал форум.</text>
          <comments>
            <comment id="3683495" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3683495#t3683495</url>
              <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
              <date>2005-04-25 01:38:18</date>
              <text>Тогда, наверное, кроме выделения надо убрать дату для "передовицы".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3682983&amp;style=mine#t3682983</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html?thread=3681959&amp;style=mine#t3681959</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>