<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/178992.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2010-12-21 12:12:24</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://www.samisdat.com/picture/LJ/1123.JPG&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Перед тем как перейти к «в-пятых», докончу «в-четвёртых». Авторитетный &lt;span  class=&quot;ljuser  i-ljuser     &quot;  lj:user=&quot;alzheimer&quot; &gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; href=&quot;/out.php?ljru=http://alzheimer.livejournal.com/profile&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img  class=&quot;i-ljuser-userhead&quot;  src=&quot;http://l-stat.livejournal.com/img/userinfo.gif?v=17080?v=111.1&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; href=&quot;/out.php?ljru=http://alzheimer.livejournal.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;b&gt;alzheimer&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; вступился за Ассанжа, который, по его мнению, неправильно квалифицирован как ничтожество и шарлатан.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо сказать, что я давно и с большим интересом читаю блог Альцгеймера. Дело в том, что я убеждён, что человек, помещённый в другую информационную среду, постепенно перерождается. В его сознании отмирают участки, ориентированные на прежнюю среду обитания, и, наоборот, бурно развиваются уровни, которых не было ранее. У человека уехавшего из России в США это происходит особенно быстро и необратимо. Во-первых, советская культурная матрица слаба и уродлива, а во-вторых, матрица американская специально заточена на культурную ассимиляцию. На уровне сознания человек, конечно, некоторое время сопротивляется, его даже может подташнивать, но постепенно у него появляются дополнительные конечности, глаза становятся фасетчатыми, вдоль позвоночника вырастает гребень и он становится инопланетянином.&lt;a name=&quot;cutid1&quot;&gt;&lt;/a&gt; Разумеется, с точки зрения той культуры, которую покинул. У людей злых и малокультурных (вроде &lt;span  class=&quot;ljuser  i-ljuser     &quot;  lj:user=&quot;oboguev&quot; &gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; href=&quot;/out.php?ljru=http://oboguev.livejournal.com/profile&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img  class=&quot;i-ljuser-userhead&quot;  src=&quot;http://l-stat.livejournal.com/img/userinfo.gif?v=17080?v=111.1&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; href=&quot;/out.php?ljru=http://oboguev.livejournal.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;b&gt;oboguev&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;’a) это приводит к приступам ненависти по отношению к бывшей родине, а в США они начинают восторгаться даже помойками и атомными бомбардировками. Альцгеймер человек культурный и мягкий, в нём сохранилось любовь к старой родине и ирония по отношению к Америке. Но тем ярче общий итог. Он абсолютно безвольно следует общей культурной матрице, создаваемой циклопическим механизмом американской пропаганды. То, что перед нами неофит, только усугубляет ситуацию. Недостаточное владение языком и культурным кодом не позволяет поставить внутренний блок, человек превращается в мягкую игрушку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас все СМИ Америки лепят из Ассанжа Леонардо да Винчи 21 века, Ассанж ХОРОШИЙ, и самоочевидные нелепицы его биографии не замечаются в упор. Потому что машина циклопическая, она учитывает все особенности индивидуального восприятия, причём с поправкой на  социальный класс. Колейдоскоп разноречивых сведений бьёт в одну точку через 2-3 хода, точно так же как картина художника сливается из нескольких пятен в живое целое за несколько шагов от полотна. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я не собираюсь спорить с Альцгеймером. Ассанж конечно не ничтожество. Он бездельник и дурак, у него нет образования, он постоянно лжёт, ведёт беспорядочный образ жизни, у него внешность шулера или альфонса, он никогда не работал, никогда не публиковал никаких разоблачительных сведений (это делали другие люди), в программировании он полный ламер, и весьма вероятно - сотрудник тайной полицией. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://www.samisdat.com/picture/LJ/1124.JPG&quot;&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;НО. Эта биография и есть биография ПРОФИ. Только не профессионального программиста, а ПРОФЕССИОНАЛЬНОГО РЕВОЛЮЦИОНЕРА.  Не случайно книга о его туманной юности называется «Компьютерное подполье». То, что там описывается как «подполье хакеров», есть разновидность профессионального подполья, зародившегося в Англии 20-х годов 19 века. Тогда возник слой революционной богемы, живущей на дотации неведомых фондов, хулиганящей, сплетничающей и бездельничающей, но готовой сорваться по первому зову английской тайной полиции на помощь «мировой революции». Куда угодно – в Польшу, Францию, Италию, Германию, Грецию, Венгрию, Испанию и т.д. По свистку. Такие профессиональные Данки и Святые Франциски. У них быстро образовалась своя среда и авторитеты, свои традиции и печатные органы, а главное - мутный тип личности. Без привязанностей, без отечества, без настоящей семьи. Если от этих людей убрать всё лишнее – совсем всё, что конечно не верно, - то перед нами останутся в неглиже почтенные европейские киллеры. С обычаями и профессиональной «честью». А ля «Залечь на дно в Брюгге».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поместите Ассанжа на одну доску с Троцким, Бухариным, Кропоткиным – и вы поймёте, что это за человек. До такой степени, что будете заранее предсказывать его поведение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот почему я, по своему менталитету компьютерный человек 21 века, отношусь к Ассанжу с огромным скепсисом. Для других он сейчас «Нео» из 22 века, для меня – «Олд» из 19. Он не понимает и никогда не поймёт духа 21 века, потому что хипари, в среде которых он родился, это не новое поколение века 20, а просто вонючие цыгане из века 19. В цыганских лохмотьях и с наркотой в бездонных карманах. ДЖИПСИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И где эти хиппи? Сгинули, будто не были. И Ассанж, всё эти «хакеры 90-х» так же сгинут без следа. Вот революция, которая будет делаться их медными лбами – та останется. Только отношение к ней они будут иметь разве что в восприятии распропагандированных обывателей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но революция будет, и в этом таится второе НО. В любой революции есть некая жизненная правда. Бакунин сказал, что радость разрушения есть одновременно радость созидания, и это действительно так. Человек в своей индивидуальной жизни новатор, он постоянно совершает революции. И головалый малыш, и 10-летний ребёнок, и 20-летний молодой человек, и даже 70-летний старик все эти состояния проживает в первый раз, всегда на новенького. С революцией связаны надежды на новую жизнь и просто весенняя радость обновления. Это биологическая правда, иногда несущая революционеров на крыльях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С учетом этого обстоятельства поговорю о «в-пятых» - об отношении к Ассанжу, василиску и европиратам в РФ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Современный режим в РФ это режим старых пердунов. Он более-менее зашпаклёван молодящейся сладкой парочкой, но даже эта шпаклёвка такая старпёрская, что просто смешно. 58-летний Путин и 45-летний Медведев при помощи помады и фотошопа изображают из себя 30-40-летних людей, но СССР, где они выросли был глухой культурной провинцией с задержкой лет на 10-15. Культурным ровесникам Путина и Медведева сейчас 70 лет, для них рок-н-ролл жив. Отсюда выступления умирающих звёзд в Москве или встреча Медведева с якобы кумирами якобы молодёжи – вроде почтенного 63-летнего Шварценеггера или 57-летнего Макаревича-Гандонова, давно превратившегося в посмешище.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди не понимают, а чего это Медведев радуется айфону или хвастается блогом. Подарите своему дедушке сотовый, и поймёте в чём дело.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Собирательным образом Кремля нулевых является чавкающая тортилла Примаков. Это то, что власти представляют собой без грима и укола, вокнутого в задницу заплясавшему Ельцину.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://www.samisdat.com/picture/LJ/1125.JPG&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Путин и Медведев без грима.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Кремлёвским тортиллам противостоят «антибрежневы» - вечно юный глава партии скаутов Лимонов (67 лет) и снегурочка Людмила Алексеева (83 года).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всеми этими маразматиками люди моложе сорока считаются «молодёжью», а люди моложе тридцати просто не замечаются. Для них это грудные дети.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Детей строят и разводят в Селигере, но поскольку Селигер придумали пенсионеры, то там выращивают такую молодёжь, каковой она предстаёт в помутневшем взоре отставника. Для 60-летнего человека из простых вся личная жизнь сводится к «стоит - не стоит», соответственно молодёжь воспринимается как проклятые и счастливые конкуренты, у которых всё время стоит. Хоть падай. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но молодость это время любви и романтических чувств, Секс для молодёжи не проблема. Проблема – личные отношения. Молодой человек - не старая похотливая обезьяна, от селигеровской ёбли его начнёт рвать. Селигер это молодёжный рай с точки зрения сексуально озабоченных стариков. Причём определённого (кегебистски-военного) сорта. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Геронтократия это очень важная черта современного режима РФ, я бы даже сказал фатальная. Эти люди проиграют, потому что им не удалось наладить связь со следующим поколением. Для 20-летних русских политическая верхушка состоит из сексуально озабоченных маразматиков с «Аней Чапмен», а это единственный вид старости, которую никто и никогда не будет уважать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Нетрудно догадаться, что власти РФ относятся к молодёжному анархизму Европы с лютой, нечеловеческой ненавистью. Ненавистью проигравших самцов («а нас куда?»). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вся история с молодёжной культурой РФ (а на её примере и с культурой вообще) наиболее отчётливо видна при анализе развития протестной музыки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В период перестройки на поверхность вышли Цой, Гребенщиков, Башлачёв, Тальков. С точки зрения мировой рок-культуры они не существовали. Но в них была подлинность левого андеграунда, их песни местная молодёжь слушала, затаив дыхание. Потом они как-то быстро умерли или огламурились. Причин тут несколько. Одна из них в том, что в СССР 60-70-х сам тип такой музыки прочно ассоциировался с западной культурой и тоской по западной культуре – человечной и запретной. Песня по-русски под электрогитару не звучала. Чтобы её слушать, надо было быть замшелым белорусом или грузином. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ситуация немного изменилась в перестройку, но и тогда всё русскоязычное слушали на фоне хлынувшего валом западного рока. Этот провинциализм душил молодёжную музыку на корню. Поэтому мечтой Гребенщикова и Ко было петь по-английски. Чтобы быть услышанными в мире, и по-настоящему услышанными в России. Это конечно не сбылось. Но не совсем. Как сказал Бердяев самое страшное в том, что мечты сбываются. Мечта музыкального андеграунда России сбылась – англичане шевельнули плавником и его услышали по всему миру. В образе двух несовершеннолетних лесбиянок с продюсером-сутенёром. «Тату» прогремело по всему миру, 20 миллионов японских школьниц пели «Нет, не догонишь».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На этом трагикомическая история «русского рока» закончилась. Посмеялись и забыли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё кончилось ПАСКУДСТВОМ. И все культуртрегеры РФ – паскуды. Вплоть до того, что стали брать старые фильмы, какие получше, и переснимать заново – бездарно перековеркивая. Когда сделали  один раз это случайность. Но примеров бездарных римейков – десятки. Это СИСТЕМА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Культурный код РФ это методичное изгаживание и опаскуживание всех и вся. Потому что власть РФ это власть убогих и бессильных маразматиков. Своё они сделать не могут – остаётся надкусывать чужое. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Информация о современной ситуации в Европе искажена в РФ до такой степени, что в прошлой записи люди всерьёз недоумевали: «а чего Галковский про пиратов начал. Вроде про Ассанжа разговор. При чём здесь пираты?»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во как! Но это не всё. Пиратство быстро распространяется по всему миру. Есть пиратские организации и в России. Слышали вы о них? Думаю, в 99 случаев из 100 нет. А тема – горячая. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как же такое возможно? Правильно – люди работают. Всё как полагается – петрушки, штатные провокаторы, девицы с селигеринкой. Даже при вопиющем поведении властей «по теме» - истории с взыманием нелепого «михалковского налога» с видеопродукции, - писк отечественных пиратов был еле слышен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как люди работают конкретно? Да очень просто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, в 2007 году в Вене состоялась общеевропейская конференция пиратских партий. Конференция проходила под девизом «Следующий шаг – политика», речь шла о согласовании акций по политической легализации пиратства накануне выборов в Европарламент. Конференция проходила с большой помпой, в Академии изящных искусств и Венской ассоциации музеев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как вы думаете, кто приехал на конференцию от России? Продюсер «Тату» Иван Шаповалов создал квазипиратскую организацию «Ледокол» и послал от её имени проститутку по имени Катя &lt;s&gt;Му-Му&lt;/s&gt; Ледокол. По поп-хистори означенная Катя была секретным юристом, а также автором философского  романа «Поднебесы. План захвата мирового господства».  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://www.samisdat.com/picture/LJ/1126.JPG&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Катя Ледокол. В портфолио написано: «Ведущий специалист Отдела контроля Федеральной комиссии по рынку ценных бумаг, — проверка эмитентов МТС, «Совтрансавто», «Росавикосмос», — проверка регистраторов «МДМ», — противодействие поглощениям ОАО «Росбилдинг», Владеет английским языком, общается на французском и японском языках. Увлечения: горные лыжи и кайт серфинг. Любимые философы: Кант, Гегель, Ницше и Мигель Серрано».&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вышла Катя в рабочей одежде с папироской посередине венской академии, выставила ногу:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Мужчины, а что вы такие скучные. Давайте арендуем ледокол в Петербурге, запремся там и будем трахаться. Водку и икру Ванечка обеспечит. Давайте?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://www.samisdat.com/picture/LJ/1127.JPG&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Катя в мехах а ля рюсс завлекательно дудит в дуду на фоне русской печки&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В зале повисла тягостная тишина. Кто-то кашлянул. Потому как оно конечно, в Европах свободная любовь и всё такое. Но только в отведённых местах и с определёнными людьми. Если что не так могут и за порванный презерватив посадить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://www.samisdat.com/picture/LJ/1128.JPG&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Это труд Кати-писательницы. Из аннотации: «Это история 12 оргазмов, дневник героини наших дней. Молодая девушка, от лица которой ведётся повествование — представительница московской богемно-музыкальной тусовки. Переживая разочарование в личной жизни, она отправляется за океан, в Нью-Йорк, Лос-Анджелес, Лас-Вегас — с целью поймать большую рыбу, ощутить идеальный оргазм... В Лос-Анджелесе героиня встречает Яну, певца Диму и всю тусу квазипродюсеров, выдающих себя за родственников Тимбелена и так зарабатывающих денег. На первый взгляд воротилы международного шоу-бизнеса оказываются обычными мошенниками... В этой главе автор раскрывает секрет — как построить бизнес на оргазме?»&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;http://www.samisdat.com/picture/LJ/1129.JPG&quot;&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А вот и улов.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;После этого при словах о русских пиратах в Европе как-то сразу грустнеют, отводят глаза в сторону, и вообще замолкают. Неприлично. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот так и работают. Надкусывают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Окончание следует)</text>
    <subject>680. ВАСИЛИСК – 5</subject>
    <prev_url></prev_url>
    <next_url></next_url>
  </entry>
  <comments>
    
  </comments>
</entrypage>