<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-06-02 04:47:00</date>
    <text>Пропустил начало №105 через &lt;a href="http://rwr.ru/exploder/" rel="nofollow"&gt;разрекламированную новацию&lt;/a&gt;. Получилось вот что:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;105. КАК ЭТО ЗАВЁРТЫВАЕТСЯ В ЛОНДОНЕ.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Продумают юзеры, какие такие деньги у бедных односельчан. Вот Америка это да. У всех на слуху Цивилизаторы и Рокфеллеры. А миряне? Высмотрят по антикварным лавкам, златорунным магнатством палатализуют. Разве что Абрамович один за всю Англию повенчается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смотрите ли, есть "вьюжные деньги", а есть "старые деньги". Нахохленные деньги греются в рекламе, ибо их обладатель снится в микроб господ, ему нужно себя соврать. Поэтому он под музыку жонглирует яйцами Фаберже, поворчит посреди купленного им Колизея, расклеивает свои пародии на воздухосборниках. В общем "Мандаринов на солнце". А приятель снижаемого эхолокатора светиться не любит. Ему согласованнее в теньке. Реклама ему не нужна. Никакая. Наоборот воздержна аббревиатура, на которую он тратит деньги не меньше, чем ягдташ на саморекламу. Если финансовый полёт досказывал воодушевляться на публике, значет дела глухи - он "срубит в экипаж", люди своего круга даже юзист не сдают. Или же он своей тушей разбинтовывает дирижабля совсем крупного, т.е. явлется подставным колёсиком.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неплохо. Перевести все библиотеки в электронный вид, разместить в интернете и в день икс пропустить через дебилятор. Операция "XVII век".</text>
    <subject>107. ДЕБИЛЯТОР КРАУЗЕ.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/27600.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/28154.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1192292" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1192292#t1192292</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2004-06-02 01:00:35</date>
      <text>&lt;a href='http://test.kp.ru/cgi-bin/slovari/BBB.pl?length=any&amp;sence=&amp;power=26&amp;url=http://www.livejournal.com/users/galkovsky/27748.html' rel='nofollow'&gt;http://test.kp.ru/cgi-bin/slovari/BBB.p&lt;wbr /&gt;l?length=any&amp;sence=&amp;power=26&amp;url=http://www.livejournal.com/users/gal&lt;wbr /&gt;kovsky/27748.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1193316" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1193316#t1193316</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-06-02 01:20:21</date>
          <text>Шо делают, шо делают :-) Только буквы почему-то иногда отрываются от слов - глюк какой-то.</text>
          <comments>
            <comment id="1193572" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1193572#t1193572</url>
              <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
              <date>2004-06-02 02:02:16</date>
              <text>ТАК Вы ещё краше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А насчёт библиотек надо подумать. Потом , лет через 1000,&lt;br /&gt;наши потомки будут читать - наслаждаться богатым подтекстом,&lt;br /&gt;2-м, 3-м слоем смысла. Спорить будут. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И-эх! Не дожить.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1193316&amp;style=mine#t1193316</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1192292&amp;style=mine#t1192292</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1198692" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1198692#t1198692</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-06-02 14:37:24</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо за серьги. Вы считаете, ядерная зима - миф. И этнос не пострадает. Кто его знает? Вот друг моего сына посетил японские ПРОВИНЦИИ и был потрясён огромным количеством физических УРОДОВ, которых не увидишь в Токио. &lt;br /&gt;Я ведь вообще-то спрашивала немного о другом. Вы подробно останавливаетесь на КТО, ЧТО, ГДЕ и КОГДА. А я, как и некоторые другие трудящиеся, пытаюсь понять ЗАЧЕМ.&lt;br /&gt;Ну, да бог с ним, проехали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А теперь мой шкурный вопрос. Мне, как филологу, интересно знать как удаётся Вам, как историку, изучая историю Европы (извините за тавтологию), обходиться без ПЕРВОИСТОЧНИКОВ?  В своём выступлении в Пирогах Вы сказали, что испытываете ужас перед иностранными языками, и что Вы их не знаете (кроме немецкого). Это означает, что исторические факты, которыми Вы располагаете и оперируете:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; или советского производства (ветка 106: "в стране тотальной дезинформации", "Грош цена советской информации", и, позвольте переадресовать Ваш собственный вопрос, - "КОМУ ВЫ верите-то?")&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; или переведены с других языков на советский и опять же "искажённые до неузнаваемости" теми же советскими сволочами "со спичкой в зубах и глумливой улыбкой".&lt;br /&gt;(любопытно, что в 16 веке французский гуманист, вставивший от себя 3 слова при переводе "Диалогов" Платона был сожжён на костре, сложенном из его, гуманиста, книг)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Невольные ляпы, неаккуратность, намеренная фальсификация при переводах - это неизбежность, с которой всегда приходилось мириться исследователю, не владеющему. Конституция США переведена на русский с ошибками!&lt;br /&gt;Как Вы отделяете зёрна от плевел и как обходитесь без огромного пласта непереведённых источников?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати о литературных переводах. Беспредел. Байрон на русском языке - пародия на Байрона. Достоевский на английском - бред сумасшедшего. Исландские саги на любом кроме исландского - порнуха. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS   А я утёнка крестиком вышиваю! О-ла-ла!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>не в стезю</subject>
      <comments>
        <comment id="1202788" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1202788#t1202788</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-06-03 00:52:05</date>
          <text>&amp;gt;Как Вы отделяете зёрна от плевел и как &lt;br /&gt;&amp;gt;обходитесь без огромного пласта непереведённых &lt;br /&gt;&amp;gt;источников?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На русский переведено очень много. Это великий язык. В русском языке можно нормально жить где-то с 1840-60 гг. С этого времени не било планкой по голове. Советский период конечно ударил, но положение нельзя назвать катастрофическим. Была эмиграция, были неплохие академические издания: "Памятники исторической мысли", "Философское наследие" и многое другое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Трудности перевода сильно преувеличены переводчиками. Переводчик в большинстве случаев несостоявшийся писатель и всячески подчёркивает "творческий характер" своей деятельности. А по сути перевод это банальность. Когда мне что-то сильно надо я сам перевожу с разных языков. Например некоторые цитаты в моих текстах с иностранного я переводил сам.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кое-что, конечно, угнетает. Жалко что нет полного перевода Джованни Виллани, слабо переведены испанские историки 17 века, очень интересные. Но в общем это "баловство". То, что переведено на русский - читать не перечитать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А исландские саги придуманы в Копенгагене не раньше второй половины 17 века. Увы... Источников на самом деле не так много, как кажется ;-) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Утёнок дело хорошее.</text>
          <subject>Re: не в стезю</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1198692&amp;style=mine#t1198692</parent>
        </comment>
        <comment id="1206116" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1206116#t1206116</url>
          <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
          <date>2004-06-03 11:48:29</date>
          <text>Не помню, у какого-то русского классика прочел, что некоторые западные классики в переводе на русский только выигрывают:))&lt;br /&gt;Сам могу назвать таких парочку...  А к слову о Достоевском - лучшая виденная мной экранизация - это английский фильм "Преступление и наказание", который англичане снимали пару лет назад на Васильевском острове.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про Платона прекрасную историю подарили!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Людмила, извините, что я влез, но давно хотел обратиться к хозяину журнала с просьбой (а не знаю, где лучше это сделать):&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, можно еще о кино что-нибудь? Может фильм какой-нибудь стоит обсудить. Самая демократичная тема, по моему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: мне только словечко</subject>
          <comments>
            <comment id="1220196" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1220196#t1220196</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2004-06-04 14:39:44</date>
              <text>А вот и еще случай. Мой старый приятель, будучи простым московским школьником не из спецшколы, был просто очарован американской культурой, зачитывался Хемингуэем, Воннегутом, Конрадом и т.д., вплоть до Джека Лондона. После 4 курса его в числе очень немногих отправили от МГУ по обмену в Гарвард, где он проучился год. Специально ради этого он полгода отчаянно учил английский, и в итоге смог говорить на нем свободно, овладев огромным запасом слов (хотя от совершенно ужасного произношения так и не избавился).&lt;br /&gt;Он рассказывал, что, очутившись в Америке, принялся с восторгом перечитывать любимых авторов in the original. Но вскоре преисполнился ужасом и недоумением: по его словам, "в подлиннике" любимые книги показались ему ужасно плоскими, банальными и чуть ли не косноязычными... :))&lt;br /&gt;Понимаю, пример крайний; но бедняга и посейчас (спустя 10 с лишним лет) совершенно убежден, что всю глубину и мощь в те американские романы привнесли наши переводчики и, естественно, великий и могучий, коим... и т.д.&lt;br /&gt;А мнение, что все американские авторы в подлиннике сильно проигрывают, мне и после него приходилось слышать неоднократно.</text>
              <subject>О переводах</subject>
              <comments>
                <comment id="1226340" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1226340#t1226340</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2004-06-05 00:15:31</date>
                  <text>Простите за вопрос, ваш "приятель" не из советских инженерно-течнических работников будет? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В совке язык изучали просто на зависть. Словарный запас - хоть в соревнованиях выступай, а языка никакого. Я вам лучше историю рассажу: еще в старые времена у меня в Ленинграде был в гостях мой дальний кузен из Англии (вольно, вольно, прапорщик..). Узнав об этом тетка моей тогдашней жены, преподаватель английской и американской литературы в  уважаемом вузе, пришла "поболтать". Вобщем, пришлось переводить туда-сюда с английского на английский весь вечер. Она с тех пор больше со мной не разговаривала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;зачитывался Хемингуэем, Воннегутом, Конрадом и т.д., вплоть до Джека Лондона.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело вкуса, конечно, но из перечисленных только Хемингуэя можно считать классиком американской литературы. Конрад был английским поляком, выучвшим язык где-то к середине тридцатых и ставшим классиком английской литературы при жизни. Он вообще явление уникальное с точки зрения языка, круче Набокова (не как писатель, конечно). Набоков-то был двуязычен с детства, а потом он писал на своём собственном языке. А Конрад - не просто классик, а образец чистейчего, элегантнейшего английского. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подбор в Совке определялся теми кого "разрешили", а таких было немного. Вот на Джеке Лондоне и сели. Печатали тиражами больше чем в Штатах. я спрашивал о нем тут в Сан Францисцо. Большая часть знает только благодаря площади в Окланде, да золотой лихорадке. Воннегут - это так, хохмочки, хотя мужик он не глупый, несколько интересных мыслей имеется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще переводимость писателя - скорее свидетельство слабости, вялости языка. Попробуйте, перевести, например, Барроуза или Пинчона. Попробуйте перевести Галковского :) Раньше переводчики были фантастические, да ничегo нельзя было, теперь все можно- да переводчиками, такое впечатление, становятся все кто одолел два тома Бонка. Не чета английским агентам Чуковскому, Маршаку и Пастернаку... Повидимому, в настоящей криптоколонии к языку хозяев отношение другое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А мнение, что все американские авторы в подлиннике сильно проигрывают, мне и после него приходилось слышать неоднократно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мнение было оттого, что какого-нибудь второсортного Доктороу переводил Аксенов, а тинейджера-неврастеника Сэллинджера - Рита Райт-Ковалёва. Олег Табаков был убежден, что самый великий американский драматург - Джеймс Олби. Американские гости только головой качали, удивляясь загадочной русской избирательности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почитайте Набокова об "искусстве" перевода. Он там, что называется, излил душу.</text>
                  <subject>Re: О переводах</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1237348" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1237348#t1237348</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2004-06-08 11:46:20</date>
                      <text>Нет, приятель был из психологов. Вообще, колоритнейшая личность: МГУ, черный пояс по ушу, "белый билет" от армии (год прослужил, потом при странных обстоятельствах комиссовали из стройбата - вроде убил кого ненароком), упомянутый год в Гарварде, потом - американский же MBA (2 года), с 1995 года работает в России ИСКЛЮЧИТЕЛЬНО в компаниях с западным капиталом - что-то типа инвестиционного менеджера; при этом - всех американцев совершенно искренне ненавидит (именно как нацию и как государство), абсолютно убежден, что развал СССР - дело рук ЦРУ, с 1996 года голосует ВСЕГДА и ТОЛЬКО за коммунистов и Зюганова.&lt;br /&gt;В общении - мягкий, приятный, блестяще образованный человек.</text>
                      <subject>Re: О переводах</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1226340&amp;style=mine#t1226340</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1220196&amp;style=mine#t1220196</parent>
                </comment>
                <comment id="26749796" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=26749796#t26749796</url>
                  <user name="jazzavva" username="jazzavva" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/78772852/14734133" height="100" width="91" />
                  <date>2009-07-20 09:21:35</date>
                  <text>Ваш приятель, каким бы отличным учеником он не был в России, никогда не будет владеть английским настолько, чтобы оценить англоязычную литературу так, как он и мы можем оценить литературу русскую. Тем более, как Вы сами говорите, что с произношением у него ужасно. Фонетика - важнейшая и труднейшая часть языка, а мы учим инязыки только для того, чтобы понимать так называемый смысл. Фонетика - это музыка, музыка языка. А музыка - высшая форма художественного выражения. &lt;br /&gt;Русский яз для нас великий и могучий, потому что мы на нём с самого малого детства лопочем и мычим, и не только его знаем, но и чувствуем его, болеем на нём. Я не верю, что можно так же постичь другой язык, даже письменный. Украинскую песню лучше всего споёт украинец, а не русский и не вьетнамец.&lt;br /&gt;Оценить Хемингуэя в оригинале нам не дано. Но те переводы, которые я читал 35 лет назад, когда мне было 20, прошибли меня насквозь. Спасибо за это всем - и Хэму, и переводчикам.</text>
                  <subject>Re: О переводах</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1220196&amp;style=mine#t1220196</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1206116&amp;style=mine#t1206116</parent>
            </comment>
            <comment id="1230436" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1230436#t1230436</url>
              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
              <date>2004-06-06 09:45:43</date>
              <text>К сожалению, ни один классик не выигрывает при переводе. "Творческий характер деятельности" переводчика делает своё чёрное дело. Всегда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Блестящий поэт, классик при жизни, Alexander Pope при переводе Илиады Гомера чуть с ума не сошёл. Искренне просил, чтобы его кто-нибудь повесил. Гомер его наверно бы и повесил. Шучу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Счастливый Прокрусто, выражаю солидарность (как всегда) по поводу кино. Прекрасная тема. The Passion of the Christ (не знаю как по-русски) для затравки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Be happy!</text>
              <subject>Re: мне только словечко</subject>
              <comments>
                <comment id="1230692" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1230692#t1230692</url>
                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                  <date>2004-06-06 09:51:15</date>
                  <text>Прокрусто, аууууу! Моё Вам послание не там где я хотела. Извините.</text>
                  <subject>Re: мне только словечко</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1232484" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1232484#t1232484</url>
                      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                      <date>2004-06-06 20:37:23</date>
                      <text>Насчет "Страстей" я бы воздержался... тем более "для затравки", только множить бессмыслицы вокруг этого фильма...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот недавно виденный мной фильм, в названии которого фигурирует строка упомянутого Вами Поупа, считаю настоящим киношедевром (Eternal sunshine of the spotless mind).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К слову о переводчиках. Смотрел в совершенно невозможном переводе, и цитируемый в фильме Александр Поуп назван "александрийским папой":)&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: мне только словечко</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1230692&amp;style=mine#t1230692</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1230436&amp;style=mine#t1230436</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1206116&amp;style=mine#t1206116</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1198692&amp;style=mine#t1198692</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1199460" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1199460#t1199460</url>
      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
      <date>2004-06-02 14:56:41</date>
      <text>Газета.ру пишет оновом туземном иракском премьер-министре.&lt;br /&gt;Сразу вспомнил - что говорил по поводу Ирака Галковский.&lt;br /&gt;Да, его модель работает похоже. &lt;br /&gt;&lt;font color="#000080"&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;"Айяд Алави родился в 1945 году в Багдаде в уважаемой шиитской семье. &lt;br /&gt;Способность договариваться с Западом у него заложена предками: еще его дед &lt;br /&gt;еще в двадцатые годы принимал участие в переговорах с британской администрацией &lt;br /&gt;о предоставлении Ираку независимости, а отец был членом национального парламента.&lt;br /&gt; С такими корнями ему был прямой путь в политику, однако Алави поначалу решил &lt;br /&gt;стать медиком. По окончании Багдадского университета получил диплом врача-невролога.&lt;br /&gt; Это не помешало ему вступить в 60-х годах в ряды партии «Баас» и устроиться &lt;br /&gt;сотрудником иракской службы безопасности, параллельно занимаясь бизнесом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1971 году покинул Ирак для продолжения учебы в Великобритании. &lt;br /&gt;С тех пор он стал эмигрантом и возвратился в Ирак лишь в 2003 году.&lt;br /&gt;Первые четыре года жизни на Западе он соблюдал линию партии и даже &lt;br /&gt;был председателем Иракского союза студентов, обучающихся в странах &lt;br /&gt;Европы, однако в 1975 году в связи с несогласием с политикой &lt;br /&gt;Саддама Хусейна объявил о своем выходе из «Баас». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За «антигосударственную деятельность» он был тут же заочно &lt;br /&gt;приговорен баасистским руководством к смертной казни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На него была организована охота. После покушения на его жизнь&lt;br /&gt; в феврале 1978 года Алави целый год находился на лечении в одном &lt;br /&gt;из госпиталей в Великобритании.&lt;br /&gt;После выздоровления он на всякий случай сменил фамилию, переселился &lt;br /&gt;в Уэльс, но активные действия против режима Саддама Хусейна не прекратил.&lt;br /&gt; В конце 1990 года Алави возглавил партию «Движение национального согласия»,&lt;br /&gt; созданную по инициативе саудовского принца Турки бен Фейсала при поддержке ЦРУ,&lt;br /&gt; иорданской и британской разведывательных служб. С их же помощью он &lt;br /&gt;участвовал в подготовке военного переворота в Ираке в середине 90-х годов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; "&lt;/i&gt;&lt;/font&gt;</text>
      <subject>Казалось-бы - причём тут Британия</subject>
      <comments>
        <comment id="1203300" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1203300#t1203300</url>
          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
          <date>2004-06-03 07:04:21</date>
          <text>Да, интересно наблюдать за событиями, сквозь призму человеконенавистнических теорий ДЕ ;). В этом русле можно сказать, что противоборствующие стороны совсем оборзели, сбросили всяческие маски, и занялись отстрелом местных политических выдвиженцев друг друга. Думаю при официальной версии событий, основные цели терактов должны быть все же несколько другие ;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Странно другое. Высокая цена на нефть категорически невыгодна ни той ни другой "стороне". Неужели нельзя было договориться? По теории ДЕ США и Англия смогли "договориться" и избежать военного конфликта даже во время такого кризиса, как WWII. С другой стороны, раз уж противостояние перешло в фазу пусть замаскированного, но все же насилия, быстрая эскалация неизбежна. Это закон. Посмотрим. Если Дмитрий Евгеньевич прав, жить нам всем осталось недолго :).</text>
          <subject>Re: Казалось-бы - причём тут Британия</subject>
          <comments>
            <comment id="1204324" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1204324#t1204324</url>
              <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
              <date>2004-06-03 08:31:18</date>
              <text>&amp;gt;Высокая цена на нефть категорически невыгодна ни той ни другой "стороне". &lt;br /&gt;Хахха, а что там за бизнес у клана Бушей, отгадаете с 10-ти раз?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Казалось-бы - причём тут Британия</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1203300&amp;style=mine#t1203300</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1199460&amp;style=mine#t1199460</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1203044" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1203044#t1203044</url>
      <user name="Игорь Сатановский" username="satanovskiy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10752400/2047331" height="77" width="100" />
      <date>2004-06-03 06:39:52</date>
      <text>1.Звучит Ваша теория заманчиво, но проблема заключается вот в чём: речь идёт о представителях того же биологического вида, к которому мы сами относимся. Если бы Вы вели речь о некоем классе неведомых существ, скажем, инопланетянах, то их потенциальная эффективность гипотетически может превосходить человеческую на 500% или 1000%. Англичане же, допускаю, создали административную систему, на 50% более эффективную, чем прочие, но они всё же люди, а людям свойственно... Картина описываемого Вами тотального контроля и агрессии требует нечеловеческих усилий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Я приветствую демифологизацию еврейского народа, то не для того, чтобы узнать, какой именно другой народ «на самом деле» «криптоколониально» правит балом. Этому криптоколониальному «на самом деле» нет и не может быть места среди народов. Всякое доминирование на мировой сцене всегда осуществлялось в открытую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3.Теории о тайной всесильной организации предстают в гораздо более выгодном свете, по сравнению с «национальной моделью»: тайная организация легче преодолевает государственные границы и её не обременяют миллионы идиотов, стариков и прочих статистов, бесполезных в таком тонком деле. Кроме того, все члены всесильной тайной организации по определению образованы, дьявольски умны и неуловимы. В отличие от них, англичане довольно часто попадаются на глаза, и в личном общении решительно скрывают своё подавляющее превосходство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похоже, что коллапс «национальной модели» неизбежен: в пользу теории тайной организации среди англичан, теории их сверхъестественного происхождения, либо некого гибрида из этих двух. С интересом жду Ваших разработок в этой области.</text>
      <comments>
        <comment id="1241444" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1241444#t1241444</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2004-06-10 20:46:01</date>
          <text>Пока ДЕГ вам готовит свою "разработку" я вам линк на уже готовую дам. Написано еще при Клинтоне (1997), паникерский характер некоторых фраз выдает несерьезность, но в общем многое верно (кроме покушения на Кеннеди, конечно, но об этом ниже): &lt;a href='http://members.tripod.com/~american_almanac/largest.htm' rel='nofollow'&gt;http://members.tripod.com/~american_alm&lt;wbr /&gt;anac/largest.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не к месту, конечно, но вруг вспомнилось, что настояще правительство Англии (а как выяснилось и всего мира) называется Queen's Privy Council от старинного обычая собитаться вокруг очка по всем важным делам. Где-то читал, не помню, что новичков в крутых финансовых империях инициируют примерно также, т.е. оставляют в комнате с унитазом надолго, чтобы "прочувствовал" что деньги - это дерьмо. Вобщем, тут и мочить их надо, как говорил криптоагент Вован :)</text>
          <subject>Мочить лордов в сартире</subject>
          <comments>
            <comment id="1244772" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1244772#t1244772</url>
              <user name="Игорь Сатановский" username="satanovskiy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12736365/2047331" height="100" width="100" />
              <date>2004-06-11 16:03:43</date>
              <text>Т.е. вы склоняетесь в сторону идеи тайной организации, это понятно; но почему же вы выборочно ставите под сомнение авторскую версию убийства Кеннеди? Если вы настоящий believer, то перед вами истинное откровение, где каждое слово надо принимать на веру. Ну а если нет, то тогда ставить под сомнение надо всю статью и требовать доказательства каждому предложению. Так, понимаете ли, можно далеко зайти... ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если говорить на отвлечённую тему, то я никак не пойму, почему Зимбабве, под санкциями и угрозой голода может себе позволить послать Британское сообщество подальше, а русские патриоты в это время мечтают о &lt;i&gt;повышении&lt;/i&gt; статуса России до колониального?</text>
              <subject>Re: Мочить лордов в сартире</subject>
              <comments>
                <comment id="1246564" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1246564#t1246564</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2004-06-11 20:36:30</date>
                  <text>&amp;gt;вы склоняетесь в сторону идеи тайной организации, это понятно;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не склоняюсь ни в какую сторону потому что ничего тайного в ней нет. Все просто и ясно, описано многократно (для образца можете почитать Creature of Jekyl Island by Edward Griffin) или любую историю создания Federal Reserve, любую историю о том куда и как "испарилось" золото Форт Нокса, и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;но почему же вы выборочно ставите под сомнение авторскую версию убийства Кеннеди?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, я имею права "ставит" под сомнение" любую теорию. Галковскому проще видеть во всем прямое участие англичан, при этом он отрицает сам "английский" характер своих английских аристократов. Он говорит, Америка - гегемон второй половины хх-го века, но тут же показывает как "англичане" их водят как хотят. Так кто гегемон-то? Почему я не верю в теорию ВПК или англичан я изложил вкратце в ответе на другой пост внизу страницы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Если вы настоящий believer..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, я не настоящий believer, так дурака валяю :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;то тогда ставить под сомнение надо всю статью&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему же? Зерна истин встречются в любых местах, что не снимает вопроса о тенденциозности автора. Я, как и ДЕГ, считаю что (а) история поливариантна, (б) большая часть авторов, особенно в наше время, "политически ангажиривана", а то и просто лепят за деньги. Но, в отличии от ДЕГ, я не налепляю эмоциональных ярлыков, типа "подлецы", "рабовладельцы", "зло", "говночисты". Но мне не нравится когда людей гноят для того чтобы купить шестую яхту. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;требовать доказательства каждому предложению.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот тут действительно можно "далеко зайти".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Зимбабве, под санкциями и угрозой голода может себе позволить послать Британское сообщество подальше,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;?? Я еще не видел чтобы лисичка подошла к мирно жующему зебру льву и сказала: "ну, двигай, падло." Меняется форма а не содержание. Лисичка, правда, может воспользоваться дракой двух львов и утащить кусок печенки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;а русские патриоты в это время мечтают о повышении статуса России до колониального?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну это вы спросите у них. &lt;br /&gt;А патриоты - это кто? Мне здесь на ЖЖ все больше попадались те что прибегают, глаза навыкате - "Жидонорманны идут!"</text>
                  <subject>Re: Мочить лордов в сoртире</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1244772&amp;style=mine#t1244772</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1241444&amp;style=mine#t1241444</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1203044&amp;style=mine#t1203044</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1207396" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1207396#t1207396</url>
      <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6108285/1204758" height="100" width="74" />
      <date>2004-06-03 13:50:09</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё забываю Вас спросить о месте и значении Бильдербергской группы в Вашей схеме взаимоотсношений США и Великобритании. Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1212772" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1212772#t1212772</url>
      <user name="Andrey Bordashov" username="andrewmed" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19432622/515669" height="69" width="100" />
      <date>2004-06-04 08:13:15</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, с Днем рождения!&lt;br /&gt;Здоровья Вам, творческого долголетия, а также поддержки близких и далеких людей.&lt;br /&gt;Как сказал однажды Василий Гыдов: "Коренной России Галковский нужен". И это так, несмотря на то, что Вы считаете её безвозвратно ушедшей.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1213284" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1213284#t1213284</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2004-06-04 08:31:18</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич!Спешу поздравить со "стульчиками" - 44! Желаю наичаще пребывать в жизнерадостном настроении!&lt;br /&gt;Творите ещё больше, ещё интереснее, ещё оригинальнее!&lt;br /&gt;Дай Бог Вам в этом году быть счастливей, чем за все прежние лета!&lt;br /&gt;С нетерпением жду начала систематического изложения истории России хотя бы XX века - это станет Вашим громадным вкладом в мировую культуру. Меньше пасмурных дней! - Вы заслужили уважение многих людей, пусть их ряды множатся в геометрической прогрессии. Всего Вам доброго и самого наилучшего!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1213540" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1213540#t1213540</url>
      <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
      <date>2004-06-04 10:20:02</date>
      <text>С Днем Рождения!&lt;br /&gt;&lt;a href="http://effgeny.narod.ru/lib/lavey/biblia_23.html" rel="nofollow"&gt;Величайшим праздником&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Традиционно!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1213796" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1213796#t1213796</url>
      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
      <date>2004-06-04 10:27:35</date>
      <text>Поздравляю Вас!</text>
      <subject>День рождения</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1214052" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1214052#t1214052</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2004-06-04 10:44:31</date>
      <text>Примите мои поздравления! Пью за успех Вашего безнадежного дела!</text>
      <subject>Радуйся!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1214564" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1214564#t1214564</url>
      <user name="Alexander_E" username="alexander_e" />
      <date>2004-06-04 11:24:14</date>
      <text>С днем рождения. Здоровья Вам.&lt;br /&gt;Остальное уже или есть, или приложится. </text>
      <subject>Поздравление</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1217124" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1217124#t1217124</url>
      <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
      <date>2004-06-04 12:33:48</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, счастья, здоровья , удачи.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1225060" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1225060#t1225060</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2004-06-04 20:11:09</date>
      <text>"А исландские саги придуманы в Копенгагене не раньше второй половины 17 века..." &lt;br /&gt;А кем придуман нартский эпос народов Сев. Кавказа?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>С Днем Рожденья!</subject>
      <comments>
        <comment id="1231204" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1231204#t1231204</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2004-06-06 16:19:42</date>
          <text>Сасрыквой</text>
          <subject>Re: С Днем Рожденья!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1225060&amp;style=mine#t1225060</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1228132" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1228132#t1228132</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2004-06-05 11:58:43</date>
      <text>Зачем приписывать мне то, что я не говорил. Я имел в виду не всех американских писателей, а только тех, что Вы назвали :) (кроме Конрада)...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вспомнил, откуда выражение. Это у Довлатова кто-то из известных буржуйских писателей на встрече в Москве на вопрос журналиста, кто ваш любимый современный советский писатель, ответил: &lt;br /&gt;- Райт-Ковалёва.&lt;br /&gt;- ?! Кто такоф?&lt;br /&gt;А это мол переводчица... ну и далее по тексту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет переводимости писателя/его слабости - не соглашусь, тут все не так однозначно. Я так убежден в том, что есть хорошо переводимые ("удобные" - Рембо, По), а есть "плохие" - переводимые ХОРОШО (Гемингвей, Фолкнер), а есть еще всегда плохо-переводимые ХОРОШИЕ (Бодлер, Рильке, Уитмен), а есть непереводимые вобще (Паунд:).&lt;br /&gt;А таких, как Набоков - нет, чтоб сами себя переводили, туда и обратно...</text>
      <comments>
        <comment id="1237604" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1237604#t1237604</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-06-08 12:02:57</date>
          <text>А, ну да! Хемингвей - это из той же песочницы, что и Шейкеспиар с Хайнрихом Хайне. Ох, филологи...</text>
          <subject>Гм... Гемингвей?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1228132&amp;style=mine#t1228132</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1228388" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1228388#t1228388</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2004-06-05 12:07:50</date>
      <text>Виноват, промахнулся веткой (ужас!), надо было постить сюда:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/27748.html?thread=1226340#t1226340'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/27748.html?thread=1226340#t1226340&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Прошу, поскорее меня перенесите!</text>
      <subject>оффтопик</subject>
      <comments>
        <comment id="1230948" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1230948#t1230948</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2004-06-06 09:54:19</date>
          <text>Я тоже. см выше.</text>
          <subject>Re: оффтопик</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1228388&amp;style=mine#t1228388</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1239140" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1239140#t1239140</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-06-08 14:26:07</date>
      <text>- Разъясните мне, кто и зачем убил Кеннеди – спросил как-то Д.Е.Галковский у Интернет-автора по имени Алексрома. Алексрома любезно ответил ему 18 марта 1999 года ("Книга Благодарностей и Просьб", том 9 - как я и думал!).&lt;br /&gt;Ответ Алексромы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Джона Кеннеди убил человек, биографию которого можно найти в списке американских президентов:  &lt;a href='http://www.lbjlib.utexas.edu/johnson/archives.hom/biographys.hom/lbj_bio.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.lbjlib.utexas.edu/johnson/ar&lt;wbr /&gt;chives.hom/biographys.hom/lbj_bio.htm&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;Как Вы понимаете, у меня нет прямых улик, подтверждающих то, что во главе заговора стоял Джонсон. Но косвенных - предостаточно, если исходить из того, что основную роль в исторических событиях играют личные амбиции политиков. Почитайте биографию Джонсона: когда он родился, дедушка заявил, что мальчик станет сенатором. Если это и легенда, то у нее есть все основания: предки новорожденного были не из простых людей, и мальчик по имени Линдон Джонсон вырос в городе под названием Джонсон, что было не случайным совпадением. &lt;br /&gt;Представьте, Дмитрий Евгеньевич, что вы выросли в городе Галковский. Не занятно ли? Далее, с 23-х лет Джонсон работал в Конгрессе: начал с секретаря и неуклонно шел вверх. Его карьера была очень быстрой: он был самым молодым "кнутом" и самым молодым лидером большинства своей партии. Такому, как говорится, "прямая дорога в Президенты". И тут вдруг появляется нежданный конкурент: некий мальчишка, папенькин сынок, католик (в протестантской стране!) и к тому же брат заклятого врага. В политике он не почти не рубит и выезжает исключительно за счет личного обаяния и папиных денег. Представьте себе, каким ударом для Джонсона было то, что его родная партия, которую он фактически возглавлял, выдвинула в кандидаты на пост президента не его, а Джона Кеннеди. &lt;br /&gt;Собственно, и представлять особо ничего не надо: в ходе предвыборной кампании дело доходило до личных оскорблений. Но еще бОльшим ударом по самолюбию Джонсона было то, что Кеннеди предложил ему баллотироваться вместе с ним в качестве вице-президента. Джонсон согласился: терять ему уже было нечего, но шаг Кеннеди и ответный шаг Джонсона удивили тогда многих. Посмотрите на предвыборный плакат Кеннеди-Джонсона: &lt;a href='http://www.lbjlib.utexas.edu/johnson/archives.hom/images/biography/jfklbjpostersmall.jpg' rel='nofollow'&gt;http://www.lbjlib.utexas.edu/johnson/ar&lt;wbr /&gt;chives.hom/images/biography/jfklbjposter&lt;wbr /&gt;small.jpg&lt;/a&gt; Он очень показателен: голова Кеннеди на красном фоне (символ левизны) и голова Джонсона на синем (у американцев синий цвет - цвет печали). Далее, Кеннеди стоит слева, то есть первым, но Джонсон - явно на переднем плане. Мистика? Да, но в любой мистике есть доля правды:) Фигура Кеннеди - культовая среди американцев, но если бы его не застрелили на посту, он вошел бы в историю как один из худших американских президентов. Особенно очевидна была его некомпетентность во внешней политике: Хрущев вертел им как хотел. Прибавьте туда же провал кубинской операции и неудачи дипломатии в Юго-Восточной Азии. Вместе с тем, Кеннеди благодаря своей харизматичности пользовался популярностью у народа. Даже его роман с Мерилин Монро был встречен на «ура» (в отличие от связи Клинтона с Левинской). &lt;br /&gt;Характерно здесь и то, что заслуги, приписываемые Кеннеди, принадлежат его вице-президенту Джонсону. Именно Джонсон руководил подготовкой доклада о возможности полетов на Луну как ответ на "первого русского космонавта", и разработкой пакета социальных программ. Теперь считается, что эти инициативы принадлежали Кеннеди. Очевидно, Кеннеди чувствовал превосходство над собой своего вице- в вопросах политики, иначе невозможно объяснить то, что он отдал Джонсону Совет национальной безопасности - орган который традиционно и по закону возглавляется Президентом. &lt;br /&gt;Это и было роковой ошибкой Кеннеди: он дал своему амбициозному заместителю слишком много власти. Важный момент: "статутные" члены СНБ - госсекретарь и министр обороны. Судя по всему, заговор состоялся именно с участием Пентагона. Косвенное свидетельство - начало широкомасштабных военных действий во Вьетнаме (фактически, начало войны) сразу после прихода Джонсона к власти. &lt;br /&gt;Почему Кеннеди убили в конце 1963 года? Именно тогда началась его предвыборная кампания на второй срок (он приехал в Техас, чтобы привлечь на свою сторону избирателей). Джонсон при этом попал в тупиковую ситуацию: он не мог выставить свою кандидатуру на пост президента, являясь вице-президентом. </text>
      <subject>Убийство Кеннеди (рукописи не горят!) - часть I</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1239396" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1239396#t1239396</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-06-08 14:28:01</date>
      <text>Продолжение ответа Алексромы от 19 марта 1999 года.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Пошли слухи, что Кеннеди собирается "drop him from the ticket", то есть не выставлять свою кандидатуру на второй срок в паре с ним. Но это было бы для Джонсона только хуже: основной козырь кандидатов был в том, что они могли критиковать Президента, а Джонсону это было не с руки, поскольку он был его заместителем. В этой ситуации убийство Кеннеди было единственным способом для Джонсона осуществить мечту о президентстве: сразу автоматически получить власть, а в следующем году на волне народной любви к осиротевшей администрации легко войти в Белый дом. Что и произошло после покушения. &lt;br /&gt;Как это было осуществлено технически? Во-первых, нужно было действовать наверняка, отсюда несколько снайперов. Если бы это были нефтяные магнаты, ЦРУ, ФБР или кто угодно еще, им достаточно было подослать доморощенного маньяка, чтобы попугать президента, в худшем случае ранить (как случилось с Рейганом). Джонсона устраивала только смерть Президента, поэтому действовали профессионалы, не допускающие ошибки (убивали с тройным запасом надежности). Во-вторых, осуществлено это все было на родной территории Джонсона, в штате, сенатором которого он был долгое время и где он мог в крайнем случае рассчитывать на поддержку местных властей. В-третьих, был заготовлен козел отпущения. Освальда элементарно подставили, и я даже могу сказать, как. &lt;br /&gt;Откуда я это знаю? Из показаний киллера Мартина Лютера Кинга, убийство которого прошло по той же схеме. В отличие от Освальда, он был так напуган, что сначала взял всю вину на себя, и это сохранило ему жизнь. Через несколько лет он разговорился и вскоре скоропостижно скончался в камере. Освальд сразу стал орать в полиции, что он "patsy" (козел отпущения), и это стоило ему жизни. Короче, схема такая: подбирают малоимущего парня без царя в голове. Подкатывают к нему с заманчивым предложением: быть курьером. Работа не пыльная, деньги приличные, условие одно: в срок доставлять передачи из города в город и не интересоваться, что он возит. Пока он таскает в чемодане свертки с кирпичами, к нему присматриваются, изучают характер, слабости и т.д. Потом дают задания "посложнее": приехать в такой-то город с передачей, поселиться в отеле и ждать звонка. Или прийти в бар и ждать звонка. Или просто прийти в условленное место и ждать, пока подойдет клиент. Наконец, дают задание переехать на постоянное жительство в указанный город: типа, поселись в Далласе, будешь обслуживать Техас. И вот, когда близится час Ч, парню дают задание: купить снайперскую винтовку определенного образца и оставить ее где-нибудь в парке под лавочкой.&lt;br /&gt;Обещают большие деньги. Освальд при этом так ошалел от счастья, что стал тут же фотографироваться с редкой ценной вещью, пока не отдал ее. Последнее задание: прийти в кафе и ждать звонка. Если звонка не будет - самому позвонить по указанному телефону и получить дальнейшие инструкции. Лопоухий Освальд так и проторчал на нижнем этаже книгохранилища, бегая от столика к телефону, в тот роковой час (кроме официанта в кафе больше никого не было, потому что все пошли смотреть на президента, а официант потом показал, что Освальд куда-то надолго отходил). Вот и вся схема. Та методичность и широта, с которой потом убирали свидетелей, говорит о том, что это координировалось на самом высоком уровне. Если бы новый президент захотел раскрыть это убийство, оно бы было непременно раскрыто: стоило бы только найти людей, которые уничтожали свидетелей, а это как раз было элементарно сделать. Кстати, Роберта Кеннеди убили именно потому, что он поклялся по-настоящему расследовать это дело, когда станет президентом. Но не стал... &lt;br /&gt;Напоследок взгляните на фото, которое было сделано утром того рокового дня: Цезарь и Брут стоят на одной трибуне. Обратите внимание на взгляд крайнего справа человека. Через полчаса один из них вылетит в Даллас, чтобы умереть от пули, а другой - в Вашингтон, чтобы стать новым Президентом Соединенных Штатов Америки".&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Убийство Кеннеди (рукописи не горят!) - часть 2</subject>
      <comments>
        <comment id="1241700" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1241700#t1241700</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2004-06-10 21:40:10</date>
          <text>Ну вот, доехали мы и до Кеннеди.. По американским меркам, это болото не хуже "еврейского вопроса" в России - утопить можно любое количество здравого смысла.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бросьте вы эти алексромные "выводы", да еще к тому же купленные в магазине "Все Конспирологии за доллар". Джонсон обoсрался бы от страха раньше чем такая мысль ему в голову пришла. И уж какой-нибудь Оливер Стоун протащил бы его за это так, что и пенсии бы не получил. Почитайте лучше это &lt;a href='http://www.russ.ru/politics/econom/20010619-kar.html' rel='nofollow'&gt;http://www.russ.ru/politics/econom/2001&lt;wbr /&gt;0619-kar.html&lt;/a&gt; (все 8 частей). Не всё, конечно, акуратно, но суть товарищ излагает правильно. Почему-то совсем забыл про то что JFK снова возобновил кредиты на инвестмент и начал печатать "зеленые спинки" (US treasury bills), что очень быстро бы привело к уменьшению власти Federal Reserve Board. А ведь и Линкольна и Гарфилда убили именно за это. Конечно можно довольно безопасно копать ВПК. Но только не люди в погонах такие приказы отдают. Их не так воспитывают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А теория ДЕГ о развязке 3 мировой войны англичанами не сильно канает, так как не один идиот в DC не начал бы войну по поводу убийства playboy'a рабочим минского радио завода. НАСТОЛьКО  англичане рассчитывать научились.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вам лучше свою домашнюю заготовочку: Джек Руби был на зарплате  у Сэма Бронфмана (согласно показаниям его секретаря Лизанеца), основателя империи Seagram (огромной империи в ведении которой в свое время находился и DuPont и MCA и многое другое). Не секрет что миллиарды свои он сделал в канаде во время Prohibition. В Аризоне его видели путешетвующем вместе с Аль Капоне. В том же месте на том же самом нехилые денежки сделал другой гангстер, а в последствии политик Joseph Kennedy. Тут дальше можно не продолжать, чем его сынки занимались известно. А вот упомянуть что семейный адвокат Бронфманов Louis Bloomfield был председателем союза правления итальянской компании Permendex, в чей совет директоров входил Clay Shaw , посаженный судьей Гаррисоном в тюрьму за участие в убийстве JFK стоит.  Впоследствии его сын Едгар скупил львиную долю правительственного долга увеличенного крахом Lincoln Savings &amp; Loan.</text>
          <subject>Re: Убийство Кеннеди (рукописи не горят!) - часть 2</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1239396&amp;style=mine#t1239396</parent>
        </comment>
        <comment id="1247076" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1247076#t1247076</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2004-06-11 21:32:45</date>
          <text>Не люблю неточность. Я упомянул что Кеннеди дал указание печатать trasury bills (для точности, silver certificates). Это неправильно. В  Executive Order 11110 (June 4, 1963 ) oн лишь облегчил президенту или секретарю казначейства осуществлять подобное в будущем, если необходимо. После его смерти этим правом никто не воспользовался. В 1971 году незаметно изменилась маленькая-маленькая надпись на банкнотах. Раньше было: the bearer could redeem them at the Treasury on demand either for dollars or a specified weight of gold or silver (прим. -371.25 grains чистого серебра .999 пробы)  Теперь: This note is legal tender for all debts, public and private. Вот и разбери что тебе за это положено. 9 сентября 1987 Рейган отменил эту резолюцию. Я не удивлюсь если его физиономия будет добавлена на Mount Rushmore. </text>
          <subject>Re: Убийство Кеннеди  - поправочка</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=1239396&amp;style=mine#t1239396</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2704484" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=2704484#t2704484</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6562342/998729" height="100" width="70" />
      <date>2004-12-24 14:19:27</date>
      <text>Вот Вы пишете, что евреи исполняют роль ширмы, по отношению к тем же русским. Очевидно, что русские выполняют роль такой же помойной ширмы по отношению к снг-овым туземцам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/erwald/31580.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/er&lt;wbr /&gt;wald/31580.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="84040804" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/27748.html?thread=84040804#t84040804</url>
      <user name="Максим Солохин" username="palaman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110915107/16667038" height="100" width="91" />
      <date>2014-08-23 18:29:51</date>
      <text>"Нахохленные деньги" - гривны?</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>