<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2009-05-18 01:19:00</date>
    <text>На встречу с восторженными толпами почитателей в Нью-Йорке у меня остается два дня - 18 и 19. Никаких особых соображений по поводу встречи у меня нет. Готов встретиться со всеми желающими, побеседовать, посильно помочь с приобретением книг. В то же время совершенно понятно, что Галковский на хуй никому не нужен ни в России, ни тем более в Америке. Поэтому никто тут помогать нашей встрече не будет. Оную надо "организовывать". Я этого делать не могу физически, так что всё зависит от личной инициативы конкретных людей. Хотите встретится, поговорить, приобрести книгу - это просто. Набрали номер телефона, договорились, подошли. Мой телефон в Америке 6464150963. Встретиться можно где-нибудь в кафе, недалеко от места моего обитания.</text>
    <subject>541. И ТО И СИО - 6. КОНТАКТНЫЙ ТЕЛЕФОН</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/142690.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/143124.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="25900634" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25900634#t25900634</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
      <date>2009-05-17 09:48:27</date>
      <text>В то же время совершенно понятно, что Галковский на хуй никому не нужен ни в России, ни тем более в Америке. &lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;wbr /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;wbr /&gt;+++&lt;br /&gt;Вы изхищаете мои лавры сюрреалиста, Димитрiй Евгеньевичъ!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="25901402" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25901402#t25901402</url>
      <user name="Alzheimer" username="alzheimer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1442555/489768" height="91" width="61" />
      <date>2009-05-17 09:57:12</date>
      <text>На самом деле, это просто главный ключ к пониманию этой страны: здесь, в Америке, никто некому не нужен. Даже если взять пару-другу персон, которые, как кажется, кому-то нужны (Бритни Спирс, Обама и т.п.), и вдруг их убрать, то это стнает лишь поводом для новостей и то маскимум на пару-другую дней.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы нужны тем, кто вас однажды прочитал, так что ждём с нетерпением новостей о ваших передвижениях.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="25902682" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25902682#t25902682</url>
          <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
          <date>2009-05-17 10:30:07</date>
          <text>Ну думаю прийти на культурное мероприятие желающих всегда найдется, при наличии посильной рекламы на русскоязычных сайтах. Другое дело что похоже русской историей действительно очень мало народу интересуется. Из моих знакомых например почти никого нету. Как говорит шеф,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt; Проблема же истории заключается не в том, что кто-то кому-то нужен, а в том, что никто не нужен никому. На земле живёт 6 млрд, и всем наплевать на их подлинную историю. Человек это червь, который ползает, и потом умирает безо всякой истории. Никто не будет фальсифицировать Вашу биографию. потому что она не интересна. Если потребуется её и Вас самого просто придумают. &lt;/em&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25901402&amp;style=mine#t25901402</parent>
        </comment>
        <comment id="25902938" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25902938#t25902938</url>
          <user name="избушка на курдльих ножках" username="krol_hydrops" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121411022/8968644" height="100" width="85" />
          <date>2009-05-17 10:39:05</date>
          <text>А что, это особенность именно этой (Америки) страны?&lt;br /&gt;Надо ли понимать так, что в Канаде или в Австралии или во Франции кто-то кому-то офигеть как нужен?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25901402&amp;style=mine#t25901402</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="25901658" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25901658#t25901658</url>
      <user name="Henry The Not So Brave" username="henryviii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96071847/1052609" height="32" width="100" />
      <date>2009-05-17 10:00:28</date>
      <text>дмитрий евгеньевич, а когда вы в вашингтон приедете?</text>
      <comments>
        <comment id="25911898" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25911898#t25911898</url>
          <user name="cucer" username="cucer" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111578658/7216339" height="100" width="65" />
          <date>2009-05-19 10:02:51</date>
          <text>Вопрос не праздный, если да то думаю Вы вполне сможете встретится с Дмитрием Евгеньевичем. Напишите мне приватное сообщение - я отвечу. Впрочем если Вы живете в DC, Вы наверное знаете русские магазины в Маклине и в Херндоне...</text>
          <subject>А Вы живете в районе Вашингтона?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25901658&amp;style=mine#t25901658</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="25901914" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25901914#t25901914</url>
      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
      <date>2009-05-17 10:20:27</date>
      <text>Офигеть... а я думал как бы большой зал в местном русском клубе снять если Вы пожелаете в Сиэтл приехать :)) Хотя Сиэтл это конечно не Нью Йорк...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="25903450" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25903450#t25903450</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2009-05-17 11:04:51</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; В то же время совершенно понятно, что Галковский на хуй никому не нужен ни в России, ни тем более в Америке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не так. Поскольку поездка готовилась каким-то закрытым коммьюнити, можно было предположить, что хотя бы одну встречу с читателями в Нью Йорке это коммьюнити спланирует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если плана нет, то предлагаю встретиться во вторник 19-го в Центральном парке, у ресторана Loeb Boathouse часа в 2. Место там красивое, располагает к беседам, во вторник обещают хорошую погоду. Ну, и погулять можно и фотки поснимать.</text>
      <comments>
        <comment id="25907034" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25907034#t25907034</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2009-05-18 07:14:33</date>
          <text>Ваше предложение, на мой взгляд, значительно привлекательнее идеи встречи в "Советском Самоваре", но, видимо, организаторы сочли иначе. И всё-таки жаль, что без оного "Самовара" не обошлось и на сей раз.</text>
          <comments>
            <comment id="25909338" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25909338#t25909338</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2009-05-18 02:18:34</date>
              <text>Да уж конечно. К тому же с объявлением встречи в день встречи, как водится. ;-)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25907034&amp;style=mine#t25907034</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25903450&amp;style=mine#t25903450</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="25903706" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25903706#t25903706</url>
      <user name="aiii" username="aiii" />
      <date>2009-05-17 11:15:29</date>
      <text>это патамучта вы слишком умный</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="25904218" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25904218#t25904218</url>
      <user name="A.I." username="russinform" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
      <date>2009-05-17 11:31:25</date>
      <text>Мне кажется, Alzheimer очень прав. Здесь всё только по-делу с просчитанным результатом. И ещё он очень прав в том, что "Вы нужны тем, кто вас однажды прочитал, так что ждём с нетерпением новостей о ваших передвижениях."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или, например, какие-нибудь слависты-русисты из бывших соотечественников точно постараются обойти Вас вниманием на публике. При Вашем уровне, да чтоб Вас заметили... Каждому из них это угроза, что Вас пригласят на то место, что они занимают. Где они потом ещё чего найдут-то?</text>
      <comments>
        <comment id="25915738" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25915738#t25915738</url>
          <user name="p0pik" username="ex_p0pik" />
          <date>2009-05-19 06:52:44</date>
          <text>Эх, Евгеньевич...:-(&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далась ему эта USA-ния... :-(&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приезжал бы ещё раз в Белоруссию.&lt;br /&gt;Докладываю, по итогам прошедшего визита:&lt;br /&gt;1)Снят с должности Зам.главы Администрации Президента по идеологии.&lt;br /&gt;2)Полностью реконсруирован мост, под которым обоняние мэтра было оскорблено непристойными запахами.&lt;br /&gt;3)Разрушен и заново построен неработающий эскалатор вокзала (Пока только к московскому перону, так что просьба ехать брестским поездом)&lt;br /&gt;4)перекрашена вывеска Управления военной конрразведки.&lt;br /&gt;Поверите на слово или фото предоставить?&lt;br /&gt;И это только то, что сразу бросается  в глаза...:-)</text>
          <subject>точно постараются обойти Вас вниманием на публике</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25904218&amp;style=mine#t25904218</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="25904986" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25904986#t25904986</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2009-05-18 12:14:26</date>
      <text>Возможно, вам будет интересна следующая информация на тему истории Америк 18 - 19 веков:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Список портретных дубликатов (людей, похоже выглядящих на изображениях), в основном современников а иногда и одногодков, с участием исторических лиц Америк, в том числе президентов США:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Братья Гогенцоллерны (Фридрих Второй, Генрих и Август Фердинанд) - Вашингтон - Франклин - Джон Пол Джонс - Суворов - Салтыков - Пётр Второй - Людовик Четырнадцатый - Людовик Пятнадцатый -  Карл Третий - Магнус Габриэль Делагарди - Фредерик Сезар Лагарп. Братья Гогенцоллерны очень похожи, поэтому сложно сказать, с кото именно из них срисованы остальные перечисленные исторические лица. Жена Вашингтона Марта является портретным дубликатом Марты Скавронской (Екатерины Первой). Регент при малолетнем Людовике Пятнадцатом, Филипп Второй Орлеанский, является портретным дубликатом регента при Петре Втором - Меншикова. Обе невесты Петра Второго, а также жена Фридриха Второго, являются портретными дубликатами Екатерины Второй. Портет семьи Вашингтона и портрет семьи Салтыкова также очень похожи; &lt;br /&gt;Джон Адамс - Алексей Орлов; &lt;br /&gt;Джефферсон - Державин; &lt;br /&gt;Мэдисон - Иван Орлов; &lt;br /&gt;Монро - Одоевский (возможно, оба Одоевских - Александр и Владимир). Одоевский и Кюхельбекер - Гёте и Шиллер. Кюхельбеккер похож ещё и на Гофмана; &lt;br /&gt;Джон Куинси Адамс - Сенявин; &lt;br /&gt;Джексон - Семён Воронцов; &lt;br /&gt;Ван Бюрен - Струве; &lt;br /&gt;Уильям Гаррисон - Доминик Араго; &lt;br /&gt;Полк - Белинский - Рылеев; &lt;br /&gt;Тейлор - Шишков. Также похож на постаревшего Пушкина, и почерка у Пушкина и Тейлора одинаковые; &lt;br /&gt;Филмор - Тютчев (глаза, правда, разного цвета) - Карл Август Фарнхаген фон Энзе - Гейне. Жены Филмора и Тютчева также похожи; &lt;br /&gt;Пирс - Тургенев - Гюго; &lt;br /&gt;Бьюкенен - Жуковский - Арендт - Тропинин - Кипренский - Людвиг Уланд. Имеется дубликат, не обладающий внешним сходством - гуманист Джордж Бьюкенен, воспитатель Якова Стюарта. Жуковский был воспитателем Александра Второго. Дата воцарения Александра Второго - 1855, то есть 1900 минус "сакральные" 45 лет, дата воцарения Александра Первого - 1801, то есть 1900 минус не менее "сакральные" 99 лет, а дата воцарения Якова Стюарта на английском троне - 1603, то есть 1900 минус три раза по 99 лет.&lt;br /&gt;Линкольн - Николай Толстой, брат Льва Толстого - Дизраэли; Похожи также родители Толстого и родители Линкольна. &lt;br /&gt;Джонсон - Аксаков; &lt;br /&gt;Грант - Константин Николаевич Романов - Абдул-Азиз - Фридрих Третий - Пирогов - Достоевский. Под непосредственным руководством пары дубликатов Константин Николаевич - Фридрих Третий работает другая пара дубликатов Обухов - Крупп; &lt;br /&gt;Хейз - Абдул-Хамид Второй;&lt;br /&gt;Гарфилд - Некрасов; &lt;br /&gt;Артур - Гончаров - Бальзак; &lt;br /&gt;Кливленд - Анненков; &lt;br /&gt;Бенджамин Гаррисон - Лесков - Жюль Верн. Почерка у Лескова и Жюль Верна тоже одинаковые. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другие исторические лица США, не президенты: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шерман - Шевченко; &lt;br /&gt;Эдгар По - Николай Гоголь - Николаус Ленау; &lt;br /&gt;Джон Браун - Шамиль; &lt;br /&gt;Николай Резанов - Василий Головин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Исторические лица Латинской Америки: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Боливар - братья Багратионы; &lt;br /&gt;Сан Мартин - Раевский; &lt;br /&gt;Бернардо О'Хиггинс - Ермолов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть ещё масса портретных дубликатов, не затрагивающих исторические лица Америк, например изобретатели телеграфа Земмеринг и Шиллинг, масса портретных параллелей между современниками из династий Гогенцоллернов и Романовых, Маркс и Энгельс выглядят в точности как Герцен и Огарев, Лермонтов, Дантес и Столыпин (Монго) очень похожи, и так далее, но в свете осмотра вами артефактов США они пока не так интересны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обнаруженные портретные дубликаты выстраиваются в некую систему. Точно также, как дубликаты письменных источников выстраиваются в систему у Морозова или у Носовского и Фоменко. И если вероятность того, что два текстовых описания, говорящие, что два правителя правят одинаковое число лет, описывают одно и то же, или того, что на двух изображениях один и тот же человек, вполне конечна, то вероятность полученной в итоге системы позволяет сделать вполне достоверные выводы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это на первый взгляд может показатся полной шизой, но во всём этом видна четкая логика, вроде той, о которой вы писали в Утиной Правде (кстати, она больше не открывается) в статье "Человек с хорошей фамилией".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Будете (в частности в Вашингтоне) осматривать исторические артефакты истории США - примите это во внимание.</text>
      <subject>История США</subject>
      <comments>
        <comment id="25910874" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25910874#t25910874</url>
          <user name="viliuga" username="viliuga" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65556158/13170625" height="100" width="100" />
          <date>2009-05-18 09:22:28</date>
          <text>Лангольеры рулят? Всё проще есть наука соционика, которая и занимается вопросами, кто на кого похож и почему.</text>
          <subject>Re: История США</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25904986&amp;style=mine#t25904986</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="25905242" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25905242#t25905242</url>
      <user name="max" username="signamax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2555815/696036" height="100" width="75" />
      <date>2009-05-18 01:13:56</date>
      <text>я уезжал за город и  все пропустил&lt;br /&gt;если будете еще собираться завтра - напишите пожалуйста отдельным постом&lt;br /&gt;спасибо&lt;br /&gt;макс</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="25906010" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25906010#t25906010</url>
      <user name="dura2" username="dura2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59360563/10569384" height="100" width="80" />
      <date>2009-05-18 05:33:28</date>
      <text>"...никому не нужен" &lt;br /&gt;Нужен, нужен, но не "на ...".&lt;br /&gt;"Обитель" Ваша NY -ская ... - в такой даже записной гедонист, жизнелюб и любимец публики усомнится про нужность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="25906266" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25906266#t25906266</url>
      <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
      <date>2009-05-18 05:37:34</date>
      <text>&amp;gt;Галковский ... никому не нужен ни в России, ни тем более в Америке&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эх, Дмитрий Евгениевич, кто кому на этой планете так уж очень нужен...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="25907802" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25907802#t25907802</url>
      <user name="hyraxe" username="hyraxe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85268031/7456377" height="100" width="88" />
      <date>2009-05-18 07:46:38</date>
      <text>&lt;br /&gt; Дмитрий Евгеньевич, приезжайте в Израиль.&lt;br /&gt;Евреи Вам за талант многое прощают.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="25909850" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25909850#t25909850</url>
      <user name="realtor_land" username="realtor_land" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74993672/14579407" height="76" width="100" />
      <date>2009-05-18 04:37:18</date>
      <text>в этой жизни человек никому не нужен кроме самого себя и Господа Бога. (с) Иоанн Крестьянкин</text>
      <subject>фу, как грубо</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="25910362" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25910362#t25910362</url>
      <user name="shekelgruber" username="shekelgruber" />
      <date>2009-05-18 07:31:58</date>
      <text>Понаехали тут. (с)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, прислушайтесь к советам высказавшихся ранее знатоков ам. жизни, здесь, в комментах, о том, кто нужен в Америке, а кто и не нужен. И отнеситесь к этому спокойно. Без лит. агента здесь ловить нечего. Но у лит. агента должен быть свой коммерческий интерес.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="25941594" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/142938.html?thread=25941594#t25941594</url>
      <user name="drozner" username="drozner" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60287627/481337" height="100" width="100" />
      <date>2009-05-26 01:32:31</date>
      <text>Рекомендую ознакомиться хотя бы снаружи со зданием  масонской ложи Ноб Хил по адресу  1111 California Street&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.masonicauditorium.com/' rel='nofollow'&gt;http://www.masonicauditorium.com/&lt;/a&gt;.&lt;wbr /&gt; &lt;br /&gt;И как раз там напротив загляните в экуменическую церковь. Увидите очень душеполезные фрески. </text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>