<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2010-01-03 14:04:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/844.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Из-за финансовых трудностей закрылся журнал «Компьютерра». «Компьютерра» была брендом на одном из самых крупных компьютерных рынков планеты. ЧТО нужно сделать, чтобы довести такое дело до банкротства, даже трудно вообразить. Думаю, если сознательно топить такой проект, потребуется года три. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А разгадка одна. У бизнеса каждого народа есть свой девиз. «Время – деньги», «бизнес - это война», «не обманешь – не продашь», «семь раз отмерь, один - отрежь» и т.д. У советского бизнеса лозунг один: «НЕ НАДО ДЕНЕГ». И под этим приговором люди МУЧАЮТСЯ. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже евреи. Ведь почему Ольшанский в своё время решил устроить вокруг моего имени скандал? Я был очень хорошим сотрудником, относился к нему благожелательно, был патриотом журнала, ни с кем из редакции у меня не было никаких конфликтов. Но Ольшанский уселся на трон полоумной  Елизаветой Петровной: «От русского интересной прибыли не желаю».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А при чём здесь национальность? Деньги не пахнут. Если русский приносит прибыль, если он лоялен (а я к евреям отношусь даже с симпатией), то зачем крючить рыло? А если хочешь крючить – зачем заниматься бизнесом? АБСУРД.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский это вип-персона столичной журналистики. Таких людей в Москве – штук десять. В огромном, богатейшем городе. Я это говорю спокойно и без всяких подковырок, потому что НЕ ТОЛЬКО журналист. Журналистика для меня вид заработка и прикол.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется, журналистская среда основана на жесточайшей конкуренции. У профессионального журналиста язык как помело, этим помелом он стремиться отмести от работодателя возможных конкурентов. В РФ это ещё осложнено первобытной (коммунистической) простотой нравов. Люди не маскируются, не строят интриги (рассказали мне в своё время как обстоят дела, например, на мадридском телевидении), а говорят правду-матку в глаза. Мол, так и так: «Сидоров подлец-сволочь-бездарность-негодяй-идиот-в&lt;wbr /&gt;ор-шизофреник. А я хоть куда. Весь из себя складный, крепкий. Меня можно». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но на бизнесмена это не должно производить никакого впечатления. Ему нужны ДЕНЬГИ. Любой журнал – коммерческое предприятие. Издают журнал только с одной целью – с целью получения максимальной прибыли. Ну а то, что «свет и радость он приносит людям» это понятно. Производство обоев улучшает нравы человечества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому надо посмотреть, посчитать, ПРИНЯТЬ РЕШЕНИЕ. «Компьютерра» дышит на ладан. Нужен ХОД. Выбираем вип-персоны в мире журналистики. Потом выбираем вип-персоны в мире отечественного интернета. Находим единственного человека входящего в оба множества. И потом становимся на четвереньки, скулим у его подъезда месяц:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Дмитрий Евгеньевич, миленький-родненький, отец-милостивец, на любых условиях, карт-бланш.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что дело не в Галковском. Дело в бизнесе. А эта курица несёт золотые яйца. Это ИСТОЧНИК ЛИЧНОГО БЛАГОПОЛУЧИЯ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но деньги отечественному бизнесу не нужны. В смысле заработать. Украсть, выклянчить, получить в подарок – сколько угодно. А вот ЗАРАБОТАТЬ – это нет. Хотя заработать можно. Более того, это сделать просто. Год работы Галковского в «Компьютерре» - и тираж вырастет в два раза. Еще год – ещё в два раза. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что Галковский профи высочайшего ранга. Он будет бить только в десятку. Это не талантливый, но простоватый Голубицкий, которой всё что видит, то поёт. Галковский будет действовать расчётливо и только с одной целью – работа с целевой аудиторией, увеличение числа подписчиков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Доказать конечно ничего нельзя. Просто эти люди умирают и умрут все. «Тупиковая ветвь эволюции». Перестройка погибла ещё в 1988, когда стали жаться и жеманиться с «кооперативным движением». «Товарищи, надо сообща, артельно, чтобы всё поровну, по справедливости». Тогда как людей довели до такого оскопления, что надо было раздавать в метро бесплатную порнуху с презервативами, и первое время, пока на иглу не сели, публике ещё приплачивать. Мол, ты мужик, хозяин. Дело – твоё. Деньги твои. И никаких налогов. Тогда лет за ПЯТЬ дошли бы до того, что перестали стесняться денег и пользоваться базарами. А так пошли под барабан в печь. Тьфу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, а когда дело неприлично, то им начинают заниматься неприличные люди. Хотите коммерцию – будет коммерция. Появляются деловые люди, от которых шарахаются даже животные. Дядя батон лошадке суёт, она шарахается так, что сани переворачиваются. Такой дядя.</text>
    <subject>598. ЗАКОНОМЕРНЫЙ ИТОГ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/157364.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/157736.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="30525913" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30525913#t30525913</url>
      <user name="brainmclaud" username="brainmclaud" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70959448/5951274" height="92" width="100" />
      <date>2010-01-03 11:12:04</date>
      <text>Не так прост Голубицкий, как его малюют :-)&lt;br /&gt;Сын солнечной Молдовы всегда знал где лежит пирожок :-)</text>
      <comments>
        <comment id="30545113" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30545113#t30545113</url>
          <user name="Creator of open source rating assotiation" username="vsocial" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84585716/13537570" height="84" width="100" />
          <date>2010-01-03 18:46:55</date>
          <text>Так Вы знакомы с Голубицким? В Молдове я бы мог ему предложить очень интересную работу. Подскажите его емэйл, если знаете</text>
          <comments>
            <comment id="30558169" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30558169#t30558169</url>
              <user name="vlkamov" username="vlkamov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111366614/13303023" height="100" width="97" />
              <date>2010-01-04 05:14:47</date>
              <text>Ой ли ...</text>
              <comments>
                <comment id="30581465" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30581465#t30581465</url>
                  <user name="nostradamoos" username="nostradamoos" />
                  <date>2010-01-04 17:44:15</date>
                  <text>Придется опять обучать философа философии. Разве не прикольно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Философ просто обязан во всём разобраться досконально - иначе какой он философ? Мудрость ("софия") - это способность правильно понимать все явления. То есть, для философа в этом мире не должно быть ничего неясного или неопределенного.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Любой журнал – коммерческое предприятие. Издают журнал только с одной целью – с целью получения максимальной прибыли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, не так. Большинство журналов издают для промывания мозгов. А прибыль для них - вещь второстепенная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Но деньги отечественному бизнесу не нужны. В смысле заработать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот тут вылезает вопрос: "если деньги бизнесу не нужны, то разве можно называть это бизнесом?". Нельзя оставлять такие вопросы без ответов!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Секрет крупного "некоммерческого" бизнеса прост: это никакой не бизнес вовсе. Гос. корпорации - это средство зомбирования, орудие власти и рабовладения ( &lt;font color="blue"&gt;&lt;u&gt;www.apokalipsis.net/crypto.html#rabstvo&lt;/u&gt;&lt;/font&gt; ) - что угодно, но только не коммерция.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Появляются деловые люди, от которых шарахаются даже животные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эти так называемые "деловые люди" в сознании являются хищными животными или будущими обитателями ада, куда они падут после смерти (через 2-3 года). Поэтому слабые или травоядные животные боятся таких зверолюдей. Логично? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Без логики нет философии.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>УЧИМ ОСНОВЫ ПРАКТИЧЕСКОЙ ФИЛОСОФИИ, ТОВАРИЩИ!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="30587097" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30587097#t30587097</url>
                      <user name="Pilat2" username="pilat2" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93248670/12791694" height="96" width="100" />
                      <date>2010-01-04 20:48:50</date>
                      <text>Философа нет без конкретности мышления. А Вы неправомерно обобщаете:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Большинство журналов издают для промывания мозгов. А прибыль для них - вещь второстепенная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, уважаемый, речь шла о конкретном журнале - "Компьютерре". Входит ли он в водимое Вами "большинство" - еще вопрос. И потом что считать "промыванием мозгов"? Рекламу? Так она делается для извлечения прибыли - то есть для бизнеса. Возможно есть сейчас чисто мозгомойные журналы типа "Молодой коммуни...", пардон, "Молодой ЕДРос", но мне о таких ничего не известно и "Компьютерра" явно не из их числа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А вот тут вылезает вопрос: "если деньги бизнесу не нужны, то разве можно называть это бизнесом?". Нельзя оставлять такие вопросы без ответов!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В контексте данной заметки Галковского можно. Ибо в противном случае пришлось бы плодить понятия (ибо этот "Бизнес без бизнеса" надо как-то назвать, дефиницию ему дать, мать ее!). А ЗАЧЕМ ПЛОДИТЬ ПОНЯТИЯ, ЕСЛИ МОЖНО ИХ НЕ ПЛОДИТЬ? Это то и есть один из признаков НАСТОЯЩЕЙ философии, а не очередного пыльного мешка для психики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Эти так называемые "деловые люди" в сознании являются хищными животными или будущими обитателями ада, куда они падут после смерти (через 2-3 года). Поэтому слабые или травоядные животные боятся таких зверолюдей. Логично? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Без логики нет философии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ад" - не философская категория. Вся фраза в целом отдает религиозным мракобесием - явлением совершенно противоположным любой философии. Так что последняя часть Вашей фразы  - это для другой оперы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, Вы взялись "учить философа философии", а показали собственную "грамотность". Поздравляю. </text>
                      <subject>Re: УЧИМ ОСНОВЫ ПРАКТИЧЕСКОЙ ФИЛОСОФИИ, ТОВАРИЩИ!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="30589657" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30589657#t30589657</url>
                          <user name="Владимир Петрович" username="zxcvbn_02" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95773370/24219094" height="100" width="100" />
                          <date>2010-01-04 23:30:36</date>
                          <text>=..."Ад" - не философская категория. Вся фраза в целом отдает религиозным мракобесием - явлением совершенно противоположным любой философии...=&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;?</text>
                          <subject>А разве СХОЛАСТИКА уже не является разделом философии?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="30591705" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30591705#t30591705</url>
                              <user name="Pilat2" username="pilat2" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93248670/12791694" height="96" width="100" />
                              <date>2010-01-05 07:13:20</date>
                              <text>Так и знал, что найдется кто-нибудь, пытающися зайти "с энтого боку". Товарищ тут вызвался учить Галковского философии.  Может быть правильнее было бы заявить, что он пришел учить религиозной схоластике? Тогда ситуация равносильна тому, как если бы поп явился в университет на защиту диссертации по теории эволюции и заявил: "Сейчас, олухи, я вас учить буду!". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласитесь, такая ситуация возможна на кафедре в духовной семинарии (и то если данный поп известен собравшимся и пользуется неким авторитетом), но в университете это выглядит довольно нелепо. Такой поп может рассчитывать в лучшем случае на стакан воды и вежливое выпроваживание за порог учреждения. </text>
                              <subject>Re: А разве СХОЛАСТИКА уже не является разделом философ</subject>
                              <comments>
                                <comment id="31675865" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=31675865#t31675865</url>
                                  <user name="Русский Антифеминист" username="ru_antifem" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76258417/13618763" height="100" width="75" />
                                  <date>2010-02-16 16:52:31</date>
                                  <text>вы советский идиот.</text>
                                  <subject>Re: А разве СХОЛАСТИКА уже не является разделом философ</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30591705&amp;style=mine#t30591705</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30589657&amp;style=mine#t30589657</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30587097&amp;style=mine#t30587097</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30581465&amp;style=mine#t30581465</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30558169&amp;style=mine#t30558169</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30545113&amp;style=mine#t30545113</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30525913&amp;style=mine#t30525913</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30526169" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30526169#t30526169</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-03 11:20:37</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, скажите, вообще возможно ли какое-то сотрудничество с отечественным бизнесом? Как их убедить, что деньги это хорошо и вообще нужно работать?</text>
      <comments>
        <comment id="30526681" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30526681#t30526681</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-01-03 11:31:48</date>
          <text>Жизнь убедит. К сожалению с началом кризиса в РФ пришёл "развитой социализм". Крупным фирмам и банкам стали раздавать государственные деньги. На Западе так поддерживают споткнувшихся джентльменов. У нас - безногих "овощей". Процветание "овощей" рано или поздно даст плоды. Вот тогда и начнётся настоящий взрослый кризис. После этого "не надо денег" закончится.</text>
          <comments>
            <comment id="30527961" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30527961#t30527961</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2010-01-03 11:42:48</date>
              <text>А если взять один конкретный случай, можно ли облегчить страдания больного? Если не деньги, то что-то же движет отечественным бизнесом!</text>
              <comments>
                <comment id="30566361" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30566361#t30566361</url>
                  <user name="spqr_voldi" username="spqr_voldi" />
                  <date>2010-01-04 10:19:06</date>
                  <text>Я всё как-то более в госконторах был, а вот друг, поработавший в трёх или четырёх местах, которые при нём закрылись, рассказывал, что там руководство составляли конкретные психопаты, издевавшиеся над людьми, пока предприятие (захваченное по случаю в 90-ые) не проедало ресурсы и не разорялось.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30527961&amp;style=mine#t30527961</parent>
                </comment>
                <comment id="31115993" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=31115993#t31115993</url>
                  <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
                  <date>2010-01-24 17:28:28</date>
                  <text>&lt;i&gt;Если не деньги, то что-то же движет отечественным бизнесом!&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помимо "овощей на дотации", что так метко заметил Дмитрий Евгеньевич, другую большую часть российского бизнеса составляют трасты (явные, а чаще скрытые). Трасты, это тоже бизнес, где "деньги не нужны", правда по другой причине. Прибыль все равно принадлежит не трасту, а его хозяину (который далеко). Зачем особенно стараться, если от этого ни чего не получаешь. "Обнуление" экономики после 91-го года привело к тому, что траст (скрытый траст) основная форма хозяйства в эрефии. Существвенных изменений ситуации в ближайшем будущем не предвижу. Подробнее попробую написать в Вашем журнале.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30527961&amp;style=mine#t30527961</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30526681&amp;style=mine#t30526681</parent>
            </comment>
            <comment id="30532825" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30532825#t30532825</url>
              <user name="СОЦІАЛЬНА ТВАРИНА" username="trohy_snihu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66256310/13422280" height="100" width="100" />
              <date>2010-01-03 13:12:31</date>
              <text>&lt;br /&gt;за без малого двадцать пять лет так и не убедила.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а всё от того что хазаро-батыевская рашка разве что на запчасти годится, может хоть тогда что-нибудь ладное получится.</text>
              <subject>Жизнь убедит</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30526681&amp;style=mine#t30526681</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30526169&amp;style=mine#t30526169</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30526425" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30526425#t30526425</url>
      <user name="Evgeny" username="m3chman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43011383/9794312" height="100" width="92" />
      <date>2010-01-03 11:21:53</date>
      <text>да, Вас на место главного по терре было бы завно очень :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="30527449" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30527449#t30527449</url>
          <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
          <date>2010-01-03 11:36:49</date>
          <text>После того как Кузнецов ушел, придти к Галковскому было бы, кажется, очевидным решением.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30526425&amp;style=mine#t30526425</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30526937" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30526937#t30526937</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
      <date>2010-01-03 11:33:05</date>
      <text>понимаете, дорогой, милый Д.Е., Вы объективно призываете къ соцiальной революцiи, притомъ не обязательно къ капиталистической ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;къ феодалистической даже скорЬе (ХОТЯ ВЫ АНТИФЕОДАЛИСТЪ)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и знаете почему? потому что при феодализмЬ ЧЕСТЬ выше "правъ человЬка" и во многомъ оныя замЬняетъ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"дЬлай такъ чтобы тебЬ была честь", "пусть твоё дЬло будетъ твоей честью"  ... "тогда и деньги приложатся"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;касательно краха даннаго журнала -- есть ВТОРАЯ СТОРОНА: интернетъ стали ЧИТАТЬ по-настоящему, въ т.ч.именно тЬ кто могъ бы покупать и вправду умные изданiя перiодическiе&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не надо удивляться банкротству отдЬльныхъ пЬчатныхъ СМИ и агитпропской сути другихъ на этомъ фонЬ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;про проститутскiе нравы много гдЬ --  Густава фонъ Шмоллера (классикъ германской экономической мысли, учитель М.Вебера и В.Зомбарта)  возпомянемъ словЬса &lt;br /&gt;"массовая женская занятость будетъ означать массовую проституцiю на рабочихъ мЬстахъ" </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30527193" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30527193#t30527193</url>
      <user name="Юрий Александрович" username="yuri_p" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102881854/11984119" height="100" width="88" />
      <date>2010-01-03 11:36:43</date>
      <text>С Вашей оценкой положения дел в журналистике полностью согласен. Оно такое повсеместно, "до самых до окраин".&lt;br /&gt;Ну, не любят талантливых журналюг ни редакторы, ни издатели. Немного потерпят - и адью! И никакие бизнесовые соображения не перевесят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотелось бы узнать, кто еще входит в список VIP-журналистов столицы. Только без авансов и реверансов, по гамбургскому счету: видишь такое-то имя - читай, не ошибешься.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне из глухой провинции что-то не видно "штук десять" таких вот акул пера. Подскажите, полезно будет для ориентировки. Кроме Вас, Дмитрий Евгеньевич, могу назвать двоих - Юрия Мухина и Сергея Мостовщикова. </text>
      <subject>Огласите, пожалуйста, весь список</subject>
      <comments>
        <comment id="30528729" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30528729#t30528729</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-01-03 12:06:01</date>
          <text>"Ну, не любят талантливых журналюг ни редакторы, ни издатели. Немного потерпят - и адью! И никакие бизнесовые соображения не перевесят."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему так?</text>
          <subject>Re: Огласите, пожалуйста, весь список</subject>
          <comments>
            <comment id="30531801" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30531801#t30531801</url>
              <user name="Юрий Александрович" username="yuri_p" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102881854/11984119" height="100" width="88" />
              <date>2010-01-03 12:59:41</date>
              <text>&lt;i&gt;&amp;gt;А почему так?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Психология. Каждый начальник от журналистики желает быть первым в ремесле. Поскольку положение это относительное, а власть в руках, стать "центровым" несложно: среди пеньков и осина - баобаб. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Больше всего редактор любит не сам писать, а работать с материалами подчиненных. "Пройтись рукой мастера", эрудицию показать, покровительственно по плечу (щечке) потрепать. Вот и забиты редакции объектами такого барственного покровительства. Взамен начальник получает собачью преданность, восхищение, лесть и пр., т.е. все атрибуты признания своих талантов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вдруг появляется, к примеру, Дм. Галковский. В присутствии настоящего мастера вчерашнему "корифею" становится просто неуютно и противно жить. Дальнейшее понятно и неизбежно.</text>
              <subject>Re: Огласите, пожалуйста, весь список</subject>
              <comments>
                <comment id="30532057" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30532057#t30532057</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-01-03 13:07:23</date>
                  <text>Это и есть застой - следствие отсутствия конкурентной среды.</text>
                  <subject>Re: Огласите, пожалуйста, весь список</subject>
                  <comments>
                    <comment id="30558425" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30558425#t30558425</url>
                      <user name="vlkamov" username="vlkamov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111366614/13303023" height="100" width="97" />
                      <date>2010-01-04 05:19:29</date>
                      <text>&amp;gt; следствие отсутствия конкурентной среды&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С неменьшим успехом можно заявить, что это следствие всемирного тяготения.</text>
                      <comments>
                        <comment id="30562009" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30562009#t30562009</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2010-01-04 07:52:47</date>
                          <text>Пожалуй, всё-таки с меньшим.</text>
                          <comments>
                            <comment id="30562265" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30562265#t30562265</url>
                              <user name="vlkamov" username="vlkamov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111366614/13303023" height="100" width="97" />
                              <date>2010-01-04 08:02:11</date>
                              <text>Я недооценил лживости процитированного утверждения.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30562009&amp;style=mine#t30562009</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30558425&amp;style=mine#t30558425</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30532057&amp;style=mine#t30532057</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30531801&amp;style=mine#t30531801</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30528729&amp;style=mine#t30528729</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30527193&amp;style=mine#t30527193</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30527705" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30527705#t30527705</url>
      <user name="азербайджанец" username="sushilshik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69672986/9377067" height="100" width="86" />
      <date>2010-01-03 11:39:09</date>
      <text>Целевая аудитория компьютерры уже давно получает всю необходимую инфу через RSS и блоги. И даже как-то не обращает особого внимания на каком языке она читает эту инфу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Либеральный проект по седланию прогрессивной молодежи рыночными идеями горит в аду. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Беда теперь в том, что они тараканами разбежались по инет углам и поди их теперь выцепи...</text>
      <comments>
        <comment id="30529241" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30529241#t30529241</url>
          <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
          <date>2010-01-03 12:12:49</date>
          <text>--иберальный проект по седланию прогрессивной молодежи рыночными идеями горит в аду. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;о как забавно! и какие же идеи сейчас в моде у прогрессивной молодежи???</text>
          <comments>
            <comment id="30529753" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30529753#t30529753</url>
              <user name="MOR" username="mor_ii" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
              <date>2010-01-03 12:19:52</date>
              <text>Сейчас в моде делать карьеру. А для того чтоб сделать карьеру, нужно стать активистом "Наши", "МГЕР" и проч. прокремлёвских организаций и движений.</text>
              <comments>
                <comment id="30530009" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30530009#t30530009</url>
                  <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                  <date>2010-01-03 12:22:14</date>
                  <text>да неправда конечно. никому еще этот активизм не помог, карьеры быдлу не светит, чай не СССР. а молодежь не глупа, нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а речь шла о том что рыночные принципы мол устарели. вот мне и стало интересно :0)</text>
                  <comments>
                    <comment id="30532569" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30532569#t30532569</url>
                      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                      <date>2010-01-03 13:10:59</date>
                      <text>а вотъ феодальные -- это согласитесь совсЬмъ, совсЬмъ другое ;)</text>
                      <comments>
                        <comment id="30538201" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30538201#t30538201</url>
                          <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                          <date>2010-01-03 15:48:51</date>
                          <text>хм...</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30532569&amp;style=mine#t30532569</parent>
                        </comment>
                        <comment id="30538713" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30538713#t30538713</url>
                          <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
                          <date>2010-01-03 16:14:00</date>
                          <comments>
                            <comment id="30570969" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30570969#t30570969</url>
                              <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                              <date>2010-01-04 11:40:34</date>
                              <text>а оно не оттуда же, откуда "пояс верности"?</text>
                              <subject>Re: Как Вы относитесь к &amp;quot;праву первой ночи&amp;quot;?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="30571737" depth="8" deleted="true">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30571737#t30571737</url>
                                  <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
                                  <date>2010-01-04 11:47:36</date>
                                  <comments>
                                    <comment id="30572505" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30572505#t30572505</url>
                                      <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                                      <date>2010-01-04 12:03:03</date>
                                      <text>Разве?</text>
                                      <subject>Re: Как Вы относитесь к &amp;quot;праву первой ночи&amp;quot;?</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30571737&amp;style=mine#t30571737</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30570969&amp;style=mine#t30570969</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30538713&amp;style=mine#t30538713</parent>
                            </comment>
                            <comment id="30629593" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30629593#t30629593</url>
                              <user name="az118" username="az118" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                              <date>2010-01-06 02:50:27</date>
                              <text>положительно.</text>
                              <subject>Re: Как Вы относитесь к &amp;quot;праву первой ночи&amp;quot;?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="30633945" depth="8" deleted="true">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30633945#t30633945</url>
                                  <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
                                  <date>2010-01-06 09:04:00</date>
                                  <comments>
                                    <comment id="30645465" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30645465#t30645465</url>
                                      <user name="az118" username="az118" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                                      <date>2010-01-06 19:17:17</date>
                                      <text>Нет.&lt;br /&gt;Страж прохода.</text>
                                      <subject>Re: Как Вы относитесь к &amp;quot;праву первой ночи&amp;quot;?</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30633945&amp;style=mine#t30633945</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30629593&amp;style=mine#t30629593</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30538713&amp;style=mine#t30538713</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30532569&amp;style=mine#t30532569</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30530009&amp;style=mine#t30530009</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30529753&amp;style=mine#t30529753</parent>
                </comment>
                <comment id="30553049" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30553049#t30553049</url>
                  <user name="Владимир Навроцкий" username="nvm" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30854626/560538" height="100" width="100" />
                  <date>2010-01-03 21:07:07</date>
                  <text>уже года два-три этим "Нашим" и "МГЕР", а как-то не слышно о вышедших оттуда &lt;b&gt;людях&lt;/b&gt;. Это должно называться "социальный лифт", так вот "Наши" это лифт горизонтальный.</text>
                  <comments>
                    <comment id="30556633" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30556633#t30556633</url>
                      <user name="veranto" username="veranto" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59472124/12494872" height="81" width="81" />
                      <date>2010-01-04 02:37:22</date>
                      <text>Ну как же - мистер Мищенко депутатом стал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE,_%D0%9C%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BC_%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D&lt;wbr /&gt;0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE,_%D0%9&lt;wbr /&gt;C%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BC_%D0%9D%D&lt;wbr /&gt;0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D0%B2%D&lt;wbr /&gt;0%B8%D1%87&lt;/a&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30553049&amp;style=mine#t30553049</parent>
                    </comment>
                    <comment id="30578137" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30578137#t30578137</url>
                      <user name="MOR" username="mor_ii" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                      <date>2010-01-04 14:31:22</date>
                      <text>Вопрос был о том, на что ориентируется нынешнея продвинутая молодёжь. &lt;br /&gt;Я ответил, что на карьеру. А уж посредством каких "социальных лифтов", это дело третье.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30553049&amp;style=mine#t30553049</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30529753&amp;style=mine#t30529753</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30529241&amp;style=mine#t30529241</parent>
            </comment>
            <comment id="30558937" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30558937#t30558937</url>
              <user name="lexp" username="lexp" />
              <date>2010-01-04 05:52:13</date>
              <text>&amp;gt; о как забавно! и какие же идеи сейчас в моде у прогрессивной молодежи???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Молодёжь молодёжи рознь. Кто-то хочет поактивнее сесть на трубу, кто-то - менеджерить менеджеров, кто-то - тупо работать. Кто-то - не тупо работать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну как всегда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Единственное, в последнее время имхо поуменьшилось кол-во молодых людей, желающих начинать бизнес: власть перебрала с кошмариками.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30529241&amp;style=mine#t30529241</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30527705&amp;style=mine#t30527705</parent>
        </comment>
        <comment id="30546393" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30546393#t30546393</url>
          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
          <date>2010-01-03 19:15:45</date>
          <text>Это не с целевой аудиторией проблемы, а с Компьютеррой.&lt;br /&gt;То-то у Открытых систем на Мир ПК и Computerworld подписка идет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А не для обращающих внимания на языку существует бумажный Wired.</text>
          <comments>
            <comment id="30555097" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30555097#t30555097</url>
              <user name="азербайджанец" username="sushilshik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69672986/9377067" height="100" width="86" />
              <date>2010-01-03 22:05:45</date>
              <text>"Мир ПК и Computerworld" и Компьютерра - это совершенно разные журналы. В Компьютерре - все эти IT-штуки - просто фон. Если на Голосе Америки ставили Битлов - не значит, что это было музыкальное радио.</text>
              <comments>
                <comment id="30555353" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30555353#t30555353</url>
                  <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
                  <date>2010-01-03 22:07:53</date>
                  <text>Я зря что-ли про Wired написал?</text>
                  <comments>
                    <comment id="30555609" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30555609#t30555609</url>
                      <user name="азербайджанец" username="sushilshik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69672986/9377067" height="100" width="86" />
                      <date>2010-01-03 22:35:39</date>
                      <text>зря - не зря зависит от того сколько стоит бумажный Wired в РФ. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30555353&amp;style=mine#t30555353</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30555097&amp;style=mine#t30555097</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30546393&amp;style=mine#t30546393</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30527705&amp;style=mine#t30527705</parent>
        </comment>
        <comment id="30806489" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30806489#t30806489</url>
          <user name="the_realistic" username="the_realistic" />
          <date>2010-01-11 11:43:59</date>
          <text>&amp;gt;Либеральный проект по седланию прогрессивной молодежи рыночными идеями горит в аду. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это проект уже состоялся, как задумано, и дал плоды. Еще в 90ые. Более того - в начале 90х.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрите вокруг.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30527705&amp;style=mine#t30527705</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30528217" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30528217#t30528217</url>
      <user name="Бес П." username="bes_p" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113779904/6045692" height="64" width="100" />
      <date>2010-01-03 11:53:12</date>
      <text>"Но деньги отечественному бизнесу не нужны. В смысле заработать. Украсть, выклянчить, получить в подарок – сколько угодно. А вот ЗАРАБОТАТЬ – это нет"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Весьма сомнительный тезис.&lt;br /&gt;Приемлем разве что в качестве полемического заострения.&lt;br /&gt;Да и то, только Вашими безусловными сторонниками. </text>
      <comments>
        <comment id="30536665" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30536665#t30536665</url>
          <user name="kirovtanin" username="kirovtanin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54751288/11528897" height="100" width="84" />
          <date>2010-01-03 15:16:34</date>
          <text>"В России вся собственность выросла из "выпросил", или "подарил", или кого-нибудь "обобрал". Труда собственности очень мало. И от этого она не крепка и не уважается." В. Розанов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Претензия не по адресу :-)</subject>
          <comments>
            <comment id="30539225" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30539225#t30539225</url>
              <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
              <date>2010-01-03 16:16:20</date>
              <text>замечательно, спасибо.</text>
              <subject>Re: Претензия не по адресу :-)</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30536665&amp;style=mine#t30536665</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30528217&amp;style=mine#t30528217</parent>
        </comment>
        <comment id="30587353" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30587353#t30587353</url>
          <user name="Pilat2" username="pilat2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93248670/12791694" height="96" width="100" />
          <date>2010-01-04 20:54:08</date>
          <text>Я не безусловный сторонник, но принимаю. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30528217&amp;style=mine#t30528217</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30528473" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30528473#t30528473</url>
      <user name="chlovis" username="chlovis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
      <date>2010-01-03 11:59:58</date>
      <text>Зато там дали трибуну "популярному в интернете" Вассерману, понадеявшись на соответствующую публику. На лицевой странице висит например &lt;a href="http://www.computerra.ru/blogs/wasserman/492849/" rel="nofollow"&gt;интересная полемика Вассермана с Мухиным&lt;/a&gt; о советских и немецких генералах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас главный редактор с говорящей фамилией - Владислав Бирюков. А когда с журналом было все в порядке, насколько я помню, там редакторствовал Константин Кноп (фамилия, кстати, тоже примечательная, еврей с такой фамилией просто обречен на создание успешного бизнеса). Кноп математик и кроме журнала занимался (или занимается) еще Всероссийской математической олимпиадой. С нею последние 10 лет тоже какие-то непонятные проблемы. Во многом любовно создаваемые извне.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="30535129" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30535129#t30535129</url>
          <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
          <date>2010-01-03 14:29:07</date>
          <text>Вассермана было сначала интересно слушать, а теперь он начал прямо и косвенно прославлять Красную Армию и товарища Сталина. Cовсем скучно стало, и главное непонятно - причём тут компьютеры?&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="30559193" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30559193#t30559193</url>
              <user name="lexp" username="lexp" />
              <date>2010-01-04 05:54:12</date>
              <text>Феномен Вассермана еще раз подтверждает старую как мир истину:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Многознайство уму не научит (с) Гераклит Эфесский</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30535129&amp;style=mine#t30535129</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30528473&amp;style=mine#t30528473</parent>
        </comment>
        <comment id="30546649" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30546649#t30546649</url>
          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
          <date>2010-01-03 19:17:31</date>
          <text>Вассерман там года с 97-го.</text>
          <subject>Для чистоты процесса</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30528473&amp;style=mine#t30528473</parent>
        </comment>
        <comment id="30579673" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30579673#t30579673</url>
          <user name="metaclass" username="metaclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73289117/2783531" height="94" width="94" />
          <date>2010-01-04 16:33:24</date>
          <text> Мало того, что они дали трибуну неадекватному Вассерману (он банально псих), так они еще это и в виде видеоблога сделали. Бред нужно не только читать, но еще и видеть :) Причем смысла в этом никакого - там чистый текст, его вполне можно было бы в печатной форме делать.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30528473&amp;style=mine#t30528473</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30528985" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30528985#t30528985</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
      <date>2010-01-03 12:08:09</date>
      <text>Д.Е, Вы всётки Розановъ нашего вЬка... у него есть почти такая же цитата на тему какъ образуются состоянiя въ нашемъ ОтечествЬ ... написанная естественно лЬтъ 100 тому назадъ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а я вотъ думаю, что таковой разкладъ есть предпосылка именно ФЕОДАЛЬНАГО порядка&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;надо только чтобы въ этотъ порядокъ ни коммунисты, ни единороссы ни иные азiаты не пролЬзли иначе какъ въ холорпскомъ званiи и оттого прежнимъ комментомъ я сказалъ что Вы зовёте къ революцiи... объективно, м.б.противъ Вашей воли зовёте </text>
      <subject>Д.Е, Вы всётки Розановъ нашего вЬка</subject>
      <comments>
        <comment id="30532313" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30532313#t30532313</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-01-03 13:09:33</date>
          <text>К консервативной революции.</text>
          <subject>Re: Д.Е, Вы всётки Розановъ нашего вЬка</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30528985&amp;style=mine#t30528985</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30529497" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30529497#t30529497</url>
      <user name="MOR" username="mor_ii" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-03 12:16:06</date>
      <text>Не сильно удивлюсь, если через год-два, закроется журнал "Эксперт".&lt;br /&gt;"Из-за финансовых трудностей".&lt;br /&gt;</text>
      <subject>ЗАКОНОМЕРНЫЙ ИТОГ</subject>
      <comments>
        <comment id="30547161" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30547161#t30547161</url>
          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
          <date>2010-01-03 19:18:13</date>
          <text>Почему вы так думаете? Это единственное прибыльное издание всего холдинга.</text>
          <subject>Re: ЗАКОНОМЕРНЫЙ ИТОГ</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30529497&amp;style=mine#t30529497</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30530265" depth="1" full="false" suspended="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30530265#t30530265</url>
      <user name="alex_serdyuk" username="alex_serdyuk" />
      <date>2010-01-03 12:33:06</date>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30530521" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30530521#t30530521</url>
      <user name="fedor shilov" username="fedor_shilov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25542597/2948498" height="65" width="65" />
      <date>2010-01-03 12:34:36</date>
      <text>мужественно прочел аж до слов "увеличение числа подписчиков", потом все же не удержался, "носом хлынул чай"</text>
      <comments>
        <comment id="30581209" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30581209#t30581209</url>
          <user name="ἀποκάλυψις" username="maler_fom" />
          <date>2010-01-04 17:41:11</date>
          <text>Вы напрасно смеётесь. ДЕГ, как все гусские писатели, вышел из бумажной шинели, то бишь литературы. И "закономерный итог" терры... задевает его за живое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30530521&amp;style=mine#t30530521</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30530777" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30530777#t30530777</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2010-01-03 12:46:03</date>
      <text>Журнал закрыли, потому что крупные компании перестали давать рекламу в бумажную версию. Вся реклама перешла в онлайн. Без рекламы у журнала была отрицательная рентабельность.</text>
      <comments>
        <comment id="30547417" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30547417#t30547417</url>
          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
          <date>2010-01-03 19:23:14</date>
          <text>Когда-то давно, реклама в Терре позволяла ей только выходить в ноль. А прибыль приносил другой источник.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может просто рынок изменился, Терра нет?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30530777&amp;style=mine#t30530777</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30531033" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30531033#t30531033</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-03 12:48:20</date>
      <text>А можно, так сказать в общих чертах, рассказать об интригах на мадридском ТВ?</text>
      <comments>
        <comment id="30533593" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30533593#t30533593</url>
          <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
          <date>2010-01-03 13:18:49</date>
          <text>+1&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну и список десятки лучших журналистов от дега тоже не помешал бы. :))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30531033&amp;style=mine#t30531033</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30531289" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30531289#t30531289</url>
      <user name="lacmus" username="lacmus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41686963/5250120" height="85" width="100" />
      <date>2010-01-03 12:50:17</date>
      <text>При всем уважении, мне кажется Вы ошибаетесь. Компьютерру погубил именно сугубо меркантильный взгляд, сели подсчитали расходы - доходы получаем минус, закрываем. Бумага переживает кризис везде, вспомните хотя бы жалобы Мердока на Гугл.. , никакой Галковский бы тут не помог, тем более его место там прочно занято Голубицким )). Хотя по сути именно выпуск бумаги, сама способность это делать и является неким знаком качества издания, сертификтом, значимость которого во многом недооценивается, как мне кажется.</text>
      <subject>компьютерру жаль</subject>
      <comments>
        <comment id="30535385" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30535385#t30535385</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-01-03 14:36:50</date>
          <text>Это силлогизм на уровне "Человека раздавил каток, потому что все люди смертны". В мире происходит процесс деурбанизации, но это не аргумент в пользу низкого уровня коммунального хозяйства в Урюпинске.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Голубицкого, то "Компьютерре" давным-давно надо было поблагодарить этого автора за проделанную работу и направить в издание, более подходящее для его творчества.</text>
          <subject>Re: компьютерру жаль</subject>
          <comments>
            <comment id="30561753" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30561753#t30561753</url>
              <user name="klimx" username="klimx" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99413614/16455790" height="100" width="91" />
              <date>2010-01-04 07:51:09</date>
              <text>Он и так в Бизнес журнале процветает.</text>
              <subject>Re: компьютерру жаль</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30535385&amp;style=mine#t30535385</parent>
            </comment>
            <comment id="30586073" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30586073#t30586073</url>
              <user name="Лев_Евгеньевич" username="lev_evgenevi4" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100469852/9405646" height="81" width="100" />
              <date>2010-01-04 20:24:36</date>
              <text>Комичная демагогия. Вас таких, говорите, на всю Москву десяток?</text>
              <subject>Re: компьютерру жаль</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30535385&amp;style=mine#t30535385</parent>
            </comment>
            <comment id="30815449" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30815449#t30815449</url>
              <user name="kosarex" username="kosarex" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95620140/11562976" height="81" width="100" />
              <date>2010-01-11 15:14:36</date>
              <text>Объективно, пользование программными продуктами упрощается с каждым годом для пользователя, а программистам такие вещи не нужны. Значит, писать интересно надо для пользователей. При упрощении пользования программами у пользователя всё меньше допвопросов и романтического отношения к технике, всё сложнее писать интересно, всё выше требования к авторам и редакторам, вот и сломались ребята. И никто им не поможет. </text>
              <subject>Re: компьютерру жаль</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30535385&amp;style=mine#t30535385</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30531289&amp;style=mine#t30531289</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30531545" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30531545#t30531545</url>
      <user name="rus" username="syelo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-03 12:58:12</date>
      <text>Галковский должен был быть в "Компьютерре" - это факт. Годами не мог понять, почему не печатают, не приглашают. Хоть бы интервью взяли! &lt;br /&gt;Увы, так и не дождался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Журнал был отличный. Необычный, его можно было читать. Как говорят некоторые "Компьютерровцы" - потому что Мендрелюк (издатель) сделал его на свой вкус. Отличный вкус у господина Мендрелюка, надо признать.</text>
      <comments>
        <comment id="30533337" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30533337#t30533337</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2010-01-03 13:13:54</date>
          <text>Вот, кстати, его рассуждения об ИТ-прессе и ИТ-рынке: &lt;a href='http://www.ibusiness.ru/blogs/mendrelyuk/417164/' rel='nofollow'&gt;http://www.ibusiness.ru/blogs/mendrelyu&lt;wbr /&gt;k/417164/&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Мендрелюк</subject>
          <comments>
            <comment id="30548953" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30548953#t30548953</url>
              <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
              <date>2010-01-03 19:30:01</date>
              <text>Там самый главный абзац вот этот:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"И самое главное. Сегодня большинство компаний, чье рождение приходилось на начало 90-х, выросло до такого уровня, когда «мутная вода» им только вредит. Мутная вода – это среда для небольших аферистов, для новичков, стремящихся быстро и сразу выскочить на уровень крупных заказов, высоких объемов продаж и прочих высот, к которым нынешние лидеры шли десятилетия. Лидерам нужна все большая и большая прозрачность. Рынка, отношений, финансовых потоков, кредитных историй. Это их безопасность, это их заслуженный бонус за долгую и кропотливую работу."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очередной электрик убитый током.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Мендрелюк</subject>
              <comments>
                <comment id="30580697" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30580697#t30580697</url>
                  <user name="camcew" username="camcew" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
                  <date>2010-01-04 17:12:09</date>
                  <text>Вот вот, сам создавал Правила по которым будет работать данный сегмент Рынка и теперь невидимые Некто во всём виноваты.Опять Ктулху все зеркала в Центральном Офисе побили. Вот так себя ведут в Бизнесе Джеки(ЛИЭ). </text>
                  <subject>Re: Мендрелюк</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30548953&amp;style=mine#t30548953</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30533337&amp;style=mine#t30533337</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30531545&amp;style=mine#t30531545</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30534617" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30534617#t30534617</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2010-01-03 13:58:13</date>
      <text>Жизнь ЖЕСТОКА.&lt;br /&gt;Накрылся журнал - туда ему и дорога.&lt;br /&gt;Каждый заслуживает то, что имеет.</text>
      <comments>
        <comment id="30562521" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30562521#t30562521</url>
          <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
          <date>2010-01-04 08:29:49</date>
          <comments>
            <comment id="30563289" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30563289#t30563289</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2010-01-04 08:47:30</date>
              <text>А как наши с Вами реплики соотносятся по содержанию?</text>
              <subject>Re: *Каждый заслуживает то, что имеет*</subject>
              <comments>
                <comment id="30563545" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30563545#t30563545</url>
                  <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
                  <date>2010-01-04 08:55:43</date>
                  <comments>
                    <comment id="30563801" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30563801#t30563801</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2010-01-04 08:59:54</date>
                      <text>Скорее Вы, уж очень загадочно объясняетесь.</text>
                      <subject>Re: *Каждый заслуживает то, что имеет*</subject>
                      <comments>
                        <comment id="30564825" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30564825#t30564825</url>
                          <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
                          <date>2010-01-04 09:17:49</date>
                          <comments>
                            <comment id="30565081" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30565081#t30565081</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2010-01-04 09:20:25</date>
                              <text>Нет никаких терзаний.&lt;br /&gt;Я просто вспомнил одно из высказыываний ДЕГ о ЖЕСТОКОСТИ жизни. И Гегеля с его "всё действительное - разумно".&lt;br /&gt;То есть, если журнал закрылся, то, наверное, закономерно, ибо в жестокой жизни выживать трудно.</text>
                              <subject>Re: *Каждый заслуживает то, что имеет*</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30564825&amp;style=mine#t30564825</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30563801&amp;style=mine#t30563801</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30563545&amp;style=mine#t30563545</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30563289&amp;style=mine#t30563289</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30562521&amp;style=mine#t30562521</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30534617&amp;style=mine#t30534617</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30535641" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30535641#t30535641</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
      <date>2010-01-03 14:47:53</date>
      <text>А что, хороший журнал был. Я, правда, перестал его читать лет десять назад, потому что он себя в онлайн не выкладывал. Хотя, если он сидел на рекламных деньгах, это естественный ход. Или они сидели на рекламе, но ставки считали по количеству бумажных хитов, сиречь тиражу?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как у компьютерного журнала у них был естественный ход в онлайн: отстраивание сообщества, кумуляция его в экспертное сообщество и уже потом паразитирование на нем. Кажется, до сих пор так никто и не сделал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто бы написал историю главредов - Кузнецов, Завалишин и т.п. Отчего эта вся кувыркастика была? Теперь-то это можно рассказать, полагаю. Вместе с историей тиража и рекламных доходов.</text>
      <comments>
        <comment id="30538457" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30538457#t30538457</url>
          <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
          <date>2010-01-03 15:55:46</date>
          <text>бредишь, дядя. все у них в онлайне. не помогает, естественно.</text>
          <comments>
            <comment id="30553561" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30553561#t30553561</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2010-01-03 21:23:43</date>
              <text>Странный способ завязать разговор. Я что - должен оправдываться, что мой собеседник плохо понимает прочитанное?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30538457&amp;style=mine#t30538457</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30535641&amp;style=mine#t30535641</parent>
        </comment>
        <comment id="30557145" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30557145#t30557145</url>
          <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
          <date>2010-01-04 03:56:36</date>
          <text>Начиная с только что прошедшего года силу набирает т.н. "электронная бумага".  Целлюлозной наступил каюк.  И с этим ничего не поделаешь.</text>
          <comments>
            <comment id="30557657" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30557657#t30557657</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2010-01-04 04:07:30</date>
              <text>Ну, 2 года как набирает, говорят, совсем набрала (продали много Киндлов).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не думаю, что так уж целлюлозе каюк, хотя перфокарты того, йок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Критическим параметром, мне кажется, тут является легкость перевода бумаги в цифру. И легкость перевода полемики на бумаге в полемику онлайн. Ясно, что полемика онлайн вокруг цитируемой оффлайновой статьи уносит у последней хиты. И, с другой стороны, канализация потоков онлайновой дискуссии в формы, соизмеримые по качеству с оффлайновыми текстами - это окончательный барьер.</text>
              <comments>
                <comment id="30557913" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30557913#t30557913</url>
                  <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                  <date>2010-01-04 04:53:15</date>
                  <text>&amp;gt; легкость перевода бумаги в цифру.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да куда уж легче?  Тексты ведь сначала в цифре появляются, а уж потом на бумаге (опционально).  Докомпьютерные тексты тоже уже давно все в цифре.  Даже папирусные и на глинтабличках.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот станет эл. бумага цветной и "дешевле овса" - так всё.  Отжила целлюлоза своё.  А к этому всё идёт семимильно.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30557657&amp;style=mine#t30557657</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30557145&amp;style=mine#t30557145</parent>
            </comment>
            <comment id="30559705" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30559705#t30559705</url>
              <user name="lexp" username="lexp" />
              <date>2010-01-04 05:56:31</date>
              <text>&amp;gt; Начиная с только что прошедшего года силу набирает т.н. "электронная бумага".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да-да, и офисы у нас "безбумажные". Спуститесь на Землю, уважаемый.</text>
              <comments>
                <comment id="30559961" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30559961#t30559961</url>
                  <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                  <date>2010-01-04 06:58:04</date>
                  <text>В Нигерии, РФ и Пакистане целлюлозной бумаге жить ещё долго.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30559705&amp;style=mine#t30559705</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30557145&amp;style=mine#t30557145</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30535641&amp;style=mine#t30535641</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30536153" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30536153#t30536153</url>
      <user name="occuserpens" username="occuserpens" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113192915/8144584" height="94" width="100" />
      <date>2010-01-03 14:50:39</date>
      <text>Природа кризиса мировых СМИ проясняется. Галковского не привлекают.</text>
      <comments>
        <comment id="30586329" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30586329#t30586329</url>
          <user name="Лев_Евгеньевич" username="lev_evgenevi4" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100469852/9405646" height="81" width="100" />
          <date>2010-01-04 20:27:09</date>
          <text>Бугагагага +100500</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30536153&amp;style=mine#t30536153</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30536409" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30536409#t30536409</url>
      <user name="andy_scott" username="andy_scott" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94153661/6910216" height="84" width="100" />
      <date>2010-01-03 15:04:31</date>
      <text>&lt;a href='http://cheloveker.livejournal.com/122879.html'&gt;http://cheloveker.livejournal.com/12287&lt;wbr /&gt;9.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="30537689" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30537689#t30537689</url>
          <user name="cheloveker" username="ex_chelovek" />
          <date>2010-01-03 15:36:34</date>
          <comments>
            <comment id="30537945" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30537945#t30537945</url>
              <user name="andy_scott" username="andy_scott" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94153661/6910216" height="84" width="100" />
              <date>2010-01-03 15:47:32</date>
              <text>да я еще тогда у вас (или у тебя? ;) в каментах отметился&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;все сказано верно, по сути и понятиям, и я скорблю о тех, кто этого не вкуривает</text>
              <subject>Re: писал коммент и вдруг увидел это</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30537689&amp;style=mine#t30537689</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30536409&amp;style=mine#t30536409</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30536921" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30536921#t30536921</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96146581/2368771" height="99" width="100" />
      <date>2010-01-03 15:17:44</date>
      <text>Мне во френд-ленте встретилось интересное наблюдение, сделанное &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="everlasting_cat" &gt;&lt;a href="http://everlasting-cat.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=130.7" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://everlasting-cat.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;everlasting_cat&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. Она вспомнила случай, когда редактор "Компьютерры" писал примерно следующее: "подписчики нас не интересуют, у нас и так бабла навалом - рекламодатели в очередь стоят". Вот как я это прокомментировал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я про журнал только сейчас узнал. Позвонил коллеге, который на кафедре информатики работает. Раньше у него я довольно часто видел номера этого журнала. Он сказал, что давно уже перестал его читать, потому что журнал как бы "обмелел" и стало совершенно неинтересно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Судя по всему, о содержании там давно перестали заботиться. Зачем это делать, коли "рекламодатели"? Тут очень уместно вспомнить замечательную цитату из Бертрана Рассела.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Курица связывает появления хозяина с появлением зёрнышек. Но в один прекрасный день хозяин явится с ножом за спиной, тем самым дав понять бедной курице, что не мешало бы ей иметь более глубокие представления о путях научного обобщения&lt;/i&gt;.</text>
      <subject>куриная индукция</subject>
      <comments>
        <comment id="30574297" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30574297#t30574297</url>
          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
          <date>2010-01-04 12:48:32</date>
          <text>я иногда покупал, но именно что иногда. В основном, чтобы Голубицкого почитать в транспорте. Думаю, Голубицкий создавал от четверти до половины аудитории КТ.</text>
          <subject>Re: куриная индукция</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30536921&amp;style=mine#t30536921</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30537177" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30537177#t30537177</url>
      <user name="Плахов Леонид Петрович" username="1st_figure" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117061942/21887401" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-03 15:23:28</date>
      <text>Правильно.&lt;br /&gt;Не стоит мудацким бизнесом заниматься: &lt;a href='http://don-borzini.livejournal.com/30780.html'&gt;http://don-borzini.livejournal.com/3078&lt;wbr /&gt;0.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Не пора ли забодяжить чего-нибудь толковое с толковыми людьми?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30537433" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30537433#t30537433</url>
      <user name="cheloveker" username="ex_chelovek" />
      <date>2010-01-03 15:34:31</date>
      <comments>
        <comment id="30539993" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30539993#t30539993</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-01-03 16:50:06</date>
          <text>Вот я про это и говорю. Сидит манерный идиот и строит глазки: "последняя сотня", "кому ты нужен". Зачем закомплексованному идиоту бензоколонка? Челу живые деньги предлагают, а он плача трясёт полусгнившим дипломом: "Я тоже в техникуме учился", "и простые крестьянки чувствовать умеют". Идейный, ёпт.</text>
          <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
          <comments>
            <comment id="30542041" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30542041#t30542041</url>
              <user name="cheloveker" username="ex_chelovek" />
              <date>2010-01-03 17:38:53</date>
              <comments>
                <comment id="30555865" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30555865#t30555865</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-01-04 02:26:51</date>
                  <text>Во-во. Прям наглядная иллюстрация. Сидит журналист в майке "журналисты - говно", ворочает языком во рту словесный мусор. В редакции главред. Тоже в майке. На майке написано "Галковского не знаю и знать не хочу". На редколлегии решают промблему: срочно нужен ведущий автор. Вокруг картин сего лубка сияние из букв: "НЕ НАДО ДЕНЕГ". </text>
                  <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                  <comments>
                    <comment id="30560473" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30560473#t30560473</url>
                      <user name="cheloveker" username="ex_chelovek" />
                      <date>2010-01-04 07:11:10</date>
                      <comments>
                        <comment id="30567897" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30567897#t30567897</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2010-01-04 11:06:18</date>
                          <text>Горе бизнесу, который тонет, но ищет варианты такими негодными средствами. Наём второстепенных редакторов может быть и таким убогим, но поиск и наём "золотых перьев", а особенно в таком положении -- это работа главреда. </text>
                          <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                          <comments>
                            <comment id="30571993" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30571993#t30571993</url>
                              <user name="Рекрут Персоналкин" username="personalkin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96662728/24564700" height="100" width="100" />
                              <date>2010-01-04 12:02:42</date>
                              <text>Это не работа главреда! Работа главреда - управлять коллективом и делать качественный журнал. &lt;br /&gt;Чтобы найм не был таким убогим, нужно в первую очередь не быть убогими жлобами, а заказать подбор хорошему рекрутинговому агентству. Да, это немножко больно, это порядка 5-15 тыс дол., зато действительно будет результат. </text>
                              <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                              <comments>
                                <comment id="30589913" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30589913#t30589913</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2010-01-05 00:22:15</date>
                                  <text>Вы воспроизводите догматы Веры в Бабло. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я понимаю, отрасль какая-нибудь сложная, массовая, неконтактная типа медицины или адвокатуры -- да, профи надо перебирать, искать, вычислять качетсво результатов. В журналистике всё проще: прочитал статью и решил: хорошо пишет или нет. Посредники не нужны. Нужно просто любить свою отрасль -- и много читать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рекрутинговое агентство это массовая торговля контактами среднего качества. Нужно 200 недорогих корректоров -- найдут, продадут. Нужен Лев Толстой -- пупок развяжется искать. Потому что он им резюме не пошлёт.</text>
                                  <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30571993&amp;style=mine#t30571993</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30567897&amp;style=mine#t30567897</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30560473&amp;style=mine#t30560473</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30555865&amp;style=mine#t30555865</parent>
                    </comment>
                    <comment id="30573017" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30573017#t30573017</url>
                      <user name="Рекрут Персоналкин" username="personalkin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96662728/24564700" height="100" width="100" />
                      <date>2010-01-04 12:07:48</date>
                      <text>Извините, что вмешиваюсь в вашу дискуссию, может и не мое дело, но все же... [info]cheloveker прав в том, что главным критерием оценки (если отбирать будут профессионалы) будет не ваше мироощущение и ощущения себя в этом мире, а конкретный результат, которого вы добились. Если вас там не поняли и не привлекали, то глупо говорить о своем величии - считается, что эффективный человек везде может быть эффективным, а неэффективному везде все мешают проявить свой талант. &lt;br /&gt;Вот такие пироги</text>
                      <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                      <comments>
                        <comment id="30613721" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30613721#t30613721</url>
                          <user name="Павел" username="reeders" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                          <date>2010-01-05 19:30:54</date>
                          <text>Вы, имхо не знаете, как ДЕ отжигал в 90е. результат был.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да и ведя левой задней ногой ЖЖ без "сисек" и матершины - несколько тысяч подписчиков и постоянные "топовые" посты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;думаете - не показатель?</text>
                          <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                          <comments>
                            <comment id="30633689" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30633689#t30633689</url>
                              <user name="Рекрут Персоналкин" username="personalkin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96662728/24564700" height="100" width="100" />
                              <date>2010-01-06 08:25:00</date>
                              <text>не знаю, как он "отжигал" в 90-х, но к 10-м это не имеет абсолютно никакого отношения, это мое Имхо. &lt;br /&gt;А несколько тысяч подписчиков и подавно не показатель - тут же система пирамиды: кто первый вылез, того и тапки. Я читал массу действительно интересных блогов которые ведутся меньше года и которые имеют всего по пару коментов. Зато динозавры, пишущие лет пять имеют аудиторию, наработанную годами, но это ничего не говорит о их талантах. Да, не бездарности, факт, но таких тут добрая десятина найдется. &lt;br /&gt;Кстати, особо рассмешил такой показатель, как топовые посты. Да посмотрите журнал небезызвестного Артемия Лебедева. Пишет пост, типа: а я вот сегодня потянулся и перднул на балконе - и сразу 300 восторженных коментов:))))&lt;br /&gt;Ничего не имею против ДЕГ, но то что было - того уже нет, надо работать здесь и сейчас </text>
                              <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                              <comments>
                                <comment id="30636249" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30636249#t30636249</url>
                                  <user name="Павел" username="reeders" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-01-06 11:01:04</date>
                                  <text>вы не уловили, но не буду настаивать.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;ЗЫ там где то в посте написано - для ДЕ журналистика (и ЖЖ) это не работа, а прикол</text>
                                  <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30633689&amp;style=mine#t30633689</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30613721&amp;style=mine#t30613721</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30573017&amp;style=mine#t30573017</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30555865&amp;style=mine#t30555865</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30542041&amp;style=mine#t30542041</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30539993&amp;style=mine#t30539993</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30537433&amp;style=mine#t30537433</parent>
        </comment>
        <comment id="30549465" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30549465#t30549465</url>
          <user name="Женни Славецкая" username="nibaal" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124887451/10208022" height="100" width="84" />
          <date>2010-01-03 19:39:36</date>
          <text>Обидели мэтра, как ни стыдно! Он теперь страдать будет, мучиться - пока Голубицкий действительно не озаботится пробиванием связей, как он только что написал в своей колонке, и не поспособствует трудоустройству национального достояния(tm)(c)</text>
          <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
          <comments>
            <comment id="30551257" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30551257#t30551257</url>
              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
              <date>2010-01-03 20:17:49</date>
              <text>неуместная какая-то сардоника. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;или вы так самоутверждаетесь? Пнул что-то большое и на душе похорошело?</text>
              <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
              <comments>
                <comment id="30554585" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30554585#t30554585</url>
                  <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
                  <date>2010-01-03 21:48:49</date>
                  <text>пинать большее себя куда более порядочно, чем мелкое. ;)</text>
                  <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                  <comments>
                    <comment id="30582233" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30582233#t30582233</url>
                      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                      <date>2010-01-04 17:53:58</date>
                      <text>пинать большее себя куда более порядочно при наличии честного поединка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а тут скорее попытки обезьяних плевков через забор в немолодого льва.</text>
                      <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30554585&amp;style=mine#t30554585</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30551257&amp;style=mine#t30551257</parent>
                </comment>
                <comment id="30554841" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30554841#t30554841</url>
                  <user name="Женни Славецкая" username="nibaal" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124887451/10208022" height="100" width="84" />
                  <date>2010-01-03 21:55:05</date>
                  <text>Мне, если честно, глубоко по барабану такое самоутверждение, а проблем заработка передо мной не стоит, в отличие от... Кушать хочется - пущай идет на производство, не хочется - пущай сидит ровно на седалище или ходит, как верно заметил все тот же Голубицкий, с почитателями по ресторанам, аки девица соответствующего поведения:))&lt;br /&gt;З.Ы. "Чем-то большим" мэтра не считаю. Так, "по результатам в последней сотне"(с) </text>
                  <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                  <comments>
                    <comment id="30581721" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30581721#t30581721</url>
                      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                      <date>2010-01-04 17:46:00</date>
                      <text>&amp;gt;"Чем-то большим" мэтра не считаю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ваше частное мнение тут никакой роли не играет.</text>
                      <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                      <comments>
                        <comment id="30585817" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30585817#t30585817</url>
                          <user name="Женни Славецкая" username="nibaal" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124887451/10208022" height="100" width="84" />
                          <date>2010-01-04 20:04:02</date>
                          <text>Мое частное мнение как минимум дублируется (&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="cheloveker" &gt;&lt;a href="http://cheloveker.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=130.7" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://cheloveker.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;cheloveker&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;), а вообще - разделяется многими. Не всем же столь яростно флюродросить ДЕГу, как делаете вы:))</text>
                          <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                          <comments>
                            <comment id="30588121" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30588121#t30588121</url>
                              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                              <date>2010-01-04 21:33:13</date>
                              <text>ну да, мнение пары интернетных мурзилок нивелирует ценность Бесконечного Тупика и всех прочих трудов Галковского, ага.</text>
                              <comments>
                                <comment id="30837209" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30837209#t30837209</url>
                                  <user name="brusilov_14" username="brusilov_14" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45556983/10169722" height="100" width="52" />
                                  <date>2010-01-12 09:30:51</date>
                                  <text>Зато для неё стукачёк Хомяков - истина в последней инстанции.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30588121&amp;style=mine#t30588121</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30585817&amp;style=mine#t30585817</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30581721&amp;style=mine#t30581721</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30554841&amp;style=mine#t30554841</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30551257&amp;style=mine#t30551257</parent>
                </comment>
                <comment id="30568153" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30568153#t30568153</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2010-01-04 11:07:18</date>
                  <text>Девушка давно к данному автору неравнодушна. Хочет на себя обратить внимание руганью. Впрочем, не она одна.</text>
                  <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                  <comments>
                    <comment id="30584537" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30584537#t30584537</url>
                      <user name="Женни Славецкая" username="nibaal" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124887451/10208022" height="100" width="84" />
                      <date>2010-01-04 19:10:27</date>
                      <text>Смею вас заверить, что вы преувеличиваете касательно "неравнодушия". Да и ругани в моих каментах не было - и вряд ли кто-то в здравом уме и с нормальным зрением возьмется утверждать обратное:)) </text>
                      <subject>Re: При всем моем уважении</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30568153&amp;style=mine#t30568153</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30551257&amp;style=mine#t30551257</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30549465&amp;style=mine#t30549465</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30537433&amp;style=mine#t30537433</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30540249" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30540249#t30540249</url>
      <user name="Павел" username="progressism" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73714172/15333259" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-03 16:52:28</date>
      <text>Думаю, производители кассетных магнитофонов, не переключившиеся на CD, тоже позагибались. И отнюдь не из-за того, что мало рекламировали кассеты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зато теперь какой-нибудь лесок в Сибири вздохнёт с облегчением, не превратившись в очередной тираж "Терры".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И да - русскому "бизнесу" в массе реально деньги малоинтересны - если эту возню по периметру нефте-газовых труб и ГОКов вообще можно называть "бизнесом".</text>
      <subject>да и чёрт с ней</subject>
      <comments>
        <comment id="30699481" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30699481#t30699481</url>
          <user name="huntaidzhi" username="huntaidzhi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104153669/21307553" height="100" width="59" />
          <date>2010-01-09 06:03:32</date>
          <text>Да ладно? А что же ему нужно вместо денег?</text>
          <subject>Re: да и чёрт с ней</subject>
          <comments>
            <comment id="30705113" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30705113#t30705113</url>
              <user name="Павел" username="progressism" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73714172/15333259" height="100" width="100" />
              <date>2010-01-09 09:45:01</date>
              <text>Сколько видел в Москве контор, не связанных с розничной торговлей (реклама, полиграфия,  системная интеграция) - все отмывали бабло в разных формах - либо хозяев, либо чужое. Кажется, только покойные "ШангриЛа" и "Кристал" этим не занимались. И те считанные компашки знакомых, кто не занимался отмывкой бабла, сейчас закрылись (недвижимость, мелкое производство).</text>
              <subject>Re: да и чёрт с ней</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30699481&amp;style=mine#t30699481</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30540249&amp;style=mine#t30540249</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30540505" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30540505#t30540505</url>
      <user name="drug_dolbo_tema" username="ex_drug_dol" />
      <date>2010-01-03 17:03:03</date>
      <comments>
        <comment id="30568409" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30568409#t30568409</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2010-01-04 11:08:44</date>
          <text>Попик, ты задрал своей унылостью. </text>
          <subject>Re: *журналистская среда основана на жесточайшей*</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30540505&amp;style=mine#t30540505</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30540761" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30540761#t30540761</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2010-01-03 17:08:27</date>
      <text>Интересно взглянуть на рекламодателей сайта КТ.&lt;br /&gt;МГТС, Стрим, Йота, Микрософт.&lt;br /&gt;Госкорпорации.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30541017" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30541017#t30541017</url>
      <user name="o_O" username="cowboymos" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123027403/15942506" height="48" width="48" />
      <date>2010-01-03 17:17:44</date>
      <text>Ни вширь, ни ввысь. Как не ебись. &lt;br /&gt;(Сорри, просто рифма прикольная)</text>
      <subject>Имхо, компью-тема достигла предела. Ей не расти...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30541529" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30541529#t30541529</url>
      <user name="player2009" username="player2009" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
      <date>2010-01-03 17:34:39</date>
      <text>Я давний читатель Компьютерры и закрытие журнала было для меня достаточно болезненным - но системный кризис в журнале начался со времён ухода Кузнецова - журнал много потерял сразу и потом с каждым годом терял ещё по чуть чуть - итог закономерен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя у Вас отношение к Голубицкому оригинально, но на нём базируется сейчас практически треть успеха журнала - это единственно меняющийся журналист издательства - с ним связано основное количество нововведений - возможно не по профилю журнала, но других журналистов такого уровня в Компьютерре нет - три-четыре мужичка по цене одного Голубицкого. И то если напрягутся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще для издательского дома Мендерлюка сейчас переломный момент - например спорадические попытки Вильянова перевести журнал в электронный формат (как-то fb2) пока напоминают опыты новичка и его гордость от первых достижений - а тут не школьная лаборатория - тут уровень завода и расчет на прибыль как от завода.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И примеров таких много - так что отказ от печати журнала - это откат - российские рекламодатели вполне консервативны и закрытие бумажной версии может снизить рекламную привлекательность и представительность журнал до уровня обычного новостного сайта, которых тысячи и их мало кто читает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с этим Голубицкий действительно может пойти в другой журнал, потому как жить он (и его семья) предпочитает прилично и вряд изменит своим принципам, а востребованность в нём есть (у издателей и публики).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот тогда Компьютерра действительно превратится в воспоминание.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Голубицкий регулярно читает Ваш журнал - интересно сообщит ли он эту информацию Мендерлюку? </text>
      <subject>Редактор</subject>
      <comments>
        <comment id="30552793" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30552793#t30552793</url>
          <user name="Владимир Навроцкий" username="nvm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30854626/560538" height="100" width="100" />
          <date>2010-01-03 21:01:33</date>
          <text>да неужели ж не видно что именно Вильянов журнал и убил.&lt;br /&gt;кому надо давать рекламу в листок с обзором мобильников.</text>
          <subject>Re: Редактор</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30541529&amp;style=mine#t30541529</parent>
        </comment>
        <comment id="30556121" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30556121#t30556121</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-01-04 02:32:03</date>
          <text>&lt;i&gt;но других журналистов такого уровня в Компьютерре нет&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А искали? Журнал это на 99% авторы текстов. В журналах РФ авторы дело наживное. При чём здесь авторы? Журнал - отдельно, и авторы - отдельно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
          <subject>Re: Редактор</subject>
          <comments>
            <comment id="30572249" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30572249#t30572249</url>
              <user name="player2009" username="player2009" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
              <date>2010-01-04 12:02:46</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, всё равно вопрос Компьютеррой - вопрос пустой. Ну не пригласят вас туда просто по факту. Вы когда-то в БТ написали о том, что если ваза стоит то персонаж её обязательно разобьёт. Тут принцип тот же.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, может Вам давно пора открыть свой журнал - пусть будет электронный. С подпиской - с ценой рублей в пятьдесят - сто за подписку в месяц. Есть Волков, есть Вы, Старый адмирал, Афанаризму есть что сказать - да ещё люди наберутся. Можно привязать это к сайту с форумом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И деньги будут Вам платить и идиоты поразбегутся в другие места гримасничать. А то как-то любой ЖЖ имеет привкус декаданса - как разговор о жизни в подворотне - Вы о высоком, а товарищ зашел и нассал.</text>
              <subject>Re: Редактор</subject>
              <comments>
                <comment id="30573785" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30573785#t30573785</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-01-04 12:41:07</date>
                  <text>Предлагаю название: Encyclopaideia Galkovskiana.</text>
                  <subject>Re: Редактор</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30572249&amp;style=mine#t30572249</parent>
                </comment>
                <comment id="30648793" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30648793#t30648793</url>
                  <user name="byyj" username="byyj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
                  <date>2010-01-07 10:28:20</date>
                  <text>так зарождались кенотафы</text>
                  <subject>Re: Редактор</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30572249&amp;style=mine#t30572249</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30556121&amp;style=mine#t30556121</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30541529&amp;style=mine#t30541529</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30541785" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30541785#t30541785</url>
      <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
      <date>2010-01-03 17:35:40</date>
      <text>Мне трудно судить, но может еще и восстановятся. В смысле, что в бумажном варианте. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Переформатируются?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30542297" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30542297#t30542297</url>
      <user name="trotski_spb" username="ex_trotski_s408" />
      <date>2010-01-03 17:43:20</date>
      <text>Лучше смерть любимой Компьютерры, чем она же, но с расчетливыми дельцами за кулисой. Этот журнал как раз и брал тем, что делался, по большому счету, людьми для людей, а не теми, кто работает "с одной целью – работа с целевой аудиторией, увеличение числа подписчиков".</text>
      <comments>
        <comment id="30543321" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30543321#t30543321</url>
          <user name="player2009" username="player2009" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
          <date>2010-01-03 18:02:05</date>
          <text>Расчетливый делец? Мендерлюк очень расчетливый человек и всегда был - закрытие бумажного журнала это очень расчетливый шаг - издатель понял что овчинка выделки не стоит или по крайней мере не в его силах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Компьютерра давно потеряла интерес к профильной тематике - я не говорю, что нужно писать о бенчмарках, но хотя бы какая-то идея должна витать возле названия "земля компьютерров", а не вымученные темы номеров, плюс "вроде" новости, плюс Козловский, который сам признал, что компьютеров больше не хочет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы извините, но Голубицкий пишущий о Нефелимах или Фон Триере - это не компьютеры - тут они ему наоборот мешают - посмотришь на техногиков ("гоблинов" :)), которые потом кусают его на форуме за эти статьи  и понимаешь - человек теряет время - без вынужденных экивок на железки в другом месте он написал бы больше, лучше и развернутей и публика бы подобралась соответствующая, а не прыщавые юнцы.</text>
          <subject>А как это...</subject>
          <comments>
            <comment id="30556377" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30556377#t30556377</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2010-01-04 02:36:44</date>
              <text>Любая статья "позднего" Голубицкого в "Компьютерре" это ЧП, за которое надо перетрясти полредакции. Это человек который своей некомпетентностью угробил отличный журнал. Вина, конечно, не его, статьи сами по себе неплохие.</text>
              <subject>Re: А как это...</subject>
              <comments>
                <comment id="30579161" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30579161#t30579161</url>
                  <user name="Мусаев Карим" username="theg_b" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88032707/15181001" height="44" width="64" />
                  <date>2010-01-04 16:08:47</date>
                  <text>Вообще-то КТ многие читали именно за те статьи, которые пишет Голубицкий и иже с ним, да в общем-то и за статьи не столь близкие к чисто компьютерной тематике. Потому что в РФ чисто компьютерных журналов- уйма. Потому и аудитория у них довольно узкая. К тому же судя по посту получается, что журнал вообще "копыта откинул". Так нет же, закрыли БУМАЖНУЮ версию журнала, ставшую убыточной из-за оттока рекламодателей в Интернет, а Онлайн-версия вполне себе процветает.</text>
                  <subject>Re: А как это...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30556377&amp;style=mine#t30556377</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30543321&amp;style=mine#t30543321</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30542297&amp;style=mine#t30542297</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30543065" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30543065#t30543065</url>
      <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
      <date>2010-01-03 17:59:03</date>
      <text>дык) тов. ГолубицкЫй не раз писал и упоминал о тов. Галковском в своих статьях)))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30543577" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30543577#t30543577</url>
      <user name="volodihin" username="volodihin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118695860/6149479" height="74" width="50" />
      <date>2010-01-03 18:11:02</date>
      <text>Полагаю, в России на делают из журналов инструмент получения прибыли. Не делают даже инструмент влияния. Просто отчитываются перед придурком, который решил давать деньги на журнал: "Вот, мы выпустили очередной номер. И ваше фамилие впереди списка всех сотрудников. Видите? Мы ждем очередной транш". В России журнал -- инструмент разводки богатого человека/сообщества. И там не вип-автор нужен, а человек, который лишний раз никого не заденет, чтобы система продолжала работать без сбоев.</text>
      <comments>
        <comment id="30554073" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30554073#t30554073</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2010-01-03 21:30:16</date>
          <text>&lt;q&gt;&lt;i&gt;Полагаю, в России на делают из журналов инструмент получения прибыли. Не делают даже инструмент влияния.&lt;/i&gt;&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Исключительно верно. Раз уж захвачено монопольное (или около) положение на рынке компьютерной журналистики, следующий ход - не остановиться, а перейти к влиянию, к положению "делателя брендов". Это уже не прибыли, а большие прибыли.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30543577&amp;style=mine#t30543577</parent>
        </comment>
        <comment id="30566617" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30566617#t30566617</url>
          <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
          <date>2010-01-04 10:22:42</date>
          <text>&amp;lt;В России журнал -- инструмент разводки богатого человека/сообщества&amp;gt;.&lt;br /&gt;Абсолютно верно и непонимание этого ведет к заблуждениям с последующими жизненными неуспехами в том числе и со стороны "вип-персон столичной журналистики". &lt;br /&gt;Закономерный итог.</text>
          <subject>ЗАКОНОМЕРНЫЙ ИТОГ</subject>
          <comments>
            <comment id="30576857" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30576857#t30576857</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2010-01-04 14:03:11</date>
              <text>&lt;i&gt;Абсолютно верно и непонимание этого ведет к заблуждениям с последующими жизненными неуспехами в том числе и со стороны "вип-персон столичной журналистики".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то, ДЕ именно об этом и говорит: начиная от "не надо денег", как девиза российского бизнеса, заканчивая убийственно точным:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;деньги отечественному бизнесу не нужны. В смысле заработать. &lt;b&gt;Украсть, выклянчить, получить в подарок – сколько угодно. А вот ЗАРАБОТАТЬ – это нет.&lt;/b&gt; Хотя заработать можно.&lt;/i&gt;</text>
              <subject>Re: ЗАКОНОМЕРНЫЙ ИТОГ</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30566617&amp;style=mine#t30566617</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30543577&amp;style=mine#t30543577</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30544089" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30544089#t30544089</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2010-01-03 18:12:57</date>
      <text>Голубятня: Симплиций о ДЕГе&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.computerra.ru/sgolub/493023/' rel='nofollow'&gt;http://www.computerra.ru/sgolub/493023/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="30549209" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30549209#t30549209</url>
          <user name="Михаил Торопов" username="tantum_auri" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115319888/12153319" height="100" width="99" />
          <date>2010-01-03 19:31:12</date>
          <text>Что-то он совсем жалкий какой-то. Аж задохнулся от внимания Галковского.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30544089&amp;style=mine#t30544089</parent>
        </comment>
        <comment id="30556889" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30556889#t30556889</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-01-04 03:05:29</date>
          <text>Голубицкий неглупый человек, проблема у него только одна - он женщина. У него совершенно женский взгляд на вещи. Когда некрасивый сорокалетний мужик (самый глупый) просыпается и смотрит на себя в зеркало, он думает: мне сорок лет, я урод и у меня трещит башка с похмелья. Когда в зеркало смотрит 40-летняя женщина (самая умная), она видит перед собой 24-летнюю этуаль. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это с какими это "тысячами работодателей" я разругался? Уж не скандалист ли Ольшанский имеется в виду? А уж выдавать "закрытие из-за финансовых затруднений" за "плановую перестройку деятельности" совсем по-детски. Это уже не женщина, а девочка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мдя, с таким "контент-анализом" "Компьютерра" пойдет далеко. На кривлянии денег не заработаешь. А вот на трезвом учёте своих и ЧУЖИХ сил - заработать можно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский - конкурент. Правильное поведение журналиста, - тем более в российских условиях, - клевета, ложь, замазывание конкурента грязью перед работодателем. Но это только первый пункт. Отличие профи от дилетанта в том, что он видит не один пункт, а все. Второй пункт: соизмеряй свои силы с силами конкурента. Глупо лезть с напёрстком грязи на человека, который одним щелчком втемяшит тавро в лоб на всю жизнь. Еще и потомкам хватит. Так что сиди тихо, умеренно восхваляй Дмитрия Евгеньевича (будь он проклят, падла). Вот - ПРОФЕССИОНАЛИЗМ.  </text>
          <comments>
            <comment id="30576601" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30576601#t30576601</url>
              <user name="уголок Дурова, блять..." username="byzdec_2_0" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80854320/16914728" height="72" width="96" />
              <date>2010-01-04 13:36:44</date>
              <text>восхваляй или ЁБНИ</text>
              <comments>
                <comment id="30582489" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30582489#t30582489</url>
                  <user name="flammar" username="flammar" />
                  <date>2010-01-04 17:56:33</date>
                  <text>Ёбщество борьбы с нелегальной иммиграцией-то тут при чём?</text>
                  <comments>
                    <comment id="30594265" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30594265#t30594265</url>
                      <user name="уголок Дурова, блять..." username="byzdec_2_0" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80854320/16914728" height="72" width="96" />
                      <date>2010-01-05 11:59:09</date>
                      <text>ЁБНИ - в данном случае не аббревиатура, а глагол в побудительном наклонении, выделенный заглавными буквами с целью подчеркнуть экспрессию оного.    </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30582489&amp;style=mine#t30582489</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30576601&amp;style=mine#t30576601</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30556889&amp;style=mine#t30556889</parent>
            </comment>
            <comment id="30584281" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30584281#t30584281</url>
              <user name="wise1eader" username="wise1eader" />
              <date>2010-01-04 19:05:27</date>
              <text>это как-то удвоит ВВП компьютерры ? </text>
              <subject>одним щелчком втемяшит тавро в лоб на всю жизнь</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30556889&amp;style=mine#t30556889</parent>
            </comment>
            <comment id="30592729" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30592729#t30592729</url>
              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
              <date>2010-01-05 08:45:01</date>
              <text>У меня впечатление, что он поспешил написать ответ. Это у него уже не раз случалось в его голубятне. Погорячился.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30556889&amp;style=mine#t30556889</parent>
            </comment>
            <comment id="30626265" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30626265#t30626265</url>
              <user name="ПРИЛЕЖНЫЙ УЧЕНИК" username="prilezhny" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40775276/1008950" height="79" width="90" />
              <date>2010-01-05 23:44:32</date>
              <text>&lt;i&gt;Так что сиди тихо, умеренно восхваляй Дмитрия Евгеньевича (будь он проклят, падла).&lt;/i&gt; Это, как выражается &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="guralyuk" &gt;&lt;a href="http://guralyuk.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=130.7" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://guralyuk.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;guralyuk&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; "неэквивалентный обмен". </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30556889&amp;style=mine#t30556889</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30544089&amp;style=mine#t30544089</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30544345" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30544345#t30544345</url>
      <user name="galka_morpheus" username="galka_morpheus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79875105/15482011" height="68" width="100" />
      <date>2010-01-03 18:28:19</date>
      <text>Вот Вы считаете себя этаким крутым философом, а журналистика для Вас просто прикол.&lt;br /&gt;Вопрос: А сами-то Вы осознаёте факт дрессировки на знак?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, как философ, хотя бы (журналист пусть пока покурит).</text>
      <subject>Деньги воняют рабством.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30544601" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30544601#t30544601</url>
      <user name="camcew" username="camcew" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
      <date>2010-01-03 18:39:10</date>
      <text>Продолжая рассматривать данный блог пространством для интеллектуальных экзерсисов, попробую ответить. В прошлом веке Хозяева слегка ослабили удавку на шее Белого Человека, всего то на 12 лет. А их тетрадки до сих пор питают воображения нонешних "конструкторов" и "учёных".На всех более менее значимых местах, посредством которых происходит манипуляция массами, стоят раскаряки. И не видать больше никакого творчества не системных элементов.Ну, а от системных требуется имитация деятельности. Какие деньги,где здесь деньги?</text>
      <subject>Жалоба ДЕГа на жизнь? Эт вряд ли!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30544857" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30544857#t30544857</url>
      <user name="currentnews" username="currentnews" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95577068/23726080" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-03 18:40:13</date>
      <text>Уведомляем Вас, что этот пост только что вошел в топ100 по версии &lt;a href="http://currentnews.ru" rel="nofollow"&gt;currentnews.ru&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;						Текущая позиция в топе: &lt;b&gt;98&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;						Посмотреть всю статистику своих постов, попадавших в наш топ в прошлые дни можно &lt;a href="http://currentnews.ru/blogger/1720" rel="nofollow"&gt;здесь&lt;/a&gt;.</text>
      <subject>топ 98</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30545369" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30545369#t30545369</url>
      <user name="Юрий Александрович" username="yuri_p" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102881854/11984119" height="100" width="88" />
      <date>2010-01-03 18:47:46</date>
      <text>&lt;a href='http://www.computerra.ru/sgolub/493023/' rel='nofollow'&gt;http://www.computerra.ru/sgolub/493023/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Наконец-то сказаны верные слова и внесено правильное предложение: Галковский - национальное достояние, и нужно обеспечить Дмитрию Евгеньевичу приличную жизнь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конкретно, думаю, речь идет о синекуре без обязанностей "ходить в присутствие".&lt;br /&gt;Лучшая из синекур, по-моему, - депутатство в Госдуме или в МГД. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неужели в длиннющих избирательных списках партий не найдется одного-единственного местечка для гения? </text>
      <subject>Правильное предложение!</subject>
      <comments>
        <comment id="30545881" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30545881#t30545881</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2010-01-03 19:00:10</date>
          <text>Какое депутатство, зачем же так обижать Дмитрия Евгеньевича.</text>
          <subject>Re: Правильное предложение!</subject>
          <comments>
            <comment id="30550489" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30550489#t30550489</url>
              <user name="Юрий Александрович" username="yuri_p" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102881854/11984119" height="100" width="88" />
              <date>2010-01-03 19:48:59</date>
              <text>Помилуйте, какая ж тут обида!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5000 зеленых в месяц + квартира + санаторное и прочее лечение + бесплатные проезд и связь + средства на содержание референтов + волшебное удостоверение-"вездеход" + иные льготы и преимущества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А для партии, которая включит Галковского в свой список, - хороший пиар-ход.</text>
              <subject>Re: Правильное предложение!</subject>
              <comments>
                <comment id="30566873" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30566873#t30566873</url>
                  <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
                  <date>2010-01-04 10:30:07</date>
                  <text>А я уже ему намекал, что в парламент надо. Сначала в виртуальный, уже приглашали, а там... Ему надо отбросить, как использованную ступень, сегодняшнее его занятие и двигаться ДАЛЬШЕ на полученном ранее импульсе. Чем он хуже прочих депутатов?</text>
                  <subject>Точно.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30550489&amp;style=mine#t30550489</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30545881&amp;style=mine#t30545881</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30545369&amp;style=mine#t30545369</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30545625" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30545625#t30545625</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-03 18:54:19</date>
      <text>И верно, некогда журнал был популярнейший, а вот уже лет 5 - малоинтересный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Но деньги отечественному бизнесу не нужны. В смысле заработать."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С одной стороны - действительно так, пример "компьютерры" этот тезис подтверждает, и ещё масса других примеров. Это система. Но - задумаемся - как же это возможно? В смысле логически возможно: ведь то, что мы наблюдаем - какой-то странный капитализм (и по здравому смыслу, и по марксистской логике тоже странный).  Капитализм без капиталистов (опять Ваше выражение). "Как бы" капитализм. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же это такое, капитализм - и тот ненастоящий. Даже правильную эксплуатацию труда капиталом наладить не могут. Тьфу. (Но -опять же - не бывает так; значит, хозяева совсем другие люди, чем это принято считать, и цели у них другие.)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30546905" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30546905#t30546905</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-03 19:17:57</date>
      <text>Просмотрел быстрый ответ Голубицкого. &lt;a href='http://www.computerra.ru/sgolub/493023/' rel='nofollow'&gt;http://www.computerra.ru/sgolub/493023/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не хорошо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Товарищ передёргивает: например, приписывает Галковскому слова "журнал закрылся из-за неумения русских людей зарабатывать деньги". А в посте нет ничего подобного. Не хорошо. Или вот ещё цитата из Голубицкого: "ДЕГ совершенно прав: русский человек не умеет зарабатывать деньги в принципе." Это, извините, жульничество по типу "меньшевики говорят". Голубицкий таки еврей?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное (цитирую): "ДЕГ создает конфликт". Но комментс. Совсем нехорошо. При этом Голубицкий выставляет себя неравнодушным к материальному благосостоянию Галковского, но... в более чем двусмысленной форме:"Для меня ДЕГ – это достояние отечества." Завершается талантливая статья светлой мыслью о необходимости госфинансирования Галковского. Богато!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть Голубицкий хочет утончённо издеваться над Галковским. Под видом сочувствия, и "помощи". Эдак добродушно похлопывая по щеке несмышлёныша. В смысле формы, по сравнению с матерной руганью, это прогресс. А по существу? И ведь тут нельзя сказать, что человек не понимает, что пишет.</text>
      <comments>
        <comment id="30551513" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30551513#t30551513</url>
          <user name="alekzander_s" username="alekzander_s" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75740420/14149915" height="100" width="100" />
          <date>2010-01-03 20:20:04</date>
          <text>Голубицкий - молдованин. В связи с этим забавно выглядят его заходы про то, как "русские не умеют делать бизнес в принципе".</text>
          <comments>
            <comment id="30552025" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30552025#t30552025</url>
              <user name="rus" username="syelo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
              <date>2010-01-03 20:25:39</date>
              <text>Голубицкий таки еврей, но что из того?</text>
              <comments>
                <comment id="30552281" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30552281#t30552281</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2010-01-03 20:34:21</date>
                  <text>Это (увы) дополняет картину.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30552025&amp;style=mine#t30552025</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30551513&amp;style=mine#t30551513</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30546905&amp;style=mine#t30546905</parent>
        </comment>
        <comment id="30570201" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30570201#t30570201</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2010-01-04 11:26:59</date>
          <text>У Голубицкого:&lt;br /&gt;* "а мы не закрываемся, а мы просто перегруппировались" -- позорное кривляние. У меня сложилось устойчивое впечатление, что именно умирает. Не верите мне -- ну поспорьте с гуглом: &lt;i&gt;Results 1 - 50 of about 33,300 for компьютерра закрывается&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;и яндексом: &lt;i&gt;Нашлось 12 тыс. страниц.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Если меняете форму -- ни в коем разе нельзя было допускать такое слово, "закрывается".&lt;br /&gt;* "у Галковского репутация..." -- стыдно врать. За родного Ольшанского обидно? Помнится "Митя" Кузьминского хорошо "отблагодарил" -- но видимо это никого не научило.&lt;br /&gt;* "всё хорошо, проекрасная маркиза" -- фатальное непонимание, что такое журнал, и что такое аудитория. Раньше, помню, оценивали среды разработки, компиляторы. Сейчас в гуманитарщину полезли, а зачем? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бренд у журнала был... всё прощёлкали.</text>
          <subject>Ошибки</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30546905&amp;style=mine#t30546905</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30549721" depth="1" full="false" suspended="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30549721#t30549721</url>
      <user name="magictop30" username="magictop30" />
      <date>2010-01-03 19:40:02</date>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30549977" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30549977#t30549977</url>
      <user name="rubot" username="rubot" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95530755/23969169" height="72" width="100" />
      <date>2010-01-03 19:41:04</date>
      <text>&lt;br /&gt;Ваш пост попал в &lt;a href="http://top-50.ru/" rel="nofollow"&gt;Топ-50&lt;/a&gt; постов русскоязычной блогосферы. Это обязательно что-то значит. Примите наши поздравления, вы — популярный блоггер!&lt;br /&gt;		&lt;br&gt;&lt;em&gt;Робот &lt;a href="http://top-50.ru/" rel="nofollow"&gt;Топ-50.ру&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;</text>
      <subject>В топе</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30551001" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30551001#t30551001</url>
      <user name="bganiev" username="bganiev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92984894/18579856" height="100" width="67" />
      <date>2010-01-03 20:17:31</date>
      <text>я читал журнал несколько лет, регулярно покупая.&lt;br /&gt;раньше его было интересно читать, каждый номер давал пищу для ума, читался от корки до корки.&lt;br /&gt;со временем превратился в рекламный буклет. журналисты все больше увлекались писаниной о себе, любимых. технологические статьи изчезли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;несколько прошлых лет за журнал брался брался реже, напечатанного материала прочитывалось все меньше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в прошлый год не купил ни одного номера. даже скаченные не читал. не интересно. не цепляет.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30551769" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30551769#t30551769</url>
      <user name="bganiev" username="bganiev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92984894/18579856" height="100" width="67" />
      <date>2010-01-03 20:23:38</date>
      <text>в общем, огламурился журнал окончательно. а гламур технарям читать неинтересно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30553305" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30553305#t30553305</url>
      <user name="vol4ec" username="vol4ec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85522235/18620643" height="72" width="100" />
      <date>2010-01-03 21:19:37</date>
      <text>а "Русскую жизнь" почему закрыли?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30554329" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30554329#t30554329</url>
      <user name="bonatkas" username="bonatkas" />
      <date>2010-01-03 21:37:54</date>
      <text>&lt;h3&gt;&lt;a href="http://www.Bomokelka.narod.ru" rel="nofollow"&gt;Викторина! Ответьте на вопросы и выиграйте призы!!!&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30558681" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30558681#t30558681</url>
      <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
      <date>2010-01-04 05:29:46</date>
      <text>&lt;a href='http://www.computerra.ru/sgolub/493023/' rel='nofollow'&gt;http://www.computerra.ru/sgolub/493023/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот что Голубицкий пишет о Галковском. &lt;br /&gt;Взвейтесь кострами, синие ночи! Гм. &lt;br /&gt;Интересно.&lt;br /&gt;Так как понимаю т.з. обоих персонажей.&lt;br /&gt;И все они принадлежат к условной группировке "Три Г", состоящей из Галковского, Голубицкого и Гоблина.&lt;br /&gt;Про последнего тоже интересно - товарищ ведет достаточно пропагандистский сайт с т.з. "гебиста". В стиле "Мент о высоком")))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30559449" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30559449#t30559449</url>
      <user name="certy_ru" username="certy_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96333036/23514064" height="68" width="68" />
      <date>2010-01-04 05:55:05</date>
      <text>Жалко, что такой журнал закрылся...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30560217" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30560217#t30560217</url>
      <user name="ebalightung" username="ebalightung" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96313899/22166025" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-04 07:05:42</date>
      <text>Хи-хи. Дурилко.</text>
      <comments>
        <comment id="30590425" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30590425#t30590425</url>
          <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64799733/448300" height="100" width="71" />
          <date>2010-01-05 02:14:40</date>
          <text>Что так коротко?&lt;br /&gt;В связи с кризисом зарплаты в р-не б."Детского мира" урезали?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30560217&amp;style=mine#t30560217</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30560729" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30560729#t30560729</url>
      <user name="www_stikh_com" username="www_stikh_com" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96961428/24462936" height="100" width="61" />
      <date>2010-01-04 07:17:47</date>
      <text>хороший был журнал. вот "русский пионер" туда же бы</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30560985" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30560985#t30560985</url>
      <user name="ロシア姉" username="klukin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49928303/4416698" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-04 07:28:38</date>
      <text>&lt;i&gt;ЧТО нужно сделать, чтобы довести такое дело до банкротства, даже трудно вообразить.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лехко. Срать на читателей. В результате останутся только мазохисты и копрофилы, а их немного.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30561241" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30561241#t30561241</url>
      <user name="semonsemenich" username="semonsemenich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119012211/13093959" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-04 07:35:58</date>
      <text>В газе, нефти и лесе-кругляке только о деньгах и думают. Нормальный бизнес. Всё как надо. А вот журналистика... Не те деньги...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30561497" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30561497#t30561497</url>
      <user name="uborshizzza" username="uborshizzza" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60469952/12670586" height="96" width="96" />
      <date>2010-01-04 07:44:03</date>
      <text>Мысль о том, что  для поднятия тиража специализированного компьютерного  журнала туда надо пригласить Галковского, конечно, интересная. А для повышения читаемости кулинарного журнала он тоже подойдет? А если для поднятия тиража "Вопросов философии" там еще порнуху и астрологические прогнозы печатать? А кошечек? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; "Компьютерра" была вообще неизвестно на кого ориентирована. Я удивляюсь, что она продержалась так долго. Те, кто интересуется компьютерами (программным обеспечением и железом), больше покупали другие журналы именно из-за того, что Компьютерра наряду с обзорами и информацией включала парапопулярную туфту, написанную теми, кто не в состоянии починить компьютер и написать ни одной программы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одна моя знакомая как-то несколько лет назад специально приехала ко мне домой, так как она договорилась с Компьютеррой, что напишет для них статью о глобальном смысле Интернета с философской точки зрения и ей нужно было посмотреть хоть раз, что же такое этот Интернет. Она еще выдвигала интересную идею, что мышь плохо работает из-за того, что системный блок стоит на полу, и электричеству трудно бегать вверх-вниз по проводу. Статья была опубликована. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И Вы надеетесь, что специалисты будут за свои деньги читать Ваши размышления о том, что Windows Vista - это "опять англичанка гадит"?</text>
      <comments>
        <comment id="30591193" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30591193#t30591193</url>
          <user name="leonid8" username="leonid8" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81900721/14382068" height="82" width="100" />
          <date>2010-01-05 05:38:29</date>
          <text>Мне тоже странно, что журнал не закрылся еще лет 10 назад.</text>
          <subject>Я вот тоже удивляюсь вместе с вами.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30561497&amp;style=mine#t30561497</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30562777" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30562777#t30562777</url>
      <user name="aspasia_roma" username="aspasia_roma" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120774269/13248717" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-04 08:35:03</date>
      <text>Что обсуждаются (перемешиваются) две разные темы.&lt;br /&gt;1. Популярный журнал. Его процветание, без серьезного учета заявленного профиля, в данном случае это - компьютеры. Журнал любят и читают все.&lt;br /&gt;2. Тематический журнал про мир компьютеров. Статьи пишутся специалистами по компьютерам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если речь идет о том, чтобы журнал, как бы не назывался, покупался и читался... Тогда в нем должны работать талантливые люди. Одно имя которых привлекает покупателей. Те, кто может держать интерес публики. Тут Галковский вполне к месту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Серьезное компьютерное издания, со статьями о... всем новом, нужном, важном в этой сфере - нуждается в авторах-специалистах.&lt;br /&gt;Однако придется, видимо, и рекламкой поддерживать свое существование.&lt;br /&gt;А чтобы научный скучный профессиональный журнал вызывал интерес не только компьюторщиков... Тогда и Галковского следует держать в поле зрения хозяевам и редакторам журнала. Улыбка!&lt;br /&gt;Как и других интересных авторов, но не обязательно компьюторщиков.</text>
      <subject>Внимательно все прочла.  И мне показалось так.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30564057" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30564057#t30564057</url>
      <user name="zhair_lial" username="ex_zhair_li" />
      <date>2010-01-04 09:07:54</date>
      <text>Дальше будет хуже, много хуже. И это - знаменитый "План Путина". Конечный итог гениального плана главного чекиста страны - голодомор.</text>
      <subject>ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
      <comments>
        <comment id="30736345" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30736345#t30736345</url>
          <user name="His Excellency" username="londo_mallari" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22184307/5154428" height="100" width="81" />
          <date>2010-01-09 19:18:58</date>
          <text>Вы правы - закрыте "Компьютерры" первая ласточка грядущего голодомора. И уже скоро.</text>
          <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
          <comments>
            <comment id="30739161" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30739161#t30739161</url>
              <user name="zhair_lial" username="ex_zhair_li" />
              <date>2010-01-09 20:16:30</date>
              <text>Всё начинается с малого. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Гениальный план Путина (искусственный путинский кризис) предусматривает обязательный Голодомор русских. На первых волнах этого, ничего не имеющего общего с мировым, кризиса происходит банальное ограбление рабов ФСБ - россиян. Чтобы впоследствие эти россияне не взбунтовались, их надо уничтожить. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Голодомор является финальной частью (обязательной) путинского кризиса. </text>
              <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
              <comments>
                <comment id="30739929" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30739929#t30739929</url>
                  <user name="His Excellency" username="londo_mallari" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22184307/5154428" height="100" width="81" />
                  <date>2010-01-09 20:45:45</date>
                  <text>Я полностью с вами согласен и уже начал готовить документы для поиска политического убежища на Украине.</text>
                  <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="30740185" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30740185#t30740185</url>
                      <user name="zhair_lial" username="ex_zhair_li" />
                      <date>2010-01-09 20:48:53</date>
                      <text>Все думающие люди (например, журналисты) уже давным давно живут и работают либо в Украине, либо в Грузии.</text>
                      <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="30740441" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30740441#t30740441</url>
                          <user name="His Excellency" username="londo_mallari" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22184307/5154428" height="100" width="81" />
                          <date>2010-01-09 20:50:03</date>
                          <text>Увы, я не журналист, потому узнал о грядущем ужасе только сейчас.</text>
                          <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="30740953" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30740953#t30740953</url>
                              <user name="zhair_lial" username="ex_zhair_li" />
                              <date>2010-01-09 20:53:46</date>
                              <text>Надо читать правильные ресурсы. Например, "Кавказ-Центр". Вы не поверите, но их обозреватели предсказывали этот сугубо внутренний, российский кризис ещё за 2 года (!) до его первой волны. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="30741209" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30741209#t30741209</url>
                                  <user name="His Excellency" username="londo_mallari" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22184307/5154428" height="100" width="81" />
                                  <date>2010-01-09 20:58:21</date>
                                  <text>С потерей такой крупной и авторитетной фигуры как Стомахин "КЦ" стал уже не тот.</text>
                                  <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="30741465" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30741465#t30741465</url>
                                      <user name="zhair_lial" username="ex_zhair_li" />
                                      <date>2010-01-09 21:00:35</date>
                                      <text>Борис, уверяю Вас, не потерян! Этот смелый журналист даже из зоны пишет статьи-обличения. Кремлядь боится его даже там! </text>
                                      <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="30741721" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30741721#t30741721</url>
                                          <user name="His Excellency" username="londo_mallari" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22184307/5154428" height="100" width="81" />
                                          <date>2010-01-09 21:02:47</date>
                                          <text>Я читал его полные горечи воззвания о тяжкой судьбе лагерных "петухов" - похоже, в заключении он замкнулся на одной теме (нельзя за это его винить, конечно).</text>
                                          <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="30751705" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30751705#t30751705</url>
                                              <user name="zhair_lial" username="ex_zhair_li" />
                                              <date>2010-01-10 05:29:36</date>
                                              <text>Все мы живем в одной Большой Зоне - России. Посему петушиная тема, метко затронутая Стомахиным, имеет куда большее отношение к воле (уловно "воле"), нежели Вы представляете.</text>
                                              <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="30810585" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30810585#t30810585</url>
                                                  <user name="His Excellency" username="londo_mallari" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22184307/5154428" height="100" width="81" />
                                                  <date>2010-01-11 14:01:03</date>
                                                  <text>Могу только подивиться вашей мудрости и глубине личного опыта.</text>
                                                  <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="30813401" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30813401#t30813401</url>
                                                      <user name="zhair_lial" username="ex_zhair_li" />
                                                      <date>2010-01-11 14:44:21</date>
                                                      <text>Спасибо:) Пообщавшись с Вами я тоже узнал много нового.</text>
                                                      <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30810585&amp;style=mine#t30810585</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30751705&amp;style=mine#t30751705</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30741721&amp;style=mine#t30741721</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="30752473" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30752473#t30752473</url>
                                              <user name="Racento" username="racento" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86764232/18933232" height="100" width="100" />
                                              <date>2010-01-10 06:24:52</date>
                                              <text>Прочитал ваш диалог - порвало))</text>
                                              <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="30810841" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30810841#t30810841</url>
                                                  <user name="His Excellency" username="londo_mallari" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22184307/5154428" height="100" width="81" />
                                                  <date>2010-01-11 14:03:06</date>
                                                  <text>"Приятно пообщаться с интеллигентным человеком!" :)</text>
                                                  <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="30812889" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30812889#t30812889</url>
                                                      <user name="Racento" username="racento" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86764232/18933232" height="100" width="100" />
                                                      <date>2010-01-11 14:13:52</date>
                                                      <text>Да у меня стойкое чувство появилось, что оппонент - Ваш виртуал. Вижу этого типа в ЖЖ давно, и понимаю, что процентов на 99 он настоящий, но от этого ощущения пока отделаться не могу))</text>
                                                      <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30810841&amp;style=mine#t30810841</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30752473&amp;style=mine#t30752473</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30741721&amp;style=mine#t30741721</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30741465&amp;style=mine#t30741465</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30741209&amp;style=mine#t30741209</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30740953&amp;style=mine#t30740953</parent>
                                </comment>
                                <comment id="30742233" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30742233#t30742233</url>
                                  <user name="Юрий" username="yurayu" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85014436/7291233" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-01-09 21:11:48</date>
                                  <text>с этими выдающимися прогнозами?</text>
                                  <subject>Нельзя ли ознакомиться</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30740953&amp;style=mine#t30740953</parent>
                                </comment>
                                <comment id="30742489" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30742489#t30742489</url>
                                  <user name="Юрий" username="yurayu" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85014436/7291233" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-01-09 21:13:20</date>
                                  <text>насчет сугубо внутреннего кризиса. Скажите, а в США и Еврозоне, например, сейчас никакого кризиса нет, правда?</text>
                                  <subject>я как-то сразу и не заметил</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="30750937" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30750937#t30750937</url>
                                      <user name="zhair_lial" username="ex_zhair_li" />
                                      <date>2010-01-10 05:17:47</date>
                                      <text>Есть, но он совершенно другой. Просто оба кризиса - мировой и путинский - совпали по времени.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;В какой ещё стране мира произошло резкое обнищание, а с работы повыпирали столько народа?..</text>
                                      <subject>Re: я как-то сразу и не заметил</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="30793177" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30793177#t30793177</url>
                                          <user name="Юрий" username="yurayu" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85014436/7291233" height="100" width="100" />
                                          <date>2010-01-10 20:02:46</date>
                                          <text>Уркаина</text>
                                          <subject>Я Вам могу подсказать такую страну</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30750937&amp;style=mine#t30750937</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30742489&amp;style=mine#t30742489</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30740953&amp;style=mine#t30740953</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30740441&amp;style=mine#t30740441</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30740185&amp;style=mine#t30740185</parent>
                        </comment>
                        <comment id="30741977" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30741977#t30741977</url>
                          <user name="svjatoy" username="svjatoy" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49234454/3669788" height="83" width="100" />
                          <date>2010-01-09 21:06:53</date>
                          <text>Скажите, а во время кризиса и голодомора, Грузия и Украина будут оказывать России гуманитарную помощь?&lt;br /&gt;Или проводить в отношении России гуманитарные интервенции?&lt;br /&gt;Для тех, кто по каким-то причинам не смог Россию вовремя покинуть.</text>
                          <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="30750681" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30750681#t30750681</url>
                              <user name="zhair_lial" username="ex_zhair_li" />
                              <date>2010-01-10 05:14:24</date>
                              <text>Учитывая, с какой теплотой были приняты в Грузии 2 сбежавших красноармейца и один член террористической банды ФСБ прапорщик Хрипун - думаю, да.</text>
                              <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="30757081" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30757081#t30757081</url>
                                  <user name="svjatoy" username="svjatoy" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49234454/3669788" height="83" width="100" />
                                  <date>2010-01-10 08:33:12</date>
                                  <text>Оно, конечно, верить хочется.&lt;br /&gt;Но житейский опыт мне показывает, что когда количество убежавших будет не трое, а тридцать миллионов, то теплота куда-то улетучивается.&lt;br /&gt;Боюсь как-бы такого не случилось. (Не то что-бы я уверен, но сильно опасаюсь - пропадёт теплота.)</text>
                                  <subject>Re: ПУТИНСКИЙ КРИЗИС - НИЧЕГО НЕ ПОДЕЛАТЬ...</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30750681&amp;style=mine#t30750681</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30741977&amp;style=mine#t30741977</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30740185&amp;style=mine#t30740185</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30739929&amp;style=mine#t30739929</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30739161&amp;style=mine#t30739161</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30736345&amp;style=mine#t30736345</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30564057&amp;style=mine#t30564057</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30564313" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30564313#t30564313</url>
      <user name="imfromjasenevo" username="imfromjasenevo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32053056/7666424" height="88" width="92" />
      <date>2010-01-04 09:13:34</date>
      <text>эх, считаете себя культурным, даже европейцем, но не понимаете, что публично выражать специальное отношение к целому народу, пусть симпатию, это не для приличного общества и дикость.  </text>
      <comments>
        <comment id="30565593" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30565593#t30565593</url>
          <user name="ingolv_larsen" username="ingolv_larsen" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124486442/21479113" height="100" width="95" />
          <date>2010-01-04 09:23:33</date>
          <text>да забейте на этих эмигрантов, они сначала в жизни своей обосрались, теперь в жж гадят.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30564313&amp;style=mine#t30564313</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30564569" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30564569#t30564569</url>
      <user name="Легкая Жизнь" username="lightlife4you" />
      <date>2010-01-04 09:14:12</date>
      <comments>
        <comment id="30573273" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30573273#t30573273</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-01-04 12:19:35</date>
          <text>Замглавреда "Весёлых картинок" или "Мурзилки"? :)</text>
          <comments>
            <comment id="30575577" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30575577#t30575577</url>
              <user name="Легкая Жизнь" username="lightlife4you" />
              <date>2010-01-04 13:17:17</date>
              <comments>
                <comment id="30577113" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30577113#t30577113</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2010-01-04 14:06:15</date>
                  <text>А что, отечественные замглавреды не умеют пользоваться гуглом?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30575577&amp;style=mine#t30575577</parent>
                </comment>
                <comment id="30577369" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30577369#t30577369</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2010-01-04 14:21:27</date>
                  <text>Только не "с какой целью", а "по какому вопросу"...:)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30575577&amp;style=mine#t30575577</parent>
                </comment>
                <comment id="30736089" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30736089#t30736089</url>
                  <user name="His Excellency" username="londo_mallari" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22184307/5154428" height="100" width="81" />
                  <date>2010-01-09 19:14:54</date>
                  <text>Это, как я понимаю, клакеры аффтара, которые изволят недоумевать, как вы можете не знать &lt;s&gt;Паниковского&lt;/s&gt; Галковского. Они забавные, зря вы их так грубо.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30575577&amp;style=mine#t30575577</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30573273&amp;style=mine#t30573273</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30564569&amp;style=mine#t30564569</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30565337" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30565337#t30565337</url>
      <user name="ingolv_larsen" username="ingolv_larsen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124486442/21479113" height="100" width="95" />
      <date>2010-01-04 09:21:15</date>
      <text>Гыгы повздорили два г, а журналка и в правду была никакая.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30566105" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30566105#t30566105</url>
      <user name="john_silver_182" username="john_silver_182" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123067164/10728058" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-04 09:55:21</date>
      <text>Вобще  компьютерные журналы на бумаге  ИМХО нонсенс в XXI веке .</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30567129" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30567129#t30567129</url>
      <user name="Alexander" username="grishnov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65700349/10050810" height="100" width="95" />
      <date>2010-01-04 10:58:09</date>
      <text>разгадка на первой странице Компьютерры:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какую технику вы мечтали получить в подарок на Новый год десять лет назад?&lt;br /&gt;Компьютер Pentium 3 - 1139 (42,29%)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это - основная аудитория журнала. Половина читателей - гики из 90-х годов.&lt;br /&gt;Необходимое условие развития - расширение аудитории за счёт молодёжи. А этой молодёжи приколист Голубицкий намного более интересен, чем зубр Галковский - посмотрите, как первый виртуозно скандалит на форуме.&lt;br /&gt; </text>
      <comments>
        <comment id="30569177" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30569177#t30569177</url>
          <user name="player2009" username="player2009" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
          <date>2010-01-04 11:11:31</date>
          <text>Ругань Голубицкого ему самому в тягость, да и принцип "скандал - это то же реклама" действует до тех пор пока за человеком не закрепится слава скандалиста, и не подберётся соответствующая склочная публика, которая не начнет отпугивать приличных посетителей - кстати я ниже отписал, что похожая ситуация идет не на пользу и ДЕГу - всё таки напрягает постоянно читать идиотические комментарии некоторых товарищей - текст автора от таких точек зрения лучше не станет, а нормальные люди поразбегутся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому читать Голубицкого я бы предпочел где-нибудь в "Литературной газете", как в прочем и Галковского - но это в культурной стране. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у нас людям приходится жить стоя на голове, да ещё и бороться за место для своей макушки. </text>
          <subject>Вы знаете...</subject>
          <comments>
            <comment id="30569945" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30569945#t30569945</url>
              <user name="Alexander" username="grishnov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65700349/10050810" height="100" width="95" />
              <date>2010-01-04 11:19:59</date>
              <text>ну Компьютрра и двигалась последние годы к "Литературной газете", что и не скрывалось.&lt;br /&gt;Проблема в том, что в текущих условиях Литературная газета не окупается и даже Голубицкий слишком умён для Компьютерры. &lt;br /&gt;Игромания - вот мудрость жизни :)</text>
              <subject>Re: Вы знаете...</subject>
              <comments>
                <comment id="30570457" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30570457#t30570457</url>
                  <user name="Юрий Анатольевич" username="ymen" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89837779/20566753" height="100" width="73" />
                  <date>2010-01-04 11:28:46</date>
                  <text>«Дмитрий Евгеньевич Галковский – замечательный мыслитель и никакой предприниматель», словами самого же ДЕГ, «Не надо мне денех».&lt;br /&gt;Покупал пару раз Компьютерру -- отстой, ни о чем.&lt;br /&gt;Игорманию покупаю каждый месяц, иногда ЛКИ. Приятно, знаете ли, почитать в туалете о новом прорыве в шейдерных технолгиях.</text>
                  <subject>Друк утят от скромности не умрет</subject>
                  <comments>
                    <comment id="30576345" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30576345#t30576345</url>
                      <user name="Alexander" username="grishnov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65700349/10050810" height="100" width="95" />
                      <date>2010-01-04 13:33:12</date>
                      <text>недолго осталось про шейдеры.</text>
                      <subject>Игромания уходит в консольщину</subject>
                      <comments>
                        <comment id="30583257" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30583257#t30583257</url>
                          <user name="Юрий Анатольевич" username="ymen" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89837779/20566753" height="100" width="73" />
                          <date>2010-01-04 18:31:51</date>
                          <text>Были в своё время сборники «1 000 лучших игр для Денди» и где они сейчас? &lt;br /&gt;Консоли специализированная вещь, и потому обречены. Каждое новое поколение будет несовместимо с предыдущим.&lt;br /&gt;Как-то не столь давно друг купил CD-проигрыватель. Я спросил зачем. Ну, он конечно начал про 128-битный ЦАП, невиданный реализм звука...&lt;br /&gt;У Вас то много на полке CD-дисков?</text>
                          <subject>Себя то не обманывайте</subject>
                          <comments>
                            <comment id="30588633" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30588633#t30588633</url>
                              <user name="Alexander" username="grishnov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65700349/10050810" height="100" width="95" />
                              <date>2010-01-04 21:37:41</date>
                              <text>но у редактора Игромании иное мнение.&lt;br /&gt;Да и тенденции сайта очевидны.</text>
                              <subject>я-то в курсе</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30583257&amp;style=mine#t30583257</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30576345&amp;style=mine#t30576345</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30570457&amp;style=mine#t30570457</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30569945&amp;style=mine#t30569945</parent>
                </comment>
                <comment id="30571481" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30571481#t30571481</url>
                  <user name="player2009" username="player2009" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
                  <date>2010-01-04 11:47:12</date>
                  <text>КПД Голубицкого в Компьютерре - четвертинка от его возможностей - то есть когда он забывает, что пишет в Компьютерре, то хочется статьей с кем-нибудь поделиться, а от его (может быть и правильных) мыслей о ИТ часто возникает ссора и кого-нибудь прищемляют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я про что это - всё таки лучше когда каждый своим. Компьютерра интересно о ИТ. Голубицкий о рождении социальных мифов. Ну и в общем о человеческом. В подобающем издании. Всё таки описание нового фонарика от Голубицкого - это всё равно что микроскопом гвозди забивать. И гвоздь криво забьёшь и микроскоп сломаешь.</text>
                  <subject>Вот и получается &amp;quot;Закономерный итог&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="30576089" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30576089#t30576089</url>
                      <user name="Alexander" username="grishnov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65700349/10050810" height="100" width="95" />
                      <date>2010-01-04 13:31:42</date>
                      <text>чего же ждать от ДЕГ в Компьютерре - анализа Modern Warfare 2 как английской пропаганды?&lt;br /&gt;Один раз - да, безумно интересно. Два, три, четыре... дальше что?</text>
                      <subject>Re: Вот и получается &amp;quot;Закономерный итог&amp;quot;</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30571481&amp;style=mine#t30571481</parent>
                    </comment>
                    <comment id="30582745" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30582745#t30582745</url>
                      <user name="rus" username="syelo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                      <date>2010-01-04 18:04:45</date>
                      <text>Голубицкий в "Бизнес журнале" хорошо пишет, даже под двумя фамилиями. Ради него только и покупаю.</text>
                      <subject>Re: Вот и получается &amp;quot;Закономерный итог&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="30584793" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30584793#t30584793</url>
                          <user name="wise1eader" username="wise1eader" />
                          <date>2010-01-04 19:20:44</date>
                          <text>А вторая какая ?</text>
                          <subject>Re: Вот и получается &amp;quot;Закономерный итог&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="30587865" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30587865#t30587865</url>
                              <user name="rus" username="syelo" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                              <date>2010-01-04 21:26:20</date>
                              <text>Антон Ковалевский: &lt;a href='http://www.business-magazine.ru/profiles/businessmen/pub327311' rel='nofollow'&gt;http://www.business-magazine.ru/profile&lt;wbr /&gt;s/businessmen/pub327311&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Но я со свечкой не стоял, просто догадка.</text>
                              <subject>Re: Вот и получается &amp;quot;Закономерный итог&amp;quot;</subject>
                              <comments>
                                <comment id="30594521" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30594521#t30594521</url>
                                  <user name="wise1eader" username="wise1eader" />
                                  <date>2010-01-05 12:19:15</date>
                                  <text>Да, по стилю и тематике похож. </text>
                                  <subject>Re: Вот и получается &amp;quot;Закономерный итог&amp;quot;</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30587865&amp;style=mine#t30587865</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30584793&amp;style=mine#t30584793</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30582745&amp;style=mine#t30582745</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30571481&amp;style=mine#t30571481</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30569945&amp;style=mine#t30569945</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30569177&amp;style=mine#t30569177</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30567129&amp;style=mine#t30567129</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30567385" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30567385#t30567385</url>
      <user name="player2009" username="player2009" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
      <date>2010-01-04 11:01:42</date>
      <text>Уже в какой раз ловлю себя на мысли, что Галковскому пора переходить на ресурс где есть система инвайтов по рекомендации - там и общаться с публикой, а в ЖЖ выкладывать копии без возможности комментировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мысли возникают регулярно, когда читаешь комментарии товарищей, которые то ли самоутверждаются по принципу - "нагадил у памятника" или самоудовлетворяются противоестественным путём.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем всё тяжелее продираться через горы мусора и это накладывает на автора отпечаток склочности, отпугивает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Готов даже поучаствовать в конструировании и размещении такого клубного ресурса.</text>
      <subject>Читая комментарии</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30568665" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30568665#t30568665</url>
      <user name="misha_makferson" username="misha_makferson" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69962443/13481242" height="39" width="100" />
      <date>2010-01-04 11:10:26</date>
      <text>Вообще-то Голубицкий ответил и ответил по делу. Компьютера вовсе не закрывается, а переходит целиком в on-line  формат. Это совершенно не тождественно закрытию.</text>
      <comments>
        <comment id="30569689" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30569689#t30569689</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2010-01-04 11:16:50</date>
          <text>Это "закрытие" в мягкой форме, давно известное в мире журналистики.</text>
          <comments>
            <comment id="30574041" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30574041#t30574041</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2010-01-04 12:43:00</date>
              <text>Журнал закрыт. Все ушли в онлайн.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30569689&amp;style=mine#t30569689</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30568665&amp;style=mine#t30568665</parent>
        </comment>
        <comment id="30570713" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30570713#t30570713</url>
          <user name="player2009" username="player2009" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
          <date>2010-01-04 11:32:01</date>
          <text>Зависит от такого сможет ли Компьютерра сформулировать идею отличную от тех, которые есть на рынке - газетный ларек в привязке к наличествующим журналам по профилю "компьютеры" - это три четыре-позиции (для провинциального города) - получается Компьютерра - это сразу от 25 до 30 процентов рынка бумажных компьютерных изданий РФ просто по факту того что она есть в наличии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А теперь сравните с рынком электронных изданий - их десятки, если не сотни. Пересчитайте проценты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут, чтобы получить свои прежнии 25-30%, нужно очень извернуться - на порядок круче чем требовалось просто для существования бумажного журнала. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому переход в онлайн при не решенных системных проблемах - это опасный шаг. По инерции конечно поживут годик, а там.... много вопросов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский тут конечно прав, хотя пригласить в Компьютеру его то же не пригласят - Мендерлюк в своё время (при уходе Кузнецова) прямо определил свою жизненную позицию.</text>
          <subject>Всё...</subject>
          <comments>
            <comment id="30575321" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30575321#t30575321</url>
              <user name="bganiev" username="bganiev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92984894/18579856" height="100" width="67" />
              <date>2010-01-04 13:04:49</date>
              <text>думаю, потеряв бумажный номер, они растеряют большую часть жирных рекламодателей.</text>
              <subject>Re: Всё...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30570713&amp;style=mine#t30570713</parent>
            </comment>
            <comment id="30588889" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30588889#t30588889</url>
              <user name="ljagg" username="ljagg" />
              <date>2010-01-04 22:04:17</date>
              <text>"Мендрелюк в своё время (при уходе Кузнецова) прямо определил свою жизненную позицию."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как он ее определил?</text>
              <subject>Re: Всё...</subject>
              <comments>
                <comment id="30591449" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30591449#t30591449</url>
                  <user name="player2009" username="player2009" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
                  <date>2010-01-05 06:54:27</date>
                  <text>Автократия.</text>
                  <subject>Re: Всё...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30588889&amp;style=mine#t30588889</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30570713&amp;style=mine#t30570713</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30568665&amp;style=mine#t30568665</parent>
        </comment>
        <comment id="30575065" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30575065#t30575065</url>
          <user name="bganiev" username="bganiev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92984894/18579856" height="100" width="67" />
          <date>2010-01-04 13:02:55</date>
          <text>это потому, что журнал все хуже продается в розницу.&lt;br /&gt;перестали покупать.&lt;br /&gt;и вовсе не потому, что всем нравится читать в онлайне, а бумага устарела.&lt;br /&gt;компьютерщики покупают самые толстые и дорогие технические книги именно на бумаге.</text>
          <comments>
            <comment id="30583001" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30583001#t30583001</url>
              <user name="rus" username="syelo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
              <date>2010-01-04 18:05:50</date>
              <text>Вряд ли, тираж-то растет. Помню, годами было около 40 тыс., а в 2009 году уже 60.</text>
              <comments>
                <comment id="30585305" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30585305#t30585305</url>
                  <user name="bganiev" username="bganiev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92984894/18579856" height="100" width="67" />
                  <date>2010-01-04 20:00:17</date>
                  <text>где растет???&lt;br /&gt;падал тираж все эти годы!</text>
                  <comments>
                    <comment id="30588377" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30588377#t30588377</url>
                      <user name="rus" username="syelo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                      <date>2010-01-04 21:33:29</date>
                      <text>Вот примерно 2000 год, 48500 экземпляров: &lt;a href='http://advert.computerra.ru/Izdania.htm' rel='nofollow'&gt;http://advert.computerra.ru/Izdania.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Я покупал каждый номер все эти годы, на цифру тиража обращал внимание. Примерно такой она и была долгие годы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тираж в декабре 2009 года - 64000 экземпляров: &lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%8E%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B0' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D&lt;wbr /&gt;0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%8E%D1%82%D0%B5%D&lt;wbr /&gt;1%80%D1%80%D0%B0&lt;/a&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="30594777" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30594777#t30594777</url>
                          <user name="paul_kovnik" username="paul_kovnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30423667/6335554" height="99" width="99" />
                          <date>2010-01-05 13:38:43</date>
                          <text>И тираж, конечно, сертифицированый хоть кем-то?</text>
                          <subject>сыто цыкая зубом</subject>
                          <comments>
                            <comment id="30595033" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30595033#t30595033</url>
                              <user name="rus" username="syelo" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                              <date>2010-01-05 13:45:02</date>
                              <text>Сертификация - отдельная тема, я обсуждал тираж который указывался в журнале. Если у Вас есть другие данные - пишите, обсудим.</text>
                              <subject>Re: сыто цыкая зубом</subject>
                              <comments>
                                <comment id="30718681" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30718681#t30718681</url>
                                  <user name="Ты смотришь сверху, как Сет изнутри пирамид" username="_roland_" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93887052/2547126" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-01-09 14:32:27</date>
                                  <text>я вас умоляю: в отечественной прессе циферкам, обозначающим тираж, верить - значит себя не уважать. завышать реальные данные в два, пять, десять раз - в порядке вещей</text>
                                  <subject>Re: сыто цыкая зубом</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="30720985" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30720985#t30720985</url>
                                      <user name="rus" username="syelo" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                                      <date>2010-01-09 15:56:54</date>
                                      <text>Мы обсуждаем доступные данные о тираже. Других нет.&lt;br /&gt;Если верить этим цифрам нельзя совсем - то невозможно доказать ни факт падения тиража, ни факт увеличения.&lt;br /&gt;Я подверг сомнению утверждение "у них тиражи падали а потом они загнулись".</text>
                                      <subject>Re: сыто цыкая зубом</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="30723033" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30723033#t30723033</url>
                                          <user name="Ты смотришь сверху, как Сет изнутри пирамид" username="_roland_" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93887052/2547126" height="100" width="100" />
                                          <date>2010-01-09 16:24:43</date>
                                          <text>утверждение не совсем верное, да - потому что отечественная IT-пресса в основном живет на доходы от рекламы, а не продаж&lt;br /&gt;случай с компьютеррой как раз вполне понятен: рекламы было мало, с началом кризиса исчезла совсем - в общем, легче попробовать перехватить часть бюджетов в онлайне (расходов меньше - на печать, распространение, содержание редакции), чем продолжать выкидывать деньги на ветер </text>
                                          <subject>Re: сыто цыкая зубом</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="30729177" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30729177#t30729177</url>
                                              <user name="rus" username="syelo" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                                              <date>2010-01-09 17:57:39</date>
                                              <text>Согласен, да и они не скрывают - "мы идем туда где бюджеты".</text>
                                              <subject>Re: сыто цыкая зубом</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30723033&amp;style=mine#t30723033</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30720985&amp;style=mine#t30720985</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30718681&amp;style=mine#t30718681</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30595033&amp;style=mine#t30595033</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30594777&amp;style=mine#t30594777</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30588377&amp;style=mine#t30588377</parent>
                        </comment>
                        <comment id="30610649" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30610649#t30610649</url>
                          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                          <date>2010-01-05 18:46:23</date>
                          <text>За 9 лет рост на 30%. А на сколько вырос рынок? В два раза? Три?</text>
                          <comments>
                            <comment id="30612697" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30612697#t30612697</url>
                              <user name="rus" username="syelo" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                              <date>2010-01-05 19:18:09</date>
                              <text>ИТ рынок наверное вырос, но рынок компьютерной прессы скорее угас. Исчезли МирПК, Hard`n`Soft, PC Week. Помню, в конце 90-х серьезных компьютерных журналов было побольше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Появились только Chip, Упграде и ещё пара мурзилок которые читать невозможно.</text>
                              <comments>
                                <comment id="30616025" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30616025#t30616025</url>
                                  <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                                  <date>2010-01-05 19:53:03</date>
                                  <text>Фантастика. Рынок косметики растёт, пропорционально растёт рынок изданий женских журналов. Рынок стройматериалов и мебели растёт, растёт рынок журналов для дома. Ну и так далее. И только для ПК всё наоборот.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="30634713" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30634713#t30634713</url>
                                      <user name="rus" username="syelo" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                                      <date>2010-01-06 09:50:18</date>
                                      <text>Ага, странно очень. Но факт.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="31602393" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=31602393#t31602393</url>
                                          <user name="HerShadow" username="her_shadow" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4593708/997442" height="100" width="79" />
                                          <date>2010-02-14 14:42:21</date>
                                          <text>Странности тут нет.&lt;br /&gt;Я сейчас точно не вспомню, какая именно частота у процессора моего системного блока и какой объем винчестера у него. Хотя в свое время был "почти компютерщиком".&lt;br /&gt;Если отбросить игроманов, собственно с улучшение железа и появлением сети сама тема "компьютера" уша.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="31607769" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=31607769#t31607769</url>
                                              <user name="rus" username="syelo" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                                              <date>2010-02-14 17:14:07</date>
                                              <text>Вы правы, у меня так же.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=31602393&amp;style=mine#t31602393</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30634713&amp;style=mine#t30634713</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30616025&amp;style=mine#t30616025</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30612697&amp;style=mine#t30612697</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30610649&amp;style=mine#t30610649</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30588377&amp;style=mine#t30588377</parent>
                        </comment>
                        <comment id="30618841" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30618841#t30618841</url>
                          <user name="bganiev" username="bganiev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92984894/18579856" height="100" width="67" />
                          <date>2010-01-05 20:19:22</date>
                          <text>ну и что?&lt;br /&gt;тираж не распродается.&lt;br /&gt;у нас в городе раньше нужно было успеть вовремя прийти в киоск, в определенный день (четверг летом, пятница зимой), чтобы купить свежий номер. сейчас старые номера остаются две-три недели, хотя закупки и так уже снижены. на продажу берут гораздо меньше номеров, а все равно остаются не проданные номера. не берут.</text>
                          <comments>
                            <comment id="30634969" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30634969#t30634969</url>
                              <user name="rus" username="syelo" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                              <date>2010-01-06 09:51:53</date>
                              <text>В Москве Компьютерру нужно было успеть купить во вторник-среду, иначе только в Ашанах и прочих магазинах "позднего зажигания" искать.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30618841&amp;style=mine#t30618841</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30588377&amp;style=mine#t30588377</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30585305&amp;style=mine#t30585305</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30583001&amp;style=mine#t30583001</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30575065&amp;style=mine#t30575065</parent>
            </comment>
            <comment id="31601881" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=31601881#t31601881</url>
              <user name="HerShadow" username="her_shadow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4593708/997442" height="100" width="79" />
              <date>2010-02-14 14:36:39</date>
              <text>Да нет, надо чтобы было что покупать.&lt;br /&gt;Мне гораздо приятнее читать на бумаге и журнал, и книги. И таких как я еще много.&lt;br /&gt;Просто действительно, если платишь деньги - расчитываешь и на отдачу. А макулатуру не покупают.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30575065&amp;style=mine#t30575065</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30568665&amp;style=mine#t30568665</parent>
        </comment>
        <comment id="30590681" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30590681#t30590681</url>
          <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64799733/448300" height="100" width="71" />
          <date>2010-01-05 02:34:37</date>
          <text>Голубицкий ответил несусветную чушь, наглядно демонстрирующую полное отсутствие не то чтобы стратегического - оперативного мышления.&lt;br /&gt;Переход на онлайн-рекламу произошёл только и исключительно из-за кризисного урезания бюджетов и уже в наступившем году неизбежно останется в прошлом.&lt;br /&gt;Но, увы, не для Компьютерры, ликвидировавшей плацдарм возможного процветания и обогащения.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30568665&amp;style=mine#t30568665</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30569433" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30569433#t30569433</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56643982/865864" height="70" width="63" />
      <date>2010-01-04 11:16:01</date>
      <text>А мне вот не нравится идея ухода Д.Е.Галковского в какую-то, прости господи, "Компьютерру". Слишком жирно, на мой взгляд, для узкоспециализированного журнала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я бы, будь моя воля, дал бы Дмитрию Евгеньевичу "на подъем тиража" какой-нибудь общественно-политический журнал. Из тех, что сейчас тихо загибаются. К примеру, "Итоги" или "Профиль". Понаблюдать, как бы Д.Е. делал из них лидеров журнального рынка - вот это был бы класс!!</text>
      <subject>Не жирно ли для &amp;quot;Компьютерры&amp;quot;?</subject>
      <comments>
        <comment id="30573529" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30573529#t30573529</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2010-01-04 12:21:28</date>
          <text>В принципе неплохо, но может быть, лучше новый супержурнал "про политику" с названием вроде "Отсчёт покойников"? :)</text>
          <subject>Re: Не жирно ли для &amp;quot;Компьютерры&amp;quot;?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30569433&amp;style=mine#t30569433</parent>
        </comment>
        <comment id="30586585" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30586585#t30586585</url>
          <user name="bganiev" username="bganiev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92984894/18579856" height="100" width="67" />
          <date>2010-01-04 20:27:55</date>
          <text>а кому он нужен вообще?</text>
          <subject>Re: Не жирно ли для &amp;quot;Компьютерры&amp;quot;?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30569433&amp;style=mine#t30569433</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30571225" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30571225#t30571225</url>
      <user name="quao" username="quao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112752097/20062280" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-04 11:41:01</date>
      <text>име Мендрелюку респект.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За то, что убил печатную версию вовремя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иначе стараниями гоблинов по типу Голубицкого некогда хороший журнал превратился в желтый листок. Этого придурка просто стало очень много на единицу печатной площади - он и голубятник, и Голубицкий и Бёрд Киви...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если последних двух еще как-то можно было терпеть в КОМПБЮТЕРНОМ журнале, то голубятниковы высеры последних месяцев не лезли ни в какие рамки - достаточно вспомнить его бесплодные мудрствования по поводу "Антихриста" или дилетантские рассуждения о японском языке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче - Голубицкого ф топпку. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30572761" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30572761#t30572761</url>
      <user name="player2009" username="player2009" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
      <date>2010-01-04 12:04:11</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, может Вам давно пора открыть свой журнал - пусть будет электронный. С подпиской - с ценой рублей в пятьдесят - сто за подписку в месяц. Есть Волков, есть Вы, Старый адмирал, Афанаризму есть что сказать - да ещё люди наберутся. Можно привязать это к сайту с форумом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И деньги будут Вам платить и идиоты поразбегутся в другие места гримасничать. А то как-то любой ЖЖ имеет привкус декаданса - как разговор о жизни в подворотне - Вы о высоком, а товарищ зашел и нассал.</text>
      <subject>Продублирую.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30574553" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30574553#t30574553</url>
      <user name="vasylyk" username="vasylyk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115823405/13003957" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-04 12:48:38</date>
      <text>Какой-то поток сознания. Разбитые на кусочки смыслы, рассеянные по предложениям. Читать такое от "вип-персоны столичной журналистики, коих из людей по столице десяток"  странно. Что-то тут не так, и версии у меня ровно три:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Это не вип-персона или вип, но не журналистики.&lt;br /&gt;2. Это несколько серединок выхваченных разговоров с разными людьми. Серединки без предисловий и выводов. Продолжения и окончания вопросов и ответов на другие вопросы.&lt;br /&gt;3. Я сильно не в теме (данная версия совершенно не противоречит, а скорее дополняет версию номер два).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Галковский журналист, неужели было трудно раскрыть тему в читабельном формате? А гонору, гонору...</text>
      <comments>
        <comment id="30585049" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30585049#t30585049</url>
          <user name="wise1eader" username="wise1eader" />
          <date>2010-01-04 19:26:13</date>
          <text>.</text>
          <subject>Давно читаете Мэтра ?</subject>
          <comments>
            <comment id="30631129" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30631129#t30631129</url>
              <user name="vasylyk" username="vasylyk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115823405/13003957" height="100" width="100" />
              <date>2010-01-06 05:48:46</date>
              <text>давно читаю "компьютерру".А кто у нас Метр? Достоевский?</text>
              <subject>Re: Давно читаете Мэтра ?</subject>
              <comments>
                <comment id="30647769" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30647769#t30647769</url>
                  <user name="wise1eader" username="wise1eader" />
                  <date>2010-01-07 07:51:50</date>
                  <text>Мэтр у нас - Галковский. Про несколько вырванных частей разговоров - это у Мэтра такая творческая манера, уходящая корнями в "1001 ночь" и "тройную спираль" Милтона.</text>
                  <subject>Re: Давно читаете Мэтра ?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="30648537" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30648537#t30648537</url>
                      <user name="vasylyk" username="vasylyk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115823405/13003957" height="100" width="100" />
                      <date>2010-01-07 09:44:33</date>
                      <text>Оооо! Настоящий живой мэтр. Круто. Творческая манера рожать непонятное — это тоже очень круто. Загадочности придает. Мэтрства.</text>
                      <subject>Re: Давно читаете Мэтра ?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="30651609" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30651609#t30651609</url>
                          <user name="wise1eader" username="wise1eader" />
                          <date>2010-01-07 16:48:27</date>
                          <text>Эмоциональное отношение к творчеству Мэтра - билет в галковскоманию (позитивную или негативную).</text>
                          <subject>Re: Давно читаете Мэтра ?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30648537&amp;style=mine#t30648537</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30647769&amp;style=mine#t30647769</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30631129&amp;style=mine#t30631129</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30585049&amp;style=mine#t30585049</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30574553&amp;style=mine#t30574553</parent>
        </comment>
        <comment id="30640857" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30640857#t30640857</url>
          <user name="johnsm764th" username="johnsm764th" />
          <date>2010-01-06 13:20:07</date>
          <comments>
            <comment id="30645721" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30645721#t30645721</url>
              <user name="vasylyk" username="vasylyk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115823405/13003957" height="100" width="100" />
              <date>2010-01-06 19:28:59</date>
              <text>какая прелесть)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30640857&amp;style=mine#t30640857</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30574553&amp;style=mine#t30574553</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30574809" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30574809#t30574809</url>
      <user name="English garden in the rain" username="irkinson" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99803583/2228178" height="92" width="100" />
      <date>2010-01-04 12:49:02</date>
      <text>если отбросить иносказательность поста и свойственные автору реминисценции, то посыл про забытую ценность авторского стиля в журналистике и вообще похеренную публицистику весьма своевременный</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30575833" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30575833#t30575833</url>
      <user name="Георгий" username="66george" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60461256/10810104" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-04 13:18:24</date>
      <text>Галковский обгадил Елизавету Петровну:) В прошлой серии обгадил Людмилу Сенчину, в позапрошлой - Стругацких и Бажова. По-моему, Галковский - английский шпион.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30577625" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30577625#t30577625</url>
      <user name="Uncle Sam" username="shkilet_sam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67017868/12447120" height="80" width="78" />
      <date>2010-01-04 14:21:34</date>
      <text>сам себя не похвалишь - ходишь оплёваный&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сам автор о себе недавно рассказывал, как он бегал за публикой, пытался продать свои писания, жаловался..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а сейчас он оказывается "профи высочайшего ранга" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не смешно..</text>
      <comments>
        <comment id="30595545" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30595545#t30595545</url>
          <user name="MOR" username="mor_ii" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
          <date>2010-01-05 15:13:28</date>
          <text>&amp;gt;сам автор о себе недавно рассказывал, как он бегал за&lt;br /&gt;&amp;gt; публикой, пытался продать свои писания&lt;br /&gt;Передёргиваете. Он писал, что хотел ПОДАРИТЬ несколько экземпляров "Бесконечного тупика" студентам философского факультета МГУ.&lt;br /&gt;То что они упустили такую возможность, это их проблемы.</text>
          <comments>
            <comment id="30735321" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30735321#t30735321</url>
              <user name="His Excellency" username="londo_mallari" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22184307/5154428" height="100" width="81" />
              <date>2010-01-09 19:09:11</date>
              <text>Т.е. эта хня даже даром никому не нужна?</text>
              <comments>
                <comment id="30820313" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30820313#t30820313</url>
                  <user name="MOR" username="mor_ii" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                  <date>2010-01-11 17:18:40</date>
                  <text>Студенты университетов сейчас (в основном) учатся не ради знаний, а ради диплома. Зачем им какие-то книжки читать? &lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30735321&amp;style=mine#t30735321</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30595545&amp;style=mine#t30595545</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30577625&amp;style=mine#t30577625</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30578649" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30578649#t30578649</url>
      <user name="Евгений" username="marsol" />
      <date>2010-01-04 15:12:02</date>
      <text>Поддерживаю это предложение-"Дмитрий Евгеньевич, может Вам давно пора открыть свой журнал - пусть будет электронный. С подпиской - с ценой рублей в пятьдесят - сто за подписку в месяц. Есть Волков, есть Вы, Старый адмирал...."</text>
      <subject>Общественный грант</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30578905" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30578905#t30578905</url>
      <user name="Alex Povolotsky" username="tarkhil" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87145979/1300692" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-04 15:18:06</date>
      <text>Лет десять... или нет, уже пятнадцать назад я вдруг заметил, что бизнес по-постсоветски, с точки зрения клиента, делится на две категории&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ты заплатил деньги? Все, вали отсюда!&lt;br /&gt;- Не парь ты меня со своими деньгами...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30580441" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30580441#t30580441</url>
      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-04 16:57:14</date>
      <text>Тут, кажется, ещё дело в том, что интернетовско-компьютерная сторона творчества и биографии Дмитрия Евгеньевича покрыта не то, чтобы мраком, но мифами, а многим и просто неизвестна. Даже среди его читателей, ну-ка, кто читал статьи друга утят в Гэлакси Таймс? Полагаю, 5%. Для редакторов Галковский - это публицист на исторические, политические темы, литературные темы, а вот "интернет" как-то выпадает. То есть вероятно, они считают, что им не нужен второй Голубицкий, и не представляют себе, что же может ДЕГ писать собственно компьютерного.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30580953" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30580953#t30580953</url>
      <user name="acurkins" username="acurkins" />
      <date>2010-01-04 17:14:30</date>
      <text>&lt;h1&gt;&lt;a href="http://www.Bomokelka.narod.ru" rel="nofollow"&gt;В честь Нового Года: ВИКТОРИНА С ПРИЗАМИ!!! Милости просим к участию!&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30581977" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30581977#t30581977</url>
      <user name="ἀποκάλυψις" username="maler_fom" />
      <date>2010-01-04 17:50:57</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;Нужен ХОД.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выходит, Галковский - не масон. &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30583513" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30583513#t30583513</url>
      <user name="old_boy_ygp" username="old_boy_ygp" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96741995/14768340" height="100" width="69" />
      <date>2010-01-04 18:32:03</date>
      <text>Лет десять назад читал "Компьютерру", был очень доволен. Никогда не интересовался авторами, только содержанием. Прошу прощения, если Вас это заденет. С появление постоянного интернета перестал читать в "твердой копии" любые журналы и газеты. Думаю, что не я один так поступаю. Навряд ли компьютерный журнал в "твердой копии" просуществует долго. Думаю, что не стоит сожалеть о закрытии "Компьютерры".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30583769" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30583769#t30583769</url>
      <user name="b_graf" username="b_graf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
      <date>2010-01-04 18:56:10</date>
      <text>но читал иногда. Когда перестал и читать - она и закрылась :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Упс - ух, а это давно было ведь - лет пять-семь назад минимум, как перестал).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Собственно, новости давно лучше с айксбита, либо с оверклокеров брать (т.е. в инете т.е.), там же - и отзывы потребителей ("тесты" же можно в чисто потребительских журналах посмотреть). Читал вот тут 140 страниц темы про микроволновые печки - затягивает :-) (что самое печальное, выбранные модели кончились везде почему-то; модельный ряд Whirlpool меняет, либо в другую нишу лезет, что более вероятно).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Что касается банкротств, то они часто выгоднее для менеджмента и владельцев, чем продолжение операций. Вспоминаются сразу банки образца 1998 г., а также закрытие одной торговой сети с распродажей стока для своих в более раннее время :-). Да что банки - муж одной коллеги по работе как-то удачно обанкротил свою фирму (малый бизнес), а потом после пьянки по поводу закрытия потерял портфель с несколько десятками тысяч долларов (и то это было ему выгоднее, даже жена не расстроилась :-)).</text>
      <subject>Раньше не покупал Компьютерру</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30584025" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30584025#t30584025</url>
      <user name="Stas911" username="stas911" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111004734/14121950" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-04 19:03:18</date>
      <text>Туда ему и дорога! Перестал читать года 3-4 назад, когда журнал из пищи для ума стал напоминать обзор мобильников и рекламный буклет в одном флаконе.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30585561" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30585561#t30585561</url>
      <user name="san_dm" username="san_dm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44587096/10027317" height="100" width="99" />
      <date>2010-01-04 20:03:47</date>
      <text>В декабре в очередной раз в этом убедился, тему журналов закрыл для себя в 2003 когда нашу реинкарнацию одного дореволюционного художественного журнала благополучно похоронили под стенами Новодевичьева монастыря (спасибо, что хоть пять номеров выпустили)&lt;br /&gt;Позвал европеец выпустить журнал, он понимает что хочет, сразу сказал - нужно зарабатывать деньги + отраслевая политика и отжим конкурентов - ок, сделал ему концепцию, утвердили бюджет, план на первый квартал, но... компания-то еврейская с татарской бригадой для контроля работы (пусть и капитал 50\50 с европой), им этого нафиг не надо, они сразу сказали "мы такое нэпонимать, есть бабло и зачем еще" - пока он свечки зажигал на Рождество усебя в Брабанте - меня отжали, убили почту со словами "вот он приедет, можешь вернуться, если захочешь"&lt;br /&gt;Т.ч. давно не удивляюсь\даже уже и не обидно... "Вам звонит главный редактор сайта Вся правда о свиньях - Вам таки есть чего сказать?" </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30586841" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30586841#t30586841</url>
      <user name="v&amp;a" username="ex_v4le0989" />
      <date>2010-01-04 20:41:25</date>
      <comments>
        <comment id="30590937" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30590937#t30590937</url>
          <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64799733/448300" height="100" width="71" />
          <date>2010-01-05 02:43:39</date>
          <text>КТ - это глянец.&lt;br /&gt;Свежий номер всегда лежал на виду у нас в офисе, его регулярно перелистывали сотрудники и посетители, принося тем самым нашей организации значительную моральную пользу  (не буду вдаваться в подробности, какую именно, тут уже начнутся сложные схемы внешнего и внутреннего пиара нашего маленького продюсерского центра, - но польза была объективной и ощутимой).</text>
          <comments>
            <comment id="30592217" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30592217#t30592217</url>
              <user name="v&amp;a" username="ex_v4le0989" />
              <date>2010-01-05 07:36:48</date>
              <comments>
                <comment id="30592985" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30592985#t30592985</url>
                  <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64799733/448300" height="100" width="71" />
                  <date>2010-01-05 09:51:00</date>
                  <text>Дошло по причине бездарного кризис-менеджмента. Да и просто менеджмента. И хорошей мины при плохой игре именно в той ситуации, когда это недопустимо. О чём, собственно, ДЕГ и пишет.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30592217&amp;style=mine#t30592217</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30590937&amp;style=mine#t30590937</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30586841&amp;style=mine#t30586841</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30587609" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30587609#t30587609</url>
      <user name="Andrey" username="kravask" />
      <date>2010-01-04 21:14:22</date>
      <text>я скажу так -  я не жалею, что журнал закрылся. нечего там было жалеть.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30589145" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30589145#t30589145</url>
      <user name="Мусаев Карим" username="theg_b" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88032707/15181001" height="44" width="64" />
      <date>2010-01-04 22:50:33</date>
      <text>ЛЮДИ, ВЫ ЧТО СУМА СОВСЕМ СХОДИТЕ ЧТОЛЬ??? Зайдите по адресу www.computerra.ru и все, больше ничего не надо. А если и этого мало, то просто откройте какой нибудь "ТОП бла-бла-бла" и посмотрите ЕЖЕДНЕВНОЕ количество посещений сайта.</text>
      <subject>Я с вас фигею</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30589401" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30589401#t30589401</url>
      <user name="shortcircuit_ru" username="shortcircuit_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122446612/20940256" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-04 22:58:46</date>
      <text>Тактильные ощущения, шуршащая бумага, инфа какая-никакая, длинноты- нет, что ещё надо для комфортного похода в туалет?</text>
      <comments>
        <comment id="30593241" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30593241#t30593241</url>
          <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64799733/448300" height="100" width="71" />
          <date>2010-01-05 09:59:31</date>
          <text>Покетбук или айфон существенно удобнее затем дезинфицировать. Низачот.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30589401&amp;style=mine#t30589401</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30592473" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30592473#t30592473</url>
      <user name="Владимир" username="vladt" />
      <date>2010-01-05 08:43:24</date>
      <comments>
        <comment id="30593753" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30593753#t30593753</url>
          <user name="nashevgenich" username="nashevgenich" />
          <date>2010-01-05 11:33:14</date>
          <text>Последний опыт в журнале митина, помимо всего прочего, никак нельзя назвать творческой удачей. Видимо, это и послужило истинным мотивом решения главреда расстаться с Галковским. А случай с Приговым  был лишь подвернувшимся предлогом.</text>
          <subject>А оно ему это надо?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30592473&amp;style=mine#t30592473</parent>
        </comment>
        <comment id="30594009" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30594009#t30594009</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-01-05 11:50:21</date>
          <text>Ошибаетесь. Я отличаюсь редкой психической устойчивостью. Даже Ольшанскому удалось обострить со мной отношения только со второго раза и при помощи запрещённого приёма. Ему было нужно вызвать меня на конфликт и принять позу оскорблённой невинности. Он чиркал спичками месяц, два, три. четыре - извёл все коробки. Плюнул, и уволил меня так, без причин. Типа "вали отсюда, мудак". Мудаком в этой ситуации естественно оказался он. Ему пришлось даже на год свалить из ЖЖ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я людей оцениваю очень скромно, кто с кем спит и сколько получает мне не интересно. Соперниками я журналистов не считаю. Психов, неуравновешенных и грубых людей я насмотрелся выше крыши ещё в детстве. Лично я человек спокойный, улыбчивый. Так что конфликты со мной практически невозможны. Ольшанский это книга рекордов Гиннеса. </text>
          <comments>
            <comment id="30595801" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30595801#t30595801</url>
              <user name="Владимир" username="vladt" />
              <date>2010-01-05 15:32:38</date>
              <comments>
                <comment id="30596057" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30596057#t30596057</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2010-01-05 15:50:52</date>
                  <text>"Рожденный пить ебать не может" (народная мудрость).</text>
                  <comments>
                    <comment id="30606809" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30606809#t30606809</url>
                      <user name="Владимир" username="vladt" />
                      <date>2010-01-05 17:58:08</date>
                      <comments>
                        <comment id="30608089" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30608089#t30608089</url>
                          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                          <date>2010-01-05 18:09:34</date>
                          <text>&amp;gt;программу дегенеризации...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расскажите, пожалуйста, поподробнее. </text>
                          <subject>Ужасно интересно</subject>
                          <comments>
                            <comment id="30609369" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30609369#t30609369</url>
                              <user name="Владимир" username="vladt" />
                              <date>2010-01-05 18:31:31</date>
                              <comments>
                                <comment id="30617817" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30617817#t30617817</url>
                                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                  <date>2010-01-05 20:06:02</date>
                                  <text>Скажите, а рочему нельзя на вершине постоять, ну или посидеть. В общем как-то задержаться. Почему обязательно куда уходить. Или куда-то скатываться.</text>
                                  <subject>Re: Ужасно интересно</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="30619097" depth="9" deleted="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30619097#t30619097</url>
                                      <user name="Владимир" username="vladt" />
                                      <date>2010-01-05 20:25:56</date>
                                      <comments>
                                        <comment id="30620121" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30620121#t30620121</url>
                                          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                          <date>2010-01-05 20:36:23</date>
                                          <text>Спасибо, было интересно.</text>
                                          <subject>Re: Ужасно интересно</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30619097&amp;style=mine#t30619097</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30617817&amp;style=mine#t30617817</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="30620377" depth="9" deleted="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30620377#t30620377</url>
                                      <user name="Владимир" username="vladt" />
                                      <date>2010-01-05 20:42:54</date>
                                      <comments>
                                        <comment id="30624729" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30624729#t30624729</url>
                                          <user name="Михаил Торопов" username="tantum_auri" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115319888/12153319" height="100" width="99" />
                                          <date>2010-01-05 22:59:16</date>
                                          <text>Держитесь, Вы нужны человечеству.</text>
                                          <subject>Re: Ужасно интересно</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30620377&amp;style=mine#t30620377</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30617817&amp;style=mine#t30617817</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30609369&amp;style=mine#t30609369</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30608089&amp;style=mine#t30608089</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30606809&amp;style=mine#t30606809</parent>
                        </comment>
                        <comment id="30654425" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30654425#t30654425</url>
                          <user name="evgenuus" username="evgenuus" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108604506/18912201" height="100" width="65" />
                          <date>2010-01-08 11:25:52</date>
                          <text>"с тех пор, когда я опустился на четвереньки, мы с Галковским стали одного роста". забавно.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30606809&amp;style=mine#t30606809</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30596057&amp;style=mine#t30596057</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30595801&amp;style=mine#t30595801</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30594009&amp;style=mine#t30594009</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30592473&amp;style=mine#t30592473</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30625497" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30625497#t30625497</url>
      <user name="alien_lv" username="alien_lv" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67118272/14029184" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-05 23:09:03</date>
      <text>Стал читать текст некоего "Сергея Голубицкого".&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.computerra.ru/sgolub/493023/' rel='nofollow'&gt;http://www.computerra.ru/sgolub/493023/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Споткнулся на фразе: "Я считаю своим долгом отреагировать на пост ДЕГа по конструктивному поводу".&lt;br /&gt;Скажите, человек, пишущий ТАКИМ СЛОГОМ, действительно в Москве может СЧИТАТЬСЯ ЖУРНАЛИСТОМ, публиковаться и даже чем-то там РУКОВОДИТЬ?&lt;br /&gt;А если да, то что за хрень произошла с языком Тургенева и Бунина?!</text>
      <comments>
        <comment id="30653913" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30653913#t30653913</url>
          <user name="shewlyakow pawel" username="shewlyakow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620261/24633716" height="100" width="100" />
          <date>2010-01-08 10:48:43</date>
          <text>Вы сдуба упали что ли , неуважаемый товарищь чужой, Голубицкий в Компьютере развлекает публику,&lt;br /&gt;и на него собирается половина форума Компьютерры. В общем свою задачу по собиранию людей он &lt;br /&gt;честно выполняет, отрабатывая зарплату.&lt;br /&gt;А ничем в Компьютерре он не руководит.</text>
          <subject>Стал читать текст некоего &amp;quot;Сергея Голубицкого&amp;quot;.</subject>
          <comments>
            <comment id="30654937" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30654937#t30654937</url>
              <user name="alien_lv" username="alien_lv" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67189847/14029184" height="100" width="100" />
              <date>2010-01-08 13:26:31</date>
              <text>Спасибо за уточнение. Меня ввела в заблуждение фраза: "никакой Галковский бы тут не помог, тем более его место там прочно занято Голубицким ))".&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30531289#t30531289'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/15&lt;wbr /&gt;7657.html?thread=30531289#t30531289&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Неудивительно, что Вы так яростно вступаетесь за бездарность. Судя по Вашему слогу (например, "сдуба упали", "задача по собиранию людей"), Вы с ним одной крови.</text>
              <subject>ничем в Компьютерре он не руководит</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30653913&amp;style=mine#t30653913</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30625497&amp;style=mine#t30625497</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30629849" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30629849#t30629849</url>
      <user name="Amadeo Bakaleo" username="bakaleo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94633845/23703448" height="100" width="90" />
      <date>2010-01-06 03:00:16</date>
      <text>компьютерра в 100 раз хуже компьютербилда</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30631897" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30631897#t30631897</url>
      <user name="Стрелок осциллографа." username="descriptor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65441561/422639" height="100" width="82" />
      <date>2010-01-06 06:41:38</date>
      <text>Лет 10 назад, читая колонку тогдашнего главреда кузнецова, уже было видно куда этот паровоз едет и как он закончит.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30646489" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30646489#t30646489</url>
      <user name="cabbage" username="cabbageboy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124424785/3558367" height="56" width="100" />
      <date>2010-01-06 22:45:50</date>
      <text>чета как-то много всего и трудно написано.&lt;br /&gt;я хотел вот что сказать. закрылся и слава богу - давно пора. всему свое время. я тут недавно обнаружил что журнал "хакер" еще существует (думал он давно свернулся), а он еще дышит.&lt;br /&gt;вкратце. вся эта хрень - компьютерра, подводная лодка, хакер - нахер уже давно не нужна. их целевая аудитория давно выродилась и вышла из моды и ее уже не существует. поэтому чтобы поднять рейтинг этого мертвеца нужно не с целевой аудиторией работать, а искать новую, то бишь менять всю концепцию журнала.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30649817" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30649817#t30649817</url>
      <user name="byyj" username="byyj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
      <date>2010-01-07 11:22:29</date>
      <text>копейка&lt;br /&gt;Компьютерру Кузнецова не просто читал, а ждал каждый номер. После того, как пошёл обычный советский процесс и замаячили козловские с голубицкими, читать там стало нечего. Пару раз в году, чтобы быть в профструе, я там чёто пролистывал, но впечатления были всё хуже некуда. Если бы не "вставания с колен", он загнулся бы ещё в 1998+3=2001&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;рубль&lt;br /&gt;странно, что толпа зациклилась на давно умершем журнальчеге. Пост то был про "пошли под барабан в печь. Тьфу.". Интересно, какие беседы велись в предыдущие походы.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30654169" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30654169#t30654169</url>
      <user name="shewlyakow pawel" username="shewlyakow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620261/24633716" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-08 11:09:14</date>
      <text>Компьютерру погубил Мендрелюк.&lt;br /&gt;После закрытия журнала он проводил, интерактивное общение на форуме сайта Коммпьютеры с читателями журнала.&lt;br /&gt;Все ответы сводились к одному, нете читатели у журнала, ему нужны читатели бизнесмены, а журнал читает какое-то быдло. И рекламодатели рекламу из-за этого не дают.&lt;br /&gt;В общем его главная цель это деньги, и потерется рядом с олигархами.&lt;br /&gt;Простые люди для него пыль.&lt;br /&gt;Он даже редакцию по закону уволить не хочет, или уходите по собственному, или как собак выкину.&lt;br /&gt;Даже интернет им отключил.&lt;br /&gt;А редакция просто просила уволить по закону, в связи с закрытием журнала по сокращению.&lt;br /&gt;Вот такой человек, из-за копейки удавиться, а вы говорите он будет журнал сохранять.&lt;br /&gt;Какой Галковский, да против Мендрелюка кто против слово скажет, он сразу пинком выкидывает.&lt;br /&gt;Галковский с ним проработал бы даже не один день, а ровно до первого произнесённого против ощей струи слова.</text>
      <subject>ЗАКОНОМЕРНЫЙ ИТОГ</subject>
      <comments>
        <comment id="30656217" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30656217#t30656217</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2010-01-08 14:48:56</date>
          <text>Значит человеку нужны не деньги, а пинки. А ужиться - я и не с такими уживался.</text>
          <subject>Re: ЗАКОНОМЕРНЫЙ ИТОГ</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30654169&amp;style=mine#t30654169</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30669529" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30669529#t30669529</url>
      <user name="ljagg" username="ljagg" />
      <date>2010-01-08 17:15:21</date>
      <text>Скорее всего, Мендрелюк просто не хочет увидеть свой профиль на книжке Галковского с названием "Третий".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30689753" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30689753#t30689753</url>
      <user name="seer9" username="seer9" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124009873/10613909" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-08 22:59:59</date>
      <text>Дмитрий Мендрелюк заявляет:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Для начала – ответы на самый часто встречающийся вопрос о том, что привело к закрытию журнала. Причин несколько – объективные и субъективные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Кризис. Это очевидно, но это не самая главная причина. Очевидно, что кризис задел не всех и задел не одинаково. Даже у нас внутри ИД есть издания, которых кризис задел совсем не так сильно , как Компьютерру.&lt;br /&gt;2. Внутренние проблемы ИТ-индустрии. На мой взгляд ИТ рынок пострадал сильнее многих других. Наверное – сопоставимо с рынком недвижимости. То есть не совсем так – та часть рынка, от которой зависит реклама в Компьютерре – пострадала еще сильнее. Прежде всего – рынок производителей оборудования. Выводы отсюда сделать несложно.&lt;br /&gt;3. Изменение структуры ИТ индустрии. Все последние годы мы наблюдаем уверенную миграцию всего того, что ранее относилось к ИТ в сторону бытовой потребительской электроники. Туда давно перекочевали мобильные телефоны (смартфоны), цифровые камеры, принтеры/МФУ. Сейчас практически передвинулись ноутбуки – если обывателю не забивать себе голову тестами всего, что валяется в сети, а использовать ноутбук вполне утилитарно (офис, интернет, фото/видео) – то это вполне потребительская электроника.&lt;br /&gt;4. Мировая тенденция. В США этот процесс идет уже лет 5 (насколько я помню – первой ласточкой было закрытие PC Week в бумажном виде). Последние виденные мной американские PC World и Mac World производят жалкое зрелище – 100 ежемесячных страниц вместо былых 300-400, из которых 50 страниц – реклама. Упоминаемый тут многими Wired тоже не производит впечатления процветающего издания.&lt;br /&gt;5. Миграция как аудитории, так и рекламодателей в онлайн. Тут объяснять нечего.&lt;br /&gt;6. Редакция журнала. Скажем так – для успешного функционирования редакции должно существовать некое соотношение между яркими звездами и (не обязательно талантливыми, но исполнительными) ремесленниками. Так вот последнее время это соотношение было нарушено. Уровень ремесленничества и неталантливости редакции перешел допустимые границы. Но об этом подробнее ниже.&lt;br /&gt;7. Ну и самая главная причина – я сам. Об это тоже ниже."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.computerra.ru/forum/index.php?PAGE_NAME=message&amp;FID=24&amp;TID=336367&amp;MID=1060296#message1060296' rel='nofollow'&gt;http://www.computerra.ru/forum/index.ph&lt;wbr /&gt;p?PAGE_NAME=message&amp;FID=24&amp;TID=336367&amp;MID=1060296#message1060296&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.computerra.ru/forum/index.php?PAGE_NAME=message&amp;FID=24&amp;TID=336367&amp;MID=1060298#message1060298' rel='nofollow'&gt;http://www.computerra.ru/forum/index.ph&lt;wbr /&gt;p?PAGE_NAME=message&amp;FID=24&amp;TID=336367&amp;MID=1060298#message1060298&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30690009" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30690009#t30690009</url>
      <user name="seer9" username="seer9" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124009873/10613909" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-08 23:00:22</date>
      <text>Дмитрий Мендрелюк рассказывает о хамской цыганской роже (которая "шире газеты") Георгии Борисовиче &lt;strike&gt;Цукермане&lt;/strike&gt; Кузнецове:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Первый «настоящий» главный редактор – Георгий Кузнецов – был уникальным человеком. Перпендикулярно ( к общепринятому) мыслящий, с кучей собственных комплексов, закрытый для посторонних (типичная реакция людей, которые видели его впервые – «ну и хамло»), конфликтный и беззащитный одновременно, неуклюжий в быту и очень жесткий в работе. Но при этом – очень талантливый.&lt;br /&gt;На мой взгляд только не очень далекие люди могут цитировать расхожую версию о том, что Гоша с чем-то там не согласился на редколлегии и я его за это тут же уволил. Таким людям я советую меньше смотреть «женские сериалы про бизнес».&lt;br /&gt;Гоша до Компьютерры работал во многих местах и почти нигде не держался более года. Даже при том, что работа была вроде перевода учебника. Мы с ним проработали около 4 лет. Абсолютно уверен, что это рекорд для него. Мы спорили, мы ругались, мы придумывали рубрики и темы, я спасал от него выгоняемых им редакторов и переводил их в другие издания. У нас было много конструктивных конфликтов. С приближением кризиса 98 конфликты становились менее конструктивными – не в последнюю очередь на финансовой почве.&lt;br /&gt;Но это было время, когда работы была праздником. Приходилось издавать приказы, запрещающие сотрудникам находиться на рабочих местах после 23-00 и все равно ежедневно шел поток заявок на «остаться-поработать-на-ночь». Любой день рождения сотрудника затягивался в офисе до глубокой ночи. В офисе постоянно «гостили» первые лица компьютерного (и не только) рынка. А коллектив? Веселый и остроумный Илья Хрупалов, муммитрольный, живущий в своей параллельной реальности Андрей Шипилов, мягкий и интеллигентный Миша Попов, взбалмошный, немного неуклюжий, несобранный Игорь Гордиенко, вихревой Аскар Туганбаев с горящими глазами, фонтанирующий Козловский, просто Голубицкий, Ваннах и Щепетнев, «перпендикулярный» Максим Отставнов, Толя Левенчук, Костя Кноп, Сергей Леонов, Денис Викторов, Леха Узуев... Извиняюсь, если кого-то забыл.&lt;br /&gt;Собственно, мне тогда и рекламный отдел был не нужен – у нас был всего один менеджер, который принимал рекламу. И рекламы той было больше, чем у других.&lt;br /&gt;(Недавно искал в бумажном архиве подстверждение того, что именно я придумал праздновать день программиста так, как его недавно утвердили Указом Президента. Нашел. И почитал тогдашний номер – наивно, неуклюже – сейчас все серьезнее. Но для того времени все это было непривычным и прорывным).&lt;br /&gt;Потом я увлекся запусками других журналов. Как компьютерных, так и других.&lt;br /&gt;Оставалась ли при этом Компьютерра для меня любимым ребенком? Не знаю. Сам я себя в этом убеждал, а вто было ли на самом деле так – не знаю.&lt;br /&gt;И, глубокое ИМХО, уровень нлавных редакторов после Кузнецова пошел по плавной нисходящей прямой."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.computerra.ru/forum/index.php?PAGE_NAME=message&amp;FID=24&amp;TID=336367&amp;MID=1060355#message1060355' rel='nofollow'&gt;http://www.computerra.ru/forum/index.ph&lt;wbr /&gt;p?PAGE_NAME=message&amp;FID=24&amp;TID=336367&amp;MID=1060355#message1060355&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Мендрелюк сообщает пикантные подробности закрытия "Компьютерры":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"И еще. Чтобы не было спекуляций по отношениям с редакцией....&lt;br /&gt;Я всячески пытаюсь уговорить их продолжать работать. С сохранением окладов и объема работ. Вплоть до того, чтобы "выпускали" и дальше журнал "в стол" - вывешивал бы на сайте.&lt;br /&gt;Редакция же требует от меня, чтобы я их уволил по сокращению штатов и выплатил выходное пособие.&lt;br /&gt;Я не хочу. Я готов им предоставлять работу и далее.&lt;br /&gt;В результате они собираются с утра у себя в комнате и сидят там, отказываясь работать. Пугают меня, что если я их не выгоню, они нажалуются на меня в трудовую, налоговую и гаагский суд.&lt;br /&gt;Ситуация абсурдная.&lt;br /&gt;Ну, пусть сидят. Только не обижаются, что я им интернет отключил - все равно не работают.&lt;br /&gt;Может я заблуждаюсь, но не нужны им никакие читатели. Им выходное пособие нужно."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.computerra.ru/forum/index.php?PAGE_NAME=message&amp;FID=24&amp;TID=336367&amp;MID=1059679#message1059679' rel='nofollow'&gt;http://www.computerra.ru/forum/index.ph&lt;wbr /&gt;p?PAGE_NAME=message&amp;FID=24&amp;TID=336367&amp;MID=1059679#message1059679&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хохлы сраму не имут, хуле. "А чо такого-то?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Мендрелюк предлагает:&lt;br /&gt;"Если вы считаете, что вам есть что предложить в качестве темы публикаций или есть такие темы, где вы готовы проконсультировать наших редакторов в качестве экпертов - пишите прямо мне mend@computerra.ru"&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30690521" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30690521#t30690521</url>
      <user name="Одинаковый по-разному" username="anikitin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44775466/83626" height="99" width="100" />
      <date>2010-01-08 23:37:28</date>
      <text>реально стыдно читать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;пиздёж философтвующего импотента.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;импотент стоит на пригорочке и просит придти и отсосать у него, тогда он сделает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;алло, дядя, если ты так крут - сделай.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;без коленопреклонений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;просто сделай.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;утёнок туалетный. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30735065" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30735065#t30735065</url>
      <user name="His Excellency" username="londo_mallari" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22184307/5154428" height="100" width="81" />
      <date>2010-01-09 19:02:39</date>
      <text>Парадокс: бесталанный печальный еврей Галковский считает себя гениальным и зажигательным русским писателем...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30742745" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30742745#t30742745</url>
      <user name="zigzagzug" username="zigzagzug" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93590276/14110542" height="100" width="85" />
      <date>2010-01-09 21:41:58</date>
      <text>Ужасно, когда подобные ДЕГ люди прозябают в Москве, в то время как их мучительно не хватает в Кишеневе. Пора оставить этот хамский, безнадежный город и переселиться поближе к Европе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Предлагаю всем почитателям помочь Дмитрию Евгеньевичу с переездом. Уговорить, мягко, но непреклонно, помочь с упаковкой вещей, обязательно проводить на вокзал.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30768857" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30768857#t30768857</url>
      <user name="Влад" username="vjvf" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91602595/15085857" height="100" width="75" />
      <date>2010-01-10 11:06:11</date>
      <text>Все же вип-персона журналистики не может писать "этим помелом он стремитЬся отмести... "&lt;br /&gt;Фраза "даже евреи" вполне выдает антисемита. Даже последующее "а я к евреям отношусь даже с симпатией" не меняет впечатления. Кстати, любимая отмазка антисемита - "У меня самого друг еврей". Нормальному человеку в голову не придет аргумент "даже евреи", это как "даже очкарики" или "даже рыжие".&lt;br /&gt;А если человек пытается откреститься, значит понимает, что это нехорошо. Понимает, да диагноз не сборешь...</text>
      <subject>Галковский это вип-персона столичной журналистики</subject>
      <comments>
        <comment id="30799065" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30799065#t30799065</url>
          <user name="seer9" username="seer9" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124009873/10613909" height="100" width="100" />
          <date>2010-01-11 00:27:17</date>
          <text>Поиски антисемитов под кроватью и за каждой запятой выдают в вас еврея. Нормальному человеку это в голову не придёт, да гены не сборешь...</text>
          <subject>Re: Галковский это вип-персона столичной журналистики</subject>
          <comments>
            <comment id="30799577" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30799577#t30799577</url>
              <user name="Влад" username="vjvf" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91602595/15085857" height="100" width="75" />
              <date>2010-01-11 03:09:40</date>
              <text>Я, собственно, и не скрываю, что я еврей. Не понимаю, что здесь такого, что надо скрывать.&lt;br /&gt;Просто аргумент "даже евреи", так же, кстати, как и Ваша вторая фраза, обособляет евреев, выделяя их из общего числа людей. А это очень похоже на фобию.</text>
              <subject>Re: Галковский это вип-персона столичной журналистики</subject>
              <comments>
                <comment id="30818009" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30818009#t30818009</url>
                  <user name="seer9" username="seer9" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124009873/10613909" height="100" width="100" />
                  <date>2010-01-11 16:29:41</date>
                  <text>"обособляет евреев, выделяя их из общего числа людей. А это очень похоже на фобию."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поделитесь вашим открытием с ближайшим раввином, он, несомненно одобрит вашу дерзкую мысль о том, что нет никакой разницы между евреем и неевреем. А термин "гой" придумали (и цинично им пользуются) зоологические антисемиты.</text>
                  <subject>Re: Галковский это вип-персона столичной журналистики</subject>
                  <comments>
                    <comment id="30822617" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30822617#t30822617</url>
                      <user name="Влад" username="vjvf" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91602595/15085857" height="100" width="75" />
                      <date>2010-01-11 18:32:37</date>
                      <text>Термин "гой" - это просто иноверец. В любой религии это есть. У мусульман даже звучит похоже - "гяур". А вообще глупо разговаривать с тем, кто не слушает, а просто хамит. Я больше не общаюсь.</text>
                      <subject>Re: Галковский это вип-персона столичной журналистики</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30818009&amp;style=mine#t30818009</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30799577&amp;style=mine#t30799577</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30799065&amp;style=mine#t30799065</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30768857&amp;style=mine#t30768857</parent>
        </comment>
        <comment id="30812121" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30812121#t30812121</url>
          <user name="His Excellency" username="londo_mallari" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22184307/5154428" height="100" width="81" />
          <date>2010-01-11 14:07:48</date>
          <text>Галковский - сам еврей, это он так кокетничает.</text>
          <subject>Re: Галковский это вип-персона столичной журналистики</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30768857&amp;style=mine#t30768857</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="30809049" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30809049#t30809049</url>
      <user name="the_realistic" username="the_realistic" />
      <date>2010-01-11 13:31:17</date>
      <text>Закономерно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Форумы (типа ixbt) и блоги прибили это изданьице. Это с одной стороны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть такое вот дело: все околокомпьютерное в РФ вторично, калька с Запада, и потому имеет конкурента в лице своего западного прообраза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мало кому нужна была КТ на фоне наличия PC Magazine. Это с другой стороны.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30814681" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30814681#t30814681</url>
      <user name="kosarex" username="kosarex" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95620140/11562976" height="81" width="100" />
      <date>2010-01-11 14:57:25</date>
      <text>&lt;a href='http://kosarex.livejournal.com/284702.html'&gt;http://kosarex.livejournal.com/284702.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt; Хи-хи</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30827737" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30827737#t30827737</url>
      <user name="rosenkraunz" username="rosenkraunz" />
      <date>2010-01-11 23:52:02</date>
      <text>а не проще ли было написать:&lt;br /&gt;"я самый лучший вокруг мудаки"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это самовосхваление в своем журнале просто глупо выглядит</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30839513" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=30839513#t30839513</url>
      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
      <date>2010-01-12 13:56:59</date>
      <text>Журналист вы классный - спору нет. Любое издание ваши тексты могут украсить. Но это журналистика второго уровня все равно. Не с поля боя. Вот когда ТАК пишут репортеры - это супер. Довлатов "наряд для марсианина" например.</text>
      <subject>Журналистика</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="31116505" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=31116505#t31116505</url>
      <user name="zo_zo_le" username="zo_zo_le" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59329869/9991620" height="100" width="94" />
      <date>2010-01-24 18:13:20</date>
      <text>Чтобы лучше представить, что произошло с "Компьютеррой" надо "пленочку отмотать" до 2006 года, когда закрылся "толстый" журнал "Upgrade"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.pirit.ru/upgrademag.asp?overview_id=63469' rel='nofollow'&gt;http://www.pirit.ru/upgrademag.asp?over&lt;wbr /&gt;view_id=63469&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об этом событии я Вам в свое время рассказывал. Сначала закрывались журналы для профи, теперь пришла очередь популярных изданий.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="31120857" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=31120857#t31120857</url>
      <user name="telegamochka" username="telegamochka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89118952/5143159" height="100" width="100" />
      <date>2010-01-25 15:49:07</date>
      <text>"Компьютерру" очень жаль. Последнее бумажное периодическое издание, которое я читала последние годы... Теперь в метро у меня осталось 2 занятия - или читать книги, или работать на нетбуке.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="31363545" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=31363545#t31363545</url>
      <user name="http://www.prokamni.ru/" username="sonmoy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96344870/24466696" height="100" width="100" />
      <date>2010-02-04 17:24:45</date>
      <text>в свое время зачитывался этим журналом...жаль</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="31382489" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=31382489#t31382489</url>
      <user name="jamhed" username="jamhed" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120007083/6599718" height="100" width="100" />
      <date>2010-02-07 10:47:47</date>
      <text>а не вырастет тираж у галковского за год в два раза, так галковский скажет, что англичанка нагадила. подумаешь.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32062169" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=32062169#t32062169</url>
      <user name="Wigner" username="wigner" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98689799/24709442" height="100" width="100" />
      <date>2010-03-09 10:51:48</date>
      <text>А я чего-то так и не понял, народ таки даже не интересуется тем, о чём спорит?&lt;br /&gt;Всё спокойно и нормально расписано: &lt;a href='http://www.computerra.ru/sgolub/493023/' rel='nofollow'&gt;http://www.computerra.ru/sgolub/493023/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какое ещё банкротство? Что за бред? Кто тут кого бизнесу учит? =)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="32259289" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=32259289#t32259289</url>
      <user name="mihalich91" username="mihalich91" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89490598/20402640" height="67" width="90" />
      <date>2010-03-17 18:45:10</date>
      <text>&lt;b&gt;&amp;gt;А разгадка одна. У бизнеса каждого народа есть свой девиз. … У советского бизнеса лозунг один: «НЕ НАДО ДЕНЕГ». И под этим приговором люди МУЧАЮТСЯ.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, Дмитрий Евгеньевич, несколько – то ли лукавите, то ли заблуждаетесь – как мне думается. Да, &lt;i&gt;социальную сущность&lt;/i&gt; вы ухватили достаточно тонко и точно: так называемым «бизнесом» в РФии занимаются люди по своей сути &lt;b&gt;советские&lt;/b&gt;. То есть они «бизнесменствуют» имея в голове установку на то чтобы &lt;b&gt;сделать журнал&lt;/b&gt;, а деньги откуда-нибудь &lt;b&gt;«придут», «спустятся»&lt;/b&gt;. Т.е. они НЕ ПОНИМАЮТ и НЕ ПРОЧУВСТВЫВАЮТ связи между адекватностью продукта потребителю и тем, как связана эта адекватность с прибыльностью.&lt;br /&gt;И да: пока на страну лил как из ведра ливень нефтедолларов, рекламные поступления покрывали и «заливали» собой всё (АБСОЛЮТНО ВСЁ). В такой ситуации качество и адекватность печатаемых материалов имели нулевое значение: какая нафик разница, чем заполнять площади между рекламными врезками? Отсюда и прогрессирующая атрофия моска «делателей журналов». И закономерный немедленный кирдык лавочке после падения поступлений от рекламы.&lt;br /&gt;Это, разумеется, не весь комплекс причин – ибо вопрос весьма обширен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;Но на бизнесмена это не должно производить никакого впечатления. Ему нужны ДЕНЬГИ. Любой журнал – коммерческое предприятие. Издают журнал только с одной целью – с целью получения максимальной прибыли. Ну а то, что «свет и радость он приносит людям» это понятно. Производство обоев улучшает нравы человечества.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну дак – ыть, Дмитрий Евгентьевич: зачем включать моск, когда рекламные поступления заливают собой &lt;b&gt;всё&lt;/b&gt;? А потом – хыть: оказалось, что моск уже и не влючается по причине его атрофирования и полного рассасывания (+ действие &lt;i&gt;веществ&lt;/i&gt;, ага)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;Но деньги отечественному бизнесу не нужны. В смысле заработать. Украсть, выклянчить, получить в подарок – сколько угодно. А вот ЗАРАБОТАТЬ – это нет. Хотя заработать можно.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об этом и речь. Разложение моска – штука страшная: страшная своей необратимостью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;&amp;gt;Ну, а когда дело неприлично, то им начинают заниматься неприличные люди. Хотите коммерцию – будет коммерция. Появляются деловые люди, от которых шарахаются даже животные. Дядя батон лошадке суёт, она шарахается так, что сани переворачиваются. Такой дядя.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и «лошадки»-то – не ахти: чего уж там, Дмитрий Евгеньевич :-/&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;----------------------------------&lt;br /&gt;Это если очень коротко – буквально потезисно.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="33715929" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=33715929#t33715929</url>
          <user name="mihalich91" username="mihalich91" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89490598/20402640" height="67" width="90" />
          <date>2010-05-02 11:51:29</date>
          <text>&lt;a href='http://eksray.livejournal.com/458563.html?thread=1975875#t1975875'&gt;http://eksray.livejournal.com/458563.ht&lt;wbr /&gt;ml?thread=1975875#t1975875&lt;/a&gt;</text>
          <subject>И ещё малёха! (по теме)</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=32259289&amp;style=mine#t32259289</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="37212377" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/157657.html?thread=37212377#t37212377</url>
      <user name="flammar" username="flammar" />
      <date>2010-09-03 15:45:41</date>
      <text>ЗАРАБОТАННЫЕ деньги российскому, в особенности московскому, бизнесу в реальности и правда ни в хер не уперлись. "Кошерные" деньги в "Срашке Рашке" не зарабатываются, а делаются на админресурсе и связях. "Зарабатывать" в таких условиях - значить признавать, что ни того ни этого у тебя нет, что, в общем-то, весьма позорно. Так что в России сама идея зарабатывания позорна по сравнению с выбиванием, вымогательством и воровством.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да "Компьютерра" скорее сдохнет, чем согласится поставить Галковского выше своих спонсоров (а в реале Вы предлагаете ей именно это, и именно за это Вас и не любят: Вы предлагаете решать проблемы там, где деньги делаются на наличиии этих самых проблем).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут как в анекдоте о мнении кошки о себе и человеке: "Человек кормит меня, ласкает, заботится - значит, я - бог". Люди получают деньги (достаточные или нет - второй вопрос) потому что они, по их мнению, "боги", а тут приходит Галковский и предлагает этим "богам" - РАБОТАТЬ. Нахер-нахер им такое понижение собственного статуса...</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>