<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-02-21 02:28:00</date>
    <text>Подведу итог дискуссии последних дней (№№180, 182-3). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По всей видимости, промышленные успехи СССР периода второй мировой войны невероятно преувеличены. Реально к началу конфликта промышленное производство составляло примерно половину германского, причём механизм сталинской экономики был неотлажен. Промышленная продукция выходила с большим процентом брака, несколько последних лет чёрная металлургия находилась в состоянии стагнации. В стране катастрофически не хватало квалифицированных кадров, диспропорции придавали всей экономике уродливый, негибкий характер.&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, в отличие от Германии, СССР 20 лет лихорадочно готовился к войне. За годы военной гонки большевики накопили большой запас вооружений. По абсолютным цифрам преимущество в военной технике к 22 июня было на стороне СССР, причём преимущество значительное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Военный крах 1941 года ситуацию изменил радикально. Основная масса самолётов, танков и значительная часть пушек довоенного выпуска была потеряна. Кроме того, СССР потерял 60% экономического потенциала. На довоенный уровень промышленность СССР вышла только через три года после окончания войны, причём с помощью многомиллиардных дотаций (см. интересную ссылку юзера &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="hasid" &gt;&lt;a href="http://hasid.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://hasid.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;hasid&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; в ветке №183).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако это не значит, что Сталин воевал против Гитлера голыми руками. Большое число техники было передано красной армии её союзниками. Кроме того, оставшаяся часть экономики была взята под союзный контроль, что позволило частично компенсировать потери 41-42 года. Разумеется, свою роль сыграла и тотальная милитаризация. В результате большевикам всё-таки удалось сохранить серьёзную промышленную базу. В целом по основным видам вооружений СССР достойно конкурировал с Германией. Трёхкратное превосходство в производстве танков - бред, но 80-120% от германского уровня – цифра реальная. Это больше, чем производство Англии. Что касается качества советской техники, то оно неизбежно было низким или очень низким. Техническую отсталось и потери начала войны не могли компенсировать ни американский менеджмент, ни богатые сырьевые ресурсы. В ещё большей степени это касается военного искусства. Продолжительность жизни советского танка или самолёта была в 10 раз короче. Из-за этого у немцев всю войну было существенное превосходство в технике. Советский Союз компенсировал техническую слабость превосходством в людских ресурсах. В целом получилась борьба оснащённого агрессора с более слабым, но более многочисленным противником. Что, по-моему, видно невооружённым глазом и нечего тут кривляться со "100 тысячами танков".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более интересна внешне неочевидная роль Англии и США в поддержке восточного фронта. Без Англии и США СССР бы рухнул в 1941-42 годах. Для Гитлера явилась неприятной неожиданностью столь глубокая кооперация между "большевистскими варварами" и "англо-американскими плутократами". Похоже, он так до конца жизни и не понял, что объединяет английского аристократа и раджипутанского набоба.</text>
    <subject>185. ЕЩЁ ОДНО СТАЛИНСКОЕ "ЧУДО" - ИТОГИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/47479.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="3183525" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3183525#t3183525</url>
      <user name="morda_svinaya" username="morda_svinaya" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15557823/2190289" height="89" width="89" />
      <date>2005-02-21 11:59:07</date>
      <text>глупости пишите</text>
      <comments>
        <comment id="3184037" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3184037#t3184037</url>
          <user name="Пробежки по утрам" username="vbif9" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51284211/1574932" height="100" width="100" />
          <date>2005-02-21 12:12:13</date>
          <text>Думаю, это игра такая. "В бисер" - (не Вам будет сказано! ;-)))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3183525&amp;style=mine#t3183525</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3183781" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3183781#t3183781</url>
      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
      <date>2005-02-21 12:08:22</date>
      <text>&amp;gt; Похоже, он так до конца жизни и не понял, что объединяет английского аристократа и &lt;br /&gt;&amp;gt; раджипутанского набоба.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А каков был конец Гитлера?&lt;br /&gt;Его убили "немецкие старички"?&lt;br /&gt;Если судить по следующему отрывку из книги Беккера "Немецкие морские диверсанты во Второй мировой войне"(&lt;a href='http://militera.lib.ru/h/bekker/index.html' rel='nofollow'&gt;http://militera.lib.ru/h/bekker/i&lt;wbr /&gt;ndex.html&lt;/a&gt;) сам умирать он не собирался:&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;Пожалуй, самое трудное задание с момента создания соединения "К" было поручено одному из диверсионно-штурмовых отрядов ВМС за несколько дней до смерти Гитлера: "фюрер и верховный главнокомандующий вермахта" требовал в свое непосредственное распоряжение личную охрану из бойцов соединения "К"... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это происходило в те дни, когда вокруг Берлина велись ожесточенные бои. Забравшись в свой глубокий подвал под имперской канцелярией, обезумевший от страха Гитлер метался между Сциллой страшной действительности и Харибдой иллюзий, в которых он стремился найти прибежище до самого последнего дня. Ему казалось, что его везде окружают предательство и измена. Геринга он объявил предателем народа, Гиммлера лишил всех должностей и даже не доверял больше СС. По иронии судьбы диктатор в эти дни стал доверять исключительно лишь ВМС — тому виду вооруженных сил, который настойчивее всех других уклонялся от влияния "партии". И это нашло свое выражение не только в завещании Гитлера, в котором он назначил своим преемником гроссадмирала Деница, но также и в его неожиданном желании иметь личную охрану из моряков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;27 апреля 1945 года вызвавшиеся добровольно 30 бойцов соединения "К" собрались на аэродроме Рерик, где они должны были со всем своим вооружением (они были вооружены до зубов) погрузиться в три ожидавших их транспортных самолета Ю-52, чтобы лететь в окруженную горящую столицу. Однако в Берлине больше не было ни одного аэродрома, способного принять их. Для того чтобы морякам вообще удалось пробиться к имперской канцелярии, они должны были приземлиться на широкой улице у Бранденбургских ворот. В целях предосторожности авиационное командование выслало вперед самолет-разведчик, который должен был произвести разведку дорожки для приземления. Однако разведчик вернулся назад, не выполнив задания. Советская зенитная артиллерия не позволила ему приблизиться к месту, где должны были совершить посадку самолеты. Над Берлином стояло густое облако дыма и копоти. Ориентироваться было невозможно. Тем не менее вылетевший утром 28 апреля второй самолет-разведчик добился большего успеха. Из полученных данных явствовало, что намеченная для посадки самолетов улица была усеяна воронками от разрывов бомб и там не мог приземлиться ни один самолет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последнее предложение спрыгнуть с парашютами было отклонено соединением "К" как непригодное. По крайней мере половина людей попала бы на горящие здания, а добровольцев в команду самоубийц не было даже в последние часы войны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На следующий день Гитлер своей смертью сам избавил бойцов соединения "К" от их последнего ужасного задания. &lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3184293" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3184293#t3184293</url>
      <user name="Среднее течение Волги" username="und333" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47002365/4003947" height="100" width="50" />
      <date>2005-02-21 12:31:24</date>
      <text>Т-ща Галковского макнули в его собственное говно. Ему объяснили, что в математике он слаб, и даже из журнала "Мурзилка" не может понять ровным счетом нихрена.&lt;br /&gt;В итоге т-щ Галковский говно, в котором он оказался, аккуратно собрал в ковшик, перемешел столовой ложкой и снова полил в свой ЖЖ.&lt;br /&gt;Безотходное, так сказать, производство...</text>
      <subject>Итог дискуссии вполне очевиден</subject>
      <comments>
        <comment id="3200421" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3200421#t3200421</url>
          <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
          <date>2005-02-22 06:09:41</date>
          <text>&lt;br /&gt;Лично я для себя решил больше в разговоры "тут" не встревать. Ибо чего не скажешь, как не напишешь, но он-то ведь не слушает, глухарь вообще никого вокруг не слышит. Да и не нужен ему никто. Самолюбование, эгоцентризм, а может - дешевая погоня за максимальным количеством комментов. Отсюда - и теории все, невероятные, умопомрачительные.&lt;br /&gt;И в конце дискуссии, неизменно - &lt;i&gt;"а я на креслице качаюсь, трубочку курю, ножки пледиком укутал".&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;Как убогий какой, прости Господи...&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Итог дискуссии вполне очевиден</subject>
          <comments>
            <comment id="3202981" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3202981#t3202981</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-02-22 08:59:55</date>
              <text>Я стараюсь не отвечать на оскорбления, и в этом смысле действительно "глухарь". Точнее, "великодушный глухарь". Я ведь писатель, и на поле эмоций всегда выиграю. Высмею смешнее, подразню злее, подставлю позамысловатее. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кстати, почему Вы считаете "я на креслице качаюсь, трубочку курю, ножки пледиком укутал" признаком убогости? Это ведь Черчилль, Сталин и Рузвельт в одном флаконе :)) &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Итог дискуссии вполне очевиден</subject>
              <comments>
                <comment id="3204005" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3204005#t3204005</url>
                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                  <date>2005-02-22 09:32:20</date>
                  <text>Ну, мне кажется, это не совсем удачно - мрачный алкоголик Черчиль, инвалид Рузвельт и рябой Сталин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лучше - &lt;b&gt;&lt;a href="http://www.westlarp.de/fotos/wd/soldaten/schaukelstuhl.JPG" rel="nofollow"&gt;так&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;</text>
                  <subject>Re:</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3202981&amp;style=mine#t3202981</parent>
                </comment>
                <comment id="3210405" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3210405#t3210405</url>
                  <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
                  <date>2005-02-22 02:55:15</date>
                  <text>типичное высказывание по-галковски:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Я бла-бла-бла мне бла-бла-бла Я бла-бла-бла мой бла-бла-бла Я бла-бла-бла Я... мне... мое..."&lt;/i&gt; и т.д.</text>
                  <subject>Re: Итог дискуссии вполне очевиден</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3202981&amp;style=mine#t3202981</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3200421&amp;style=mine#t3200421</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3184293&amp;style=mine#t3184293</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3184549" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3184549#t3184549</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2005-02-21 12:49:05</date>
      <text>Непонятно, а где были "немецкие старички", когда у власти был Гитлер...&lt;br /&gt;Ну просветили бы Адольфа Алоизовича насчет того, "что объединяет английского аристократа и раджипутанского набоба."...</text>
      <comments>
        <comment id="3186853" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3186853#t3186853</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-21 02:37:57</date>
          <text>Гитлер понимал связь СССР с Англией, но явно её недооценивал. Ему казалось, что будет много болтовни, комплиментарных деклараций, но англичане не будут поддерживать Сталина "всей мощью", наподобие Франции эпохи первой мировой. Между тем, Черчилль в 1941-1942 годах оказал помощь гигантскую, и если не дошло до создания прямого агло-советского фронта, то только потому, что не потребовалось. Возьми немцы Сталинград, на Урале и на Кавказе стояли бы английские части.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и конечно Гитлер переоценил англо-американские противоречия. Резоны для этого были, конфронтация между США и Англией в межвоенный период достигла предела. Но не веймаризированной Германии вертеть независимыми государствами - кишка тонка.  </text>
          <comments>
            <comment id="3187365" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3187365#t3187365</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-02-21 02:46:37</date>
              <text>Тогда становится непонятным ваше утверждение, что Вторая мировая - это прежде всего война между США и Англией, из которой США вышли победителем и новым мировым гегемоном. По логике вашей гипотезы казалось, что Германию один из претендентов на мировую гегемонию как-то искусно использовал. Опять же какие-то связи Гесса с Англией...</text>
              <comments>
                <comment id="3188645" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3188645#t3188645</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-21 03:03:22</date>
                  <text>Как раз всё понятно. Германию в 18 недобили, контроль над нею установили страны, соперничающие друг с другом. Немцы получили возможность играть на противоречиях. Гитлер решил, что по трещине противоречий можно взобраться на вершину мирового господства. Реально же вторую мировую войну США и Англия в основном вели переговоры, а Германия и СССР лупцевались. У Гитлера в голове не укладывалось, что люди будут вести друг с другом ожесточённый торг и ОДНОВРЕМЕННО оказывать самую действенную помощь Сталину. Да ещё вполсилы вести тем не менее вполне ощутимые военные действия. Наивный человек. </text>
                  <comments>
                    <comment id="3189157" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3189157#t3189157</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-02-21 04:17:00</date>
                      <text>А кто был больше всего заинтересован во Второй войне?&lt;br /&gt;Судя по плодам, наверное, США. &lt;br /&gt;Но СССР в общем-то тоже усилился после войны и мог стать реальной угрозой для США. Зачем же американцы помогали ему восстанавливаться? Они-то вроде понимали реальную расстановку сил в мире...</text>
                      <comments>
                        <comment id="3191205" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3191205#t3191205</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-21 05:45:49</date>
                          <text>Где ж они помогали? Помогала Англия, используя союзнические отношения с США. После Фултона лафа кончилась. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, значительная часть английской помощи Сталину в 1941-1945 годах состояла в простом перенаправлении американских поставок. Американцы поставляли технику Англии, а та гнала её дальше. </text>
                          <comments>
                            <comment id="3207589" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3207589#t3207589</url>
                              <user name="Морозов" username="morozow" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7045579/1026349" height="100" width="100" />
                              <date>2005-02-22 10:37:59</date>
                              <text>А Черчиль в своих мемуарах врёт, когда говорит о том, что стоило направить помошь Америки англам, а не Советам? А если врёт, с какой целью?</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3191205&amp;style=mine#t3191205</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3189157&amp;style=mine#t3189157</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3188645&amp;style=mine#t3188645</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3189413" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3189413#t3189413</url>
                      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                      <date>2005-02-21 04:17:30</date>
                      <text>Да нет, все пока не становится понятным.&lt;br /&gt;Вы тут ранее говорили фразы типа: "проигравшая Германия теперь в шоколаде",&lt;br /&gt;"мудрые немецкие старички", и уже чуть ли  не "собираются бить морду англо-американскому зверью"... &lt;br /&gt;Пусть так.&lt;br /&gt;В 18-м недобили, в 45-м опять недобили, но мудрые старички рулят, рулят и рулят снова и снова заливая Германию сладкой коричневой массой.&lt;br /&gt;И вот доходим до конкретники.&lt;br /&gt;Гитлер поставленный на высокий пост на старичка не тянет...&lt;br /&gt;Тем не менее очередное поражение Германии(по-крайней мере его трагическую форму) Вы только что списали в первую очередь именно на него.&lt;br /&gt;Списали со снисходительной философской улыбкой: "Этот наивный немецкий юноша так и не понял...".&lt;br /&gt;А "старички немецкие"?&lt;br /&gt;Где ихние старички были?&lt;br /&gt;Почему не подсказали, не помогли, не оберегли?&lt;br /&gt;Почему допустили, чтобы цвет немецкой нации был напрасно закопан в могилы&lt;br /&gt;и пошел по лагерям?&lt;br /&gt;Или весь этот ужас был не напрасен?&lt;br /&gt;Просто старички понимали, что другие варианты еще хуже... и молчаливо позволили Гитлеру сломать шею?&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич - у кого была власть на принятие государственных решений Германии в те годы?&lt;br /&gt;У Гитлера?&lt;br /&gt;У "немецких старичков"?&lt;br /&gt;У Лондона?&lt;br /&gt;У Вашингтона?&lt;br /&gt;Обьясните пожалуйста, ведь картинка не вырисовывается.&lt;br /&gt;Я понимаю, что однозначного ответа на такие вопросы нет и быть не может.&lt;br /&gt;Но момент очень принципиальный, скажите хоть что-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                      <subject>Перегибы на местах?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3191717" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3191717#t3191717</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-21 05:58:20</date>
                          <text>Не только Германию "недобили". Недобили Италию, Японию. Пока сохранена интеллектуальная культура, местный национальный капитал и традиции политического управления - всё поправимо. Даже после безоговорочных капитуляций и атомных бомбардировок.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается внешней политики, то предположим идеальный вариант: на земном шаре существуют всего два государства, крайне древних и умных. Всё равно их политика будет похожа на вихляние пьяного водителя. Они будут постоянно толкать друг друга под руку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Государства постоянно ошибаются и время от времени заваливаются набок. Чем государство умнее, тем больше оно похоже на ваньку-встаньку. Ну а если ума нет, от Ленина к Сталину, от Сталина к Хрущёву, от Хрущёва к Брежневу. Не проблюются ни за что. Разве что общий расклад ляжет так, что кому-то из умников это будет выгодно. На время.   </text>
                          <subject>Re: Перегибы на местах?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3893413" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3893413#t3893413</url>
                              <user name="мучандр" username="muchandr" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9806300/1438222" height="100" width="100" />
                              <date>2005-06-16 01:35:47</date>
                              <text>Япония - особых случай. Их тоже было раскулачили, но потом таки разрешили сделать все по-своему. Это был американский проект создания эдакого карманного "СССР с человеческим лицом". Годах в 50-60-х, Советская экономика демонстрировала еще нещуточный рост и господа американцы всерьез струхнули, что во всей этой плановой экономике что-то есть. Поэтому всякие японские зайбатсу да кейретсу сначала разогнали личным приказом генерала МакАртура, а потом таким же макаром согнали обратно. А эти японцы, хоть сказали бы нам спасибо за их счастливое детство - могли бы запросто из них сделать эдакое Пуэрто Рико...</text>
                              <subject>Re: Перегибы на местах?</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3191717&amp;style=mine#t3191717</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3189413&amp;style=mine#t3189413</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3188645&amp;style=mine#t3188645</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3194789" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3194789#t3194789</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-02-21 07:23:42</date>
                      <text>Зачем он на восток попер? Криворожская сталь, бакинская нефть? Ну не до такой же степени идиотизма велось военное планирование? "Не предполагал", "не рассчитывал"? А для чего все штабы, весь апарат? Мог бы укрепиться в Европе, если мало, слопать и южную Францию. Укрепившись, начать теснить англичан с Ближнего Востока, где по идее и должна была вестись долгая позиционная война с Англией и Америкой. Неизвестно еще насколько при таком раскладе и занятостью на дальнем востоке американцы влезли бы. Тут либо помутнение сознание, либо генералы не верили в успех немецкой военной машины. Отсюда оппортунизм блицкрига.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англо-американские части на Урале? А как бы их туда доставили?</text>
                      <subject>И все же непонятно</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3205285" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3205285#t3205285</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-22 09:57:17</date>
                          <text>Гитлер напал на СССР вынужденно, за несколько дней-недель до нападения Сталина. Суворов здесь прав. Другое дело, он даёт картину вне геополитического контекста, Сталин у него самостоятельный игрок, англичане беспомощные недоумки, а Америки нет вообще.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англичане попали бы на Урал через Иран. С этой целью Иран был оккупирован Сталиным и Черчиллем в 1941 году. Американцам пришлось бы использовать Мурманско-Архангельский плацдарм, а в случае его потери пробираться через тот же Иран, возможно, через втянутую в конфликт Турцию. Ну и через Аляску.    </text>
                          <subject>Re: И все же непонятно</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3213733" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3213733#t3213733</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2005-02-22 05:29:08</date>
                              <text>- а в случае его потери пробираться через то же Иран&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более вероятный сценарий. И война была бы за Ближний восток, каспийский бассейн и среднюю азию при парализации и выключении из игры России, как ей (войне) было положено быть. Вот она там и начинается. С опозданием лет на 60, но с теми же игроками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну и через Аляску.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это даже по современным понятиям малореально.</text>
                              <subject>Re: И все же непонятно</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3205285&amp;style=mine#t3205285</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3893669" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3893669#t3893669</url>
                              <user name="мучандр" username="muchandr" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9806300/1438222" height="100" width="100" />
                              <date>2005-06-16 01:37:37</date>
                              <text>Ну и оказались бы они на Чукотке. А оттуда как?</text>
                              <subject>Re: И все же непонятно</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3205285&amp;style=mine#t3205285</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3194789&amp;style=mine#t3194789</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3188645&amp;style=mine#t3188645</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3187365&amp;style=mine#t3187365</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3186853&amp;style=mine#t3186853</parent>
            </comment>
            <comment id="3893157" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3893157#t3893157</url>
              <user name="мучандр" username="muchandr" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9806300/1438222" height="100" width="100" />
              <date>2005-06-16 01:28:03</date>
              <text>По-моему Черчилю было монопенисуально, кто побеждает на восточном фронте. Его главным интересом было то, чтобы СССР и Рейх друг друга максимально бы истощили. Он после войны что-то на эту тему говорил прямо открытым текстом - мол хрен редьки не слаще.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3186853&amp;style=mine#t3186853</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3184549&amp;style=mine#t3184549</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3185573" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3185573#t3185573</url>
      <user name="freakup" username="freakup" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63251256/2670744" height="100" width="100" />
      <date>2005-02-21 01:24:24</date>
      <text>Общение с ДЕ происходит в неповторимом стиле "Ссы в глаза".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3185829" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3185829#t3185829</url>
      <user name="patrokl" username="patrokl" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37734333/4686141" height="98" width="100" />
      <date>2005-02-21 01:29:32</date>
      <text>Но это же клиника, друзья!!!!!!&lt;br /&gt;Это надо же!!!! Человек упорно ничего не понял из того, что ему пытались объяснить!!!! &lt;br /&gt;Галковский, Вы представляете себе, какой объем перевозок по ленд-лизу вы приписываете союзникам?????? Вы представляете себе возможности экономики Англии в 1941-42 годах?&lt;br /&gt;А расплачивался СССР чем? Или Вы думаете, что союзники нам все бесплатно везли?</text>
      <comments>
        <comment id="3186341" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3186341#t3186341</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-21 02:12:13</date>
          <text>Везли именно бесплатно. Плата-то была, и страшная. Но не деньгами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Объём я себе представляю. Например, такая цифра: 12700 танков. Для Англии это цифра крупная - два года надо работать всей танкостроительной промышленности военного времени. Германии - больше года. А Джугашвилеву? ИЗ ЖАЛОСТИ ПРИНИМАЛ ЗАОКЕАНСКИЕ ПОДАЧКИ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, в лендлиз не входят поставки, получанные СССР за деньги. Лендлиз - это особь статья, а военные закупки - тоже особь статья.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Своевременность? Ведь дорого яичко ко Христову дню. Вот например сражение под Москвой. ОНО САМОЕ. Первые поставки шли прямо в бой (с 1 октября 1941 по 500 танков ежемесячно). </text>
          <comments>
            <comment id="3187621" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3187621#t3187621</url>
              <user name="patrokl" username="patrokl" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37734333/4686141" height="98" width="100" />
              <date>2005-02-21 02:52:07</date>
              <text>&amp;gt;&amp;gt;Везли именно бесплатно&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;Простите, а что тогда не довез "Эдинбург" ?</text>
              <comments>
                <comment id="3202725" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3202725#t3202725</url>
                  <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                  <date>2005-02-22 08:31:37</date>
                  <text>Термин ленд-лиз означал "дать технику и материалы взаймы до окончания боевых действий". А фактически - безвозмездно. То есть даром.</text>
                  <subject>Учите матчасть</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3203749" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3203749#t3203749</url>
                      <user name="patrokl" username="patrokl" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37734333/4686141" height="98" width="100" />
                      <date>2005-02-22 09:25:34</date>
                      <text>В рамках так называемого «обратного ленд-лиза» – Вашингтон получил необходимого сырья общей стоимостью почти в 20% от переданных материалов и вооружений. В частности, из СССР в Штаты были отправлены 32 тысячи тонн марганцевой и 300 тысяч тонн хромовой руды.&lt;br /&gt;Более того, насчет бесплатно, чтобы вы не обольщались. Взаимопризнанная сумма с учетом  процентов, согласно вашингтонскому соглашению 1972 года, составила 722 миллиона баксов. Из них 48 миллионов были выплачены при Брежневе, а остальные согласно дополнительному соглашению между Горбачевым и Бушем-старшим, Москва должна вернуть до 2030 года</text>
                      <subject>Re: Учите матчасть</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3204261" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3204261#t3204261</url>
                          <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                          <date>2005-02-22 09:38:28</date>
                          <text>Эта сумма только так называемой "гражданской" части ленд-лиза. Военные материалы и техника подлежали безусловному списанию.</text>
                          <subject>Re: Учите матчасть</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3205541" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3205541#t3205541</url>
                              <user name="patrokl" username="patrokl" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37734333/4686141" height="98" width="100" />
                              <date>2005-02-22 09:57:20</date>
                              <text>К оплате был выставле счет на  военные материалы и технику, которая не была определена  как потерянная в боях, но  которую не вернули. Так что военная техника и материалы не "безусловно списывались"</text>
                              <subject>Re: Учите матчасть</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3207333" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3207333#t3207333</url>
                                  <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                                  <date>2005-02-22 10:29:49</date>
                                  <text>В рамках ленд-лиза СССР было поставлено 11-12$ млрд, а выставлен счет на 722$ млн. Почувствуйте разницу. </text>
                                  <subject>Re: Учите матчасть</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3205541&amp;style=mine#t3205541</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3204261&amp;style=mine#t3204261</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3203749&amp;style=mine#t3203749</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3204517" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3204517#t3204517</url>
                          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                          <date>2005-02-22 09:40:25</date>
                          <text>Вы не понимаете, вся матчасть потерянная в боях с общим врагом, списывалась со счета, и оплате не подлежала. То, что не было потеряно, американцы после начала холодной войны предложили вернуть или оплатить. Кое-что вернули, кое-что нет, вот о оплате этой части, которую не вернули и шла речь все это время. И ничего более.</text>
                          <subject>Re: Учите матчасть</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3205797" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3205797#t3205797</url>
                              <user name="patrokl" username="patrokl" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37734333/4686141" height="98" width="100" />
                              <date>2005-02-22 09:58:34</date>
                              <text>Я понимаю. Но согласитесь есть разница между утверждениями "по ленд-лизу мы все получали даром" и "нам списали долги по потерянной в боях технике"</text>
                              <subject>Re: Учите матчасть</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3204517&amp;style=mine#t3204517</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3206309" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3206309#t3206309</url>
                              <user name="patrokl" username="patrokl" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37734333/4686141" height="98" width="100" />
                              <date>2005-02-22 10:01:48</date>
                              <text>Кстати вернули не кое что а практически 60 процентов того, что осталось (очень нам грузовики и двигатели после войны были нужны). Кстати никого не покоробил тот факт, что СССР был единственным государством, кому выставили счет? Для всех остальных стран термин "ленд-лиз" и слово "даром" действительно означали одно и тоже.</text>
                              <subject>Re: Учите матчасть</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3208613" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3208613#t3208613</url>
                                  <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                                  <date>2005-02-22 11:20:42</date>
                                  <text>&amp;gt;Кстати никого не покоробил тот факт, что СССР был единственным государством, кому выставили счет? Для всех остальных стран термин "ленд-лиз" и слово "даром" действительно означали одно и тоже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо было правильно себя вести после войны - то есть принять план Маршалла для СССР, ну и тому подобное ;). А так представьте себе - поставили США в СССР обогатительный комбинат алюминиевый, смонтировали, пустили. А после войны СССР из алюминия, выпущенного этим комбинатом, строит МиГ-15, которые в Корее американские самолеты сбивают? Это Вас не коробит ;))?</text>
                                  <subject>Re: Учите матчасть</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3206309&amp;style=mine#t3206309</parent>
                                </comment>
                                <comment id="9403813" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=9403813#t9403813</url>
                                  <user name="Иван А. Ильин" username="illyn" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86516121/836340" height="99" width="99" />
                                  <date>2007-01-16 11:44:42</date>
                                  <text>Нет не для всех. Первые же 50 эсминцев которые получили Британцы от Штатов — были оплачены английскими военно-морскими базами в Атлантике и д.р. местах.&lt;br /&gt;Буквально — «наша земля» в обмен на оружие.</text>
                                  <subject>Re: Учите матчасть</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3206309&amp;style=mine#t3206309</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3204517&amp;style=mine#t3204517</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3203749&amp;style=mine#t3203749</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3202725&amp;style=mine#t3202725</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3187621&amp;style=mine#t3187621</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3186341&amp;style=mine#t3186341</parent>
            </comment>
            <comment id="3188389" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3188389#t3188389</url>
              <user name="patrokl" username="patrokl" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37734333/4686141" height="98" width="100" />
              <date>2005-02-21 03:01:04</date>
              <text>&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/patrokl/11109.html" rel="nofollow"&gt;http://www.livejournal.com/users/patrokl/1&lt;wbr /&gt;1109.html&lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="3188901" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3188901#t3188901</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-21 03:44:04</date>
                  <text>Предположим, в современной Германии у руководства находятся расисты, считающие негров генетически глупым народом. Тогда какова будет ПРАВИЛЬНАЯ политика Германии по отношению к США? Очевидно немцы сделают всё возможное и невозможное. чтобы госсекретарём там была Кондолизка. Водить за нос обезьяну - не проблема.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому неужели Вы думаете, что Запад будет поддерживать современных русских историков, раскапывающих правду о лендлизе? Нет, они погладят по головке националистического кретина, визжащего о партии Ленина-Сталина и чудесах советской экономики. Даже деньжат подбросят на "праздник победы". Организуют национальную ассамблею с голубым глазом на фоне триколора. Дурак не конкурент. Над ним можно даже издеваться почти в открытую, "на голубом глазу". Он всё равно не поймёт. </text>
                  <comments>
                    <comment id="3200933" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3200933#t3200933</url>
                      <user name="patrokl" username="patrokl" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37734333/4686141" height="98" width="100" />
                      <date>2005-02-22 06:21:49</date>
                      <text>Вся проблема современной России заключается в том, что мы не умеем себя уважать. Мы умеем уважать свои интересы, мелкие прихоти, и некоторые, даже,  себя как личность. Но вот уважать себя как народ мы не умеем. А вот Великое поколение умело. И подобные сентенции типа "Да мы вообще все гавно, без америкосов" мало того, что далеки от истины, еще и не несут в себе никаких экзестенциальных установок. И единственный пока, кто смог создать конкуренцию америкосам, на основе самосознания народа - это как раз те "кретины", кто кричал про партию Ленина - Сталина. Более того, их американцы бояться до колик - они до сих пор вспоминают как в школе под парты лазали и пыль по бомбоубежищам глотали. Поэтому они сделают все возможное и невозможное, чтобы раз и навсегда заставить забыть, что такое самоуважение народа, потому как для них это почти смертельно. И Вот они находят глупца, который начинает на каждом углу кричать о том какие наши деды говно, что ничего кроме говна не делали, да и делали в мизерном количестве, да где бы мы вообще были если бы не "старший брат". И делает это, хочу заметить не считаясь ни с какими фактами </text>
                      <comments>
                        <comment id="3202213" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3202213#t3202213</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-22 08:13:20</date>
                          <text>Я как раз хочу, чтобы люди научились себя уважать. Основа самоуважения - трезвая оценка ситуации. Вам в дверь позвонила цыганка, предложила сходить в магазин, бесплатно купить продукты. Мотивировка: "золотой, бриллиантовый".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таких людей во всём мире презирают. "Таких людей" - это не цыган. Цыгане что же - каждая зверушка барахтается тем, что у неё есть. Кто ластами, кто хвостом. Хочешь жить - умей вертеться. А вот кого обобрали, налепили нос из папье-маше, дурацкий колпак, дали в утешение тёщин язык "80-летия победы", тот достоин только смерти. Если конечно, он уселся на Красной площади и стал в тёщин язык играться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поломать чужой сценарий - основа политики. К Вам приходят, делают заманчивое предложение. Вы долго рассматриваете свои ногти, потом зеваете и говорите: "НЕ ХОЧУ". Люди понимают - ЧЕЛОВЕК. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представьте себе, 9 мая в домик дураков съедутся Буши с подарками: "Крези рашен празднуют победу". А Россия заявляет:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Праздновать не будем. Не до праздников. Хватит, напраздновались - Россия получила границы 17 века. А вот разобраться надо. Кто организовал войну, зачем. К каким результатам пришли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Побледнеют люди. Как полотно. И сразу скажут: а может НЕ НАДО? Может надо чем-то ПОМОЧЬ? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3200933&amp;style=mine#t3200933</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3188901&amp;style=mine#t3188901</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3188389&amp;style=mine#t3188389</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3186341&amp;style=mine#t3186341</parent>
            </comment>
            <comment id="3190181" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3190181#t3190181</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2005-02-21 05:17:52</date>
              <text>Мой папа много рассказывал о войне детям и внукам. Это были очень вкусные рассказы, примерно - как пирожки моей бабушки. Но кроме ощущений и внешнего вида никто ничего не запомнил - какие уж там рецепты или подробности, - очень жаль, тем более что в последние годы папа пытался написать воспоминания, но дальше первой главы не продвинулся, хотя ее переписал по-разному раз тридцать...  Так вот про лендлиз папа говорил так: "Конечно, помощь была и немалая, мы бы и сами справились, но ее наличие поддерживало..." - "Дорого внимание," - хмыкала я. - "Может быть, ведь важно было, что мы понимали - мы не одиноки..." - "Во Вселенной," - ехидничала сестра.&lt;br /&gt;Мне кажется, что, простите за тривиальность, в массовом сознании попытка разоблачения мифа останется вместе с самим мифом, который будет все равно превалировать. Как "Мифы древней Греции" и многочисленные их интерпретации.&lt;br /&gt;Единственное, что можно - создать собственный миф, как хронологи, например.  </text>
              <subject>Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
              <comments>
                <comment id="3190437" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3190437#t3190437</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-21 05:32:23</date>
                  <text>Основной критерий мифа - эффективная полезность. Миф "ВОВ" давно бесполезен. И неэффективен. </text>
                  <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3191973" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3191973#t3191973</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2005-02-21 06:04:01</date>
                      <text>Если бы он был бесполезен и неэффективен, то тогда у Вас не было бы такого большого количества оппонентов. Причем, я уверена, что и из них большинство неангажированные, порядочные люди. И молодые. Что их так цепляет, возмущает и заставляет придерживаться общеупортебительной точки зрения, - не косность же?</text>
                      <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3192997" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3192997#t3192997</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-21 06:13:36</date>
                          <text>Если бы миф был здоров, оппоненты (совсем не многочисленные) не выглядели бы столь жалко. Нормальный миф придаёт людям силы, даёт фору. Сомневаюсь, что я смог бы на равных спорить с верующим христианином на религиозные темы. Он всегда мог бы изменить масштаб диалога и прератить меня с моей "истиной" в блоху. Потому что религиозный миф живёт и, возможно неуничтожим. А вот "Ура, наши идут!" давно никому не нужно. Путин пять лет лепил "защитников Чечни". Что, получилось? НОЛЬ.</text>
                          <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3191973&amp;style=mine#t3191973</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3190437&amp;style=mine#t3190437</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3192485" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3192485#t3192485</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-02-21 06:06:37</date>
                      <text>А есть ли в РФ - полезные мифы? А наиболее вредные?&lt;br /&gt;И какие можно было бы создать - "эффективно полезные"?</text>
                      <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3193253" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3193253#t3193253</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-21 06:14:18</date>
                          <text>Самый вредный миф РФ - РФ.</text>
                          <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3195045" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3195045#t3195045</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2005-02-21 07:40:48</date>
                              <text>Думается, что это не один из путинских мифов, - потому что этот миф возникал, когда его публичная критика была невозможна. Поэтому ему удалось достаточно прочно внедриться и непротиворечиво оформиться. И это достаточно органичный массовому сознанию конструкт: люди хотели видеть себя самодостаточными спасителями благодарного мира, который, конечно, помогал собственному спасению, но не так, чтобы очень. Сам бы не спасся точно. Этот миф работает и сегодня: тогда мы могли, нужно собраться и смочь сейчас, если не можем - мешают гады. Сначала нужно убрать их, тогда - точно сможем. Это тоже вера - в национальность, например. Не думаю, что она менее сильна, чем религиозная. Оснований у нее по крайней мере не меньше.&lt;br /&gt;Вы можете победить в споре, показывая необоснованность мифа: слабый (и уже старый) возмутится и заплачет, молодой и сильный полезет в драку. Но верить в развенчанный Вами миф они не перестанут. &lt;br /&gt;Другой верой при определенных обстоятельствах может стать только иное понимание национальности. Что, каким образом и зачем Вы собираетесь дать им взамен?&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3196325" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3196325#t3196325</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-02-21 08:42:03</date>
                                  <text>Развенчанный миф перестаёт быть мифом, а факт развенчания доказывает его изначальную слабость. Если алмаз раскололся, значит это не алмаз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что характерной особенностью русских (и их сильной стороной) является неверие в мифы. Напомню Вам окончание мифа Сталина. Через три года сказали, что никакого Сталина не было. И всё. Тридцатилетний "сталинизм" исчез. Полностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Миф о ВОВ это несколько десятков фильмов. Это не миф. У русских не было даже мифа о 1812 годе. Так, "приятные воспоминания" и площадка для толстовской рефлексии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому русские и были хорошими солдатами. Вышибали зубы сказочникам. Наполеон пришёл с тряпакми и свистульками, ПОШЁЛ СНЕЖОК...</text>
                                  <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3198629" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3198629#t3198629</url>
                                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                      <date>2005-02-21 10:07:24</date>
                                      <text>Архетип, учебник истории, кино, иногда ну очень популярный исторический роман в метро (редко в свободное время) - вот опоры, постоянно как поддерживающие миф, так и цементируемые им. Они никуда не делись из рамок обыденного сознания. &lt;br /&gt;Если бы сталинизм исчез полностью, то кто бы сейчас стал восстанавливать его имя, вернее подновлять, вставив новые зубы. &lt;br /&gt;Миф о 1812 годе есть: мы победили Наполеона благодаря инициативе и мужеству народа, мудрости Кутузова и погодным условиям. Спросите любого человека на улице. Такова же и структура мифа ВОВ.&lt;br /&gt;Разоблачения - пища для ума, а миф к нему имеет очень опосредованное отношение.&lt;br /&gt;Даже когда нам на Сталина будет как на Грозного, некое смутное представление об их импереобразующей исторической миссии у нас останется. Даже если не останется русских, то у тех, кто будет жить на их территории. А также у всех тех, кто знает, что была такая Россия.&lt;br /&gt;Может быть, вопрос в том, как эти мифологические структуры использовать? Если это вообще возможно. Но для чего? С какой целью?&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3198885" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3198885#t3198885</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-02-21 10:39:08</date>
                                          <text>Со "сталинизмом" задача ставится посильная. Нужны несколько помоечных журналистов с горящими от голода глазами, - эти за деньги скажут всё. Потом на них укажут указкой: "Смотрите, в России русские националисты выступают в защиту доброго имени русского тирана Сталина". Делов-то.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1812 на миф не тянет. Были казённые мерприятия, была естественная романтизация победителей (и поделом!). Но гнусить на клиросе 60 лет день и ночь - помилуйте. В русской литературе кавказские войны гораздо богаче представлены.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Время мифов ушло. Миф это начальное или неполное среднее образование.   </text>
                                          <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3198629&amp;style=mine#t3198629</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3196325&amp;style=mine#t3196325</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3195045&amp;style=mine#t3195045</parent>
                                </comment>
                                <comment id="3196581" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3196581#t3196581</url>
                                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                  <date>2005-02-21 08:42:13</date>
                                  <text>Этот миф работает и сегодня: тогда мы могли, нужно собраться и смочь сейчас, если не можем - мешают гады&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;=====&lt;br /&gt;...да здравствует Великая Русская революция!&lt;br /&gt;И понеслась:&lt;br /&gt;Бездарное правительство-&lt;br /&gt;бездарный царь - войну проиграли - царь был слаб - министры неспособны - царица немка - монетизация льгот преступление - наши старики- наша молодежь...&lt;br /&gt;Плавно и как-то даже механически революционная риторика начала ХХ века перетекает в революционную риторику начала уже XXI века. Без особых изысков. Штампами, штампами,благо они уже ТАК вколочены советской пропагандой, что только некоторые слова надо поменять...&lt;br /&gt;Пол-Интернета зовет ее, родимую, заклинает - приди, снеси "этот режим, при котором все равно ничего изменить нельзя".&lt;br /&gt;Советский миф совершеннно ужасен тем, что навеки внушил веру в то, что революция решает социальные проблемы. Именно революция, а не реформы, созидательный труд, программы, на исполнении которых настаивает общество. </text>
                                  <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3195045&amp;style=mine#t3195045</parent>
                                </comment>
                                <comment id="3203237" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3203237#t3203237</url>
                                  <user name="Морозов" username="morozow" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7045579/1026349" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-02-22 09:11:07</date>
                                  <text>где Вы видете здесь развенчанье мифа?&lt;br /&gt;я типа молотой учёный, плохой и к тому же технарь.&lt;br /&gt;Но когда гражданин Галковский выдавливает из себя странную гипотезу, я удивлённо пожимаю плечами и хочу спрсить - "А почему Вы так решили?". Но не успеваю, это спрашивают другие, хотя и формулируют по другому? &lt;br /&gt;А что в ответ Галковский говорит? Где хоть одна цифра, где доказательства? Одни построения высосаные из гениального пальца.&lt;br /&gt;Так что, извините, но по моему мнению, Вы заблуждаетесь. Галковский не занимается развеничванием мифов, он развлекается, тыкает людей в больные места и делает вид, что создаёт свой миф.</text>
                                  <subject>мадам,</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3217573" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3217573#t3217573</url>
                                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                      <date>2005-02-22 08:34:43</date>
                                      <text>А Вам не кажется, что ответ - это приглашение к продолжению диалога, и тем ценен? Если не отвечают, то Ваш вопрос не интересен или неверно поставлен. Если отвечают, то появляется стимул думать дальше. Мы же здесь затем, чтобы думать самостоятельно посредством диалога. Как в старом анекдоте про поручика Ржевского: детей не люблю, но сам процесс…&lt;br /&gt;А непротиворечивую концепцию, вероятно, лучше поискать в другом месте. (Хотя если б я была моложе, талантливее и работоспособнее, то я бы по ЖЖ писала статьи и защищала диссертации - столько материала для анализа. Например, собирала бы концепции из этих противоречивых разрозненных высказываний. Сказка… Но в официальные оппоненты ДЕ, скорее всего не позвала бы, если честно.)&lt;br /&gt;Я задаю вопросы и высказываю свое мнение (так как без этого вопрос сформулировать сложно), только в случаях крайнего непонимания. &lt;br /&gt;Мне кажется, что мы здесь все развлекаемся (кроме тех, кто по долгу службы). И миф, который создает Галковский не самый скучный.&lt;br /&gt;А умелое тыканье в больные места - тоже искусство и дело интересное, - познай себя (и мир) хоть таким образом.&lt;br /&gt;И еще интернет дает возможность продолжить или прекратить диалог тогда, когда Вам хочется, а также вести его в приемлемой для Вас манере, простите за тривиальность, что и делает автор журнала - его право. &lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>уже падают листья…</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3252389" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3252389#t3252389</url>
                                          <user name="Морозов" username="morozow" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7045579/1026349" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-02-24 08:03:26</date>
                                          <text>Значит Галковский создаёт мифы, а не развенчивает. Вот и пришло согласие.&lt;br /&gt;Да, только я вот не уверен что этот миф именно он создал. Та же тема у Мухина интересней раскрыта, тем не просто Америка с Англией бодаются. Там американские и английские сионисты отношения выясняли.&lt;br /&gt;А по долгу службы никого тут нет, вот это точно миф. Любят меня агентом КГБ обзывать, а напрасно. Даже искал, где мне платить будут за отстаивание моей же точки зрения. Ан нету.&lt;br /&gt;Разве только дети капитана гранта в какой то мере в инете денежку отрабатывают.&lt;br /&gt;Есть вопросы на которые надо отвечать, для приличия.</text>
                                          <subject>*:0)</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3261605" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3261605#t3261605</url>
                                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                              <date>2005-02-24 01:09:03</date>
                                              <text>Бог с Вами, я отнюдь не Вас имела в виду, тем более в какой-то конкретной ипостаси, это я о тех людях,- КГБ, диссертация, обзор и прочее тому причиной, - которые используют этот материал для работы (неважно какой). В отличие от других, кто посредством сего, развлекаясь, растет над собой (что есть цель опять-таки не первостепенная).&lt;br /&gt;ДЕГ создал свою концепцию, в, скажем, таком интеллектуальном поле, когда такие концепции стали если не правилом, то перестали приводить к отвисанию челюсти у интеллигентского сословия (кстати, подбросьте ссылку на Мухина, пожалуйста, так как я компьютерно малограмотна, и - в каком смысле жуль верн упомянут?). &lt;br /&gt;Мне очень сложно объяснить в целом, почему именно концепции ДЕГ меня привлекают. Ведь это делают скорее не они сами, а то состояние, которое у меня возникает по мере чтения его текстов. (Например, виски и пиво я пью с удовольствием, а водку и наркотики - без).&lt;br /&gt;Насчет вопросов - смотря где и что конкретно, полагаю. Согласитесь, выглядело бы странно, если бы в интернете кто-то спросил, который час вообще. Но в переписке с заокеанскими друзьями - вполне естественно, если человеку лень посчитать. &lt;br /&gt;Но это очень интересная тема - приличия в интернете, да и вообще - как меняется поведение людей в целом по мере их виртуализации... &lt;br /&gt;Но если меня обидят, то я лучше уйду возмущаться на свою страничку. Или посмеюсь над этим со знакомыми. В этом случае правду отстаивать не хочется, настолько наплевать на людское мнение о моей скромной личности.&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Что б сей сон значил?..</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3252389&amp;style=mine#t3252389</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3217573&amp;style=mine#t3217573</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3203237&amp;style=mine#t3203237</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3195045&amp;style=mine#t3195045</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3193253&amp;style=mine#t3193253</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3196069" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3196069#t3196069</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-02-21 08:24:27</date>
                              <text>Мозгов не хватает придумать, как поспособствовать свести этот миф на нет.&lt;br /&gt;Не присоветуете?! </text>
                              <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3199653" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3199653#t3199653</url>
                                  <user name="porogny" username="porogny" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                  <date>2005-02-22 05:08:52</date>
                                  <text>Только через гос.власть и под ее сенью насаждать и насаждать...&lt;br /&gt;Годы, десятилетия,плюс умная своекорыстная экон. политика и "советский" тупик русской истории будет сном.</text>
                                  <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3201189" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3201189#t3201189</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2005-02-22 07:25:53</date>
                                      <text>До гос.власти высоко. Пока под её сенью продолжают вырывать и вырывать посаженное.&lt;br /&gt;"Советский" тупик кажется "бесконечным". Читаешь Суворина - уже тогда видишь "советское".</text>
                                      <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3202469" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3202469#t3202469</url>
                                          <user name="porogny" username="porogny" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                          <date>2005-02-22 08:24:22</date>
                                          <text>Встать у власти("если бы царем был я")- альфа и омега общественно-политического дискурса. Дмитрий Евгеньевич при помощи философии научился форточки открывать, не вставая с кресла - руками поклонников. Может Бог сделает его царем.      &lt;br /&gt;Тогда будут написаны новые книги по всем предметам. Кстати надо и Н.А. Морозова поднять на щит. Он - лом божий,подаренный России безбожной эпохой,чтобы сломать западную историографию и мировоззрение. </text>
                                          <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3203493" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3203493#t3203493</url>
                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                              <date>2005-02-22 09:20:22</date>
                                              <text>"Лом божий" - замечательный образ. По-русски.&lt;br /&gt;"Сломать западное мировоззрение" - по-русски. &lt;br /&gt;Лом - оружие русского интеллигента?! &lt;br /&gt;Но против лома есть защита, указывал ДЕ - "европейская шпага". </text>
                                              <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3207077" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3207077#t3207077</url>
                                                  <user name="porogny" username="porogny" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                  <date>2005-02-22 10:24:57</date>
                                                  <text>Опять идти путем умной опричнины(потихоньку поджигать муравейник). "Лом",конечно,будет доступен в зале славы для избранных. Д.Е. писал, что русские преломили свет коммунизма на Восток. В СССР ехали к телу Ленина,за инструкциями...&lt;br /&gt;Почему не поехать к лежащим в аргоне рукописям Морозова,он же наш,родственник. Марксовы родственники грелись в его лавке,а мы в своей.</text>
                                                  <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3218853" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3218853#t3218853</url>
                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                      <date>2005-02-22 09:29:05</date>
                                                      <text>"Умная опричнина" - это замечательно! Только чрезвычайно сложно. Но зато - ЦЕЛЬ.</text>
                                                      <subject>Re: Мы рождены, чтоб сказку сделать</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3207077&amp;style=mine#t3207077</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3203493&amp;style=mine#t3203493</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3202469&amp;style=mine#t3202469</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3201189&amp;style=mine#t3201189</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3199653&amp;style=mine#t3199653</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3196069&amp;style=mine#t3196069</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3193253&amp;style=mine#t3193253</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3192485&amp;style=mine#t3192485</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3190437&amp;style=mine#t3190437</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3190181&amp;style=mine#t3190181</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3186341&amp;style=mine#t3186341</parent>
            </comment>
            <comment id="3191461" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3191461#t3191461</url>
              <user name="some_tales" username="some_tales" />
              <date>2005-02-21 05:48:18</date>
              <text>Так выходит, что и англо-американская статистика неправильная.&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, а где ДОКАЗАТЕЛЬСТВА?</text>
              <comments>
                <comment id="3192229" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3192229#t3192229</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-21 06:04:41</date>
                  <text>Полагаю, что официальной статистике демократического государства можно верить. "Доверяй, но проверяй", не без этого. Но поставки по лендлизу хорошо запротоколированы, легко проверяются. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот статистика СССР даже брежневского периода это вещь весьма и весьма условная. До конца 80-х годов в СССР невозможно было достать КАРТУ МОСКВЫ. Неплохо, да?</text>
                  <comments>
                    <comment id="3193765" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3193765#t3193765</url>
                      <user name="some_tales" username="some_tales" />
                      <date>2005-02-21 06:17:58</date>
                      <text>Поставки англо-американцев - это твердая величина, а советское производство преувеличено. Иначе говоря, победа СССР была обеспечена меньшим числом техники, чем считалось. Дмитрий Евгеньевич, как же выиграли войну-то?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3192229&amp;style=mine#t3192229</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3194533" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3194533#t3194533</url>
                      <user name="achilles_tendon" username="achilles_tendon" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23404275/5465026" height="100" width="97" />
                      <date>2005-02-21 07:02:16</date>
                      <text>Да, это верно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я в начале 80-х был в геологической экспедиции, лазили по Северному Кавказу. Начальник жутко матерился из-за отсутствия нормальной топографической карты местности, пользовался какими-то самодельными кальками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он рассказал, что за год до этого работала международная группа из СССР, Турции, Франции и США, которая общими усилиями с использованием новейших методов и спутниковых данных сделала прекрасную карту Кавказа, как советского, так и турецкого. Потом группа уехала, и совки эту карту ЗАСЕКРЕТИЛИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще в совке существовало специальное управление по ФАЛЬСИФИКАЦИИ географических карт. Кто тогда ходил в походы или путешествовал по совку самостоятельно, это знает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нынешние идиотики или этих вещей либо вообще не понимают, либо (что более вероятно) им платят, чтобы КОСИЛИ под идиотиков. Егорка-идиотик, видать, гребет деньги лопатой.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Согласен с товарищем Галковским!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3195301" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3195301#t3195301</url>
                          <user name="some_tales" username="some_tales" />
                          <date>2005-02-21 07:56:36</date>
                          <text>Любопытно. Не отыщется ли ссылочка про подразделение по фальсификации картографии? А то некоторые убеждены, что при ЦРУ&lt;br /&gt;было подразделение по сочинению анекдотов. Или "кругом жиды".&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Согласен с товарищем Галковским!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3197349" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3197349#t3197349</url>
                              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                              <date>2005-02-21 08:59:28</date>
                              <text>состояние дел с картами могу лично подтвердить.&lt;br /&gt;для туриста карта - первое дело. Двухкилометровка - ДСП до конца 80-х,&lt;br /&gt;двухсотпятидесятиметровка - "секретная", на полном серьезе, в первых отделах хранилась, причем была только там, где ей положено было быть по роду деятельности.&lt;br /&gt;А о вранье - сравнить двухверстку с "открытыми" картами - там озера нет, там болото не показано. Это значит, зайдут враги, утопнут. Такая вот народная смекалка. КОЗЛЫ.</text>
                              <subject>в стране дураков, или в мире сусаниных</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3195301&amp;style=mine#t3195301</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3194533&amp;style=mine#t3194533</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3192229&amp;style=mine#t3192229</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3201445" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3201445#t3201445</url>
                      <user name="ВД" username="valery_d" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987427/1418090" height="94" width="100" />
                      <date>2005-02-22 07:35:10</date>
                      <text>Тебя, придурка, спросили о докозательствах, а ты опять какое-то фуфло гонишь. Да и ладненько: клоуны ведь должны быть везде - и в школе, и в институте, и в жж. :)</text>
                      <comments>
                        <comment id="3207845" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3207845#t3207845</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2005-02-22 10:48:19</date>
                          <text>Да какие доказательства, милейший? Фальсификация ВСЕХ карт в "совке" - это общеизвестный факт. Наверняка и управление было соответствующее, не сами же они рождались. Карты бы, возможно, и по сей день бы фальсифицировали, если б не доперло, наконец, до наших "специалистов по безопасности", что американцы благодаря спутниковым фотографиям все равно УЖЕ ЗНАЮТ все лучше всех совестких картографов.&lt;br /&gt;А про придурков не надо. Ты назвал придурком, тебя назвали придурком - это что, разговор?</text>
                          <comments>
                            <comment id="3208357" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3208357#t3208357</url>
                              <user name="ВД" username="valery_d" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987427/1418090" height="94" width="100" />
                              <date>2005-02-22 11:15:13</date>
                              <text>Намеренно искаженные карты - штука всем известная. Намеренное искажение и фальсификация - вещи вообще-то разные. А причем здесь вообще карты? Это Галковский по обыкновению перевел стрелки на карты, а доказательства от него требовали по другому поводу, однако.&lt;br /&gt;А придурок... ну, если человек так вжился в роль придурка, то почему нужно проявлять повышенную вежливость и называть его... метром, например? :))</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3207845&amp;style=mine#t3207845</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3224229" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3224229#t3224229</url>
                              <user name="Erwald" username="erwald" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                              <date>2005-02-23 07:16:58</date>
                              <text>&amp;gt; доперло, наконец, до наших "специалистов по безопасности", что американцы &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Да нет, логика здесь была иная. Если бы человека взяли с "правильной" картой, то на американские спутники врядли бы он сослался. Как равно и на ларек "Союзпечати".</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3207845&amp;style=mine#t3207845</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3201445&amp;style=mine#t3201445</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3192229&amp;style=mine#t3192229</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3191461&amp;style=mine#t3191461</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3186341&amp;style=mine#t3186341</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3185829&amp;style=mine#t3185829</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3186085" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3186085#t3186085</url>
      <user name="Sharkun" username="sharkun" />
      <date>2005-02-21 01:43:54</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, пора уж Вам после Франции с устрицами навестить старую добрую Англию со стейками. :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3188133" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3188133#t3188133</url>
      <user name="vovkodav" username="vovkodav" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123224348/5262686" height="100" width="95" />
      <date>2005-02-21 02:58:11</date>
      <text>Спрятали бы этот пост и никому не показывали.&lt;br /&gt;Вроде думающий человек...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/17ur/8118.html" rel="nofollow"&gt;А это к тому что было бесплатно&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А за "процент брака" расстреливали... и правильно делали..</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3189925" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3189925#t3189925</url>
      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
      <date>2005-02-21 05:10:27</date>
      <text>Когда  Черчиль твердо сказал, что в 42 второго фронта в Европе не будет, Сталин  предложил Черчилю направить на восточный фронт (на советский фронт с Германией) 35 англо-американских дивизий. Черчиль отказался, поскольку это было невозможно до такой степени, что даже нельзя было объяснить, почему это было невозможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как видно, было в этой войне, что то еще более важное, чем танки и самолеты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, все эти голословные словеса Д.Е., что "ну не могло быть у СССР столько своих танков, потому что этого не могло быть никогда...", все это непонимание основано на какой то фетишизации самого по себе количества танков.  А на самом деле, само по себе большое количество  танков может принести даже вред! Немцы это поняли и СОКРАТИЛИ число танков в танковой дивизии, и не потому что у них была нехватка танков, а потому, что дивизия с двумя танковыми полками оказалась громоздкой и менее эффективной, чем дивизия с одним танковым полком и количеством танков в два раза меньшим. Кроме того, у Гитлера  было принято стратегическое планирование и план по танкам был не "по валу", не "давай-давай", а в соотвествии с обеспеченностью другими ресурсами - прежде всего топливными и людским. Зачем клепать еще и еще танки,  если на них все равно нет уже ни  бензина, ни экипажей? Да к тому же, немецкие генералы, как выяснилось, не могли эффективно управлять соединениями, перегруженными танками. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вобщем, Д.Е. оценивает не войну как таковую, а некое, им самим придуманное, умозрителдьное соревнование Сталина, Гитлера и Черчиля. Ну, а поскольку Д.Е. сам придумал правила для этого соревнования, поэтому и получил нужный ему результат. Даже не так, вначале Д.Е. придумал результат, потом придумал правила, затем для обоснования правил и результата, взял с потолка цифры, причем, как сам пишет, невооружённым глазом. И всего делов. </text>
      <subject>Более интересна роль Англии и США</subject>
      <comments>
        <comment id="3190949" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3190949#t3190949</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-21 05:40:45</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Сталин предложил Черчилю направить на восточный&lt;br /&gt;&amp;gt;фронт (на советский фронт с Германией) 35 англо-американских дивизий&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я Вам предлагаю такую редакцию этой фразы: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Через Сталина Черчилль прозондировал позицию США по поводу прямого участия американских войск в обороне Урала и Кавказа. Рузвельт ответил Черчиллю высокомерным отказом."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;это непонимание основано на какой то &lt;br /&gt;&amp;gt;фетишизации самого по себе количества танков&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Вас, я чувствую, в тылу роется вторая линия обороны: "Да, товарищ Сталин не выпустил сто тысяч танков. О чём это свидетельствует? Опять же о мудрости выдающегося грузинского политика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я и написал. "Да, у Крылова отняли сотовый телефон. Плохо ли это..."</text>
          <subject>Re: Более интересна роль Англии и США</subject>
          <comments>
            <comment id="3201701" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3201701#t3201701</url>
              <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
              <date>2005-02-22 07:39:44</date>
              <text>Безвозвратные потери танков и САУ Красной Армии составили, по официальным советским данным, 96500 боевых единиц. Наибольшие потери были понесены в 1943 и 1944 годах. Понятно теперь куда делись произведенные 100 тыс. танков? То есть, вы, конечно, можете уменьшить танковые потери РККА пропорционально своим расчетам, сравнить их с потерями вермахта в 40 тыс. танков, и соотвественно придете к закономерному для вас выводу, что РККА на самом деле НЕ наступала ни на Украине, ни в Белоруссии, ни в Польше, ни в Германии и проч., русские, на самом деле, не брали Берлин, и вообще, СССР ПРОИГРАЛ 2 м.войну. Ага. </text>
              <subject>Опять же советская статистика</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3190949&amp;style=mine#t3190949</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3189925&amp;style=mine#t3189925</parent>
        </comment>
        <comment id="3196837" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3196837#t3196837</url>
          <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
          <date>2005-02-21 08:44:31</date>
          <text>&lt;i&gt;вобщем, Д.Е. оценивает не войну как таковую, а некое, им самим придуманное, умозрителдьное соревнование Сталина, Гитлера и Черчиля.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще что да - то да! Словно война не является самостоятельным решающим фактором в истории. Будто войны выигрываются-проигрываются еще до своего начала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О вредоностности мифа о ВОВ, наверное, и можно говорить, но только прежде совершенно редуцировав понятие мифа (как эффективной выдумки). &lt;br /&gt;Ведь если можно выбирать между мифами, тогда есть и вариант выбора: жить в истории - и жить вне истории...&lt;br /&gt;Последнее - это и значит "по-бразильски".&lt;br /&gt;Однако ВОВ - как миф и как реальность - это еще и Символ. &lt;br /&gt;Символ собственной причастности истории, нашего притязания на историческое бытие. &lt;br /&gt;Причем, опять же, и последнее тоже можно понимать идеологически - в смысле задач современного мифотворчества.&lt;br /&gt;Но что тогда такое действительная история? Один сплошной карнавализм постмодернистский...</text>
          <subject>Re: немножко веры</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3189925&amp;style=mine#t3189925</parent>
        </comment>
        <comment id="3205029" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3205029#t3205029</url>
          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
          <date>2005-02-22 09:52:14</date>
          <text>&amp;gt;А на самом деле, само по себе большое количество танков может принести даже вред! Немцы это поняли и СОКРАТИЛИ число танков в танковой дивизии, и не потому что у них была нехватка танков, а потому, что дивизия с двумя танковыми полками оказалась громоздкой и менее эффективной, чем дивизия с одним танковым полком и количеством танков в два раза меньшим. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да Вы что? Буквально любой немецкий генерал, от Типельцкирха и Мюллера-Гильдебранта, до Гудериана и Гальдера плачет - надрывается, что германские танковые дивизии и назвать то таковыми можно лишь условно, поскольку число танков при формировании новых дивизий сократилось вдвое. Все говорят об этой мере отрицательно, мол танков у нас не было, но все же лучше было не размазывать то немногое, что было по эрзац-дивизиям, а иметь пусть несколько, но полностью боеспособных подвижных соединений. Общий закон - чем выше концентрация однородного оружия, тем легче его применять и им управлять. Поэтому в ходе войны и появились танковые армии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В данном вопросе я солидарен с Галковским - для сторон ведших напряженные боевые действия на сухопутных фронтах, количество танков было критическим, и много их никак не могло быть. Даже дефицит горючего не являлся фактором в пользу сокращения выпуска танков - немцы их закапывали по башню, и получали отличные оборонительные позиции.</text>
          <subject>Re: Более интересна роль Англии и США</subject>
          <comments>
            <comment id="3206821" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3206821#t3206821</url>
              <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
              <date>2005-02-22 10:06:55</date>
              <text>и в тот момент, когда Германия обладала максимальными ресурсами, то есть после войны во Франции немцы убрали из танковой дивизии второй танковый полк. Как показал опыт войны, командиры дивизий  использовали второй танковый полк не эффективно, либо раздергивая его побатальонно, либо используя непрофильно (в эшелоне, для охраны коммуникаций, для прикрытия флангов). Орготдел ОКХ справедливо связал это с неспособностью комдивов управлять усложненными по структуре и перегруженными танками соединениями. В результате Гитлер приказал убрать второй ТП и сократить количество танков в ТД с 324 до 147 - 209.</text>
              <subject>реорганизация была произведена сознательно</subject>
              <comments>
                <comment id="3261861" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3261861#t3261861</url>
                  <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                  <date>2005-02-24 02:20:29</date>
                  <text>&amp;gt;и в тот момент, когда Германия обладала максимальными ресурсами, то есть после войны во Франции немцы убрали из танковой дивизии второй танковый полк. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо совершенно случайно это совпало с увеличением количества подвижных соединений до 30 ;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Как показал опыт войны, командиры дивизий использовали второй танковый полк не эффективно, либо раздергивая его побатальонно, либо используя непрофильно (в эшелоне, для охраны коммуникаций, для прикрытия флангов). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, зачем в танковой дивизии танки? Полевые кухни в тылу тягать ;)? В конце войны у немцев танковые армии вовсе без танков появились, это тоже сознательная и оправданная мера по-вашему?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Орготдел ОКХ справедливо связал это с неспособностью комдивов управлять усложненными по структуре и перегруженными танками соединениями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть уровень английских и американских командиров позволял справляться и с тремя, и с четырьмя сотнями танков, ну а немецкие танкисты, как общеизвестно отставали...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;В результате Гитлер приказал убрать второй ТП и сократить количество танков в ТД с 324 до 147 - 209.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В результате Германия готовилась к войне со всем миром, и Гитлер создавал иллюзию, что у нее на это хватит сил. У нас 30 танковых и моторизованных дивизий! С таким же успехом могли и 100 и 200 создать. Основной тезис против Франции - танков было много, но они  были разбросаны по дивизиям, и потому не представляли организованной силы, тогда как немецкие были сконцентрированы, и потому смогли себя проявить. Немцы сами этот принцип и нарушили. Как говорят сами немецкие генералы, это было большой ошибкой.</text>
                  <subject>Re: реорганизация была произведена сознательно</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3262117" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3262117#t3262117</url>
                      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
                      <date>2005-02-24 02:33:47</date>
                      <text>причем дважды, повторять смысла не имеет. Шутки ваши не очень смешны. Хотя, на вкус и на цвет...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немецкие генералы - такие же как везде, сваливают свои неудачи на руководство и действуют по принципу-запас карман не тянет. Паулюс то же  во всем Гитлера обвинил, а все что ему надо было сделать - пустить себе пулю в лоб. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Успехи вермахта в 41-42 после реорганизации ТД убедительно доказвают ее правильность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Война же в целом была проигранна вовсе не из-за нехватки танков. Если бы нехватило танков, то не осталось бы в вермахте на момент капитуляции 4500 боеспособных танков и штурмовых орудий, то есть в 1,5 раза больше чем в начале войны. Очевидно, что нехватило воли, генералам прежде всего.</text>
                      <subject>я все объяснил</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3261861&amp;style=mine#t3261861</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3206821&amp;style=mine#t3206821</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3205029&amp;style=mine#t3205029</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3189925&amp;style=mine#t3189925</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3194277" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3194277#t3194277</url>
      <user name="agasfer" username="agasfer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83658329/676801" height="82" width="75" />
      <date>2005-02-21 06:52:34</date>
      <text>Галковский, вы просто дилетант. Я, в общем, тоже дилетант, но вы-дилетант воинствующий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Экономическое чудо СССР в ВОВ у вас вызывает крайнее недоверие по очень прозаической причине: вы сами никогда не напрягались.</text>
      <comments>
        <comment id="3195557" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3195557#t3195557</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-21 07:56:52</date>
          <text>Поперхнувшись дымом и несколько минут беспорядочно качаясь в кресле, Дмитрий Евгеньевич наконец прокашлялся:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я, голубчик, как раз сделал в своей жизни невозможное. Добившись невозможного, могу компетентно заявить:&lt;br /&gt;а) все от Бога, но поскольку Бог создал не только человека в мире, но и сам мир, божественная воля проявляется через физические законы. В тварном мире из ничего ничего не бывает.&lt;br /&gt;б) Прыгнуть выше головы можно только укоротив ноги. В моём случае платой за интеллектуальную свободу явилось отсутствие денег, семьи и дома. Это как минимум.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="3197093" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3197093#t3197093</url>
              <user name="Елена" username="bojarinja" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
              <date>2005-02-21 08:51:32</date>
              <text>В моём случае платой за интеллектуальную свободу явилось отсутствие денег, семьи и дома. Это как минимум.&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;==============&lt;br /&gt;МИНИМУМ? Чего ж Вам боле?&lt;br /&gt;ВАМ - это агасферам и иже с ними.&lt;br /&gt;Вот если бы расстреляли...Да потом отрывками передавали по радио "Свобода"...Да отрывков сохранилось бы мало...То-то бы слушали сквозь все глушилки бесстрашного борца с КГБ, благородного Дмитрия Евгеньевича Галковского! Вот вижу эту картину просто наяву.&lt;br /&gt;Любопытно, как всепоглощающая вера в "Запад", искони присущая советскому образованцу, волшебным образом претворилась в веру в "Самое Справедливое в Мире Государство Рабочих и Крестьян".&lt;br /&gt;Словно мы все еще на комсомольском собрании...Только уже ДОБРОВОЛЬНО.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="3197605" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3197605#t3197605</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2005-02-21 09:05:34</date>
                  <text>&amp;lt;Чего ж Вам боле?&amp;gt;&lt;br /&gt;А шапку бы со своей личины пожаловали ...&lt;br /&gt;Монисты. Поди, жемчуга, со сливу будут.&lt;br /&gt;Писателю на все и хватит.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3197093&amp;style=mine#t3197093</parent>
                </comment>
                <comment id="3197861" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3197861#t3197861</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2005-02-21 09:06:22</date>
                  <text>&amp;lt;Чего ж Вам боле?&amp;gt;&lt;br /&gt;А шапку бы со своей личины пожаловали ...&lt;br /&gt;Монисты. Поди, жемчуга, со сливу будут.&lt;br /&gt;Писателю на все и хватит.&lt;br /&gt;Горазды все ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3197093&amp;style=mine#t3197093</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3195557&amp;style=mine#t3195557</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3194277&amp;style=mine#t3194277</parent>
        </comment>
        <comment id="3198117" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3198117#t3198117</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-21 09:15:09</date>
          <text>Да, именно представление "если надо, люди напрягутся" вызывает сильнейшее сомнение приведённому объяснению сталинскому чуду. У меня, однако, есть возражения против этого мифа о мобилизации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мой опыт руководства людьми (маленький) говорит, что всякое повышение эффективности -- это исчерпание запасов неэффективности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если, скажем, 10 человек занимаются перепиской, спорами, спихиванием дел в надежде друг на друга, то запас действительно есть, и он велик (400%). Но это редкость, обычно есть 20-30% запас времени (покурить, потрепаться, "голова болит", декретный отпуск) -- иначе начинается оптимизация штата. На рабочей должности -- ещё меньше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому ну пусть 20% роста производительности было вызвано (само-)мобилизацией людей. Из этого надо отнять призванных квалифицированных рабочих (я не говорю о забронированных ВЫСОКОквалифицированных спецах) и замена неквалифицированных женщинами и детьми (да, ходили и женщины в шахты, выполняли мужские нормы) -- пусть -10%. С другой стороны, почти все невоенные производства высвободили штат, пусть 20% работников.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итого, 50-100% прироста производительности -- с трудом, но верю. Но чтобы в 3-5 раз (6000 танков 1941 и 32000 в 1945) -- никак. "Не может солдат съесть два мешка брюквы!"</text>
          <subject>О напряжении</subject>
          <comments>
            <comment id="3198373" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3198373#t3198373</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-02-21 09:33:31</date>
              <text>Ещё интереснее. Экономика - хитрый механизм, в котором важно всё. Оказывается, что производство детских игрушек стимулирует выпуск броневой стали. Тотальное огосударствление и тотальная милитаризация экономики УМЕНЬШАЕТ выпуск военной техники. ВПК в послевоенном СССР было эффективно именно из-за того, что худо-бедно существовали гражданские отрасли производства. Гитлер, до 44 года избегавший тотальной милитаризации и сохранивший частнопредпринимательский характер военной экономики, вовсе не был дураком. Это был оптимальный вариант. 44 год в Германии это экономический блицкриг, поедание второстепенных органов организма. В конечном счёте военная экономика СССР могла существовать из-за поддержки экономик Англии и США, устроенных совсем по другому принципу.  </text>
              <subject>Re: О напряжении</subject>
              <comments>
                <comment id="3199141" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3199141#t3199141</url>
                  <user name="agasfer" username="agasfer" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83658329/676801" height="82" width="75" />
                  <date>2005-02-22 03:02:52</date>
                  <text>Базарьте, детки, базарьте. Обсудите еще, в самом деле, как это в Германии пик военного производства пришелся на самый апофигей бомбежек союзниками и массовые призывы в фольксштурм. Это, в общем, тоже родственый вопрос, и вы можете и дальше развить свою теорию: ну не могли немцы выпустить 5 тыщ Пантер!!! Туфта!!! Не с кем уже было воевать Красной Армии!!!! :-))))))))))))))))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: О напряжении</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3198373&amp;style=mine#t3198373</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3198117&amp;style=mine#t3198117</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3194277&amp;style=mine#t3194277</parent>
        </comment>
        <comment id="3211173" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3211173#t3211173</url>
          <user name="Среднее течение Волги" username="und333" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47002365/4003947" height="100" width="50" />
          <date>2005-02-22 04:01:45</date>
          <text>Факторов куча была - Галковский исключительно к стали присосался&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/und333/7520.html?mode=reply'&gt;http://www.livejournal.com/users/un&lt;wbr /&gt;d333/7520.html?mode=reply&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Да дело даже не в напряжении</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3194277&amp;style=mine#t3194277</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3200677" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3200677#t3200677</url>
      <user name="slava_kpss_1945" username="slava_kpss_1945" />
      <date>2005-02-22 06:14:07</date>
      <text> Критиковать ваш текст не интересно, но всем желающим более подробно ознакомиться с темой ленд-лиза (и категоричесски не доверяющих советским источникам) могу посоветовать:&lt;br /&gt;Издание: Стеттиниус Э. Ленд-лиз — оружие победы. — М.: Вече, 2000. &lt;br /&gt;Оригинал: Stettinius E.R. Jr. Lend-Lease: Weapon For Victory. — New York: Macmillan Co.; 1944. &lt;br /&gt;Книга на сайте: militera.lib.ru/memo/usa/stettinius/inde&lt;wbr /&gt;x.html&lt;br /&gt;По поводу "Из-за этого у немцев всю войну было существенное превосходство в технике." могу посоветовать мемуары Гудериана в осбенности его впечатление о Т34 плоученное в 1941 году. По поводу "Кроме того, оставшаяся часть экономики была взята под союзный контроль, что позволило частично компенсировать потери 41-42 года." буду очень благодарен за более подробное описание того, в чём это выражалось и на основании чего вы пришли к столь удивительным для меня выводам.&lt;br /&gt;По поводу "Без Англии и США СССР бы рухнул в 1941-42 годах." попробуйте свести в таблицу потери "стран оси" в живой силе и технике на восточном фронте до момента уничтожения шестой армии под Сталинградом и данные о РЕАЛЬНО ПОСТАВЛЕННЫХ технике и вооружении союзников на тот момент.&lt;br /&gt;Могу посоветовать немецкий источник :&lt;br /&gt;Издание: Манштейн Э. Утерянные победы. — М.: ACT; СПб Terra Fantastica, 1999 &lt;br /&gt;Оригинал: Manstein E. von. Verlorene Siege. — Bonn, 1955 &lt;br /&gt;Книга на сайте: militera.lib.ru/memo/german/manstein/ind&lt;wbr /&gt;ex.html &lt;br /&gt;По поводу превосходства вермахта над РККА в начале ВОВ абсолютно согласен, немцы на тот момент были лучшими в мире. </text>
      <comments>
        <comment id="3201957" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3201957#t3201957</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-22 07:49:52</date>
          <text>Относительно Гудериана-Манштейна я уже как-то писал. К мемуарам руководства Третьего рейха нужно относиться весьма скептически. Все они написаны запуганнами людьми в разрушенном государстве. Не говоря о том, что людям свойственно самооправдание - восхваление советской техники частично оправдывало поражение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не считаю, что подобного рода литература негодный источник. Просто это чтение для специалистов, хорошо знающих контекст. Между тем сколько-нибудь серьёзного АНАЛИЗА немецкой мемуаристики нет. Всё воспринимается на веру, обильно цитируется без оговорок. Делается это специально. Кстати, вчера сообщали о очередном перле такого рода - "чудесно найденных" дневниках матери Николая II. Не читая, можно заранее предсказать их содержание. В деталях. Это:&lt;br /&gt;а) словесный мусор, не сообщающих никаких сведений ни о ком: "Зизи плохо выглядит", "наконец у Коко кончился понос - бедный пёсик мучился две недели", "погода чудная". Это 95%текстов. &lt;br /&gt;б) Исторические банальности, почерпнутые из учебника для средей школы: "Германия напала на Россию. Какой ужас" - 4%.&lt;br /&gt;в) Вешки какашек, воткнутых в торт для дураков: "Ах, кружится голова - Григорий продраил меня четыре раза на рояле", "не люблю еврейский детей - они такие умные".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Человек, который прочитал подобный перл вне контекста - не виноват. В конце концов, "пуркуа па?" - родник человеческой глупости неисчерпаем. Историк, который прочитал ДВЕСТИ мемуаров такого рода, причём разных эпох, историк, который знает политические обстоятельства, в которых происходила публикация и технологию "ввода программы", посмотрит на дело иначе. Профессиональному режиссёру видно: здесь склейка, здесь вырезан большой фрагмент, а тут озвучено не то, что говорит актёр. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В любом случае профессионал отслеживает МОТИВИРОВКУ мемуариста. Например, напыщенный чинуша вспоминает о дурацком унизительном поступке. В прижизненных мемуарах. Смотрим контекст: чинуша отстранён от власти, чинуша писал мемуары в тюрьме. Ставим на полях знак вопроса. Сопоставляем с другими источниками. Может быть, это запоздалое раскаяние. Может быть, вынужденный шаг. А может - позднейшая вставка цензора. В любом случае "сам Пиночет на склоне лет признался в бессмысленной жестокости" аргумент не ахти. Уж не на родине "московских процессов" объяснять относительность формулы "признание - царица доказательств".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно шефства союзников в эпоху лендлиза подумайте сами. Предположим, Вам подарили автомобиль. Ну, это вид оплаты такой. Сделали дело (или на дело подписались), а Вам ключи от машины. Согласен, это никакая не опека - Вы человек дееспособный. А если Вам к автомобилю:&lt;br /&gt;а) гараж&lt;br /&gt;б) запчасти&lt;br /&gt;в) спецодежду&lt;br /&gt;г) страховку&lt;br /&gt;д) механика&lt;br /&gt;е) водителя&lt;br /&gt;ж) бензин&lt;br /&gt;з) оплату курсов автовождения&lt;br /&gt;и) ежемесячную денежную дотацию&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И т.д. и т.п. Да ещё по всем мыслимым и немыслимым направлением: лечение, квартира, отдых.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это и называется ОПЕКА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь по лендлизу передали даже транспорт, чтобы везти лендлиз. Танки-то вершина айсберга, (точнее, часть вершины - надо посчитать 22000 самолётов и т.п.) А везли в СССР бензин, машинные масла, броневые листы, молибден, свинец, резину, медикаменты, ткани, обувь, мясо, хлеб, кислоты, олово, алюминий, станки, инструменты, паровозы, вагоны, мотоциклы, автомобили, велосипеды, сталь, проволоку, трубы, радиостанции, телефоны, шанцевый инструмент, краску, гвозди. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ко всему этому прилагались бригады англо-американских специалистов, ремонтников, инструкторов. Очевидно, что САМ СПИСОК ТОВАРОВ был составлен союзиками, быстро оценившими что в СССР есть и что надо.</text>
          <comments>
            <comment id="3206565" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3206565#t3206565</url>
              <user name="devol" username="_devol_" />
              <date>2005-02-22 10:05:23</date>
              <text>Забыли упомянуть консервы - их, кажется, более 5 или 6 млн тонн было поставлено. Супрун, кажется, высчитал, что это означало 300 грамм американского мяса (вместе с овощами и т.д.) в котелке у каждого советского солдата каждый день во время войны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть - они РККА просто кормили. </text>
              <subject>Кстати</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3201957&amp;style=mine#t3201957</parent>
            </comment>
            <comment id="3209381" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3209381#t3209381</url>
              <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
              <date>2005-02-22 01:36:51</date>
              <text>и заключается этот прием в подмене правовых терминов, в данном случае термина междунароного права "ОПЕКА", бытовыми ассоциациями и бытовым пониманием этого слова. То есть речь идет вначале о странах, об их реальных отношениях, о серьезных и известных фактах, о документах, договорах и проч., создается, как бы, фон серьезного, исторического анализа, разговора в специальной терминологии, а  потом, как бы, делается отступление в сторону,  в бытовую трактовку слова "опека". Кто скажет, что этого нельзя делать? Почему нельзя? ведь можно, любой человек, Д.Е. в том числе, имеет право на трактовку слова "опека". Как хочу, так трактую, если коротко. И вот эта бытовая трактовка слова "опека" вставляется в правовой, серьезный разговор, и ап! Вот оно рукотворное  чудо им. Д.Е.: СССР - страна под опекой США!  &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Так вот, никакой ОПЕКИ со стороны США или Англии в отношении СССР не было. Каролинские, Марианские, Маршалловы острова - были в свое время под опекой США, а СССР не было, никогда не было по опекой США. Поскольку опека - это правой статус, система управления, осуществляемая от имени и под руководством ООН, статус, закрпляемый документально. Так вот, не только никакой опеки США над СССР не было, самого по себе ООН не было в период 2 м.в.. Таковы факты, не бытовые ассоциации Великих Русских Драматургов, Писателей и Философов, а факты. Те самые факты, про которые товарищ Сталин сказал, что факты - вещь упрямая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нарочно так подробно расписал, что бы был ясен основной методологический прием Д.Е., это и есть тот самый ключик, благодаря которому Д.Е. сделал так много больших и удивительных открытий.  </text>
              <subject>Прием не нов</subject>
              <comments>
                <comment id="3209637" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3209637#t3209637</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-22 02:09:48</date>
                  <text>"Международная опека", - а между первой и второй мировыми войнами "подмандатные территории" - это эвфемизм, призванный облегчить Англии и Франции демагогическую игру против Америки. Американцы поставили себе целью латиноамериканизацию мира, занялись неслыханной по наглости демагогией. Европейцы отыграли. В 1919-1939 успешно, в 1945-1950 - так себе. Дальше всё рухнуло (разумеется, кроме американской части подмандатных территорий).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никакой опеки над СССР не требовалось т.к. это была криптоколония, по своей сути обессмысливающая любую демагогию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я говорил об опеке, чтобы наиболее ясно охарактеризовать степень вмешательства Запада в экономическое управление Советского Союза. Есть такое понятие, малоизвестное советскому уголовному праву - "расточительство". Выражение "пью на свои" для западных нелюдей не аргумент. Если родственники докажут расточительство субъекта (попойки, бессмысленные покупки, азартные игры), его даже при психической вменяемости объявят недееспособным и учредят над ним опеку. Денег никто у него не отберёт, но траты он сможет совершат только по согласованию с опекунским советом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поднимается Иосиф Виссарионович, говорит: "Хочу на Новой Земле построить самый большой в мире планетарий". А американский чиновник руками разводит: "Нельзя, Иосиф Виссарионович. Игрушки кончились. Вот ПРОВЕРНЁМ ДЕЛЬЦЕ, дальше можешь демонстрировать гениальность грузинского семинариста в любых видах..." Английский чиновник улыбается: "Но в разумных пределах".   </text>
                  <subject>Re: Прием не нов</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3250853" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3250853#t3250853</url>
                      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
                      <date>2005-02-24 07:19:36</date>
                      <text>и очень уважаю постмодернистов. Поэтому с удовольствим читаю ваши сентенции на исторические темы. Сегодня, пожалуй, только В.Сорокин пишет по уровню нечто подобное. Вот, например:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;    - Шампанского! - выкрикнул Гитлер, и слуги засуетились, поднося бокалы на синих подносах.&lt;br /&gt;    - За великого Сталина, моего лучшего друга и неизменного соратника в нашей героической борьбе по освобождению Человека! - провозгласил Гитлер.&lt;br /&gt;    Все выпили.&lt;br /&gt;    Сталин взял новый бокал:&lt;br /&gt;    - За Новую Германию, разбуженную гением Адольфа Гитлера!&lt;br /&gt;    Все снова выпили.&lt;br /&gt;    К Сталину подошли Геринг с супругой и Лени Рифеншталь.&lt;br /&gt;    - Рад приветствовать вас, господин генеральный секретарь, - склонил худощавую, редковолосую голову двухметровый, тонкий как жердь Геринг.&lt;br /&gt;    - Здравствуйте, Геринг, - пожал ему руку Сталин. - Когда наконец ваши доблестные "Люфтваффе" осыпят дядю Сэма атомным поп-корном?&lt;br /&gt;    - Не спрашивай Германа об этом, - притворно-страдальчески вздохнул Гитлер. - Сейчас его больше заботит гражданская овиация.&lt;br /&gt;    - Правда?&lt;br /&gt;    - Да, да. Он проектирует пассажирский лайнер для охотников. Какой уж тут атомный поп-корн!&lt;br /&gt;    Все рассмеялись, а Геринг дважды тряхнул своей вытянутой головой.&lt;br /&gt;    - Лени) - Сталин протянул руки к Рифеншталь.&lt;br /&gt;    - Мой дорогой, мой любимый Иосиф Сталин! - Лени поцеловала его в обе щеки. -- Атлас, держащий русское небо' Повелитель моей любимой страны!&lt;br /&gt;    - Любимой - после Германии, надеюсь? - Сталин с удовольствием разглядывал ее маленькое, смуглое лицо с азиатскими раскосыми глазами.&lt;br /&gt;    - Не надейся, Иосиф, - вздохнул Гитлер. - Лени теперь больна русской темой.&lt;br /&gt;    - Это до тех пор, пока она не сделает фильм о России! - усмехнулся Сталин.&lt;br /&gt;    - Я готова хоть сейчас! - воскликнула Рифеншталь. - Но где идея? Где импульс? Я не могу снимать просто Россию! У меня так всегда, - она взяла Сталина под руку и быстро заговорила: - Я снимаю то, что меня потрясает. В "Триумфе воли" это был Гитлер, в "Олимпии" - спорт, в "Атомной эре" - ядерный гриб над Лондоном. Но в России меня потрясает все! А мне нужен конкретный импульс.&lt;br /&gt;    - Он стоит перед тобой! - Гитлер указал бокалом на Сталина.&lt;br /&gt;    - Сталин запрещает снимать себя, тебе это известно, Адольф, - нервно тряхнула прямыми черными волосами Лени.&lt;br /&gt;    - Это правда, - чокнулся с ней Сталин.&lt;br /&gt;    - Сделай фильм о внутренней свободе в России, - серьезно проговорил Гитлер. - Это и будет первый документальный фильм о Сталине.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>я очень люблю постмодернизм,</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3209637&amp;style=mine#t3209637</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3209381&amp;style=mine#t3209381</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3201957&amp;style=mine#t3201957</parent>
            </comment>
            <comment id="3222949" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3222949#t3222949</url>
              <user name="slava_kpss_1945" username="slava_kpss_1945" />
              <date>2005-02-23 06:01:15</date>
              <text>По поводу предвзятости мемуаристов в значительной степени согласен.&lt;br /&gt;Не относя себя к профессиональным исследователям могу заметить, что&lt;br /&gt;прочтение некоторого количесства литературы о 2й мировой как советской&lt;br /&gt;так и немецкой, английской, американской, французской, японской, финской даёт&lt;br /&gt;мне возможность,до некоторой степени, здраво судить о контексте. Ваше "логичное"&lt;br /&gt;предположение, что дали машину (танк, самолёт...) - значит дали кучу всего&lt;br /&gt;остального выпадает из контекста. Ведь дали не бедуину второй четверти ХХ века,&lt;br /&gt;который гайку не разу не видел. Дали не горожанину начала ХХI века, который&lt;br /&gt;умеет пользоватья интернетом, но об оправке для запрессовки маслосёмных&lt;br /&gt;колпачков не разу не слыхал. "Дали" стране в армии и народном хозяйстве которой&lt;br /&gt;использовались тысячи и десятки тысяч танков, самолётов, автомобилей и тракторов.&lt;br /&gt;Вся эта техника на протяжении ряда лет производилась отечественной промышленностью,&lt;br /&gt;обслуживалась и эксплуатировалась специалистами и многие из образцов были созданны&lt;br /&gt;советскими инженерами. Если оставться на уровне "житейской логики", то более&lt;br /&gt;корректной будет анология с автотранспортным предприятием которому начинает&lt;br /&gt;поступать новая импортная техника и в течении четырёх лет количество этой&lt;br /&gt;техники возрастает от 0 до х%.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Основанно ли на чём-либо кроме "житейской логики" ваше мнение о том, что&lt;br /&gt;советская промышленность находилась под контролем союзников?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отнсительно решающего значения ленд-лиза в 41-42 гг:&lt;br /&gt;Битва под Москвой.&lt;br /&gt;Окружение шестой армии под Сталинградом.&lt;br /&gt;Где-нибудь ещё, где эта техника могла играть решающую роль.&lt;br /&gt;1 Сколько техники доставлено в СССР на момент завершения операции?&lt;br /&gt;2 Каков процент этой техники по отношению к советской?&lt;br /&gt;3 Какими источниками вы пользовались?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно бригад англо-аммериканских специалистов, ремонтников,&lt;br /&gt;инструкторов. :&lt;br /&gt;1 Это ваше предположение?&lt;br /&gt;2 Какими источниками вы пользовались?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно "Очевидно, что САМ СПИСОК ТОВАРОВ был составлен союзиками,&lt;br /&gt;быстро оценившими что в СССР есть и что надо.":&lt;br /&gt;1 Это ваше предположение?&lt;br /&gt;2 Какими источниками вы пользовались?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3201957&amp;style=mine#t3201957</parent>
            </comment>
            <comment id="3223205" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3223205#t3223205</url>
              <user name="slava_kpss_1945" username="slava_kpss_1945" />
              <date>2005-02-23 06:37:19</date>
              <text>По поводу предвзятости мемуаристов в значительной степени согласен. Не относя себя к профессиональным исследователям могу заметить, что прочтение некоторого количесства литературы о 2й мировой как советской так и немецкой, английской, американской, французской, японской, финской даёт мне возможность,до некоторой степени, здраво судить о контексте. Ваше "логичное" предположение, что дали машину (танк, самолёт...) - значит дали кучу всего остального выпадает из контекста. Ведь дали не бедуину второй четверти ХХ века,&lt;br /&gt;который гайку не разу не видел. Дали не горожанину начала ХХI века, который умеет пользоватья интернетом, но об оправке для запрессовки маслосёмных колпачков не разу не слыхал. "Дали" стране в армии и народном хозяйстве которой использовались тысячи и десятки тысяч танков, самолётов, автомобилей и тракторов. Вся эта техника на протяжении ряда лет производилась советской промышленностью, обслуживалась и эксплуатировалась специалистами и многие из образцов были созданны советскими инженерами. Если оставться на уровне "житейской логики", то более&lt;br /&gt;корректной будет анология с автотранспортным предприятием которому начинает поступать новая импортная техника и в течении четырёх лет количество этой техники возрастает от 0 до х%.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Основанно ли на чём-либо кроме "житейской логики" ваше мнение о том, что советская промышленность находилась под контролем союзников?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отнсительно решающего значения ленд-лиза в 41-42 гг:&lt;br /&gt;Битва под Москвой.&lt;br /&gt;Окружение шестой армии под Сталинградом.&lt;br /&gt;Где-нибудь ещё, где эта техника могла играть решающую роль.&lt;br /&gt;1 Сколько техники доставлено в СССР на момент завершения операции?&lt;br /&gt;2 Каков процент этой техники по отношению к советской?&lt;br /&gt;3 Какими источниками вы пользовались?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно бригад англо-аммериканских специалистов, ремонтников,&lt;br /&gt;инструкторов. :&lt;br /&gt;1 Это ваше предположение?&lt;br /&gt;2 Какими источниками вы пользовались?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно "Очевидно, что САМ СПИСОК ТОВАРОВ был составлен союзиками, быстро оценившими что в СССР есть и что надо.":&lt;br /&gt;1 Это ваше предположение?&lt;br /&gt;2 Какими источниками вы пользовались?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3201957&amp;style=mine#t3201957</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3200677&amp;style=mine#t3200677</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3208101" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3208101#t3208101</url>
      <user name="patrokl" username="patrokl" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37734333/4686141" height="98" width="100" />
      <date>2005-02-22 10:50:34</date>
      <text>Я уже сказал 60% вернули, часть расчитались прямо в рамках обратного ленд-лиза. Плюс деньги. Да 772$ млн. из 9119$ млн. И что? Всего в рамках ленд-лиза была выделена сумма в 42951$ млн.</text>
      <comments>
        <comment id="3209125" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3209125#t3209125</url>
          <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
          <date>2005-02-22 12:49:10</date>
          <text>Через "обратный ленд-лиз" вернули не более 1 млрд (всего 7,3, из них 6 - английские).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плюс деньги - это 772 млн из 11-12 млрд. Которые возвращают до сих пор. И счета были выставлены &lt;b&gt;всем&lt;/b&gt; странам, участвовавшим в ленд-лизе, а не только СССР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопросы?</text>
          <subject>Ась?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3208101&amp;style=mine#t3208101</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3208869" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3208869#t3208869</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-02-22 11:30:50</date>
      <text>Мне в целом очень понравилось мужество Дмитрия Евгеньевича, с которым он нынче полез на амбразуру. Тема "без союзников СССР не победил бы немцев, помощь по ленд-лизу была решающей, советская военная техника - дерьмо и ее было катастрофически мало" - это будет покруче не только "Фауста" Гете, но и давешнего "заброса" насчет того, что в "совке" времен 70-80-х было скудно, плохо и голодно жить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему так? Вспомню себя. Я в школьные годы (где-то лет в 12-14) очень любил СТРЕЛКИ. То есть я не только с упоением читал охренительную томину "Великая Отечественная Война 1941-1945 гг.", тщательно изучая многочисленные карты сражений, испещренные всяческими пересекающимся красными и синими стрелками (красные - наши, синие - немцы). Я еще и помню, с упоением рисовал у себя в альбоме КАРТЫ собственных, придуманных сражений - тоже с синими и красными стрелками. Было в этом что-то завораживающее для меня. Они - ТУДА, а мы - СЮДА! В ОБХОД! Вот оно, наглядное "полководческое мастерство"! Потом, правда, я как-то отвлекся от этого увлекательного занятия - пубертат, видимо: то ли подступил вплотную, то ли, наоборот, закончился... :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но эти альбомы "со стрелками" я, наверно, и сейчас еще могу найти где-то на антресолях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот я подозреваю, что я в своем увлечении был не одинок. Более того - я думаю, что очень многих "рисование стрелок" захватывает настолько, что они никак не могут отделаться от него и в зрелом возрасте. Наверно, есть в этом что-то такое глубоко мальчишеское.&lt;br /&gt;Но взрослые "любители стрелок", конечно же, не остаются на моей стадии - рисовании выдуманных сражений. Они свою страсть, как положено, РАЦИОНАЛИЗИРУЮТ: то есть читают военные мемуары, играют в военные компьютерные игры, придумывают собственные теории "про войну". Лучше всего, конечно, про ближайшую и самую кровавую - ВОВ. И перевоплощаются - то в Сталина, то в Гудериана. "Представим себе, что у нас две танковые армии..."&lt;br /&gt;Конечно, эти люди - никакие не историки. У них отличается главное - ПАРАДИГМА, подход. Они не восстанавливают картину, не думают о подлинности - они утоляют свою ИГРОВУЮ ЖАЖДУ.&lt;br /&gt;И что же тогда НА САМОМ ДЕЛЕ Дмитрий Евгеньевич своими последними постами? Он, как строгий взрослый, как какой-то ЗЛОЙ ДЯДЬКА пришел и отобрал у распаленных мальчишек их игрушки! В самый разгар игры! Да еще и сказал что-то очень обидное, типа "Хватит дурака валять! Идите лучше уроки учить!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ТАКОЕ НЕ ПРОЩАЮТ.</text>
      <subject>Злой дядька</subject>
      <comments>
        <comment id="3209893" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3209893#t3209893</url>
          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
          <date>2005-02-22 02:39:54</date>
          <text>Ох, Дмитрий, не мурзиль!</text>
          <subject>Re: Злой дядька</subject>
          <comments>
            <comment id="3210149" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3210149#t3210149</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-02-22 02:44:49</date>
              <text>Меня зовут не Дмитрий, а Алексей. Алексей Валентинович Рощин, прошу любить и жаловать. :)))</text>
              <subject>Re: Злой дядька</subject>
              <comments>
                <comment id="3210661" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3210661#t3210661</url>
                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                  <date>2005-02-22 03:21:19</date>
                  <text>Паспортные данные попрошу...</text>
                  <subject>Re: Злой дядька</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3210917" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3210917#t3210917</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2005-02-22 03:34:30</date>
                      <text>Ну, к примеру: &lt;a href='http://www.politcom.ru/2005/pvz593.php' rel='nofollow'&gt;http://www.politcom.ru/2005/pvz593.php&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сравните с &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/sapojnik/25513.html#cutid1'&gt;http://www.livejournal.com/users/sapojn&lt;wbr /&gt;ik/25513.html#cutid1&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таких примеров можно найти с десяток.</text>
                      <subject>Re: Злой дядька</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3211429" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3211429#t3211429</url>
                          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                          <date>2005-02-22 04:05:54</date>
                          <text>И что это доказывает? Псевдонимысс...</text>
                          <subject>Re: Злой дядька</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3211685" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3211685#t3211685</url>
                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                              <date>2005-02-22 04:31:42</date>
                              <text>Ну да! :) Только А.В.Рощин, который там "якобы автор" - это абсолютно реальный человек. Я могу предложить такую версию: может, Дмитрий Евгеньич этому Рощину платит за "использование имени"? &lt;br /&gt;О!&lt;br /&gt;Или во как: ничего Дмитрий Евгеньич Рощину не платит - это у них такое соглашение: я, мол (сказал Дмитрий Евгеньевич), тебя раскручу, а ты мне за это своим именем дай попользоваться. И ведь "отрабатывает": вон, у этого Сапожника-Рощина - уже худо-бедно сотня "френдов"!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:)))</text>
                              <subject>Re: Злой дядька</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3212453" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3212453#t3212453</url>
                                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                  <date>2005-02-22 04:49:18</date>
                                  <text>Вот видите? Д.Е. САМ вырыл себе яму. Теперь он должен доказывать реальность своих креатур.</text>
                                  <subject>Re: Злой дядька</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3211685&amp;style=mine#t3211685</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3211429&amp;style=mine#t3211429</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3210917&amp;style=mine#t3210917</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3210661&amp;style=mine#t3210661</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3210149&amp;style=mine#t3210149</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3209893&amp;style=mine#t3209893</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3208869&amp;style=mine#t3208869</parent>
        </comment>
        <comment id="3220901" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3220901#t3220901</url>
          <user name="Yung Drung Утёнок Му" username="utenok_mu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13340399/1136397" height="100" width="75" />
          <date>2005-02-22 11:27:20</date>
          <text>Хм, а я пока читал пост, думал, что в конце его последует сравнение ДЕГа с мальчиком, рисующим стрелки. :)&lt;br /&gt;Собственно, он таков и есть, не профессионал-историк, а шарлатан и дилетант.&lt;br /&gt;В противном случае, хотел бы взглянуть на список его публикаций по истории ВОВ в серьезных научных изданиях.</text>
          <subject>Re: Злой дядька</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3208869&amp;style=mine#t3208869</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3212197" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3212197#t3212197</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2005-02-22 04:43:06</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, извините, пожалуйста, за очередное длинное сообщение, но мне показалось, что без взгляда еще более непонятно нечто типа выводов и вопросов.&lt;br /&gt;1. ВЗГЛЯД. По приезду в городюшку на всю оставшуюся жизнь, я часто расспрашивала мужа о ее истории. Однажды он показал мне одно место на озере и сказал: "Зимой 1917-18, во время "братской" войны красных и белых финнов здесь лед был красным от крови." Я небрежно махнула рукой вокруг (система окрестных озер соединяется с Саймонским каналом, то есть при желании можно уплыть хоть в Питер, хоть в Австралию) и спросила: "И там?" Муж посмотрел на меня с ужасом и ответил: "Нет, только тут, около фабрики. Погибли 40 человек." &lt;br /&gt;Финны не любят говорить об этом периоде. Но я опросила почти всех, с кем встречалась - молодых, старых, среднего возраста, подростков. Все они отвечали на мои вопросы с грустью и чем-то вроде стыда. И у меня выстроилось представление о мифологеме.&lt;br /&gt;Люди называли разные цифры погибших - десятки, сотни, а соседка, родившаяся под Питером, в Репино (Куоккала), сказала "тыщи". Пусть не красным был лед, пусть - розовым, пусть он вообще был белым - с пятнами крови, но все согласны в том, что что-то - бойня - было и в нем погибло МНОГО. Далее всем известно, что в борьбе было ДВЕ стороны. Они боролись между собой, потому что по разному представляли себе, как сделать жизнь ЛУЧШЕ.&lt;br /&gt;Война была трагедией. Неправы были ОБЕ стороны, потому что они сражались, вместо того, чтобы договориться. Хотя все были - финны. &lt;br /&gt;Эта мифологема поддерживается тем, что в школе (к вопросу о госрегулировании) говорят не многим более того, что здесь изложила я. И - с большим страданием в голосе. Потомки Ромео красных переженились с Джульеттами белых, и наоборот. Следующие поколения, возможно, не узнают, за кого были их личные прабабушки и прадедушки. Это прошлое умерло, но за него - СТЫДНО. (И, возможно, этот стыд объединяет нацию. Как и убеждение в том, что нужно договариваться, вместо того, чтобы бороться. А также - финн финну - друг товарищ и брат  - по возможности, конечно, но - и по определению.)&lt;br /&gt;2. НЕЧТО.&lt;br /&gt;В России, частью которой, хоть и автономной была Финляндия, считают так: в примерно тоже время была бойня, погибло много, было две стороны, это - национальная трагедия. &lt;br /&gt;А вот дальше начинаются различия. Любой русский, с которым вы поведете разговор на эту тему, расскажет вам много интересного, и при этом четко объяснит, КАКАЯ ИЗ сторон - была права. И что бы он делал, живи он тогда. То есть - на какой стороне он бы был САМ.&lt;br /&gt;Значит, прошлое - живо (что неудивительно, если вспомнить многовековую историю раскола), оно - героическое, одна из сторон была права (права до сих пор) и нужно бороться вместо того, чтобы договариваться. Из того, что этот человек русский ничего не следует, более того - с ним нужно быть настороже.&lt;br /&gt;Вопросы: почему эти мифологемы возникли - одна в России, другая - в Финляндии; почему они существуют до сих пор? Как миф о ВОВ сказался на их судьбе? &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Не миф, но - меч</subject>
      <comments>
        <comment id="3215013" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3215013#t3215013</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-02-22 06:24:57</date>
          <text>Вы сказали главное, как только женщина может. Финам стыдно, а русским не стыдно. Но не русским - советским. Об этом и речь! Со стыда, покояния начинается человеческое. С человеческого начинается понимание, с пониманием приходит уважение. А иначе "более того - с ним нужно быть настороже". А "пират на пирата", "это же наше все", "кулак с помойное ведро" - для дурачков в песочнице. Поэтому в Финляндии экономическое чудо и самый низкий уровень коррупции, а в РФ 100-метровая стоящая в сметане ложка работы Церетели.</text>
          <subject>Не рулить, а жить</subject>
          <comments>
            <comment id="3216037" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3216037#t3216037</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2005-02-22 07:21:29</date>
              <text>Видите ли, я не уверена, что это покаяние (или я неправильно понимаю значение этого слова). Этот стыд - как бы болезненное неприятное непонимание, недоумение по поводу того, как такое могло произойти, чтобы брат на брата. И несомненная уверенность в том, что они сегодняшние смогли бы уговорить тех, вчерашних, позавчерашних, все решить мирным путем. И - еще - Вы знаете, я полагаюсь только на свои впечатления, - мне кажется, что они уверены в этом в особенности потому, что они - финны (это как бы входит в их представление о себе в целом). И еще добавлю - они об этом очень мало думают и стараются не говорить вообще, они хотят это забыть, вычеркнуть сам факт, но без ущерба для достигнутого результата. &lt;br /&gt;А вот КАК это произошло, я понять не могу. Мне думается, что они и не очень активно это обсуждали всем миром.&lt;br /&gt;И сейчас - местная интеллигенция, конечно, обсуждает новейшие исторические изыскания, новые теории. Но принимает только то, что укладывается в рамки этого мирного стереотипа. А по поводу всего остального, что туда не укладывается, со снисходительной улыбкой пожимает плечами. То есть расхождения между интеллигентским и общенародным национальным стереотипом минимальны. Я пока стараюсь не оценивать, у меня просто такое впечатление.</text>
              <subject>Re: Не рулить, а жить</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3215013&amp;style=mine#t3215013</parent>
            </comment>
            <comment id="3218597" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3218597#t3218597</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-02-22 09:25:36</date>
              <text>Вот потому и мечтаешь иногда о России размером с Финляндию. О гетто для русских.</text>
              <subject>Re: Не рулить, а жить</subject>
              <comments>
                <comment id="3220389" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3220389#t3220389</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-02-22 11:10:40</date>
                  <text>А фразочка-то имперская. Только финны не считают что живут в гетто. В гетто русские жили все это время, духовно и физически, а вот сейчас как раз появляется свободное поколение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Демографический кризис? Херня, нация возвращается в свое нормальное биологическое состояние: меньше мелкой рыбешки и больше рыб больших.  Это "комитеты крестьянской бедноты" идут на небо обяснять святому Петру как заняли место самых лучших, работящих и грамотных. Освобождают, так сказать, место под солнцем.</text>
                  <subject>Re: Не рулить, а жить</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3224741" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3224741#t3224741</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-02-23 07:33:40</date>
                      <text>Может быть, такая точка зрения и правильная.&lt;br /&gt;Но, может, не совсем...</text>
                      <subject>Re: Не рулить, а жить</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3220389&amp;style=mine#t3220389</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3218597&amp;style=mine#t3218597</parent>
                </comment>
                <comment id="3894437" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3894437#t3894437</url>
                  <user name="мучандр" username="muchandr" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9806300/1438222" height="100" width="100" />
                  <date>2005-06-16 01:51:16</date>
                  <text>Израиль?</text>
                  <subject>Re: Не рулить, а жить</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3898277" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3898277#t3898277</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-06-16 08:22:00</date>
                      <text>Россия.</text>
                      <subject>Re: Не рулить, а жить</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3900581" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3900581#t3900581</url>
                          <user name="мучандр" username="muchandr" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9806300/1438222" height="100" width="100" />
                          <date>2005-06-16 10:19:07</date>
                          <text>Ну какая разница, как называется. Это я к тому, что в Израиле русских поди больше, чем в Финляндии финнов.</text>
                          <subject>Re: Не рулить, а жить</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3900837" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3900837#t3900837</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-06-16 10:21:10</date>
                              <text>Не был ни там, ни там - не могу судить. </text>
                              <subject>Re: Не рулить, а жить</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3900581&amp;style=mine#t3900581</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3898277&amp;style=mine#t3898277</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3894437&amp;style=mine#t3894437</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3218597&amp;style=mine#t3218597</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3215013&amp;style=mine#t3215013</parent>
            </comment>
            <comment id="3894181" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3894181#t3894181</url>
              <user name="мучандр" username="muchandr" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9806300/1438222" height="100" width="100" />
              <date>2005-06-16 01:50:25</date>
              <text>Я что-то не разделяю ваших восторгов по поводу Финляндии. Я правда сам в Австрии живу, но наши из Финляндии говорят там еще хуже - такой же чистенький буржуазненький хлевчик, но только уровень вырождения еще выше плюс народ не просыхает. Идиллия, блин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть нации, которых по-видимому устраивает статус безобидной деревеньщины, а есть нации, которые вечно пытаются построить очередную империю. И то, и другое по-своему заслуживает уважения.</text>
              <subject>Re: Не рулить, а жить</subject>
              <comments>
                <comment id="3908773" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3908773#t3908773</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-06-16 04:22:22</date>
                  <text>Нет у меня никаких восторгов по поводу Финляндии. Да и вся Финляндия мне по барабану. Я о стыде говорил. Русскому националисту (если он конечно настоящий а не очередного гебешного разлива) есть от чего устыдиться в 20 веке, а точнее, от чего ужаснуться, но этого чего-то совсем не видать в писаниях нынешних словесников-патриотов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Есть нации, которых по-видимому устраивает статус безобидной деревеньщины&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скотоводы-кочевники всегда презирали "копающихся в говне" земледельцев, блатные - "мужиков", имперцы - малые "банановые" народы. Хлев, вырождение, попивают себе пивко, домик починяют, посматривают CNN в полглаза, так, для порядка, чтобы не пропустить момент когда имперцы придут в очередной раз их "освобождать" от самих себя. Мне не повезло, я жил только в империях, среди имперских народов, поэтому высказывания типа "все чехи - идиоты", "великие нации" я не воспринимаю. Думаю, как раз все наоборот. Хотя подозреваю, что поживи я где-нибудь в Финляндии или Чехии, может и возмечтал бы о великом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;но только уровень вырождения еще выше&lt;br /&gt;Поясните. Олигофрения повальная?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;плюс народ не просыхает&lt;br /&gt;Ну это свойство всех северных народов. Климат-с. Северяне пьют, южане ширяются. Дело вкуса.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>О Балканах и бакланах</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3913637" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3913637#t3913637</url>
                      <user name="мучандр" username="muchandr" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9806300/1438222" height="100" width="100" />
                      <date>2005-06-16 08:46:08</date>
                      <text>Нет, я имел в виду тип вырождения, который случается, когда много поколений подряд ибут собственных кузин :)</text>
                      <subject>Re: О Балканах и бакланах</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3908773&amp;style=mine#t3908773</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3894181&amp;style=mine#t3894181</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3215013&amp;style=mine#t3215013</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3212197&amp;style=mine#t3212197</parent>
        </comment>
        <comment id="3893925" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3893925#t3893925</url>
          <user name="мучандр" username="muchandr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9806300/1438222" height="100" width="100" />
          <date>2005-06-16 01:45:34</date>
          <text>Братоубийственная гражданская война и Вторая Мировая все таки разные вещи. По-моему, ни в одной другой войне не было так очевидно, какая из сторон была неправа.</text>
          <subject>Re: Не миф, но - меч</subject>
          <comments>
            <comment id="3897765" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3897765#t3897765</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2005-06-16 08:10:19</date>
              <text>На поверхности общественного сознания, на уровне мифа - да, было очевидно, кто прав в ВОВе (И Второй Мировой в целом). Поймите меня правильно, я не оспариваю не6обходимость мифа - более того, считаю его атрибутом культуры. (И очень интересуюсь техникой его создания).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но если мы начинаем копать - как и из чего он сделан, рассматривать его на свет, то не менее очевидной становится его противоречивость как по отношению к другим мифам (принципы контакта соц окуржения с кап, например), так и смущающими реалиями тогдашнего мира (подталкивание к войне, вовлечение в подготовку к ней, помощь фашистской Германи - всех сторон, например, "Монхенский сговор" и "пакт Молотова-Рибентроппа"), те выгоды, которые получили в результате победы страны-победительницы, наконец, формирование сознания обывателя - "все, что угодно, но только не война и не революция"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом я вижу влияние мифов Второй Мировой на мифы гражданских война начала века - укрепление существующих в странах пацифистских стереотипов, уничтожение, если словами А. Секацкого (рекомендую интересного питерского философа), Духа Воинственности... И - в результате - дальнейшее укрепление тоталитаризма. В каждой отдельной стране в присущих ей национальных формах.&lt;br /&gt;Я не говорю, что это - плохо или хорошо. Это другой вопрос, связанный, конечно, но - другой и... очень личный...</text>
              <subject>Re: Не миф, но - меч</subject>
              <comments>
                <comment id="3901349" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3901349#t3901349</url>
                  <user name="мучандр" username="muchandr" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9806300/1438222" height="100" width="100" />
                  <date>2005-06-16 10:35:51</date>
                  <text>Про противоречивость предвоенных раскладов я не согласен. Аналогию можно провести между обычной бытовой ситуацией - люди как правило тушуются перед драчливыми хамами и пытаются от них откупится, насколько это возможно. Причем хам не обязательно даже должен быть самым сильным - силные тоже не хотят быть втянутыми в драку - еще оторвут пуговицы, испачкаешься, время потеряешь. Нафиг не надо. Вот Германия и была эдаким хамом, демонстрирующим полную готовность к драке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот про формирование пацифических мифов верно, причем особенно постарались над usual suspects. Что немцам, что японцам мозги промыли настолько, что они не годятся даже для самозащиты, если нападут на них. Удивительно, как быстро из самых воинственных наций сделали эдаких ягнят.</text>
                  <subject>Re: Не миф, но - меч</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3911589" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3911589#t3911589</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2005-06-16 05:51:19</date>
                      <text>Вы только не обижайтесь, просто мне кажется, что Вы немножко путаете. &lt;br /&gt;Видите ли, мы с вами можем стать на точку зрения обывателей (эта конструкция, конечно, абстракция, но она настолько правомерна. насколько с помощью ее можно прояснить. что же у этого среднего обывателя в голове и какие вопросы он может задать, а какие - нет, не в состоянии), но не имеем права рассматривать взаимоотношения стран как индивидов - это грубое нарушение правил абстрагирования. Потому соображения о хамстве отметаем сразу, как бы хорошо не звучало - его на уровне взаимоотношения стран нет, опускание - не для получения удовльствия, а для других целей проводится...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы должны посмотреть, что во взаимоотношениях держав вызывает наше подозрение - простого человека, не шибко политически грамотного. Об этом я сказала. Что государства делают для того, чтобы у людей возникло чувство коллективной вины, которое они в высшей степени успешно стали бы вытеснять опять-таки наработками Большого Брата и т.п. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, не только с немцами или японцами, а со всеми... Если Вы думаете, что то, что происходит сейчас в России похоже на фашизм - ошибаетесь: это похоже на то. что происходит везде в количестве 30-40 фашиствующих индивидов и их слушателей...</text>
                      <subject>Re: Не миф, но - меч</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3913381" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3913381#t3913381</url>
                          <user name="мучандр" username="muchandr" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9806300/1438222" height="100" width="100" />
                          <date>2005-06-16 08:42:32</date>
                          <text>Я не путаю. Во-первых, стремление к полному уравнению в правах государства и индивида - краеугольный камень моей идеологии, можно сказать. Во-вторых, в данном конкретном случае я подхожу к вопросу, как к элементарной проблеме из теории игр. Такой подход применим к любому рациональному игроку, от макаки до целой страны. Есть такая классическая игра, "голуби-ястребы", из которой следует, что быть ястребом чрезвычайно выгодно, до тех пор пока не напорешся на другого ястреба.</text>
                          <subject>Re: Не миф, но - меч</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3911589&amp;style=mine#t3911589</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3901349&amp;style=mine#t3901349</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3897765&amp;style=mine#t3897765</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3893925&amp;style=mine#t3893925</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3212197&amp;style=mine#t3212197</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3212709" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3212709#t3212709</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2005-02-22 04:59:01</date>
      <text>Я, как правило, стараюсь не выступать в чужих журналах с нравоучениями и критикой, но, право слово, от последних веток ощущение какое-то совсем диковатое… все больше этот ЖЖ превращается во что-то похожее на hgr-общину, со своим приходом, всевозможными целовальниками, матушками… Прям богадельня какая-то! Шарфик, креслице… А с другой стороны сообщения типа:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Мозгов не хватает придумать, как поспособствовать свести этот миф на нет. Не присоветуете?!&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;Да мозгов-то как раз не надо. Аргументации действительно на «0». Дальше констатации того, что мифы существуют и что можно их исповедовать, а можно не исповедовать, дело не идет...&lt;br /&gt;Часть юзеров плюют, и уходят, бормоча ругательства. Остальные радостно канканируют: давайте еще чего-нибудь развенчаем! Хочется спросить verybigfish, bojarina и проч., ну вот отнимут у Вас ДЕ, что у вас вообще останется?  Ведь фактически большой части читателей было продемонстрировано, что они лишены убеждений, лишены традиций, а то и вообще самосознания. В чем радостно и расписались одни, но отказались расписываться остальные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот давно назревает вопрос: а зачем все это вообще делается?</text>
      <subject>все настроение испортили</subject>
      <comments>
        <comment id="3212965" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3212965#t3212965</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2005-02-22 05:03:03</date>
          <text>ДЕ уже нельзя отнять. Книги и тексты останутся. &lt;br /&gt;Непонимание рождает агрессию, гражданин prkrust.&lt;br /&gt;Вы молоды что ли, что так агрессивны?&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: все настроение испортили</subject>
          <comments>
            <comment id="3213221" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3213221#t3213221</url>
              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
              <date>2005-02-22 05:17:30</date>
              <text>Да, я молод и потому бежжжжалостен!&lt;br /&gt;И насчет непонимания тоже верно заметили – я действительно не могу понять, почему бы вот конкретно Вам не оставить себе хотя бы островок суверенности? Это когда говорят: «мое, не трогать!». Почему Вы готовы принимать  на ура абсолютно все, что  здесь говорится? Не думали, что у автора мотивы какие-то свои могут быть еще, помимо тех, чтоб излить персонально на вас свет просвещения? Хотя бы потому что он такой же смертный человек.</text>
              <subject>Re: все настроение испортили</subject>
              <comments>
                <comment id="3213477" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3213477#t3213477</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2005-02-22 05:22:40</date>
                  <text>Почему вы решили, что я готов "принимать на ура абсолютно всё"?! Человек - существо многомерное.&lt;br /&gt;Я тоже многого не могу понять, но "зачем же стулья ломать"? &lt;br /&gt;А вы подумайте - "мотивы какие-то свои" есть у авторов тех концепций, которые приняли вы? </text>
                  <subject>Re: все настроение испортили</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3213221&amp;style=mine#t3213221</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3212965&amp;style=mine#t3212965</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3212709&amp;style=mine#t3212709</parent>
        </comment>
        <comment id="3214245" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3214245#t3214245</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2005-02-22 05:53:09</date>
          <text>А что такое hgr-община?</text>
          <subject>Странная аббревиатура</subject>
          <comments>
            <comment id="3216805" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3216805#t3216805</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2005-02-22 08:00:53</date>
              <text>&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="hgr" &gt;&lt;a href="http://hgr.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://hgr.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;hgr&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, очевидно</text>
              <subject>Re: Странная аббревиатура</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3214245&amp;style=mine#t3214245</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3212709&amp;style=mine#t3212709</parent>
        </comment>
        <comment id="3214501" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3214501#t3214501</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-02-22 05:58:05</date>
          <text>Кому на роду написано поклоны бить да иконы целовать тот себе место найдет. Настоящего (по западному) диалога 90% людей в России вести все еще не умеют. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Часть юзеров плюют, и уходят, бормоча ругательства.&lt;br /&gt;Кто-то когда-то здесь обратил внимание "а почему урoвень ЖЖ на 100 децибел ниже того же гестбука Галковского?" Там был разговор какой-никакой, здесь - бокс. Отдельные представители "золотушний команды" уже (в этой ветке, кстати) валяются на полу, выплевывая зубы: "бла-бла-бла", "ну мудак, ну ты в натуре мудак". Вам гладиаторские бои нравятся? Мне нет. Тогда зачем? В стране постоенной на костях не не сидят в башнях из слоновой костИ.</text>
          <subject>Когда б вы знали из какого сора..</subject>
          <comments>
            <comment id="3215525" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3215525#t3215525</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2005-02-22 06:43:15</date>
              <text>Про неумение вести настоящий инструментальнй диалог, это точно, и верно даже для делового общения. Слушая некоторые разговоры, испытываешь желание раздать всем книжки вроде "Мальтийского сокола" . </text>
              <subject>Re: Когда б вы знали из какого сора..</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3214501&amp;style=mine#t3214501</parent>
            </comment>
            <comment id="3216293" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3216293#t3216293</url>
              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
              <date>2005-02-22 07:23:01</date>
              <text>ну отчего же, помню я ГестБук, хватало и там того и другого всякого... вся разница лишь, что там ДЕГ транслировал свое видение мира, а здесь отвлеченно - одно и возможных, неопределенно-личное...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, это частное дело автора, какие могут быть претензии?  Просто я хотел указать, что призыв: "люди, уважайте себя" в равной мере актуален и для тех, кто по другую сторону баррикад выстроился с благостными лицами, а не только для тех, кто "бла-бла-бла" &lt;br /&gt;на полу...</text>
              <subject>Опыты лучше на мышах проводить</subject>
              <comments>
                <comment id="3217061" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3217061#t3217061</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-02-22 08:09:33</date>
                  <text>Вы пробовали с детьми разговаривать? Мне это приходится делать по несколько часов в день. До "общей картины мира просто не доходит", надо что-то делать чтобы не плевался, не засовывал руки по локоть в рот, не нажимал на все кнопки папиного компьютера одновременно и т.п. Спектр решений широк: от занудно-малоэффективного (наиболее часто практикуемого уставшими на работе женщинами) "прекрати немедленно", "в угол" до наиболее творческого, в результате которого и ребенок напрочь забывает о вкусных пальцах и никакого рукоприкладства. Но тут требуется искусство. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первый признак того что человек уважает себя в том что он уважает другого, пока &lt;strong&gt;не доказано without shadow of a doubt &lt;/strong&gt; что тот другой недостоин уважения. И особенно если в гостях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А мыши что? Они никому вреда не причиняют. Во всяком случае, не на том уровне, на котором могут люди. </text>
                  <subject>Re: Опыты лучше на мышах проводить</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3218085" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3218085#t3218085</url>
                      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                      <date>2005-02-22 09:15:28</date>
                      <text>&lt;i&gt;Вы пробовали с детьми разговаривать? Мне это приходится делать по несколько часов в день.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;гм, завидую...&lt;br /&gt;А Вы не пробовали "японский" метод (пусть делает, что хочет - типа все можно...)? Просто давно хочу спросить у кого-нибудь о результатах, но не у кого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А насчет уважения, Вы конечно правы.&lt;br /&gt;Иной раз так и хочется кому-нибдь сноги заехать, а приходится себя сдерживать, что само по себе уже вредно для нервной системы. Но что делать, образование не позволяет... :))</text>
                      <subject>Re: Опыты лучше на мышах проводить</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3218341" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3218341#t3218341</url>
                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                          <date>2005-02-22 09:20:42</date>
                          <text>Вы вот вопросы задавали. Знаете, в мире столько обмана, и так надоело быть обманываемым... &lt;br /&gt;А ДЕГ - очень умный человек. А с умным человеком всегда приятно поговорить...</text>
                          <subject>Re: Опыты лучше на мышах проводить</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3219621" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3219621#t3219621</url>
                              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                              <date>2005-02-22 09:59:49</date>
                              <text>Да, с умным человеком и поговорить любопытно (с)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если живете с постоянным ощущением: "дурят нашего брата!", тогда от "умных"-то как раз и бежать за километр следует...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- спрятаться от "умных" среди "близких", которые однозначно отличаются от первых (нет пророка в своем Отечестве)</text>
                              <subject>Re: Опыты лучше на мышах проводить</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3224485" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3224485#t3224485</url>
                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                  <date>2005-02-23 07:31:20</date>
                                  <text>Кто - "ближний"? Семья. А ещё? Даже друзья ненадёжны. &lt;br /&gt;А "умный" научит хотя бы "программированию".</text>
                                  <subject>Re: Опыты лучше на мышах проводить</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3219621&amp;style=mine#t3219621</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3218341&amp;style=mine#t3218341</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3218085&amp;style=mine#t3218085</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3217061&amp;style=mine#t3217061</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3219365" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3219365#t3219365</url>
                      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                      <date>2005-02-22 09:55:09</date>
                      <text>а вообще шутки-шутками, но ВОВ не такая тема, чтоб антимонии с реверансами разводить&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;на упомянутом Вами Западе (до-которого-нам-далеко), - со всей их политкорректностью и этикой, черпающей свои основания в научных дискуссиях, - там и тем-то таких давно не осталось, за которые люди драться готовы...</text>
                      <subject>Re: Опыты лучше на мышах проводить</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3220133" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3220133#t3220133</url>
                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                          <date>2005-02-22 10:26:27</date>
                          <text>- но ВОВ не такая тема, чтоб антимонии с реверансами разводить&lt;br /&gt;Смотреть надо трезво: что было - то было, а вот чего не было, тут уж извиняйте. У меня дядя погиб под Берлином в 45-ом за несколько дней до окончания  войны и своих 19-ти. А мне говорят про единственно правильные решения Жукова и Ставки. А иначе что? Не было бы в Берлине стены? Большая потеря. А реверансы? Реверансы не мешали европейцам протыкать друг-друга шпажонками. Проткнет, снимет шляпу "прошу прощения", а помирающий в ответ "было честью познакомиться".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- там и тем-то таких давно не осталось, за которые люди драться готовы...&lt;br /&gt;Хотелось бы чтоб так. В Штатах пошел раскол, невиданный с Гражданской войны. Один мой американский приятель вот уже год не разговаривает, потому что я отказался поддерживать всю эту анальную клоунаду "Буш=Гитлер".</text>
                          <subject>Меняем дубину на рапиру</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3220645" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3220645#t3220645</url>
                              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                              <date>2005-02-22 11:11:28</date>
                              <text>&lt;i&gt;У меня дядя погиб под Берлином в 45-ом за несколько дней до окончания войны и своих 19-ти. А мне говорят про единственно правильные решения Жукова и Ставки. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет единственно правильных решений Ставки можно было бы и поспорить конкретно по данному пункту, да вот только нельзя тут спорить, когда так формулируете. Что и требовалось доказать. Я знаю много историков, которые готовы кому угодно доказывать, что наши стратеги реально ихних переиграли на все 100, так что последнии оставалось только завираться в своих мемуарах. И мне как раз ближе всего это воззрение, потому что исход войны в этой трактовке объясняется военными же и никакими другими причинами. Сама война - решает. Случай и бог Марс.&lt;br /&gt;Можно думать, что развенчиваешь какие-то самому себе напридуманные мифы, но куда саму Великую войну-то денешь?&lt;br /&gt;Она и есть главный Миф, только не в смысле выдумки, а в смысле такого предания, относительно которого любая наша история будет историей об ЭТОМ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, самое разумное сообщение, из тех, что вызвал к жизни данный пост:(&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/alexandrov_g/43943.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/a&lt;wbr /&gt;lexandrov_g/43943.html&lt;/a&gt;) Я б сам что-нибудь такое написал, если б жил здесь, в ЖЖ.&lt;br /&gt;За обычной беллетристикой несколько простых и убежденных суждений.</text>
                              <subject>Re: Меняем дубину на рапиру</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3221157" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3221157#t3221157</url>
                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                  <date>2005-02-23 12:10:55</date>
                                  <text>Вы меня пугаете: "Сама война", "бог Марс". Не так далеко она от нас чтобы мы в терминах Иллиады о ней рассуждали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- но куда саму Великую войну-то денешь&lt;br /&gt;Дак никто никуда ее девать не собирается! Было геройство, была слава. Вечная слава. А это (&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/alexandrov_g/43943.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/alexa&lt;wbr /&gt;ndrov_g/43943.html&lt;/a&gt;) - это же похабная демагогия для идиотов. "Бабка", "народная память" вместо жалкого профессора? У кого она осталась сейчас эта "народная память"? У румяных бабок, что в распределителях да идеологических отделах сидели, потому у них и зубы все и здоровье лет на 100? Ведь ужас в том что все это на таких как вы и рассчитано, на ваше поколение. А я рос когда этими бабками и фронтовиками были ВСЕ родители. Мой отец много говорил о войне, потому что по настоящему не воевал. Служил в инженерных, строил аэродромы. Ну бомбили его много раз, это конечно. А те, что действительно воевали, да те бабки что блокаду пережили, те либо молчали либо, как мать моего приятеля, просто начинали плакать и уходили на кухню каждый раз когда по телевизору "кино и немцы". Это сейчас те что у кормушки кремлевской про "за Родину, за Сталина" хрюкают. А я спрашивал тех кто в атаки ходил. С матом ходили в атаку, как солдаты во все времена. И когда немцы этот мат слышали, то у некоторых нервы не выдерживали и бросали позиции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А коль про народную память речь зашла, так вот вам еще кусочек фолклора. Популярной частушкой среди солдат была: "Калина, кАлина, да шесть ударов Сталина. Из них четыре Рыкова, да два Петра Великого" (вариант: "да хуй Петра Великого"). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В составе 2-го Украинского воевал американская летная дивизия. Вы много о ней слышали? Это дивизия (17000 человек) а не вшивенькая Нормандия-Неман, о которой столько снято и спето. Я спрашивал у отца "ну и как они?" Он рассказывал: "Воевали круто, бомбили все до марсианского пейзажа, а потом двигались. Нам такая тактика была недоступна. Да, еще пешком не ходили, только на джипах. Мы быстро смекнули и давай "голосовать". Всегда подсаживали. Только через несколько месяцев счет пришел от них. Запретили с ними ездить под страхом трибунала." А еще отец был в 45-ом комендантом маленького немецкого городка (потому что неплохо знал немецкий). Но это отдельная история. Я тогда маленький был и все это было неинтересно. Сейчас жалею, что не все "выудил". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите за эмоциональный ответ.</text>
                                  <subject>Re: Меняем дубину на рапиру</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3221669" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3221669#t3221669</url>
                                      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                                      <date>2005-02-23 12:53:00</date>
                                      <text>Я немножко постарше буду. И о той войне тоже из первых уст знаю. Хотя и знаю мало. Все мои бабки и дедки, включая двоюродных, в теме. Счас только бабушка осталась, которая всю блокаду целиком прошла. Ей далеко за 80. Так что ту самую "бабку" я имею возможность всегда наблюдать в непосредственном приближении. Никогда ничего такого я от них не слышал... И только, помню, в разговорах, все удивлялся по ходу перестройки, как пошли всякие "факты", "разоблачения" и.т.п. - что же это люди так невосприимчивы к, казалось бы, очевидным доводам?..&lt;br /&gt;А вот так вот. Я кстати сам теперь такой же. Мне хоть кол на голове теши! Цифры там какие-то... Я даже всерьез вчитаться в это не могу, потому как мне предлагают принять некую установку, которая мне несоразмерна. Может это просто дурость. А может это и есть "народная память"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по поводу ссылки Вы зря. У человека стиль такой "демагогический" a la Проханов, кроме того он, похоже, искренне верит в то, что понимает много о всяких тайных движущих силах... Но по-моему основные существенные моменты обозначает верно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;p.s. вобще-то, если честно, надо взять тайм-аут,&lt;br /&gt;подумать еще, понаблюдать, людей послушать...</text>
                                      <subject>Re: Меняем дубину на рапиру</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3221157&amp;style=mine#t3221157</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3222693" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3222693#t3222693</url>
                                      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                                      <date>2005-02-23 04:38:29</date>
                                      <text>&amp;gt; В составе 2-го Украинского воевал американская летная дивизия. Вы много о ней слышали? Это дивизия (17000 человек) а не вшивенькая Нормандия-Неман, о которой столько снято и спето.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы много о ней слышали :) Правда Ваша интерпретация этой истории, уважаемый nighternet, немного похожа на классическое "не "Волгу", а десять рублей, не в лотерею, а в подкидного, не выиграл, а проиграл". Ни одна американская часть в состав ни одного советского фронта не входила ни единой минуты. Речь шла о взаимодействии советской и американской сторон в организации базы в Полтаве для тяжелых американских бомбардировщиков. Все ведь очень просто и логично: поднимаются в Северной Италии или Англии, отбомбились над Германией, сели в Полтаве. Отдохнули, поели, загрузились бомбами -- полетели назад. Через Германию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подробнее об это истории например здесь:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.uvika.dn.ua/av/BATTLE/OST_FRONT/Pol_hyst01.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.uvika.dn.ua/av/BATTLE/OST_FR&lt;wbr /&gt;ONT/Pol_hyst01.htm&lt;/a&gt;   </text>
                                      <subject>Re: Меняем дубину на рапиру</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3239077" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3239077#t3239077</url>
                                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                          <date>2005-02-23 04:21:30</date>
                                          <text>Не надо, дорогой Владислав, меня сразу брать за горло. Вы в контексте диалога читайте. Это приведено как образец "народной памяти против холодной цыфири". Увидено молодым лейтенантиком быстро двигающейся армии, рассказано пожилым человеком через 30-40 лет после событий, рассказано пацану 30 лет тому назад, которому все это вообще было по фене тогда. Запомнилось то что американцы ездили срать на джипах. Произвело впечатление на детское воображение. Поэтому историк должен к народной памяти относиться спокойно, учитывая все: и самого рассказчика, и конкретную ситуацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А когда все это было обнародовано? Я что-то не припоминаю никаких американских пилотов в военных эпопеях советского времени. Что-то больно гибкой стала русская история самого недавнего времени. Такой гибкой, что, боюсь, придется временно вынести за пределы приличной дискуссии взрослых людей. </text>
                                          <subject>Re: Меняем дубину на рапиру</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3222693&amp;style=mine#t3222693</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3221157&amp;style=mine#t3221157</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3220645&amp;style=mine#t3220645</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3220133&amp;style=mine#t3220133</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3224997" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3224997#t3224997</url>
                              <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
                              <date>2005-02-23 07:44:22</date>
                              <text>&lt;i&gt;В Штатах пошел раскол, невиданный с Гражданской войны&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Очередная "теория"...&lt;br /&gt;это Вам ДЕГ подсказал или сам додумались?&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Меняем дубину на рапиру</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3220133&amp;style=mine#t3220133</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3219365&amp;style=mine#t3219365</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3217061&amp;style=mine#t3217061</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3216293&amp;style=mine#t3216293</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3214501&amp;style=mine#t3214501</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3212709&amp;style=mine#t3212709</parent>
        </comment>
        <comment id="3216549" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3216549#t3216549</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2005-02-22 07:46:15</date>
          <text>Культурно. По делу. Ценю.</text>
          <subject>Re: все настроение испортили</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3212709&amp;style=mine#t3212709</parent>
        </comment>
        <comment id="3217317" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3217317#t3217317</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-22 08:19:57</date>
          <text>&amp;gt; Аргументации действительно на «0». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хм. Вы читали предыдущие ветки-то?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1 -  даже число погибший во время второй мировой войны фальсифицировалось&lt;br /&gt;2 - общий масштаб экономического производства с надёжностью в 90% можно определить по выплавке стали&lt;br /&gt;3 - Так вот, производство стали  СССР: 1940 - 18,3 мл. тонн&lt;br /&gt;4 - Бросается в глаза фантастичность цифры 1941 года&lt;br /&gt;5 - в 1944 и вовсе Америку обогнал&lt;br /&gt;6 - Все советскую власть ненавидели, Сталина крыли &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Факты в доказательстве -- пп.1, 3, 4, 5. &lt;br /&gt;Поясняющее утверждение -- №2, о нём можно спорить, но оно управляет логикой доказательства (а то тут некоторые уроды начинают уже сами с собой спорить, дескать, непонятно, зачем сталь глядим). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот, на блюдце -- и факты, и соображения. Собрал человек, привёл. Опровергни факт. Поясни, почему №2 неверен. Приведи другую цифру, предложи другие критерии. Трудочасы, алюминий, кирпичи, жел.дороги -- выслушаем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как можно глядя в глаза говорить "аргументов ноль"? А что тогда должны быть аргументами? Мне казалось, что Вы философ, соответственно у Вас планка аргументов должна быть вообще ниже. Откуда теперь такая избирательность? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам же Дмитрий Евгениевич говорит Шурыгину в ответ на его действительно сильное соображение: соберите статистику поставок танков в армию. Такой-то год, такой-то батальон, приход такие-то числа столько-то танков. Берём сумму -- "Вы неправы, Дмитрий Евгениевич". Архивы открыты, а никому не интересно. (Кстати о силе мифа.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем злобствовать-то? (Я понимаю, нахлынувшие ВИФовцы создали впечатление, как Вы говорите, дикого места, многие подались, но ЧЬЯ это вина?)</text>
          <subject>У меня глаза на лоб лезут</subject>
          <comments>
            <comment id="3219109" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3219109#t3219109</url>
              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
              <date>2005-02-22 09:42:10</date>
              <text>А кто злобствует-то?.. Заголовок моего комментария видели? Это обычно называется самоиронией (я же не барышня, заботиться о собственных настроениях:), все надо объяснять:(&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я неточно выразился: не аргументации на "0", &lt;br /&gt;а решающих аргументов, которые могли бы быть приняты противной стороной,  в итоге нет как нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Хм. Вы читали предыдущие ветки-то?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, я читал, а также читал и возражения от людей, некоторые из которых в отдельных частностях ориентируются лучше автора.  И что-то я не заметил, чтоб кого-то здесь переубедили с той или с другой стороны. Патовая ситуация. Причем в который раз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не историк, у меня нет шансов разобраться с этой цифирью, даже если б попытался. &lt;br /&gt;А коль скоро Вы иронически аттрибутировали меня как философа, то эмпирика меня и не должна интересовать ни в каком виде.:) Меня интересуют интенциональные установки, авторский посыл,  готовность или неготовность участников принять этот вызов. И конечно последствия всего этого... Это все вещи, имеющие объективный характер и обладающие определенной формой очевидности.&lt;br /&gt;Вам нужно доказывать, что ДЕГ способен доказать все что угодно, и в ту и в другую сторону?&lt;br /&gt;Может здесь вообще не о количестве стали спор идет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: У меня давно...</subject>
              <comments>
                <comment id="3221413" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3221413#t3221413</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-23 12:52:41</date>
                  <text>&amp;gt; А кто злобствует-то?.. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не, я совсем не про Вас. Вы спокойны, в отличие от многих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; решающих аргументов, которые могли бы быть приняты противной стороной, в итоге нет как нет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Признаю. &lt;br /&gt;Такие доказательства были бы сенсацией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо, пользу надо находить в побочных продуктах этих споров. "Броневая сталь" -- никогда бы не подумал! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; интенциональные установки, авторский посыл&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, ну да, вспоминаю тему. "На чём стоишь".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чем не угождает версия "интересной правдой поделиться с миром"? Концепция более-менее стройная, людям нравится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я тоже был бы рад приехать в Москву ради такого случая, как ознакомление с Планом. Пожалуй, даже на платную лекцию.</text>
                  <subject>Re: У меня давно...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3219109&amp;style=mine#t3219109</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3217317&amp;style=mine#t3217317</parent>
            </comment>
            <comment id="3222437" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3222437#t3222437</url>
              <user name="Среднее течение Волги" username="und333" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47002365/4003947" height="100" width="50" />
              <date>2005-02-23 03:15:17</date>
              <text>По 1 - отвечено, с цифрами.&lt;br /&gt;По 2,3 - Галковскому дали понять, что советской стали на танки вполне хватало, а объективных причин для их производства в большем, чем у немцев, количестве немало.&lt;br /&gt;По 4 - фантастичность чего в глаза бросается?&lt;br /&gt;По 5 - Америку обогнали в чем? Мериканы авианосцы лепили и самолеты четырехмоторные. Танки для них были - постольку-поскольку.&lt;br /&gt;ПО 6 - Контраргумент в стиле "Все Советскую власть и Сталина любили" не выглядит менее убедительным, чем сама заявка.&lt;br /&gt;И?</text>
              <subject>Re: У меня глаза на лоб лезут</subject>
              <comments>
                <comment id="3243941" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3243941#t3243941</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-23 06:51:09</date>
                  <text>С Вами трудно говорить, потому что часто замечаю, что Вы не стремитесь услышать собеседника полностью. Попробую. Пожалуйста, прочитайте мои слова три раза перед ответом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Нет, не отвечено. Говорится, что был факт: "официальная статистика военных потерь в разные годы была, 7, 17, 20 и 27 миллионов". Это никем не опровергнуто, например, ссылкой на конечную цифру в 20 миллионов, названную газетой Правда до 1965 года.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Против п.2 возражений ни у кого не было. Так?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Да, первая попытка опровержения, брать "чисто по весу", была. Однако возражение -- что танки на деревьях не растут. Нужно включать в потребляемую "на танки" сталь всё амортизируемое оборудование (резцы, фрезы), производственный транспорт всех видов и целей, соц.помещения для рабочих (арматура для бетона делается из стали, если Вы не знали) и т.п. В ответ должен бы пойти расчёт этого соотношения (чистого веса танков и всей стали) -- не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4 - фантастичность соотношения. Грубый пример. Ребёнок съедает полкило еды в сутки. Вот Вам говорят, что крестьяне были малоземельными, не могли вырастить больше килограмм хлеба в сутки на всё хозяйство, а воспитывали по 10 детей. Ясно, что это сказка -- или 5 кило хлеба, или детки без пищи умирают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Также и со сталью. Объем стали 1942 года почти не отличается от объёма 1943, а танков в 43 в полтора раза больше. Как это понимать? В 1943 "всё на фронт", а в 1942 году, критическом, часть тратили на ерунду? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4 - назовите сталелитейные заводы СССР конца 1941 года и объёмы выпущенной стали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5 - якобы СССР обогнал США в производстве танков. Дело в том, что США в Войну госрегулировали экономику, у них были талоны на сахар, была кампания собирать жир по домам и т.п. То есть они тогда не авианосцами в полсилы занимались, но напрягали производство вроде бы обычных военных изделий. И танков, и пушек, и т.д. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тезис какой? Что структура производств и расходов стали была примерно одинаковой. Из этого (плохо доказанного) следует, что и доля произведённых танков от тонн стали должна быть примерно сходна. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; И?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хм, неужели Вы не увидели механику логики доказательства? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пп.1, 5 уничтожают готовую официальную цифру; п.2 и п.3 дают формулу пропорции танки:сталь для СВОЕЙ оценки числа танков; п.4 используется для расчёта числа танков их предложенной формулы и (тоже недостоверных) данных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что есть п.6? Заметки на полях, обмен мнениями. Вылезают юноши 1975 г.р., уверенно заявляют, что Сталин хороший, потому что его все любили. Доказательства -- советская книжка 1952 года (и газета Правда). А ещё Пикуль. (Пикуль, он всё хорошо помнит! Всем скидать штаны!) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так ведь грош ценам этим "правдивым" книжкам. Примерно как к Ельцину относились: тоже было 10% распропагандированных поднятых с низов счастливцев, 50% полуроботы-пофигисты, и при немцах бы не заметили ущерба, 10% вечно злобных неудачников, и 20% людей, которых законы про три колоска и бубнёж эренбургов раздражали. </text>
                  <subject>Re: У меня глаза на лоб лезут</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3222437&amp;style=mine#t3222437</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3217317&amp;style=mine#t3217317</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3212709&amp;style=mine#t3212709</parent>
        </comment>
        <comment id="3247525" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3247525#t3247525</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2005-02-23 08:27:52</date>
          <text>? Ведь фактически большой части читателей было продемонстрировано, что они лишены убеждений, лишены традиций, а то и вообще самосознания.&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;====================================&lt;br /&gt;Лишены убеждений? Позвольте. Если я убеждена, что революции - это горе и народная трагедия, то это не из одного творчества Д.Е. вытекает.&lt;br /&gt;Кроме того, есть, так сказать, самосознание статическое и самосознание творческое. Если человек за свою жизнь совершил серьезные, непоправимые даже ошибки - то что лучше, оставяться при святом убеждении, что так и надо было, или же все-таки покаяться и постараться, что возможно, исправить? Или хоть не наступать все время на одни и те же грабли? И детям, внукам завещать, чтобы не наступали? И хоть умереть понимая, ЧТО же произошло...&lt;br /&gt;Ведь только полный идиот может не видеть, что в 1917 году и в 1991 происходили одни и те же процессы, которые НЕ ОСТАНОВЛЕНЫ и теперь. Главное - в сознании огромных масс народа и, тем более, интеллигенции они не получили никакой оценки и никто кроме нескольких умных людей их не сознает едиными.&lt;br /&gt;-Отчего рухнул СССР?&lt;br /&gt;-Враги проникли, выиграли информационную и идеологическую войну. Всюду оказались предатели.&lt;br /&gt;-Отчего же враги проникли? Отчего всюду оказались предатели, отчего МЫ не выиграли никакую идеологическую и информационную войну?&lt;br /&gt;-Вы либерал, демократ, жидовская морда. Мы никому не позволим оплевывать и мазать грязью...Светлое будущее коммунизма и социализма...Революция...Долой продажный режим...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такие диалоги, уважаемый, происходят на всем постсоветском пространстве ежедневно.&lt;br /&gt;ВОТ Вам уровень самосознания.</text>
          <subject>Re: все настроение испортили</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3212709&amp;style=mine#t3212709</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3213989" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3213989#t3213989</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2005-02-22 05:46:52</date>
      <text>То что без союзников СССР бы немцев не победил - это ясный пень.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ленд-лиз это уж само собой, но главное - знаменитая "воздушная война". Масштабы воздушных налетов англо-американцев на Европу превосходят всякое воображение. Каждый день и каждую ночь, тысячи и к концу войны - десятки тысяч тяжелых бомбардировщиков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главной целью налетов союзников с самого начала были нефтяные месторождения и заводы переработки. Эту же цель преследовала операция союзников в Сев.Африке... Лишить Гитлера горючего - было стратегической целью этой "воздушной войны". Месторождения нефти в Румынии удалось подавить сравнительно быстро, но немцы - перешли на синтетический бензин из кам.угля. Наконец в 1944м году удалось точечными ударами уничтожить заводы по изготовлению синтетического бензина... Это и предопределило быстрый конец войны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно критической нехваткой горючего у немцев объсняется впечатляющий успех союзников и СССР на всех фронтах в 1944-45 гг. "Тигры" были на порядок совершеннее Шерманов и Т-34, а реактивные истребители немцев - вообще новое слово в технике... Но все это немцы уже не могли в 1944 году применить.  &lt;br /&gt;</text>
      <subject>А где &amp;quot;воздушная война&amp;quot;?</subject>
      <comments>
        <comment id="3214757" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3214757#t3214757</url>
          <user name="agasfer" username="agasfer" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83658329/676801" height="82" width="75" />
          <date>2005-02-22 06:15:57</date>
          <text>Как где? Там, где ей положено быть. В жопе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немецкая промышленость накрылась лишь после потери ключевых территорий (Франция, Богемия, Румыния, Венгрия). Воздушная война союзников была не более, чем раздражителем и отвлекателем.</text>
          <subject>Re: А где &amp;quot;воздушная война&amp;quot;?</subject>
          <comments>
            <comment id="3215781" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3215781#t3215781</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2005-02-22 07:00:59</date>
              <text>:-)</text>
              <subject>Re: А где &amp;quot;воздушная война&amp;quot;?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3214757&amp;style=mine#t3214757</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3213989&amp;style=mine#t3213989</parent>
        </comment>
        <comment id="3215269" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3215269#t3215269</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-02-22 06:29:29</date>
          <text>А вы прикиньте сколько стали выплевывают 17000 зенитных стволов за час непрерывной стрельбы. Это не считая скорострельных зенитных пулеметов. А то танки, танки..</text>
          <subject>Re: А где &amp;quot;воздушная война&amp;quot;?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3213989&amp;style=mine#t3213989</parent>
        </comment>
        <comment id="3226277" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3226277#t3226277</url>
          <user name="Бойцовый кот Мурз" username="kenigtiger" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19660097/503961" height="88" width="81" />
          <date>2005-02-23 11:05:54</date>
          <text>&amp;gt;То что без союзников СССР бы немцев не победил - это ясный пень.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Ленд-лиз это уж само собой, но главное - знаменитая "воздушная война". Масштабы воздушных налетов англо-американцев на Европу превосходят всякое воображение. Каждый день и каждую ночь, тысячи и к концу войны - десятки тысяч тяжелых бомбардировщиков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И что? Где эффективность? Один раз в 1943-м году американцы попытались провернуть действительно эффективный рейд на Швайнфурт и окрестности. И что? Дикие по их меркам потери и перерыв в налетах, позволивший немцам полностью восстановить производство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Главной целью налетов союзников с самого начала были нефтяные месторождения и заводы переработки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чушь полная, естественно. Бомбили в начале войны порты, верфи и доки подлодок, никак на события на Восточном фронте не влиявшие. Когда после нескольких попыток англичан бомбить Германию днем, стало ясно, что их просто порвут на кусочки, англичане решили летать только ночью и бомбить не заводы а городские кварталы - в них хоть можно было ночью попасть. Полновесные налеты американцев, начавшиеся в 1943-м, тоже далеко не сразу достигли хоть каких-то результатов. Когда же, наконец, в 1944-м году американцы объявили о том, что полностью уничтожили немецкое производство самолетов, русские могли только улыбнуться, глядя на этих умалишенных. Потому как советские офицеры связи, объехав свежезахваченные аэродромы и места падения сбитых самолетов, нашли там вполне свежие образчики немецкого ВПК в должных количествах. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&amp;gt;Эту же цель преследовала операция союзников в Сев.Африке... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Целью операций союзников в Северной Африке было наконец-то закончить этот цирк, когда вся союзная армия бегает от нескольких немецких дивизий, попутно снабжая их богатыми трофеями - автотрнаспортом, орудиями и горючим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Лишить Гитлера горючего - было стратегической целью этой "воздушной войны". Месторождения нефти в Румынии удалось подавить сравнительно быстро, но немцы - перешли на синтетический бензин из кам.угля. Наконец в 1944м году удалось точечными ударами уничтожить заводы по изготовлению синтетического бензина... Это и предопределило быстрый конец войны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ни один из этих рейдов, случившихся в 1944-м году, а это уже пятый год войны, не был бы возможен, если бы СССР три года не уничтожал в несколько раз больше немецких солдат и военной техники, чем все объединенные нации, штук тридцать их было, вместе взятые. (с) Рузвельт, почти дословно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Именно критической нехваткой горючего у немцев объсняется впечатляющий успех союзников и СССР на всех фронтах в 1944-45 гг. "Тигры" были на порядок совершеннее Шерманов и Т-34, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Успех Советской армии определялся стойкостью ее солдат и мастерством ее командиров, с которыми, кроме немцев, никто особо и не мог сравниться - к 22 июня 1941 года немецкая армия вышвырнула всех союзников с материка, а в Африке загнала в угол и готова была прихлопнуть, если бы не понадобилась авиация и снабжение для Восточного фронта. &lt;br /&gt;"Тигры" могли быть сколь угодно более совершенными, чем Т-34, только вот пока батальон "Тигров" крушил одну советскую танковую бригаду, три других крушили немецкие тылы и немецкие танкисты, "с честью выдержав бой против огромных масс русских танков", подрывали свои танки, потому что ни снарядов, ни запчастей, ни горючего не было - все это горело на станциях и дорогах, в вагонах и грузовиках перехваченных русскими танками обозов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;а реактивные истребители немцев - вообще новое слово в технике... Но все это немцы уже не могли в 1944 году применить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В основном потому, что люфтваффе надорвалось на русском фронте, а не потому, что жестоко не хватало горючего. (Если не знаете, авиабензин для Ме-109 и Fw-190 было гораздо дефицитнее, чем авиакеросин для Me-262)&lt;br /&gt;Для того, чтобы освоить Me-262, нужен опытный пилот, их оставалось мало, а времени на подготовку не было - грязные мерзкие вшивые варварские русские как-то уж очень быстро двигались к Берлину.  </text>
          <subject>не порите чушь</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3213989&amp;style=mine#t3213989</parent>
        </comment>
        <comment id="3231397" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3231397#t3231397</url>
          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
          <date>2005-02-23 01:03:16</date>
          <text>&amp;gt;Лишить Гитлера горючего - было стратегической целью этой "воздушной войны". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это более чем спорно. Англо-американские штабы упорно работали над выработкой концепции - какие цели бомбить, но всю войну метались. Была у них идея найти болевую точку немецкой промышленности, и ее уничтожить. Такой болевой точкой назначили шарикоподшипниковую промышленность - потерпели фиаско (отчасти потому, что были не последовательны, если бы долбали ее хотя бы пол-года мож и был бы результат). Потом переключились на авиапром, причем бомбили все авиастроительные заводы понемногу, тоже фиаско, выпуск истребителей стремительно нарастал. Пытались они бомбить и дамбы в Голландии, прервать судоходство по Рейну, пытались терроризировать население, потом были вынуждены тратить почти все вылеты на бомбежку стартовых позиций Фау-1, и т.д. и т.п. Некоторое количество вылетов 15-я ВА осуществляла и по нефтеносным районам Румынии, но тоже эпизодически и непоследовательно. Ах да, когда приходилось жарко они пытались привлечь стратегическую авиацию к поддержке сухопутных войск (!). Это с высоты в 8000 метров. После того, как одна канадская дивизия была разбомблена дважды за день от такой практики отказались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так, что "стратегическое воздушное наступление" закончилось банальным террором -уничтожением мирных городов, в чем союзники надо сказать преуспели. Фуллер писал, что создание гигантской стратегической авиации было бессмысленным отвлечением сил. Заметного влияния на немецкую промышленность бомбардировки не оказали. В том числе и на обеспечение Вермахта топливом. Гитлер еще до войны с СССР знал, что топлива хватит на 1-1,5 года. Это никого не пугало, закончить планировали за 6 месяцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем Шпеер говорит, что болевая точка у немцев была - железные дороги. Если бы союзники сосредоточились на них, то немецкую промышленность ждал бы коллапс через несколько месяцев. Увы, американцы ее не нашли...&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: А где &amp;quot;воздушная война&amp;quot;?</subject>
          <comments>
            <comment id="3241125" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3241125#t3241125</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2005-02-23 05:33:55</date>
              <text>Уж конечно бомбили не только объекты связанные с горючим, бомбили все подряд, создавали теории "оптимальных бомбардировок",  экспериментировали... На эту тему - библиотеки написаны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сегодня ясно одно, в результате мощных точечных бомбардировок в первой половине 1944 г. были уничтожены 4 главных подземных завода синтетического бензина в Германии (а производство обычного бензина прекратилось еще в 42 году из-за бомбардировок заводов в Румынии)..  &lt;br /&gt;Это снизило производство горючего в Германии в 5-6 раз. Самолетам после этого ограничили радиус действия, танки и даже грузовики перевели на "голодный паек". Было самое время - открывать 2й фронт!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Early attempts at strategic bombing led theorist to reason that it could offer a revolutionary new means of winning wars. Airpower visionaries such as Guilio Douhet, Hugh Trenchard, and Billy Mitchell advocated a Sherman - like strategy of attrition in which air strikes on the enemy’s vital economic centers would destroy his war – making capability and crush his will to resist. In the inner – war period the Air Corps Tactical School, occupied with formulating a strategic air doctrine, refined that idea, which was the central concept underlying AWPD-1, the basic statement governing strategic bombing elaborated by the Air War Plans Division of the War Department in mid – 1941. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;AWPD-1 identified the key German economic targets as electric power generation, transportation nodes, and the petroleum industry. American planners believed that effective attacks on those targets demanded Daylight Precision Bombing raids. An intense six-month bombing campaign, they thought, might defeat Germany without the need of a ground invasion of Europe. After the United States entered the war and as the Anglo – American invasion of North Africa was under way, British and American leaders agreed to execute an “around the clock” Combined Bomber Offensive (CBO) to bring about the progressive destruction of the German military, industrial, and economic system. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Strategic bombing reached new levels of power and achievement during the war. The CBO undermined German war production, helped achieve air superiority, and paved the way for the Allied land invasion. Concentrated attacks on German aircraft plants, transportation centers, and oil facilities paid particularly valuable dividends. But strategic bombing failed to destroy enemy morale and it did not render a ground war unnecessary, as the visionaries had predicted, in part because of repeated changes in target priorities and the diversion of bombers to missions elsewhere, particularly those in connection with the Normandy invasion &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: А где &amp;quot;воздушная война&amp;quot;?</subject>
              <comments>
                <comment id="3257509" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3257509#t3257509</url>
                  <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                  <date>2005-02-24 10:15:22</date>
                  <text>&amp;gt;Сегодня ясно одно, в результате мощных точечных бомбардировок в первой половине 1944 г. были уничтожены 4 главных подземных завода синтетического бензина в Германии &amp;lt;...&amp;gt;&lt;br /&gt;Это снизило производство горючего в Германии в 5-6 раз. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот вот! Типичный пример манипуляции! На сколько снизило? На 1 час? На день? Неделю? У немцев даже в самые тяжелые времена был запас топлива на несколько месяцев. Если бы в течение года бомбить... Производство топлива в Германии отставало от потребности Вермахта, это да. Но так было практически всегда. Нарастала ли нехватка топлива по ходу войны? Конечно да. Но в основном потому, что нарастало потребление. Например максимальная списочная численность Люфтваффе - 5575 самолетов была достигнута знаете когда? 31 декабря 1944 года :). Так что сказки это все, про "точечные удары по нефтеперегонным заводам". Удары были, не спорю, но в подавляющем большинстве через 24 часа заводы давали 75% продукции от нормы, а через неделю и все 100.</text>
                  <subject>Re: А где &amp;quot;воздушная война&amp;quot;?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3264677" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3264677#t3264677</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-02-24 06:49:43</date>
                      <text>Союзнички (особенно англичане) долго пытались подсластить пилюлю говоря о бомбардиривке промышленных объектов и скрывая, что наиболее эффективным оказалось уничтожение людей в городах (рабочей силы) и  - главное - отвлечение 1/2 Luftwaffe на погони за бомбардировщиками. Собственно главная цель была в уничтожении Luftwaffe и баз подводных лодок. Стерты с лица земли: Кельн, Эссен, Дортмунд, Дюссельдорф, Ганновер, Манхейм, Кессель. Убито 0.5 мил., бездомными стали 3.37 мил. Ну и потери RAF и USAAF были соответственно самыми высокими.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-  а через неделю и все 100&lt;br /&gt;“between March and September [monthly] oil production declined from 316,000 to 17,000 tons”. (Keegan. The Second World War.  p 430)</text>
                      <subject>Re: А где &amp;quot;воздушная война&amp;quot;?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3257509&amp;style=mine#t3257509</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3265701" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3265701#t3265701</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2005-02-24 07:33:34</date>
                      <text>Я был поражен когда впервые узнал скрываемые в СССР раньше данные о "воздушной войне" союзников... Ее вклад в разгром Германии гораздо больше ленд-лиза, и сравним с совокупным вкладом СССР..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, первоначальная цель армий из тысяч стратегических бомбардировщиков (у СССР вообще не было самолетов этого класса!) - люфтваффе, военные заводы и базы флота. Но главная окончательная цель - заводы горючего... Когда бомбят каждый день - ничего уже восстановить нельзя. Миллионы убитых при бомбардировках немцев - это уж само собой.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;В 1944 и 45, повторяю, немцев без горючего можно было уже брать "голыми руками". Это и было одной из основных причин открытия 2-го фронта. Англо-американцы были сыты по горло "окопной войной" в 1-ю мировую, и 2-ю мировую войну решили провести совершенно по-другому, научившись на своих ошибках.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже контрнаступление в Арденнах, в частности остановилось, когда, как говорят американцы "Hitler simply ran out of gas!" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, oldadmiral, чувствуется, - человек объективный... Поищите информацию на интернете. В западной истории "воздушная война" - это общее место.</text>
                      <subject>Re: А где &amp;quot;воздушная война&amp;quot;?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3257509&amp;style=mine#t3257509</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3241125&amp;style=mine#t3241125</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3231397&amp;style=mine#t3231397</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3213989&amp;style=mine#t3213989</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3219877" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3219877#t3219877</url>
      <user name="Евгений" username="marsol" />
      <date>2005-02-22 10:26:10</date>
      <text>Товарищи родившиеся в 70-е и позже,прежде,чем писать сюда всякие банальности почерпнутые из советских и немецких мемуаров(изданных при советской власти),попробуйте заставить себя поверить ,что со стороны  выглядит просто истерически смешно ,как с таким"интеллектуальным" багажом вы пытаетесь спорить с Галковским,для которого такая "начитанность" так же убедительна ,как для белого человека обьяснение ,скажем,природы грозы ,каким -нибудь туземным шаманом.Если нечего сказать свежего,кроме старательно перечитанных совдеповских"первоисточников"-лучше помолчите и попытайтесь чего-нибудь понять из того,что вам бесплатно пытается обьяснить ДЕГ.&lt;br /&gt;  Сказать тут что-то оригинальное могут лишь люди владеющие английским и посвятившие этому вопросу серьёзное время.</text>
      <subject>Ребята ,не мешайте старшим.</subject>
      <comments>
        <comment id="3221925" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3221925#t3221925</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2005-02-23 01:33:22</date>
          <text>Насколько мне известно, Д.Е. не владеет английским (свободно).  :-) </text>
          <subject>Re: Ребята ,не мешайте старшим.</subject>
          <comments>
            <comment id="3223717" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3223717#t3223717</url>
              <user name="Евгений" username="marsol" />
              <date>2005-02-23 07:02:01</date>
              <text>Мне это тоже известно.Уверен,если бы ДЕГ владел английским,то высказывал бы здесь не логические ПРЕДПОЛОЖЕНИЯ ,а дал бы готовый ответ.А так он вынужден обьяснять "патриотам" почему нельзя считать себя образованным закончив советскую и перестроечную школу:(</text>
              <subject>Re: Ребята ,не мешайте старшим.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3221925&amp;style=mine#t3221925</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3219877&amp;style=mine#t3219877</parent>
        </comment>
        <comment id="3226533" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3226533#t3226533</url>
          <user name="Бойцовый кот Мурз" username="kenigtiger" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19660097/503961" height="88" width="81" />
          <date>2005-02-23 11:11:05</date>
          <text>хотя я и родился в 1979-м году, английским владею в достаточной степени, чтобы уже несколько лет читать и переводить иностранную военно-историческую литературу. &lt;br /&gt;все свои выводы я могу подтвердить ссылками и на нее в том числе.&lt;br /&gt;устраивает?</text>
          <comments>
            <comment id="3251109" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3251109#t3251109</url>
              <user name="Евгений" username="marsol" />
              <date>2005-02-24 07:32:37</date>
              <text>Устраивает.Теперь напишите что-нибудь похожее(&lt;a href='http://militera.lib.ru/research/sokolov1/04.html' rel='nofollow'&gt;http://militera.lib.ru/research/s&lt;wbr /&gt;okolov1/04.html&lt;/a&gt;) по использованным материалам.Почитаем и признаем Вашу правоту.</text>
              <comments>
                <comment id="3256229" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3256229#t3256229</url>
                  <user name="Бойцовый кот Мурз" username="kenigtiger" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/19660097/503961" height="88" width="81" />
                  <date>2005-02-24 09:55:32</date>
                  <text>Уже писал и еще напишу. &lt;br /&gt;А Боря Соколов, автор этого опуса, - это культовый персонаж.&lt;br /&gt;Уровень писем в газету СПИД-инфо. "Нет эрекции - КГБ виновато"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенно меня порадовало заявление о том, что, мол, вот СССР меньше алюминия производил, а самолетов наделал столько же, сколько Германия. Завысили производство, гады!&lt;br /&gt;Ну не дано Боре понять, что во-первых советская авиация была более чем какая-либо другая во время войны одномоторной - истребители и одномоторные штурмовики. Немцы же строили во время войны крупносерийно и Ju-88, и He-111, и Me-110, и даже четырехмоторные двухвинтовые He-177 вышли достаточно большой серией. У нас доля двухмоторников в производстве и в боевой активности была куда как меньше.  &lt;br /&gt;И еще не дано Боре понять что, во-вторых, массовость производства обеспечивалась у нас заменой легких сплавов сочетанием стали и дерева. Развесовка советских и немецких самолетов это наглядно показывает. Советские тяжелее и медленее именно поэтому. А двухмоторные Пе-2, Ту-2, Ил-4 во время войны делались весьма скромными тиражами по той простой причине, что адекватный двухмоторник из дерева сделать сложно. Это понадобилось только англичанам с их цельнодеревянным "Москито", для которого нашлись мощные двигатели, способные тянуть на себе эту тушку с большой скоростью и задачи, подходящие для двухмоторного самолета без стрелкового вооружения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И еще один момент, это уже о роли ленд-лиза, а не о роли Бори Соколова а историографии. Никто из либеральных историков не приводит графиков поставок ленд-лиза в СССР. Никто. А надо. Хорошим примером того, что надо является книга "Корабли и суда ленд-лиза", в которой перечислены все суда, возившие нам этот самый ленд-лиз по главным маршрутам, которыми далеко не всегда были "Северные конвои". Так вот в соответствии с этой книгой, основную массу судов и грузов нам передали именно в конце 1943-го-1944-го, а многие - в 1945-м, причем кое-что даже после победы над Германией. До этого просто нечего было передавать. Ленд-лиз возили разнотипные старые посудины, преимущественно мелкие. Других просто не было - американцы и англичане сами теряли тоннаж дикими тепмами, пусть скажут спасибо политикам, подписавшим в 1935-м морской договор с Германией, по которому ей разрешалось иметь подлодки. &lt;br /&gt;И когда Боря Соколов трындит "о роли американского бензина в том, что СССР" не загнулся, очень хочется его спросить, сколько танкеров с этим бензином дошло в СССР до 3 февраля 1943 года и какой процент это составило от советских ресурсов, использованных к тому моменту. </text>
                  <comments>
                    <comment id="3326629" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3326629#t3326629</url>
                      <user name="Sergey" username="graycat63" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48993193/6171462" height="100" width="59" />
                      <date>2005-03-01 09:23:57</date>
                      <text>Именно об этом мне бы и хотелось спросить - и прежде всего у вас - сколько танкеров с бензином (рельс, вагонов, паровозов, автомобилей, смазки, запчастей, и т.п.) дошло в СССР до 3 февраля 1943 года ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И особенно интересно узнать - какой процент это составило от советских ресурсов, в чахстности каков процент иностранной и советской техники и материалов имел тов. Жуков в октябре 1942-го года ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/47781.html?thread=3321765#t3321765'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/47781.html?thread=3321765#t3321765&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приведите, будте любезны, свои данные и их источники. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если, конечно, они у вас есть ;)</text>
                      <subject>Именно об этом бы и хотелось спросить</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3256229&amp;style=mine#t3256229</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3251109&amp;style=mine#t3251109</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3226533&amp;style=mine#t3226533</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3219877&amp;style=mine#t3219877</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3321765" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3321765#t3321765</url>
      <user name="Sergey" username="graycat63" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48993193/6171462" height="100" width="59" />
      <date>2005-03-01 05:47:26</date>
      <text>Утверждение "Если бы бе поставки по ленд-лизу - СССР продул бы в 1942-м" несколько резковато что бы дискуссия держалась разумное время в рациональном стиле - оппоненты сходу срезаются на "сам дурак". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между тем, выяснить кое-что по реальной картине ленд-лиза не совсем безинтересно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фактики, мне известные, такие - ЛендЛиз - акт американского конгресса от 11 марта 1941 года, аллокировавший деньги и ресурсы для поддержки военных усилий стран воюющих против Германии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не мешает заметить несколько моментов : &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нападение на Pearl Harbor и вступление США в войну случилось на 9 месяцев позже. Фактические деньги странам выделялись и до марта 1941-го (pre-lendlease) - в частности $100000000 Китаю. СССР весной 41-го не воевал против Германии, а фактически за, поэтому был включён в список получателей лендлиза только в ноябре 1941-го, хотя фактические поставки пошли на месяца полтора раньше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всего (к 1945-му) на лендлиз конгресс США выделил порядка 50 миллиардов своих американских долларов - из которых СССР досталось порядка 20% (Британия - 60%, все остальные - 20%). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В структуре поставок союзников было значительное колличество борохла связанного с транспортом - топливо, масла, рельсы, вaгоны, паровозы, автомобили и т.п. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно что, насколько мне известно, производство именно эти вещей (в отличие от танков и т.п.) в СССР шло туго - за всю войну было выпущено советских автомобилей, паровозов и вагонов в разы меньше чем приехало из Америки и Англии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно также что стратегические операции на Восточном фронте, которые стали "переломными" в ходе всей войны - прежде всего Сталинградская - требовали весьма крупных перебросок людей и техники в сжатые сроки и на большие расстояния. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это что касается фактов.  Теперь рассуждения &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если бы Жуков не смог подтянуть осенью 1942-го к Сталинграду такое колличество людей и техники, которое он подтянул - как бы это отразилось на успехе эпохальной битвы ? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для противников "сослагательного наклонения" переформулируем: Какова была доля иностранного подвижного состава, автомобилей, горючего и т.п. в транспортной инфраструктуре Сталинградской битвы ? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И каковы были реальные возможности произвести в СССР к осени 1942-го всё то что одолжили буржуины, и что было удачно использовано для достижения успеха в Сталинградской битве ?</text>
      <subject>Что если взглянуть на вещи спокойно</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3562661" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3562661#t3562661</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-03-23 07:09:23</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а как Вы находите эпопею о &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/b0gus/150846.html" rel="nofollow"&gt;"героях-разведчиках"&lt;/a&gt;? Исходя из того, что Вы говорили, советская разведка вроде как могла быть гл.обр. потребляющей частью разведсети отцов-основателей СССР.</text>
      <comments>
        <comment id="3562917" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3562917#t3562917</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2005-03-23 07:15:40</date>
          <text>a href="&lt;a href='http://www.mere-marie.com/105.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.mere-marie.com/105.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;"&amp;gt;Увидев автора, прочитал другими глазами&amp;lt;/a&amp;gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/47781.html?thread=3562661&amp;style=mine#t3562661</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>