<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-02-28 04:01:00</date>
    <text>Умер Аверинцев, последний из могикан. Раньше ушли Лихачёв, Лотман, Гумилёв. С некоторой натяжкой сюда же можно отнести Панченко Что объединяло этих людей? Культурность, чуждость советскому миру, лекторский дар, в той или иной мере научно-административные способности. И общий для всех недостаток - СЛАБОСТЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это были или изначально слабые, или сломленные люди. Слабые физически, слабые духовно, слабые умственно. У интеллектуалов эти три качества всегда связаны. Как "мощность компьютера": архитектура процессора, тактовая частота, объём памяти. Аверинцевская команда была команда слабосильная, немощная. Ни одной оригинальной идеи, ни одной свежей мысли. Даже ни одного "афоризма". Какая-то бабья "канитель" цитат и округлых фраз. У Гумилёва иногда что-то мелькало, но боюсь это просто проблески заурядного татарского национализма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отечественным интеллектуальным сообществом ожидался рёв мастодонтов, затаптывание всей советской духовной культуры в ноль. Затаптывание не идеологическое, а физическое. "Вот у вас тактовая частота 4,5 мегагерц, а у меня 2 гига." И советский человек бежит от исполина Аверинцева на кривеньких цыплячьих ножках в Африку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вместо этого на сцене появлялся блеющий аспирант. И как-то быстро всё сошло на нет. Всё закончилось символической сценой: Ельцин прочёл перепуганному Лихачёву лекцию о вреде матерной ругани. Собственно, это и был конец "школы советской филологии". "Итог".     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русские люди с советскими возможностями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В период перестройки приехал к однокурснику за город. Идём по лесополосе, из кустов выходит смешная дворняга: по окрасу и морде волк, только в четыре раза меньше и на кривых карликовых лапах. Я усмехнулся:&lt;br /&gt;- Советский волк.&lt;br /&gt;Собака на меня грустно посмотрела и НАЧАЛА ЕСТЬ ТРАВУ.</text>
    <subject>69. СОВЕТСКИЙ ВОЛК (см. №75).</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/17704.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/18269.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="599394" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=599394#t599394</url>
      <user name="Eгор Холмогоров" username="holmogor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125194132/72308" height="98" width="100" />
      <date>2004-02-27 05:13:12</date>
      <text>А что, неужто другого дела не было, кроме как Сокрушать Совок? Может им хотелось просто наукой заниматься? А Сокрушали в основном Баткин, Амальрик, Бурлацкий да Солж...&lt;br /&gt;Хотя, может быть, потому и стоило, чтобы не занимались эти...</text>
      <comments>
        <comment id="599650" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=599650#t599650</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-02-27 05:40:39</date>
          <text>Я о другом. Вот у биологов был Тимофеев-Ресовский. ЗУБР. Он вовсе не сокрушал Лысенко и т.д. Просто на фоне такого чудовища Лысенко растворялся. Кому он был нужен? А вокруг Ресовского клокотал гейзер - талантливые ребята, девчонки, энтузиазм, легенды, корреспонденция со всего мира, горящие глаза. Мощная жизнь. От этой жизни советская ФИКЦИЯ отпадала как короста. Аверинцев в своё время был не менее, а более популярен чем Ресовский. Да и время было не просто оттепельное, а переломное. Ну и что? ПШИК. </text>
          <comments>
            <comment id="600418" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=600418#t600418</url>
              <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
              <date>2004-02-27 10:55:49</date>
              <text>История академика Лысенко более, что ли, сложная, чем это принято считать после огоньковских публикаций начала 90-х. О выдающихся достижениях молодого ученого Т.Д.Лысенко (изначально никому не известного агронома) начал трубить не кто-нибудь, а сам Николай Вавилов (тот самый). Просто в 20-х -- 30-х годах народных денежек в биологическую науку вбухивалось немеряно, всё ждали от нее чудес (а хоть какой-то эффект генетика начала приносить лишь в 60-х, да и то все сейчас нос воротят от генетически измененной продукции), а толк-то, ну хоть какой-нибудь, он где? Страна-то голодает -- задался резонным вопросом тов. Сталин. Ну и погорел Вавилов. :( Это же была очень бедная страна: огромных, по тем меркам, зарплат для кандидатов, докторов, академиков тогда просто не хватало, приходилось секвестировать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот Лысенко двигался по весьма перспективному направлению -- так казалось всем в то время -- и в красивых девушках-аспирантках недостатка ни у него, ни в его приверженцах не было. А потом просто прошло его время. Творческая интеллегенция его как-то враз разлюбила, зато страстно влюбилась в "Зубра" и т.п. И на свет появилась очередная легенда... Единственное ее преимущество перед старой, лишь то, что она новее.   </text>
              <comments>
                <comment id="613218" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=613218#t613218</url>
                  <user name="aabad" username="aabad" />
                  <date>2004-03-02 11:46:59</date>
                  <text>Скажите, а не появилось ли уже достаточно объективных исследованиях обо всем этом (Лысенко, Вавилове, Ресовском и т.п.)?</text>
                  <comments>
                    <comment id="613474" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=613474#t613474</url>
                      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                      <date>2004-03-03 01:23:28</date>
                      <text>Да вот хотя бы это:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.znanie-sila.ru/online/issue_1919.html' rel='nofollow'&gt;http://www.znanie-sila.ru/online/issue_&lt;wbr /&gt;1919.html&lt;/a&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="613986" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=613986#t613986</url>
                          <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                          <date>2004-03-03 01:51:31</date>
                          <text>И ещё. Тимофееву-Ресовскому приписывают шикарную фразу почти в стиле Д.Галковского: "Никогда не делай того, что всё равно сделают немцы..."</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=613474&amp;style=mine#t613474</parent>
                        </comment>
                        <comment id="615010" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=615010#t615010</url>
                          <user name="aabad" username="aabad" />
                          <date>2004-03-03 03:57:37</date>
                          <text>Спасибо, очень интересно. Но там про Ресовского нет ничего. Меня всегда интересовало, насколько крупным ученым Ресовский в действительности был. В "Перестройку" его рисовали гигантом, одним из создателей современной молекулярной биологии и т.д., и т.п. Между тем, никаких ссылок на его труды в базах данных западных научных работ мне найти не удалось, а те западные профессора-генетики, с которыми мне довелось об этом говорить (очень немногие, правда, ибо я занимаюсь совсем другой наукой), его имени просто не знали. Кроме того, давно пришел к выводу, что если информация получена из "перестроечной" прессы, то вероятность того, что это полная ахинея процентов 98.</text>
                          <comments>
                            <comment id="623458" depth="7" deleted="true">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=623458#t623458</url>
                              <user name="Jack of Clubs" username="jackclubs" />
                              <date>2004-03-07 10:06:06</date>
                              <comments>
                                <comment id="626018" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=626018#t626018</url>
                                  <user name="aabad" username="aabad" />
                                  <date>2004-03-07 08:46:39</date>
                                  <text>Спасибо.&lt;br /&gt;Я и не говорил, что Т.-Р. вообще не имеет научных заслуг. Уверен, что имеет. Я о другом.  Похоже, что хозяин этого журнала видит Т.-Р. этаким научным исполином, в сравнении с которым советские ученые выглядят жалкими ничтожествами. "Вот у вас тактовая частота 4,5 мегагерц, а у меня 2 гига."&lt;br /&gt;Иными словами, превосходит лучшие советские аналоги в 2гига/4.5мега=444 раза -))).&lt;br /&gt;Вот это-то мне кажется полной ахинеей. Вот возьмем для примера Жореса Алферова. Типичный "советский носопыркин" (выражение Д.Е.Г.): в англиях-германиях не обучался, сын большевика, активист КПРФ, хорошо отзывается о советской власти. А западные ученые (включая любимых Д.Е. многомудрых англичан) почему-то цитируют его работы больше чем труды зубра-исполина Т.-Р. И не просто больше, а во много раз больше. Есть много других фактов, явно противоречащих представлению "Т.-Р. - научный гигант".&lt;br /&gt;Например, вот перечисляют его регалии:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Действительный член (академик) Германской академии &lt;br /&gt;естествоиспытателей в Галле (ГДР) - Леопольдина; почетный член Американской академии наук и искусств в Бостоне (США); почетный член Итальянского общества экспериментальной биологии (Италия); почетный член Менделевского общества в Лунде (Швеция); почетный член Британского генетического общества в Лидсе (Великобритания); почетный член и член-учредитель ВОГиС им. Н.И. Вавилова (СССР); научный член общества содействия наукам им. Макса Планка (ФРГ)."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Круто звучит? Да, для "чайников". А я вижу, что ни одной действительно престижной западной академии (вроде Национальной Академии Наук США или Британского Королевского Общества) в этом списке нет. Он бы еще "New York Academy of Sciences" добавил -)).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А книги и ученики нынче у всех есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня лично такое мнение сложилось. У Ресовского было какое-то имя в мировой науке. Но оно не было огромным. &lt;br /&gt;Среди советских ученых людей такого же или более высокого уровня международного признания было довольно много.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="639842" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=639842#t639842</url>
                                      <user name="Ego" username="ego" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113650/92170" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-03-10 02:19:44</date>
                                      <text>Об Алферове я бы на месте Дмитрия Евгеньевича Вам ответил так:&lt;br /&gt;"А он и есть носопыркин. Лазеров никаких не существует, так же, как и византийской литературы. Вы просто голливудских боевиков насмотрелись, где все друг друга из бластеров мочат. Это все пропагандистский проект, Алферова втемную американцы использовали, а на самом деле во всех т.н. "лазерных устройствах" горит обычная керосиновая лампочка, только маленькая. А что они якобы "диски читают", так это сказки, вот у меня на машине сидирум третий день глючит, наверное, керосин кончился...." и далее в таком роде.&lt;br /&gt;А стали бы возражать - обозвал бы жыдочебурашкой и закрыл дискуссию.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="640354" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=640354#t640354</url>
                                          <user name="aabad" username="aabad" />
                                          <date>2004-03-10 05:35:00</date>
                                          <text>-))) А я ожидал другого ответа:&lt;br /&gt;"Все эти "алферовские" открытия были детально разработаны англичанами в Кембридже в 1935-ом году. Потом англичане передали их Советам в рамках их Большой Игры против Америки. И советский дурак Алферов, ничего не понимая, бубнил слово в слово на международных конференциях по кембриджским шпаргалкам."</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="47484514" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=47484514#t47484514</url>
                                              <user name="racoonbear" username="racoonbear" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/78078912/6770877" height="100" width="87" />
                                              <date>2011-09-08 03:40:41</date>
                                              <text>Дмитрий Евгеньевич может спокойно закрывать свой журнал )&lt;br /&gt;Или уже закрыл. А в рамках большой игры сидит демон в блейд-сервере, и периодически под его креденшиалами постит в жж что-то по кембриджским шпаргалкам, чтобы среди российской интеллигенции интерес к матери-Англии не упал )</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=640354&amp;style=mine#t640354</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=639842&amp;style=mine#t639842</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=626018&amp;style=mine#t626018</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=623458&amp;style=mine#t623458</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=615010&amp;style=mine#t615010</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=613474&amp;style=mine#t613474</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=613218&amp;style=mine#t613218</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=600418&amp;style=mine#t600418</parent>
                </comment>
                <comment id="622690" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=622690#t622690</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-07 06:16:00</date>
                  <text>&amp;gt;История академика Лысенко более, что ли, сложная,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да уж куда как. В таких вещах всё очень сложно и неоднозначно. Вот например Иуда. Есть масса художественных произведений, доказывающих, что беднягу подставили. Или даже что он во всей компании был единственный порядочный человек. Диалектика. Я же наивно полагаю, что все преступления очень просты и примитивны. По факту. Не Наполеон, диалектика, трали-вали, а "убил двух человек топором". И главное наказание таким людям даже не петля, а неинтерес. У Герцена есть хорошее описание европейского суда. Сидит старичок, вводят урку. Урка пятнадцать минут кувыркается, старичок молча слушает, потом зевает, говорит "15 лет, следующий". Всё. Речь здесь идёт не о самосуде, а о том, что "усё ясно". Привели врачу вшивого, чего с ним валандаться - "педикулёз": "Одежду сжечь, волосы состричь, баня".&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="626274" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=626274#t626274</url>
                      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                      <date>2004-03-07 10:24:02</date>
                      <text>Я не давал никакой оценки личности Т.Д.Лысенко. Мне просто не известно хороший он человек или совсем наоборот. О его участии в печальной судьбе Николая Вавилова ходят лишь слухи о якобы одобрительном -- "со всем изложенным согласен" -- на доносе Презента. Но сам документ до сих пор не предъявлен. Кстати, я и не утверждаю, что его не существует в природе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; все преступления очень просты и примитивны. По факту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен. Просто фактов как раз маловато. Но речь даже не об этом. Речь шла не о том, стучал Лысенко на коллег или нет, был он учёным или шарлатаном, а о том, что в своё время он, как принято сейчас выражаться, оседлал волну. И корреспонденты (в том числе и иностранные), и шум, и горящие глаза, и молодые энтузиасты -- всё в наличии у Трофима Денисовича имелось. В своё время. Которое, как известно, прошло. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=622690&amp;style=mine#t622690</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=600418&amp;style=mine#t600418</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=599650&amp;style=mine#t599650</parent>
            </comment>
            <comment id="602978" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=602978#t602978</url>
              <user name="Dmitri" username="dedushka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122884890/244488" height="100" width="99" />
              <date>2004-02-28 06:42:34</date>
              <text>Вы возможно забываете о том, что биология не требовала такого поклонения партии и лично,.. как гуманитарные науки. Пользуясь биологическими терминами, можно сказать, что шел отбор. На это нужно делать поправку.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=599650&amp;style=mine#t599650</parent>
            </comment>
            <comment id="637282" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=637282#t637282</url>
              <user name="Александр Чистяков" username="sashachist" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108560761/942901" height="100" width="100" />
              <date>2004-03-10 06:58:43</date>
              <text>простите, а Вас не смущает тот факт, что т.н. Зубр, живя в Германии, в фашиствующей Германии, нисколечки не обращал внмания на то,ч то происходит??? Меня это шокирует, если честно. Так что не надо идеализировать товариша биолога...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=599650&amp;style=mine#t599650</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=599394&amp;style=mine#t599394</parent>
        </comment>
        <comment id="611170" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=611170#t611170</url>
          <user name="semen-serpent" username="semen_serpent" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40414960/1802817" height="100" width="67" />
          <date>2004-03-02 05:30:08</date>
          <text>"Сокрушать Совок" Л.Баткин стал в перестройку, когда за это деньги платили. А вот при Андропове, когда за попытки сокрушения сажали, Баткин опубликовал в "Вопросах философии" статью о Томмазо Кампанелле, в которой доходчиво объяснялось, что с властями борются только недоумки.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=599394&amp;style=mine#t599394</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="599906" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=599906#t599906</url>
      <user name="СОВОКупность НЕлжи" username="sovok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12024401/851035" height="100" width="83" />
      <date>2004-02-27 10:25:51</date>
      <text>&lt;cite&gt;Собака на меня грустно посмотрела и НАЧАЛА ЕСТЬ ТРАВУ&lt;/cite&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;она лечилась</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="600162" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=600162#t600162</url>
      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
      <date>2004-02-27 10:32:46</date>
      <text>&amp;gt; Это были или изначально слабые, или сломленные люди...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не филолог, ничего о трудах этих людей не знаю, но Лотман, как я слышал, был в ВОВ командиром противотанковой батареи (читай -- смертником) и вполне с этой обязаннастью справлялся. Гумилёв тоже воевал. Ну, возможно, впоследствие сломленные люди (просто не знаю, так это или нет), но уж никак не изначально слабые. Лотман, вроде, добровольно в артучилище пошел в 17 лет, еще до войны, в 40-м. Вполне себе крутой, мужской поступок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; из кустов выходит смешная дворняга: по окрасу и морде волк, только в четыре раза меньше и на кривых карликовых лапах. Я усмехнулся: Советский волк.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И еще я не биолог.:)) Но насколько мне известно, при самых мрачных временах Сов. власти по лесам (т.е. там, где им и положено) бегали самые что ни на есть волки (т.е. настоящие советские волки, не поддельные, не попавшие ни под чью классификацию). Бегали как до большивиков, так и после. Уверен: нас с вами переживут. :) И слава Богу!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Собака на меня грустно посмотрела и НАЧАЛА ЕСТЬ ТРАВУ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собаки, как и настоящие волки, вполне себе едят траву -- ну витамины всем же нужны, особенно по весне. &lt;br /&gt;    </text>
      <comments>
        <comment id="611426" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=611426#t611426</url>
          <user name="semen-serpent" username="semen_serpent" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40414960/1802817" height="100" width="67" />
          <date>2004-03-02 05:37:00</date>
          <text>Ю.М.Лотман не учился В артучилище, а был призван из Ленинграда рядовым в финскую кампанию, но тогда на фронт не попал - война кончилась. Великую Отечественную отвоевал всю от звонка до звонка - с 22 июня по 9 мая. Был связистом - сержантом взвода управления гаубичного дивизиона бригады артиллерии РГК. Бегать с катушкой - дело, конечно, опасное, но все же не смертник. </text>
          <comments>
            <comment id="612706" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=612706#t612706</url>
              <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
              <date>2004-03-02 11:09:24</date>
              <text>Видимо, я действительно ошибся. Просто читал как-то в сети интервью с его сестрой. Там и "набрался" :) И ещё на Военно-историческом форуме один тов. писал о его артиллерийском (командирском!) прошлом. Тов. прежде в лаже был незамечен, так что я поверил ему на слово. После Вашего сообщения полазил по сети и действительно надыбал следующее (во многом противоречащее прежнему интервью):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Войну Юра прошел на передовой и мужественно переносил ее трудности и опасности. Поражает его зрелость и мудрость не по возрасту и полное отсутствие чувства злобы и ненависти. Ведь на войне, как на войне. Его сестра, Лидия Михайловна Лотман, пишет в воспоминаниях о нем, как он рассказал ей в конце 1980-х годов в столовой университета об одном из эпизодов своей фронтовой жизни. Речь шла о том, как он в страшный мороз ползал по земле и соединял разорванные провода связи, и вдруг что-то почувствовал... "Оглянулся - надо мной стоит мой командир с револьвером и целится мне в затылок. Раз стрельнул - осечка, второй раз стрельнул - осечка. Он, представляешь, заплакал и мне стал жаловаться: "Сволочи! Не могут командиру оружие почистить!" Сестра возмутилась, она негодовала, а он так же спокойно ей возразил: "...а мне, представляешь, его жалко стало: только я налажу связь, ему звонят из штаба и матерят, что связи нет, и тут же связь обрывается. И вообще, я его понимал - он детдомовец, в детстве его били, недоедал, учиться было трудно - учился плохо, много в жизни было плохого, мало хорошего. У солдат нет авторитета. &lt;br /&gt;В этом был весь Юра".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такие дела. Но... эта его снисходительность -- признак слабого человека? По-моему, наоборот.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="612962" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=612962#t612962</url>
                  <user name="semen-serpent" username="semen_serpent" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40414960/1802817" height="100" width="67" />
                  <date>2004-03-02 11:30:41</date>
                  <text>По-моему, тоже. Ю.М.Лотман был очень сильным и мужественным человеком - именно потому и был очень деликатен и терпим.&lt;br /&gt;Кстати, Лотман написал мемуары о войне; они были опубликованы уже посмертно. Там есть любопытная мысль о том, как различить правдивую и не очень художественную прозу о войне с помощью очень простого критерия - упоминает автор о вшах или нет.</text>
                  <comments>
                    <comment id="613730" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=613730#t613730</url>
                      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                      <date>2004-03-03 01:42:06</date>
                      <text>Консенсус :)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=612962&amp;style=mine#t612962</parent>
                    </comment>
                    <comment id="614498" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=614498#t614498</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2004-03-03 03:40:55</date>
                      <text>Слабый не значит трусливый. Крылов в своей статье об Аверинцеве дал хороший образ интеллигента, пассивно сопротивляющегося пьяному хаму. Тот к нему лезет с перегаром, а интеллигент демонстативно, изо всех сил "не реагирует" - читает книжечку. Так оно и было в 50-е, 60-е, 70-е. (При Сталине картина была пострашней, но в чём-то и полегче: спец мог избить хама палкой и милиционер бы ему помог). Однако после 1985 года период "чтения книжечек" закончился. Аверинцев же продолжал читать книжечку рядом с рухнувшим и описавшимся хамом. Стоял в луже и читал. Затем молча уехал (обоссаный)в другую страну и сделал вид, что ничего не было.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да что Аверинцев. Вот Солженицын. Это тоже человек изначально советский, слабый, забитый комсомолом. Однако он сознательно вырастил из себя русского. Был у человека рахит - стал заниматься спортом и вырос в добра молодца (не такая большая редкость, кстати). Ну и что? НОлил ему Борис Николаевич рюмочку водочки и Александр Исаевич за рюмочку СДАЛ ВСЁ. Хам об него вытер ноги, ввёл войска в Чечню. Солженицын спохватился, попытался демонстративно обидеться, да поезд ушёл. Был Александр Исаевич как политическая фигура и нет его. А если бы он в ответ на приглашение из Кремля сказал:&lt;br /&gt;- ЧТО???? Да ты понимаешь С КЕМ ты разговаривашь, грязь подноготная. Какая гадость!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Боюсь что поперхнулся бы Борис Николаевич. Кусок пошёл бы у САМОЗВАНЦА не в то горло. А самозванец за счёт горла и живёт. Это у него "рабочий аппарат", как челюсть у жука-плавунца. Поперхнулся - и пожалте на колокольню Ивана Великого. "Народ просит." </text>
                      <comments>
                        <comment id="616546" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=616546#t616546</url>
                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                          <date>2004-03-04 05:40:50</date>
                          <text>Припоминаю, что первый орден Андрея Первозванного собирались дать Солженицыну. Исаич отказался, дали Назарбаеву. Потом Лихачев на полусогнутых прискакал к Бориске за медалькой.&lt;br /&gt;Нет, Солженицын себя с Ельциным держал строго. За это его Либеральная Интеллигенция сильно невзлюбила и в 1995 году Исаича взашей погнали с телевидения.&lt;br /&gt;Получается, не слишком основательны ваши претензии к Александру Исаевичу.</text>
                          <comments>
                            <comment id="618850" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=618850#t618850</url>
                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                              <date>2004-03-06 12:40:01</date>
                              <text>В 1993 Солженицын чуть было не одобрил расстрел парламента. Высказался по поводу октябрьских событий примерно так: "Его давно надо было разогнать; правда, как-нибудь по другому."</text>
                              <comments>
                                <comment id="37746018" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=37746018#t37746018</url>
                                  <user name="еlеvеn2" username="eleven2" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117540617/16471919" height="61" width="100" />
                                  <date>2010-09-25 01:17:44</date>
                                  <text>Какие слова - "РАССТРЕЛ ПАРЛАМЕНТА"... Да не парламента, а совета собачих и рачьих депутатов. И не расстрел, а АКТ, исправление неудачи генерала Корнилова. </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=618850&amp;style=mine#t618850</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=616546&amp;style=mine#t616546</parent>
                            </comment>
                            <comment id="619106" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=619106#t619106</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2004-03-06 08:38:52</date>
                              <text>Отрицаловка это оружие человека социально ничтожного. Например заключённый объявляет голодовку. После нобелевской премии Солженицын вошёл в международный политический истеблишмент и должен был вести себя по другому. Для его ранга отказ от награды это уже унижение. Такие акции должны пресекаться на дальних подступах, чтобы "рука не поднялась". &lt;br /&gt;Представьте себе, какой-нибудь людоедский царёк решил наградить Буша почётной костью, а тот расплакался и отказался. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Претензий же к Солженицыну у меня никаких нет. Есть сочувствие. Как и к Аверинцеву. &lt;br /&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=616546&amp;style=mine#t616546</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=614498&amp;style=mine#t614498</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=612962&amp;style=mine#t612962</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=612706&amp;style=mine#t612706</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=611426&amp;style=mine#t611426</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=600162&amp;style=mine#t600162</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="600674" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=600674#t600674</url>
      <user name="Снегирь" username="snigir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7229514/1342376" height="90" width="60" />
      <date>2004-02-28 02:31:36</date>
      <text>&lt;i&gt;- Советский волк.&lt;br /&gt;Собака на меня грустно посмотрела и НАЧАЛА ЕСТЬ ТРАВУ. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А для меня такие "собаки" (и Аверинцев с Лихачёвым, конечно) не со словом советский ассоциируются, а со словом белогвардейский. "Бледнолицый, как собака". Аверинцев за границей и умер, как образцовому "беляку" положено.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Вы их для контраста с собой чохом в советские записали.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="601186" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=601186#t601186</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-02-28 11:28:18</date>
      <text>СОвВОлК</text>
      <subject>совок?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="606818" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=606818#t606818</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-03-01 02:45:15</date>
      <text>Татарский националист Гумилев... Это внушает.&lt;br /&gt;Не любите вы Льва Николаевича. Как западник не любит евразийца. То есть нелюбите концептуально.</text>
      <comments>
        <comment id="608098" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=608098#t608098</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-03-01 12:22:29</date>
          <text>Никакой я не западник. И не славянофил. За пределами узкоинтеллигентских споров середины XIX века и тот и другой термин являются таким же шовинистическим оскорблением, как пресловутая "русская идея". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот заключу договор с Альфой Центавра, покрошу англичан из лазера, кто уцелеет разделю на два класса: "монголо-татар" (Британская империя, в отличие от России, была правопреемницей Чингиз-Хана - не верите, почитайте документы) и "полуросликов" - болотных неандертальцев, на протяжении столетий набивающихся в родственники к европейцам. Прикажу им друг с другом "полемизировать", а сам буду летать на тарелке и хохотать. Это если хорошее настроение. А если плохое - начну "журить". Например приплюсую к населению Англии население всех колоний, разделю на ВВП и докажу, что Британская империя в 1900 была дикой феодальной дюндией, которой до Боливии пахать и пахать. Или покажу, что Англия родина концлагерей и показательных процессов, а какой-нибудь Бентам - гиперсволочь, на которой клейма негде ставить. Запросто. И, заметьте, гораздо квалифицированней, чем расистская болтовня про славянофилов, западников и тому подобных "евразийцев". Кстати "евразийцами" англичане называли метисов в азиатских колониях.&lt;br /&gt;  </text>
          <comments>
            <comment id="610146" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=610146#t610146</url>
              <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
              <date>2004-03-01 08:50:00</date>
              <text>&amp;gt; Бентам - гиперсволочь, на которой клейма негде ставить. Запросто.&lt;br /&gt;Так вроде Фуко уже что-то подобное доказал, is n't it ...?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=608098&amp;style=mine#t608098</parent>
            </comment>
            <comment id="610658" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=610658#t610658</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-03-02 02:37:33</date>
              <text>&lt;i&gt;&amp;gt; Никакой я не западник. И не славянофил. За пределами узкоинтеллигентских споров середины XIX века и тот и другой термин являются таким же шовинистическим оскорблением, как пресловутая "русская идея".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не сомневаюсь, что в душе у вас Цветущая Сложность, однако ваша публичная позиция – западничество. Разве нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Вот заключу договор с Альфой Центавра, покрошу англичан из лазера, кто уцелеет разделю на два класса: "монголо-татар" (Британская империя, в отличие от России, была правопреемницей Чингиз-Хана - не верите, почитайте документы) …&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;…?! &lt;br /&gt;В самом деле? Нет, правда??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; … Или покажу, что Англия родина концлагерей и показательных процессов, а какой-нибудь Бентам - гиперсволочь, на которой клейма негде ставить. Запросто. И, заметьте, гораздо квалифицированней, чем расистская болтовня про славянофилов, западников и тому подобных "евразийцев". Кстати "евразийцами" англичане называли метисов в азиатских колониях.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чего говорить, сволочи. А как они ирландцев обижали? Хуже холокоста. Давно пора англичанами заняться. Тут вы правы. А то чуть что, Хартия Вольностей!…&lt;br /&gt;А что до расизма западников и славянофилов, так в XIX веке это нормальный всеобщий дискурс, я бы их не судил строго.&lt;br /&gt;Славянофилов теперь по понятным причинам нет, а вот западники вполне себе присутствуют.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="616034" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=616034#t616034</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-03 06:08:25</date>
                  <text>&amp;gt;&amp;gt;Британская империя, в отличие от России, &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;была правопреемницей Чингиз-Хана - &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;не верите, почитайте документы&lt;br /&gt;&amp;gt;…?! &lt;br /&gt;&amp;gt;В самом деле? Нет, правда??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Британская империя возникла в 1877 году, когда королева Виктория была провозглашена императрицей Индии. Придворные историографы изображали Викторию правопреемницей Великих Моголов, она и вела себя соответственно. Например местные царьки жаловались "халатами", т.е. подарками, получаемыми в обмен на денежную дань и призванными подчёркивать вассальные отношения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда тогда же стали прыгать насчёт того, что Великие Моголы никакого отношения к монголам не имеют, но это понятно. Когда надо, найдут монголов под Новгородом, а рядом с Моголистаном и чингизидским Ираном - не заметят. А реально - вот вам сифилитический бубон во весь лоб: сели на трон из черепов и сидите. "А четвёртому Золотому Сараю не бывати". Британская идея, чего тут сделаешь. ПСИХИЧЕСКИЕ. Гнать из Европы узкоглазое зверьё термоядерной метлой! :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этой связи характерно, что Николая II с лёгкой руки Толстого в Европе называли "Чинхиз-ханом с телеграфом". Учитывая что он был двойником индийского императора Георга и Англии принадлежало более половины мировых телеграфных линий, название остроумное. Стоит его обдумать.</text>
                  <comments>
                    <comment id="616802" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=616802#t616802</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2004-03-04 06:01:24</date>
                      <text>Халаты это что! Однажды какой-то африканский царек на аудиенции выпросил у королевы Виктории шляпку, обещал носить ее типа короны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Моголы это хорошо. Только ведь отобьются, соврут чего-нибудь про бремя Белого Человека. Дескать, не корысти ради, но только для несения Просвещения и Демократии дикарям - того же телеграфа - приняли чингизханов титул.</text>
                      <comments>
                        <comment id="617826" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=617826#t617826</url>
                          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                          <date>2004-03-04 03:54:00</date>
                          <text>Чего уж там - Великие Моголы. Был в Фергане малчик-принц-сирота, Бабур его звали. Злые дядья-мачехи-родственники наследство у мальчика отобрали, а самого выгнали. Пошел мальчик разбойничать, пару раз с друзьями брал он Самарканд и там воцарялся, но его всякий раз оттуда выпроваживали. Оттуда пошел он на юг и взял Кабул, но его и оттуда попросили. Пошел он тогда еще южнее, омочить, так сказать, свой сапог в воде Индийского Океана. Вот там он и основал династию Великих Моголов, которая просуществовала чуть ли не до 19 века. А вообще-то, он наш, Бабур, сиротка обиженная. Он всю свою горькую историю описал в стихах, как тогда было принято, в Бабур-намэ.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=616802&amp;style=mine#t616802</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=616034&amp;style=mine#t616034</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=610658&amp;style=mine#t610658</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=608098&amp;style=mine#t608098</parent>
            </comment>
            <comment id="642402" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=642402#t642402</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5086758/998729" height="100" width="93" />
              <date>2004-03-11 04:04:15</date>
              <text>&amp;gt; И не славянофил&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Дмитрий Евгеньевич, насколько и в чем на Ваш взгляд можно считать западных славян братьями (католиков-поляков, полутурков-болгар и т.д.)?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=608098&amp;style=mine#t608098</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=606818&amp;style=mine#t606818</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="618594" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=618594#t618594</url>
      <user name="Invalid Syntax Error" username="karetu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15279910/2087624" height="88" width="100" />
      <date>2004-03-05 10:49:06</date>
      <text>Черти что пишите. Аверинцев... Он книги писал, хорошие. Очень. Вы читали? Поэтику ранневизантийской литературы? И вы можете сказать, что вы ПОНЯЛИ? Поняли то, что он написал? И можете дать этому оценку? Правда? Может-вы и первоисточники читали? Нонна по-гречески? Как у вас со старошведским? В кеннингах разбираетесь? Правда? И, наверно, вы легко говорите на эстрангело (не путать с эсперанто), если уж настолько владеете материалом, чтоб давать оценки.&lt;br /&gt;Человек жил без команды. Просто жил. Писал-то, что думал. Чтобы позволить себе такую СЛАБОСТЬ, надо быть очень сильным.&lt;br /&gt;Если вы не видите идей в его текстах, это не означает, что их нет.&lt;br /&gt;Вы считаете, что затаптывание решает? И что сила человека в том, что он следует ожиданием, большинства ли, меньшинства ли? Бред. Он следует себе. Следует своим мыслям. Только очень сильный человек может позволить себе проявить слабость-не топтать, не бороться за место, и даже не доказывать, что он-выше, затаптывая кого-либо в грязь. Физически ли, интеллектуально ли.&lt;br /&gt;Если доказывать свою СИЛУ-показатель интеллекта, то худо у вас с логикой...&lt;br /&gt;Читать было... грустно. Выскажусь коротко и по-латыни: sapienti sat.</text>
      <comments>
        <comment id="619362" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=619362#t619362</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-03-06 09:59:40</date>
          <text>Боюсь, что Аверинцев всю жизнь коллекционировал марки. Дело хорошее, интеллигентное. Если коллекционировать честно. Аверинцев коллекционировал честно. Какое отношение филателия имеет к духовной культуре? При известной игре ума её можно отнести к вспомогательным историческим дисциплинам. Или к разделу искуствоведения. На более низком уровне, для младшего школьника, собирательство марок может способстовать изучению зверюшек или географии. Наконец, рассматривание марок под лупой в обществе бравурного хамства может быть позицией, даже образцом для подражания. В особо тяжёлых случаях даже подпольной кошкой-бякой существующему режиму. Например в 70-80 годах прошлого века можно было собирать не "лениниану", а например "репрессированных ленинцев" - марки с изображением Косиора, Якира и прочих убранных Сталиным Уборевичей. А то и (просто аверинцевский вариант) серию "Золотое Кольцо" с изображениями кремлей и церквей Центральной России. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же касается взрослого мира... В известный момент у людей наступает взросление. "Ускакали деревянные лошадки, пароходики бумажные уплыли". Человек начинает видеть мир объёмно. Например понимает, что т.н. "византийская литература" есть фальсификация Миня, сделанная им с определённой целью и в определённой исторической обстановке. А возникшее на "мине" византиеведение есть крайне политизированный проект, существовавший в определённых идеологических декорациях к 19 - н. 20 вв. Или человек доходит своим умом, что "Слово о полку Игореве" есть продукт политической и культурной жизни России (а точнее всей Европы) к.18 - н.19 века (здравствуй, "Поэтика древнерусской литературы"). Одновременно он понимает, что с такого рода "конструктами" бесполезно бороться - они демонтируются сами после взрыва бомб - реальных, а не филологических. Без бомб такая конструкция будет воспроизводиться государством как сегменты бычьего цепня при неповреждённой центральной головке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто знает, может быть инфантильность есть форма сохранения внутреннего мира, особенно от среды подлой. Но вообще-то такие люди тиранов всегда устраивали. "Сиди прохвессор, собирай свои марочки". Не опасно. Отсюда и побрякушки, которыми усыпали Аверинцева как новогоднюю ёлку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Индивидуально Аверинцев был очень сильным человеком. Для переболевшего полиомелитом. Или для всю жизнь прожившего "с мамой" подростка-коллекционера. Но Аверинцева в 80-90-е сделали духовным вождём. И сильный воробей вырос в рахитичного и беспомощного динозавра. Боюсь, поэтому и вырос - иначе бы его "подрезали" ещё в школе.</text>
          <comments>
            <comment id="619618" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=619618#t619618</url>
              <user name="Invalid Syntax Error" username="karetu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15279910/2087624" height="88" width="100" />
              <date>2004-03-06 10:40:33</date>
              <text>И тогда лисица сказала, что виноград зелен.&lt;br /&gt;(марка с изображением Эзопа на ненужном древнегреческом)&lt;br /&gt;Простите, вы хотите сказать, что берете на себя право решать за всех, для кого какой мир является детским, а для кого какой взрослым?&lt;br /&gt;Вы, конечно, специалист уровня если не Крумбахера, то Любарского, или Гелиана Михайловича Прохорова в медиевистике-и потому уже способны сделать выводы о византийской литературе? Несомненно, вы в совершенстве владеете эфиопским, разбираетесь в древнегреческом... и потому в состоянии дать оценку? Или вы считаете, что все то чушь, чего не знает Митрофанушка?&lt;br /&gt;Давайте отсечем все, что с вашей точки зерния является излишеством. Давайте кастрировать мозги. По образу и подобию вашему. Все, в чем вы не разумеете-детское. Прокруство ложе-для образа мыслей? Вам в голову не приходило-что кому-то нужно одно-а кому-то другое? Вы хотите, чтоб все люди доходили вашим умом, а непонятное вам и незнакомое назовете зеленым виноградом. Примитивно. Просто. Вы хотите-чтоб человек жил свою жизнь-для меньшинства или для большинства, чтоб боролся, чтоб оправдывал ожидания, чтоб бомбы бросал, на худой конец. Только... чтобы иметь слабость жить, как жил, думать, как думал, и писать то, что думал и о чем думал-надо быть очень СИЛЬНЫМ человеком. Чтоб иметь СЛАБОСТЬ думать.</text>
              <comments>
                <comment id="620130" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=620130#t620130</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-03-06 11:10:58</date>
                  <text>Извините, а Вы что, большой специалист по галковсковедению? Читали научную литературу, посвящённую моему творчеству? Не знаете предмета, а говорите. Вы годика четыре ПОУЧИТЕСЬ. Составьте библиографию научных трудов обо мне, проведите сравнительный анализ, защитите диссертацию. И потом потихонечку, потихонечку говорите О ГАЛКОВСКОМ. С цитатами из древнегреческого и новомадьярского. И упаси Вас Боже говорить С ГАЛКОВСКИМ. Это профанация, невежество, кощунство. &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Я главный специалист по Галковскому</subject>
                  <comments>
                    <comment id="620386" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=620386#t620386</url>
                      <user name="Invalid Syntax Error" username="karetu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15279910/2087624" height="88" width="100" />
                      <date>2004-03-06 11:16:53</date>
                      <text>Нет. Не большой. Мое сознание ограниченно. И я не считаю себя человеком культурным. Несмотря на пару образований. Несмотря на некоторое количество языков. Я-не считаю. Я не могу судить вас. Не каретное это дело. Но не высказаться по поводу-не вашей личности-но написанного вами в данном конкретном тексте по поводу данного конкретного умершего льва-не могла. Иначе было бы некорректно и противно моей каретной ограниченной нелюдимой слабой, но все-таки совести.</text>
                      <subject>Re: Я главный специалист по Галковскому</subject>
                      <comments>
                        <comment id="620898" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=620898#t620898</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-03-06 11:53:03</date>
                          <text>А Вы дальше идите: "Вы и убили, Родион Романович".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Негодяй Галковский развернул дикую разнузданную травлю шестидесятников. Первой его жертвой пал оболганный и оклеветанный Окуджава. Теперь новая жертва - Аверинцев. Загнанный Галковским в эмиграцию, не выдержавший двенадцатилетнего глумления филолог...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский не осёл, а непотребный крокодил. Изведёт человека, загонит в могилу, а потом у гробового камня притворно плачет: "Хороший был человек Сергей Сергеевич"."  &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Только разоблачать анонимно надо - крокодил кусачий.</text>
                          <subject>Re: Я главный специалист по Галковскому</subject>
                          <comments>
                            <comment id="621154" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=621154#t621154</url>
                              <user name="Invalid Syntax Error" username="karetu" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15279910/2087624" height="88" width="100" />
                              <date>2004-03-06 12:21:36</date>
                              <text>Я здесь-на данном ресурсе-чуть более месяца. Отнюдь не стремлюсь заниматься чьей-либо травлей-не мое это-ни травить-ни осуждать. Не высказаться по данной теме не могла-потому что не смогла. Потому что иначе считала бы себя подлой. Потому что иначе бы-промолчав-согласилась бы с этим шоу. Но я позволю себе не согласиться... и еще-позволю себе напомнить, что смерть Человека-это не шоу для забавы вашей... не шоу.&lt;br /&gt;Я не могу мерять вас своими мерками. Они очень ограничены. Я пристрастна-и не желаю быть беспристрастной. Одни мне нравятся более, чем другие. В Окуджаве я ни черта не понимаю, бардов не слушаю, оперу предпочитаю-но решать за других, что им слушать-не берусь. Примерно это и с Аверинцевым. &lt;br /&gt;Я не претендую на справедливость. Это-мой взгляд. Возможно, он покажет вам, что есть не только ваша точка зрения, что другие люди мыслят по-другому. И Вы вспомните, что не вы верховный судия. Вы же неглупый человек, так зачем вам такое-огульное? Неужели вы и впрямь думаете, что человек всенепременно должен соответствовать вашим ожиданиям и вашим канонам? Вам никогда не приходил в голову вопрос-ПОЧЕМ ВЫ ЗНАЕТЕ?&lt;br /&gt;Кусайте. Если это ваш стиль-кусайте. Я предпочту быть покусанной-и пожранной- нежели быть молчаливой зрительницей того, что из мертвого льва пытаются делать забаву.&lt;br /&gt;Человек жил. тяжелую, трудную, мудрую-или глупую-жизнь. Вне зависимости от ваших и чьих-либо иных ожиданий. Он был адекватен себе. Так же-как вы адекватны себе. Подумайте... остановитесь и подумайте... или эпатаж-и только эпатаж-и поза-вам важнее-чем остановиться и подумать?&lt;br /&gt;Подумайте...</text>
                              <subject>Re: Я главный специалист по Галковскому</subject>
                              <comments>
                                <comment id="621410" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=621410#t621410</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-03-06 01:42:53</date>
                                  <text>&amp;gt;Не высказаться по данной теме не могла&lt;br /&gt;&amp;gt;-потому что не смогла. Потому что иначе &lt;br /&gt;&amp;gt;считала бы себя подлой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я не вижу, чтобы в нашем диалоге кто-то кроме меня высказывался. Я Дмитрий Галковский и высказываю свою точку зрения. А Вы анонимная мразь или аноним, играющий в анонимную мразь. Почему мразь, я уже неоднократно объяснял в этом ЖЖ. Личностные высказывания могут быть оправданными только при наличии личности. Нет личности - нет совести. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и конечно Аверинцев, как интеллигентный человек, никогда бы так не поступил. Смею даже надеяться, что из платоновского мира он оценит мою реплику по поводу своей жизни и смерти. Ибо "истина открывается мёртвым".</text>
                                  <subject>Re: Я главный специалист по Галковскому</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="621666" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=621666#t621666</url>
                                      <user name="Invalid Syntax Error" username="karetu" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15279910/2087624" height="88" width="100" />
                                      <date>2004-03-06 02:03:14</date>
                                      <text>Я не считаю себя человеком интеллигентным, и, как не считающая себя таковой-отвечать на подобные тексты аргументами вашего уровня-вы мразь-потому что вы мразь-не буду. Это не логично-и я не изволю... Я не собираюсь поступать так, как поступил бы кто-нибудь. В этом-видимо-наши отличия. Даже как Аверинцев. Я поступаю так-как поступаю я. Не оскорбляя, не нападая и не желая сожрать. Потому что зачем? Ваш уровень ответа говорит сам за себя. Не можете аргументировать-назовите оппонента мразью. Тоже очень простой метод. Грубо говоря-сам дурак. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не знаю-что вы объясняли-и не думаю-что после реплик ТАКОГО уровня у меня будет желание глубже знакомиться с вашими текстами. Оскорблять вас ответно я также не стану. Не мое. Если вы видите личность только в себе-извольте. Это-наверно-удобно. Но-это не моя точка зрения. предпочту видеть личность даже в вас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Имя ваше мне мало что говорит-скорее-ничего не говорит. Но уровень аргументов заставляет сомневаться в том-что вы способны что-либо услышать-кроме нападок на себя-когда речь идет о высказывании своей позиции по поводу прочитанного мною вашего текста. Общаться на уровне САМ ДУРАК? Вы обедняете свой лексикон.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сначала я говорила-что мне грустно было читать текст. Теперь мне еще и жаль вас. Наверно-вы цените сами себя. Будьте счастливы от того, что вы так самоценны. Только-это не демонстрирует ни владение материалом, ни уровень полемики, ни уважение к оппоненту. Я не могу себе позволить неуважение к оппоненту. Даже к вам. Вы можете. Но мерить вас своими критериями я не желаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Читайте. Думайте. Пытайтесь вырасти. Возможно-вы вырастите из этой рубашки. Поливать грязью всех несогласных-не показатель пика разума. Это показатель наличия грязи. Не более.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="622434" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=622434#t622434</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2004-03-07 05:48:35</date>
                                          <text>&amp;gt;Я поступаю так-как поступаю я.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не-а. Вас здесь нет. Есть пародийная маска, кувыркающаяся в коробке из-под телевизора на лужайке перед окном моей гостиной. Я в кресле-качалке перед каминчиком покачиваюсь, с людьми мило беседую. А из-за окна карнавалистский курлык: "Я не интеллигентный человек, я имею два высших образования, оскорбили Аверинцева..." Да кто "Я-ТО"? На лице половая тряпка, вместо одёжки абстрактная картонная коробка. "Маска, знай своё место". Я на законнных основаниях могу "коробке" и пенделя дать. "Коробка" ещё благодарить должна: "Дмитрий Евгеньевич поддержали карнавалистскую шутку".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="623202" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=623202#t623202</url>
                                              <user name="Invalid Syntax Error" username="karetu" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15279910/2087624" height="88" width="100" />
                                              <date>2004-03-07 08:42:57</date>
                                              <text>Бедный.&lt;br /&gt;Человек-человек по умолчанию...&lt;br /&gt;А вы сами себя обедняете.&lt;br /&gt;Будьте...</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="927586" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=927586#t927586</url>
                                                  <user name="Оля" username="elagina" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112278814/2649136" height="100" width="90" />
                                                  <date>2004-04-21 12:34:15</date>
                                                  <text>Какая Вы молодец! Я за Вас болела. ;-)</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="928354" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=928354#t928354</url>
                                                      <user name="Invalid Syntax Error" username="karetu" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15279910/2087624" height="88" width="100" />
                                                      <date>2004-04-21 06:36:18</date>
                                                      <text>Спасибо... но дело не во мне. Вопрос совести. Не сказать-было бы совестно...</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=927586&amp;style=mine#t927586</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=623202&amp;style=mine#t623202</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=622434&amp;style=mine#t622434</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=621666&amp;style=mine#t621666</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=621410&amp;style=mine#t621410</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="639586" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=639586#t639586</url>
                                      <user name="Борис Юшманов" username="ushmanov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2841187/547882" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-03-10 01:54:45</date>
                                      <text>А вам, Дмитрий Евгеньевич, по всей видимости, лавры Александра Исаевича покоя не дают: уж очень азартно вы народы пасете. Хотите научу писать слово "галковский" настолько крупно, что даже в монитор не поместится?</text>
                                      <subject>Re: Я главный специалист по Галковскому</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=621410&amp;style=mine#t621410</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="647522" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=647522#t647522</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-03-12 12:48:12</date>
                                      <text>Как же вы будете жалеть об этом поступке, Дмитрий Евгеньевич! Как будете жалеть! Меня бейте, а ее - не дам!</text>
                                      <subject>Ох-ох!</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=621410&amp;style=mine#t621410</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=621154&amp;style=mine#t621154</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=620898&amp;style=mine#t620898</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=620386&amp;style=mine#t620386</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=620130&amp;style=mine#t620130</parent>
                    </comment>
                    <comment id="622178" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=622178#t622178</url>
                      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
                      <date>2004-03-07 04:01:03</date>
                      <text>cool. </text>
                      <subject>Re: Я главный специалист по Галковскому</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=620130&amp;style=mine#t620130</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=619618&amp;style=mine#t619618</parent>
                </comment>
                <comment id="640098" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=640098#t640098</url>
                  <user name="Ego" username="ego" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113650/92170" height="100" width="100" />
                  <date>2004-03-10 03:48:24</date>
                  <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/ego/179987.html?mode=reply'&gt;http://www.livejournal.com/users/ego/17&lt;wbr /&gt;9987.html?mode=reply&lt;/a&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=619618&amp;style=mine#t619618</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=619362&amp;style=mine#t619362</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=618594&amp;style=mine#t618594</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="619874" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=619874#t619874</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2004-03-06 10:57:27</date>
      <text>&amp;gt; Но Аверинцева в 80-90-е сделали духовным вождём.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот именно что сделали, а не он им стал. Кто-то из интеллигенции возлагал на него какие-то надежды. Но ведь это же и понятно - какой нибудь м.н.с. прочитает в метро статью в "Огоньке" и подумает: "Эх, как было бы хорошо, если бы нашими президентами были не дураки Горбачев с Ельциным, а умницы Сахаров с Аверинцевым". Но разве Аверинцев виноват в том, что дураки возлагали на него дурацкие надежды? Он занимался тем, чем умел и тем, что ему было интересно, т.е. "марками". По крайней мере, сейчас всем ясно, что ни в какой другой роли он и не мог выступать (депутатства уже хватило). Он же никак не обольщал публику, сделавшую его кумиром, никому не обещал ничего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В чем же его можно упрекнуть?</text>
      <comments>
        <comment id="620642" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=620642#t620642</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-03-06 11:24:52</date>
          <text>Никто Аверинцева ни в чём не упрекает. Однако, если человек стал общественным лидером (так ПОЛУЧИЛОСЬ - с его подачи или нет всё равно), то спрос может быть только такой: оправдал доверие или нет. Вот Вы гуляете в лесу, оборачиваетесь, а сзади миллион усталых оборванных людей и все смотрят на Вас с надеждой: "Выведи нас отсюда!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Предположим, Аверинцев раздувался, что ЗНАЛ ПУТЬ, и когда ему поверили и сказали: "Веди!" стушевался в Вену. Он что обманщик и шарлатан? Нет. Человек хороший,  добрый. И умный. Просто это эрудит Хрюша из "Повелителя мух". Так я полагаю. И все советские - подростки на необитаемом острове, ждущие взрослого дяденьку в шортах и пробковом шлеме, который их спасёт от самих себя. Как уцелели так долго? Хороший вопрос. Я где-то намекал, что дяденька в шортах был на советском острове всегда. Т.е. парашютист приземлился живой (если знаете сюжет этой великой повести). </text>
          <comments>
            <comment id="638818" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=638818#t638818</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-03-10 10:37:44</date>
              <text>Списибо за разъяснение. Моя ошибка состояла в том, что я неправильно понял "направление главного удара".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сюжет повести Голдинга я, к сожалению, знаю только в общих чертах. С Вашей подачи решил восполнить этот пробел и прочитать текст.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда-то в самиздатовском гестбуке Вы упоминали историю получения Аверинцевым какой-то премии из сомнительных рук. Не могли бы Вы более подробно описать этот эпизод?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня есть еще такой вопрос: как Вы могли бы объяснить поведение людей типа Солженицына в рамках их отношений к правящей власти?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=620642&amp;style=mine#t620642</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=619874&amp;style=mine#t619874</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="642658" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=642658#t642658</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2004-03-11 04:08:43</date>
      <text>Эта ветка испорчена, но на будущее предупреждаю - &lt;br /&gt;1. записи, сделанные после лимита в 45 могут быть уничтожены.&lt;br /&gt;2. записи, сделанные после лимита в 50 автоматически удаляются.&lt;br /&gt;3. при наличие повторных записей доступ данному юзеру может быть запрещён.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошу прощение за жёсткость - это делается для того, чтобы в том числе и ваши записи были более доступны для прочтения и копирования.  </text>
      <subject>На будущее</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43323490" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/18018.html?thread=43323490#t43323490</url>
      <user name="mosoblnovosti" username="mosoblnovosti" />
      <date>2011-03-08 03:48:11</date>
      <text>Сегодня уже 08.03.2011 , а подарки то я не купил. Женщины, поздравляю с 8 марта и бегу за подарками!</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>