<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2009-06-21 10:04:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/639.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В силу ряда причин, о которых я не хотел бы здесь распространяться, основная часть утиных дел в Америке пришлась на Калифорнию. Утиная вселенная штука запутанная, со стороны многое непонятно или кажется смешным, так что поневоле придётся рассказывать пунктиром, невзначай. В утиных кругах Москвы доклад уже сделан, здесь я позволю себе остановиться в основном на всякого рода курьёзах и лытдыбре.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/640.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/641.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В Сан-Франциско, как уже упоминалось, я остановился в гостинице «Сэр Френсис Дрейк». Гостиница трёхзвёздочная, но очень удобно расположенная, и к тому же представляющая собой старый почтенный небоскрёб с апартаментами Виндзоров и прочими заморочками шикарного отеля 20-х годов прошлого века. &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2617%261%260%26youtube%26Sm7vLZ2a764%3Aef7688cfd94923b7c50cb717c7824822f79ef8d7&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=Sm7vLZ2a764&amp;amp;moduleid=17&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_17"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;Утята, там нас разместившие (кстати, почти бесплатно), приготовили небольшой сюрприз. Пустячок, а приятно. &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2618%261%260%26youtube%26k1DtF3iQqHk%3Ad1d48728e4867fc2c8833b5a5ba09db0366506ea&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=k1DtF3iQqHk&amp;amp;moduleid=18&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_18"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;Исторически сложилось так, что в Калифорнии всегда наличествовала крепкая утиная организация, по ряду пунктов занимающая передовые позиции. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/642.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/643.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Горком&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Первым делом, мы посетили наших старых добрых друзей – розенкрейцеров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/644.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/645.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Первые письма из АМОРК протоутятам, тогда ещё членам группы ДШ – как давно это было, ещё в СССР!&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/646.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Партбилет&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2619%261%260%26youtube%26ynroothCsCY%3Ab2783c32018273f50702d1087384377b19ad8dcb&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=ynroothCsCY&amp;amp;moduleid=19&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_19"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Приехали с орехами&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Так. Ниже будут кадры, просмотр которых не рекомендуется неподготовленным людям со слабой психикой. Поэтому убедительно прошу беременных женщин и писателей-деревенщиков пропустить ролик. &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2620%261%260%26youtube%26xr8EZ2UH3Z0%3A6906efbd074935baa91b609ee4b8fe6bd2bd9b61&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=xr8EZ2UH3Z0&amp;amp;moduleid=20&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_20"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;Если говорить серьёзно, то дело у розенкрейцеров поставлено образцово, это образцовое религиозное предприятие, и тут наиболее наглядно видно общее отношение американцев к религии, как к виду бизнеса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/647.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Стать другом беса можно всего за 20 долларов. Для студентов – скидка :))&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/648.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Шевроны розенкрейцеров&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/649.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Охмуряльня&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В своё время директивные органы утят внимательно изучили опыт АМОРК, прежде всего под углом его рецепции к игровым кланам и сетям игроков.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/650.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Гудвин, великий и ужасный.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Ну лана, пойдём дальше. Как уже сообщалось, мне довелось посетить знаменитый утиный магазин, где я существенно пополнил коллекцию утят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/651.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот такой магазинчик. Утята там на витрине динамичные, качаются из стороны в сторону. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/652.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот мои приобретения. Ниже, дабы приятно разнообразить беседу, буду помещать индивидуальные фото наиболее интересных экземпляров.&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2621%261%260%26youtube%26ZroaF9lqjms%3A712fda13828b073f6f05f501a803540e63fddf20&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=ZroaF9lqjms&amp;amp;moduleid=21&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="480" height="400" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_21"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;А это мы по утиным делам посетили место дислокации юзера &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="kto_to" &gt;&lt;a href="http://kto-to.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://kto-to.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;kto_to&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; - Мирослава Сарбаева.&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2622%261%260%26youtube%26WpLmsy9E3Hs%3Ae165dc2e1395d1804520d93950d908f3d9be8e32&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=WpLmsy9E3Hs&amp;amp;moduleid=22&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_22"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;Тут народ много лет мечтает увидеть пьяного Галковского. Гы. А обкурившегося не хотите ли? :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/653.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Утята в шоколаде&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Мирослав сильно поднялся в самом конце 90-х, потому что был в близких отношениях с небезызвестным Шоном Фаннингом и вошёл в руководство Напстера. В Сан-Франциско у него был домик в несколько миллионов долларов, где он организовывал светские рауты для новой русской эмиграции. В РФ тогда такие деньги были мало у кого, и Мирослав в глазах эмигрантов выглядел олигархом. Напстер был первой файлообменной сетью и специализировался на аудио. Если бы всё было нормально, сейчас фирма стоила бы миллиард долларов (она и сейчас стоит больше ста миллионов), но её задушили судебными исками, а после банкротства перекупили взрослые дяди. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/656.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Американский трудящийся. Всё как полагается: клетчатая рубашка, джинсы, шапка с утиным козырьком и орудие производства – вилы.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В конце 90-х Напстар действовал в серой зоне только формирующегося интернет-пространства. Достаточно случайно ребятам повезло, но они не смогли включиться в процесс быстрой легализации Интернета, хотя первоначально к ним отнеслись благосклонно. Вместо уплаты нескольких штрафов и извинений, они по молодости полезли в бутылку и разорились на адвокатах. Их логику можно понять, так как тогда существовала мощная поддержка со стороны фритредеров, особенно сильная как раз в Калифорнии. Но им бы простили миллион, ну десять. А дальше американцы действуют крайне консервативно, «по уставу». На либерализм им чихать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/657.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Социальная гигиена. Тоже типичный американский утёнок.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Шон Фаннинг крупный утиный авторитет, в 2006 году он создал сеть Rupture для игроков ВОВ. На самом деле это прорыв, потому что лет через пять такие сети будут использоваться для платформинга, то есть перехвата игровых серверов высокоорганизованными сообществами игроков. Это такое легальное (или полулегальное) рейдерство. «Электроник Артс» фишку уже просекла и в 2008 году выкупила сеть за 30 миллионов.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/658.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Утёнок-жених. Без комментариев.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;А Мирослав в 2008 году попытался возродить систему музыкального файлообмена, дополненную большой социальной составляющей, создав сеть &lt;a href="http://kto-to.kroogi.com" rel="nofollow"&gt;«Круги»&lt;/a&gt;. В общем ситуация пока неопределённая. У него имеются кое-какие средства и довольно много связей среди музыкантов как РФ, так и США и Англии, но это пока мышиная возня. Напстар-то был сетью глобальной, туда, считайте, весь Интернет входил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако идея с «Кругами» мне представляется здравой. Только её надо перевернуть, то есть главное - это схема обмена и многоуровневый доступ, который можно использовать для самых разных целей. Если музыку сделать только сектором, то дело может выгореть. К тому же социалка сама по себе только сбивает фокус и путает. Пользователям это малопонятно. Это важно для рекламы, но не для «производства». В общем, учитывая опыт Фаннинга с Snocap’ом, послужившим промежуточным этапом между Напстером и Rupture, следующий ход напрашивается сам собой.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/654.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Ну вот, это одна из причин, по которой я поехал в американскую утиную командировку.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/655.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Мы сидим на 39 этаже мормонского отеля «Марриот» и я промываю челу мозги на предмет поп-хистори «Кругов».  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оттуда открывался отличный вид на город:&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2623%261%260%26youtube%26uK0ONuPvjtU%3A3b6ae3493da473d1bae21b70c6b771a9ce074c54&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=uK0ONuPvjtU&amp;amp;moduleid=23&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_23"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;Хотя я что-то заговорился о деталях. Напоследок выскажу некоторое общее соображение об американском бизнесе.&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1439668800%3Aembedcontent%3A1380996%2624%261%260%26youtube%26XfsIF9C2cts%3A15024f9410d858972ebc439a4e99cf28a1858093&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=XfsIF9C2cts&amp;amp;moduleid=24&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="425" height="344" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_24"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Купание жёлтого утёнка&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/659.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Иванушка-дурачок, он же Страшила-мудрый. Типаж деревенского дурака - совершенно интернациональный, но почему-то считается концентрацией национальных  свойств.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Действительно, в Америке можно делать дела. Если схема ясна и у чела есть деньги, всё выстраивается само собой и с любым количеством соподчинённых звеньев. Строится цепочка химических формул, если в конце каждого цикла реакции выделяются калории (доллары), это не может не сработать. Такого не бывает, люди себе не враги. Возникающие сбои НЕ ЗАМЕЧАЮТСЯ. Через них перешагивают. Для русского каждый сбой предлог для разложения на земле азиатского хозяйства: одеяло, на нём какие-то ржавые банки, курага, стопка старых турецких газет, у ковра сидит кривоногое существо и языком шлёп-шлёп-шлёп, шлёп-шлёп-шлёп. Слушать шлёпание в момент химической реакции американцу не придёт в голову. Заминок не бывает. Мы купили билет в Сан-Франциско с пересадкой в Сан-Диего. Самолёт запаздывал, получалось, что на пересадку мы не успеваем. Нам тут же предоставили билеты НА ЛУЧШИХ УСЛОВИЯХ. За ту же цену и без пересадки. Мы прилетели в то же время. В РФ это была бы проблема дня на два. В Сан-Франциско я ехал на трамвае на встречу с читателями, в городе начались беспорядки из-за протеста гомиков против отмены однополых браков. Травмай встал. Тут же подогнали автобус, - ЗА МИНУТУ, - и без остановок доставили до места назначения. В Нью-Йорке мы решили продлить аренду жилья. Достаточно было снять трубку телефона и милая негритянка Таня как тушканчик припрыгала за долларами. Утром и за 10 минут. Так работают американцы. Как часы. Русские же... Как сказал Розанов: и просишь, и деньги даёшь и всё равно русская свинья сделает тебе свинство. Любая заминка тема для азиатского разговора о судьбах метагалактики: ковёр, ржавые банки с червями, курага. Дел с русскими не сделаешь. Если только бить. Бить по зубам. Тогда всё сделают по-европейски быстро, может быть даже бесплатно. Я поэтому и свернул бизнес в России в середине 90-х. Увидел, что дураков ДЛЯ ИХ ЖЕ ПОЛЬЗЫ надо бить, а бить людей было противно. Я по другой части. В Америке для бизнеса достаточно головы и денег. Орать не надо, драться не надо. Бизнесом заниматься одно удовольствие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/660.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Кошачий утёнок, продукт американской генной инженерии. Есть ещё утята-зебры и утята-собаки.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Конечно когда много долларов. Без денег в Америке хуже чем в России на порядок. Не будет ничего и никогда. Доллары есть, ты хозяин. Долларов нет, тогда и тебя в Америке нет. Интересно смотреть, когда расплачиваешься с американцами. Даже когда открытку за 50 центов покупаешь, люди почтительно вытягиваются. Момент открывания кошелька и доставания денег это нечто особенное. «Чел ПЛАТИТ ДЕНЬГИ». Никогда не торопят. Я всегда там путался с дополнительным налогом. Типа цена указана 1 доллар 99 центов, а платить надо 2 доллара 7 центов. Суёшь два доллара, их почтительно, НЕ ТОРОПЯСЬ, примут, ещё более почтительно, с извинениями  скажут про 7 центов. 7 центов уплачено – люди радуются – всё правильно, сбоя нет. СДЕЛКА. В деньгах входят в нюансы. Например, в сувенирной лавке, где я накупил утят, мне дали сдачу 2-долларовой бумажкой. 2 доллара редкость и стоят дороже двух долларов. Это специальное поощрение для щедрого туриста. Роман изводил кассиров разменом монет с изображениями разных штатов (его девушка попросила сувенир), представляю, что бы ему сказали в Москве. А тут «конечно-конечно». Покупатель – хозяин. Пускай покупка в 20 центов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/661.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В этом вся Америка. Каждый утёнок – 20 центов. 50 утят = 10 долларов.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В общем, я говорю банальности. Но банальности часто являются стереотипами. А тут нет – был, видел. Всё так и есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.zhiltsov.ru/photo/galkovsky/USA-3/662.JPG"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;“Он такой же, как я, только маленький и примитивный”&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>552. АМЕРИКА – САН-ФРАНЦИСКО. ДЕЛА УТИНЫЕ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/145539.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/146072.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="26317608" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26317608#t26317608</url>
      <user name="delaudonniere" username="delaudonniere" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111890124/10792333" height="1" width="1" />
      <date>2009-06-21 06:16:17</date>
      <text>Иванов-петров &lt;a href="http://ivanov-petrov.livejournal.com/1193851.html" rel="nofollow"&gt;вас похвалил&lt;/a&gt; как надо миф создавать по поводу Стэнфорда.</text>
      <comments>
        <comment id="26323496" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26323496#t26323496</url>
          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
          <date>2009-06-21 10:28:18</date>
          <text>Курага.</text>
          <comments>
            <comment id="26324008" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26324008#t26324008</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2009-06-21 10:40:24</date>
              <text>Дешёвый способ прослыть философом. Надо только часто употреблять слово "миф". </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26323496&amp;style=mine#t26323496</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26317608&amp;style=mine#t26317608</parent>
        </comment>
        <comment id="26325288" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26325288#t26325288</url>
          <user name="new_user_name" username="new_user_name" />
          <date>2009-06-21 01:00:05</date>
          <text>&lt;i&gt;"как надо миф создавать"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;правильно всё; какие могут быть к Дмитрию Евгеньевичу претензии? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;писатель же&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не кинематографист документального жанра&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;литературу создаёт, художественную&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а не альтернативу frommer's, либо брокгаузу и эфрону</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26317608&amp;style=mine#t26317608</parent>
        </comment>
        <comment id="26338344" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26338344#t26338344</url>
          <user name="lehman_sisters" username="lehman_sisters" />
          <date>2009-06-22 04:17:00</date>
          <text>Есть Барт, написавший книгу про разоблачение социальных мифов. Доказательно, с примерами, теорию свою разработал. Хотя в общем-то не в этом специализировался, но думать умел. А есть лаконичный человек, указываюший - "это миф". Ему достаточно.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26317608&amp;style=mine#t26317608</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26317864" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26317864#t26317864</url>
      <user name="dersay" username="dersay" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119082054/8989691" height="100" width="79" />
      <date>2009-06-21 06:29:56</date>
      <text>Уж не Дима ли Попов там за рулем был?</text>
      <comments>
        <comment id="26318376" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26318376#t26318376</url>
          <user name="dersay" username="dersay" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119082054/8989691" height="100" width="79" />
          <date>2009-06-21 06:42:19</date>
          <text>Точно - Попов!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поо-о-о-о-о-п-о-о-о-ов!!!! :))) Ты кто в ЖЖ???</text>
          <comments>
            <comment id="26336040" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26336040#t26336040</url>
              <user name="Alzheimer" username="alzheimer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1442555/489768" height="91" width="61" />
              <date>2009-06-22 02:35:01</date>
              <text>Я тут, Вань.&lt;br /&gt;Но я давно продался душой и мозгами империалистам и масонам, тебе может не понравиться. :)</text>
              <comments>
                <comment id="26337576" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26337576#t26337576</url>
                  <user name="dersay" username="dersay" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119082054/8989691" height="100" width="79" />
                  <date>2009-06-22 03:36:15</date>
                  <text>Уря!!! Попов нашелся!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не, ты хороший. Ничего плохого не делаешь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как жызнь омериканское?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С Гронским на днях беседовал. Тебя вспоминали....</text>
                  <comments>
                    <comment id="26337832" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26337832#t26337832</url>
                      <user name="dersay" username="dersay" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119082054/8989691" height="100" width="79" />
                      <date>2009-06-22 03:49:06</date>
                      <text>Кста, на юзерпике я у Гронских в квартире. И кот их. Помнишь Ломоносовский?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26337576&amp;style=mine#t26337576</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26336040&amp;style=mine#t26336040</parent>
                </comment>
                <comment id="26338088" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26338088#t26338088</url>
                  <user name="dersay" username="dersay" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119082054/8989691" height="100" width="79" />
                  <date>2009-06-22 03:58:39</date>
                  <text>А насчет жизни и убеждений - я давно не радикал. Давно-давно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все мы разные. Разные судьбы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я давно отказался от суждений о судьбах. Мировой механизм работает без моих суждений.</text>
                  <subject>Серьезное</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26336040&amp;style=mine#t26336040</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26318376&amp;style=mine#t26318376</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26317864&amp;style=mine#t26317864</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26318120" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26318120#t26318120</url>
      <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77081264/8978202" height="98" width="100" />
      <date>2009-06-21 06:30:09</date>
      <text>1. Вероятно в подпись к предпоследнему фото вкралась ошибка: по идее, 50 утят должны стоить не 20 центов х 50=10 долларов, а меньше - чтобы заинтересовать покупателя в оптовой покупке. Иначе, в чем же тут американская специфика?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Вы пока что только констатируете некие факты, иллюстрируя их своими наблюдениями: Русские - свиньи, не умеют делать бизнес, работать. Но если дать по морде - работают хорошо (замечу, что, в таком случае, работать русские всё-таки умеют, только не хотят, пока им не дали по морде). Американцы работать умеют, но только за деньги...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно было бы почитать Ваш анализ причин описываемых национальных особенностей.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="26321704" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26321704#t26321704</url>
          <user name="alekzander_s" username="alekzander_s" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75740420/14149915" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-21 09:24:04</date>
          <text>читайте ранние записи. Там всё про это есть. Ну и БТ тоже.</text>
          <comments>
            <comment id="26342184" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26342184#t26342184</url>
              <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77081264/8978202" height="98" width="100" />
              <date>2009-06-22 09:07:37</date>
              <text>Охотно верю, что среди сотен (если не тысяч) вопросов, проанализированных уважаемым мэтром, фигурирует и этот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, согласитесь, если уж мэтр счел интересным заговорить о некоем феномене, который в свое время уже был им проанализирован и объяснен, то было бы неплохо упомянуть и об этом объяснении.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то получается, как если бы Ньютон, много лет после того, как им был сформулирован закон всемирного тяготения, написал бы: "Яблоки падают вниз. В общем, я говорю банальности. Но банальности часто являются стереотипами. А тут нет – был, видел. Всё так и есть."...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26321704&amp;style=mine#t26321704</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26318120&amp;style=mine#t26318120</parent>
        </comment>
        <comment id="26340648" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26340648#t26340648</url>
          <user name="VБplus" username="vb73" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105926101/13923526" height="55" width="65" />
          <date>2009-06-22 07:59:23</date>
          <text>анализ причин еще со времен гестбука "Самиздата" производился, если не ранее. Старый гестбук в web-archive можно найти</text>
          <comments>
            <comment id="26341928" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26341928#t26341928</url>
              <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41802712/8978202" height="100" width="74" />
              <date>2009-06-22 08:59:12</date>
              <text>Охотно верю, что среди сотен (если не тысяч) вопросов, проанализированных уважаемым мэтром, фигурирует и этот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, согласитесь, если уж мэтр счел интересным заговорить о некоем феномене, который в свое время уже был им проанализирован и объяснен, то было бы неплохо упомянуть и об этом объяснении.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то получается, как если бы Ньютон, много лет после того, как им был сформулирован закон всемирного тяготения, написал бы: "яблоки падают вниз"...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26340648&amp;style=mine#t26340648</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26318120&amp;style=mine#t26318120</parent>
        </comment>
        <comment id="26343720" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26343720#t26343720</url>
          <user name="История начала XX в." username="andrey_chuck" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67735342/11261363" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-22 12:03:58</date>
          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Американцы работать умеют, но только за деньги...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините, я не очень понял что здесь не так. По-моему любой нормальный человек, умеющий работать, будет делать это за деньги.&lt;br /&gt;"Работа" для, себя ради развлечения - это не работа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще можно работать за идею, за веру (в светлое будущее например). Но это не к белым европеоидам.</text>
          <comments>
            <comment id="26343976" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26343976#t26343976</url>
              <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41802712/8978202" height="100" width="74" />
              <date>2009-06-22 12:21:01</date>
              <text>Все претензии - к Галковскому. Я лишь повторил суть его высказываний.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вы ошибаетесь, полагая, что белые европеоиды (а разве бывают белые не европеоиды? и не былые европеоиды?) не способны работать за идею. Или советских Русских Вы не считаете белыми европеоидами?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26343720&amp;style=mine#t26343720</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26318120&amp;style=mine#t26318120</parent>
        </comment>
        <comment id="26399528" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26399528#t26399528</url>
          <user name="Projectologist" username="debilan" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105381286/15695063" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-25 08:54:31</date>
          <text>Единственный анализ,который может произвести Дмитрий Евгеньич-это анализ кала.Поскольку поцЫент-"Чистое,дистилированное гавно"(с)Ч.Буковский. Интересен для науки этот анализ тем,что там можно обнаружить следы мозгового вещества.</text>
          <subject>О,анализ!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26318120&amp;style=mine#t26318120</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26318632" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26318632#t26318632</url>
      <user name="adja" username="adja" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53189305/6717069" height="75" width="100" />
      <date>2009-06-21 06:46:12</date>
      <text>Браво, Дмитрий Евгеньевич, что тут говорить.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26319144" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26319144#t26319144</url>
      <user name="Костя Дзен" username="kostyazen2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/78616767/12681582" height="100" width="95" />
      <date>2009-06-21 07:02:12</date>
      <text>спасибо, интересно!</text>
      <comments>
        <comment id="26319400" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26319400#t26319400</url>
          <user name="Костя Дзен" username="kostyazen2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/78616767/12681582" height="100" width="95" />
          <date>2009-06-21 07:02:35</date>
          <text>про бизнес в Америке интересно.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26319144&amp;style=mine#t26319144</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26319912" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26319912#t26319912</url>
      <user name="subrahmanja" username="subrahmanja" />
      <date>2009-06-21 07:41:34</date>
      <text>Когда я был в Америке, а это случилось очень давно, то меня по прилету, первым делом,  сразу сразили наповал американские очереди. -- Люди  не толкаются, соблюдают дистанцию, минимум полметра, ведут себя спокойно и культурно, не нарушают личную зону комфорта,  "прайвеси" (в русском и понятия-то такого нет). Еще на паспортном контроле. И потом везде: в банках и т.д. В России же очереди - слава Богу, сейчас их уменьшилось и можно  избегать -- совершенно другого рода. Все норовят встать впритирку, тактильный контакт неизбежен. Причем, я специально наблюдал и ставил маленькие эксперименты, особенно советские и постсоветские женщины обязательно в очереди осуществляют тактильный контакт. Неосознанно, рефлекторно.. Это уже инстинкт. Такая порода. Если отодвинешься, то они придвинутся, пока тела или одежда не войдут в соприкосновение. Отодвинешься в сторону -- тебя начнут оттирать из очереди.  В этом нет ничего сексуального, ничего эротического тут даже Фрейд бы не нашел днем с огнем. Нечто стадное, быдлячье. Только из-за таких деликатных  очередей я немедленно возлюбил Америку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Еще, помню, меня поразила сцена в аэропорту -- а дело было достаточно давно -- инвалид на инвалидной коляске был доставлен в целости и сохранности и передан родственникам с рук на руки. Специальный человек на специальной же коляске вывез этого радостного инвалида в зону прилета и сдал на руки встечающим родственникам. Каково? Понятно, что в аэропорту отлета этого инвалида точно так же специальный человек загрузил на борт, и на борту за ним специально же ухаживали. &lt;br /&gt;Еще один безногий инвалид, со страшной скоростью раскатывавший на оснащенной электромотором инвалидной коляске по гигантскому молу в Вашингтоне тоже поразил мое воображение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Изучая сообщения о событиях 9/11, о том, как люди деликатно, собюдая дистанцию, не толкаясь, не несясь наперегонки, сбивая друг друга, спускались с  горящего небоскреба ВТБ, я только подкрепил свои впечатления. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче,  по-марксистски: Есть люди и есть люди. Есть жизнь и есть жизнь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Изменит ли когда-нибудь родина слонов свой мандалитет?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="26320680" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26320680#t26320680</url>
          <user name="byyj" username="byyj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
          <date>2009-06-21 08:33:23</date>
          <text>Надо любить не только себя в Америке, но и Америку в себе.</text>
          <comments>
            <comment id="26324264" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26324264#t26324264</url>
              <user name="realtor_land" username="realtor_land" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74993672/14579407" height="76" width="100" />
              <date>2009-06-21 11:55:48</date>
              <text>byyj прав</text>
              <subject>+1</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26320680&amp;style=mine#t26320680</parent>
            </comment>
            <comment id="26341672" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26341672#t26341672</url>
              <user name="VБplus" username="vb73" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105926101/13923526" height="55" width="65" />
              <date>2009-06-22 08:11:32</date>
              <text>"Америка в себе" это нечто органичное и естественное, а требовать демонстративно "любить" ее "в себе" равносильно призыву лежать на диване, тащиться с себя и изредка черкать об этом в дневнике. ЗДЕСЬ это сильно не по адресу)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26320680&amp;style=mine#t26320680</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26319912&amp;style=mine#t26319912</parent>
        </comment>
        <comment id="26322728" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26322728#t26322728</url>
          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-21 10:22:08</date>
          <text>Как же это совково - пенять на "менталитет"...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26319912&amp;style=mine#t26319912</parent>
        </comment>
        <comment id="26337064" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26337064#t26337064</url>
          <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
          <date>2009-06-22 03:15:34</date>
          <text>При общении, на первых порах, американцы могут показаться несколько холодными.  Но потом, когда привыкнешь, начинаешь понимать, что это простое соблюдение дистанции, уважение чужого достоинтства.  Приняв их в этом отношении правила игры, уже никогда не вернёшься к азиатскому стилю общения, где собеседник елозит тебе грязной обувью по лицу и это вроде как нормально.  При визитах в Россию это сильно чувствуется.  При общении с индокитайцами и прочим шешнадцатым миром - тоже.</text>
          <comments>
            <comment id="26340392" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26340392#t26340392</url>
              <user name="klendo" username="klendo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
              <date>2009-06-22 07:51:30</date>
              <text>Это довольно странно. Если вы не японская женщина в японском транспорте, то в Азии вам дистанция гарантирована. Вы видимо путаете с чиста совецким стилем.</text>
              <comments>
                <comment id="26348584" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26348584#t26348584</url>
                  <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                  <date>2009-06-22 05:05:57</date>
                  <text>Ну, японцы это отдельная песня.  Ещё *некоторые* *культурные* (ок. 1% от общего стада) китайцы склонны дистанцию соблюдать.  А вот индус с удовольствием расскажет Вам о том, какие на Вас новые носки и как они ему нравятся.  И что за последнюю неделю Вы нажрали три лишних паунда и что лицо у Вас небритое.  Та же фигня с иранцами, с египтянами и т.д.</text>
                  <comments>
                    <comment id="26357800" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26357800#t26357800</url>
                      <user name="klendo" username="klendo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65239584/13629672" height="81" width="100" />
                      <date>2009-06-22 09:53:22</date>
                      <text>А, вы в этом смысле... Но на самом деле, и белые с удовольствием обсудят как вы (я, в данном случае) похудели и теперь в состоянии влезть в джипсы более мелкого размера. А не далее как вчера начальник отдела на общем сборище отдела предложил завсектору выдать бритву дабы тот побрился (хотя того выдернули из отпуска). И никакой при этом не азиат, а вполне белый австралиец. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, вы правильно отметили, что дело в "культуре"...</text>
                      <comments>
                        <comment id="26358056" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26358056#t26358056</url>
                          <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                          <date>2009-06-22 10:32:52</date>
                          <text>&amp;gt; белые с удовольствием обсудят&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На свете всё случается.  Но статистически сокращение листанции до стадного уровня чаще всего случается именно среди совецких (прежде всего) а так же прочих представителей 3-го Мира.  Я, ни в коей мере не являясь каким-нибудь там расистом, сразу выставляю щит надменного лица.  Это чтоб в тебя сходу не полезли и не стали пачкать.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26357800&amp;style=mine#t26357800</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26348584&amp;style=mine#t26348584</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26340392&amp;style=mine#t26340392</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26337064&amp;style=mine#t26337064</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26319912&amp;style=mine#t26319912</parent>
        </comment>
        <comment id="26357544" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26357544#t26357544</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2009-06-22 09:30:04</date>
          <text>&lt;i&gt;Изменит ли когда-нибудь родина слонов свой мандалитет?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну понятно, "хули матом ругаетесь?"</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26319912&amp;style=mine#t26319912</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26320168" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26320168#t26320168</url>
      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
      <date>2009-06-21 08:06:26</date>
      <text>&lt;i&gt;&amp;gt; Для русского каждый сбой предлог для разложения на земле азиатского хозяйства: одеяло, на нём какие-то ржавые банки, курага, стопка старых турецких газет, у ковра сидит кривоногое существо и языком шлёп-шлёп-шлёп, шлёп-шлёп-шлёп. Слушать шлёпание в момент химической реакции американцу не придёт в голову.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ох, как метко и верно.&lt;br /&gt;Предрекаю цитате попадание в анналы классики.</text>
      <comments>
        <comment id="26326312" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26326312#t26326312</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2009-06-21 01:44:55</date>
          <text>+5</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26320168&amp;style=mine#t26320168</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26320936" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26320936#t26320936</url>
      <user name="stroler" username="stroler" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121578211/7383987" height="77" width="50" />
      <date>2009-06-21 08:35:16</date>
      <text>Давно слышу, что 2-хдолларовая купюра стоит больше 2-х баксов. А как это выражается при покупках с её применением?</text>
      <comments>
        <comment id="26331688" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26331688#t26331688</url>
          <user name="Павел Белавин пишет и фотографирует" username="gsm_sms" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109985136/14243702" height="100" width="100" />
          <date>2009-06-21 04:56:31</date>
          <text>даешь два бакса в сэйфвэй и негритянка на кассе вдруг улыбается и орет соседке: хей лук зис гай гив ми втинс!!!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26320936&amp;style=mine#t26320936</parent>
        </comment>
        <comment id="26526504" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26526504#t26526504</url>
          <user name="b_graf" username="b_graf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
          <date>2009-07-05 07:40:52</date>
          <text>(точнее стоила, когда можно было платить валютой в кассу магазинов).&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Была у меня такая бумажка, и собираюсь я, значит, расплатиться в кассе магазина "Партия" (что-то из оргтехники или бытовой покупал, не помню - мелочь какая-то, в районе кризиса 1998 г. это было). Стал ковыряться в мелких купюрах - и вдруг кассирша как скажет - дайте вот эту ! мне ! лично ! я вам за это дисконтную карточку дам ! Надо сказать, карточка полагалась за дорогие покупки, поэтому кассирша отдала свою (они не именные), двухдолларовую деньгу тоже себе в кошелек сунула, на счастье, значит. Так что в дальнейшем пользовался дисконтной картой, т.е. получал скидки до самой ликвидации этой торговой сети... Не знаю, в чем и кому счастье с ней бывает, одним словом - у ее обладателя или же у ею расплатившегося :-)</text>
          <subject>В Москве она тоже дороже стоит</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26320936&amp;style=mine#t26320936</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26321960" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26321960#t26321960</url>
      <user name="Алексей Александрович Уваров" username="alexvelikoross" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60042643/12511214" height="100" width="71" />
      <date>2009-06-21 09:33:01</date>
      <text>Но ...непонятно Ньютон-тот ещё Эдисон(по части присвоения чужих "патентов").&lt;br /&gt;А Бэкон,к-торый Фрэнсис в целом зло или необходимое зло?&lt;br /&gt;95 градус это почти спирт.Но много ль это;)?</text>
      <subject>Здорово.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26322216" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26322216#t26322216</url>
      <user name="ochevidec2007" username="ochevidec2007" />
      <date>2009-06-21 09:41:06</date>
      <text>"В общем надо, братцы, жить при-пева-ючи..." &lt;br /&gt; Зверушки платят, включая утят-галковскоманов.&lt;br /&gt;А что если сценарий насчет будущего от Дмитрия Евгеньевича не только кардинально не точен, но и в принципе пуст, как шутовской колпак? &lt;br /&gt;Жизнь - не игра, хотя человек и включил в нее элементы игры.Может сценарий-пророчество  "Руслана и Людмилы" окажется более эффективным:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Наиболее распространённое в нынешней цивилизации мировоззрение — дефективно и неизменно со времён фараонов. В подтверждение приведём цитату из “Книги для начального чтения” В. Водовозова (СПб, 1878 г.). &lt;br /&gt;«Самая главная каста, управлявшая всем, была каста духовных или жрецов. Они предписывали и царю (т.е. фараону. — Наша вставка), как жить и что делать... Высшим божеством египтян был Амун. В его лице соединились четыре божества: вещество, из которого состоит всё на свете, — богиня Нет; дух, оживляющий вещество, или сила, которая заставляет его слагаться, изменяться, действовать, — бог Неф; бесконечное пространство, занимаемое веществом, — богиня Пашт; бесконечное время, какое нам представляется при постоянных изменениях вещества, — бог Себек. Всё, что ни есть на свете, по учению египтян, происходит из вещества через действие невидимой силы, занимает пространство и изменяется во времени, и всё это таинственно соединяется в четырёхъедином существе Амун».&lt;br /&gt;То есть обобщающими категориями, осознаваемыми в качестве первичных понятий об объективности Мирозданья, в нынешней цивилизации на протяжении тысячелетий неизменно остаются: “материя” (вещество); “дух”, понимаемый и как “энергия”, “сила”, и как управляющее начало, т.е. “информация”; “пространство”; ”время”.&lt;br /&gt;Хотя слова, их обозначающие, и трактовки при более детальном их описании неоднократно изменялись, но неизменным оставалось одно:&lt;br /&gt;«информация» (“образ”, “идея”, “упорядоченность состояний и преобразований”) понятийно сокрыта и неотделима в группе первичных понятии от “духа = энергии = силы”;&lt;br /&gt;«материя» = “вещество” при дальнейшей детализации соотносилась с четырьмя стихиями (агрегатными состояниями вещества: “земля” — твёрдое; “вода” — жидкое; “воздух” — газ; “огонь” — плазма, но невидимые общеприродные силовые поля, несшие энергию, смешались с информацией в “нематериальном духе”; природный вакуум — вовсе не пустота, а один из видов материи — стал “пространством — вместилищем”, а “время” стало знаком для обозначения неосязаемой непонятности.&lt;br /&gt;Понятие же «меры» (через “ять”) в таком мировоззрении — ...дцатая производная от первичных понятий, а “предопределённость” — неисповедимая несоизмеримость.&lt;br /&gt;Любая популяция может подстроиться под воздействие внешних факторов, если давление, оказываемое на неё, совершается с частотой ниже частоты смены поколений в популяции. Если же частота фактора давления превышает частоту смены поколений, то популяция либо гибнет, либо начинает мутировать, либо разрушает фактор давления. По отношению к человеческой популяции таким фактором давления, со сменой отношения эталонных частот биологического и социального времени, стал технический “прогресс” Евро-Американской цивилизации с культурой, порождённой библейской логикой социального поведения.&lt;br /&gt;Тора — Пятикнижие, первые пять книг Библии, дословно — свиток мудрости, по существу — тоже кольцо. Все знают, что Библия состоит из “Ветхого” и “Нового” заветов, но немногие пока ещё задаются вопросом: «Наша жизнь в Едином Завете или по “тайной” доктрине?» Подобный вопрос невольно возникает при попытке целостного осмысленного прочтения всей Библии. Современный авторитет мировой “элитарной” толпы, автор нашумевших романов “Имя Розы” и “Маятник Фуко”, итальянский еврей Умберто Эко в одном из своих интервью ответил на него так: &lt;br /&gt;«Возьмите Библию. В течение двух тысячелетий её использовали как “гипертекст” (гипертекст в его понимании — что-то вроде всемирной энциклопедии) — брали оттуда то одну цитату, то другую. Только сумасшедший может читать Библию с первой страницы до последней». (выдержки из "Руслан и Людмила" (ВП СССР) на www.dotu.ru)&lt;br /&gt;-------------&lt;br /&gt;С уважением, к автору и его зверушкам, ochevidec2007&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>&amp;quot;Надо жить умеючи, надо жить играючи..&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26324520" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26324520#t26324520</url>
      <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
      <date>2009-06-21 12:01:51</date>
      <text>Ни бельмеса не понимаю в этих утятах. Сколько можно людям мозг пудрить. Всё должно быть ясно и открыто, я так считаю.</text>
      <comments>
        <comment id="26339624" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26339624#t26339624</url>
          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
          <date>2009-06-22 07:00:45</date>
          <text>Так и так все открыто. &lt;a href='http://www.gudilap.ru/zapis.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.gudilap.ru/zapis.htm&lt;/a&gt; Там и FAQ есть. А что до того, что ВСЁ должно быть ясно, так это Вы, кажется, хватили.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26324520&amp;style=mine#t26324520</parent>
        </comment>
        <comment id="26341160" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26341160#t26341160</url>
          <user name="VБplus" username="vb73" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105926101/13923526" height="55" width="65" />
          <date>2009-06-22 08:02:10</date>
          <text>вообще ВСё? так не бывает)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26324520&amp;style=mine#t26324520</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26331432" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26331432#t26331432</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2009-06-21 04:45:29</date>
      <text>А осьминог малиновый это тоже утенок? Симпатичный.</text>
      <comments>
        <comment id="26333736" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26333736#t26333736</url>
          <user name="Марина" username="marina_rl_club" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63887534/12933450" height="66" width="100" />
          <date>2009-06-21 09:59:59</date>
          <text>А мне шоколадные утята понравились...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26331432&amp;style=mine#t26331432</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26332200" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26332200#t26332200</url>
      <user name="some_tales" username="some_tales" />
      <date>2009-06-21 05:33:31</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, прокомменитируйте закрытие "Русской жизни".</text>
      <comments>
        <comment id="26332712" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26332712#t26332712</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-21 05:55:52</date>
          <text>Жалко, что закрылся. Для условий РФ журнал был необычный, заметный на литературном небосводе. И по содержанию и по оформлению. К нему можно предъявлять много претензий, но это претензии к общему уровню современной российской культуры. Коллектив работал на полную катушку и может быть прыгнул выше головы.</text>
          <comments>
            <comment id="26349864" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26349864#t26349864</url>
              <user name="lgdanko" username="lgdanko" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123322511/10687035" height="100" width="72" />
              <date>2009-06-22 06:03:28</date>
              <text>Главное, что автор жив, и его коллектив не пострадал. Никто не расстрелян и не посажен. Это уже большой прогресс... Россия, вперед!</text>
              <subject>Главное, что автор жив... Это прогресс...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26332712&amp;style=mine#t26332712</parent>
            </comment>
            <comment id="26421800" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26421800#t26421800</url>
              <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
              <date>2009-06-27 08:28:21</date>
              <text>онъ закрылся потому что Кагарлицкiй (профессiональный неудачникъ) посмЬлъ тамъ порыться въ конспирологiи пройдясь по попАмъ и тайные сторонники рясовой гигiены (я то есть и еще кое-кто) надавили на пружины &lt;br /&gt;ибо не хрЬнъ </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26332712&amp;style=mine#t26332712</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26332200&amp;style=mine#t26332200</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26333224" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26333224#t26333224</url>
      <user name="Сидоров Михаил" username="fon_sidoroff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72387611/15104067" height="97" width="90" />
      <date>2009-06-21 06:32:07</date>
      <text>Камень, из которого пирамида сделана, очень красивый, гранит, наверное&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26334248" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26334248#t26334248</url>
      <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
      <date>2009-06-21 10:32:48</date>
      <text>Да, про американский бизнес Дмитрий Евгеньевич эпохально сказанул.  И очень точно.  Можно ещё добавить, что в мире американского бизнеса за неделю происходит событий больше, чем в российском за десятиление.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26334760" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26334760#t26334760</url>
      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
      <date>2009-06-21 11:31:32</date>
      <text>ну опять русские такие - русские сякие, посадили в уголовный лагерь целых три поколения&lt;br /&gt;и теперь нормального поведения хотят. Смешно-с.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="26335016" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26335016#t26335016</url>
          <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
          <date>2009-06-21 11:51:30</date>
          <text>Розанов писал не про советских.  Азиаты они азиаты и есть.</text>
          <comments>
            <comment id="26335272" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26335272#t26335272</url>
              <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
              <date>2009-06-22 12:34:38</date>
              <text>кхм ну ... если уж так хочется азиятом назваться ... то тут не удержишь&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="26336808" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26336808#t26336808</url>
                  <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
                  <date>2009-06-22 03:06:23</date>
                  <text>В молоко.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26335272&amp;style=mine#t26335272</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26335016&amp;style=mine#t26335016</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26334760&amp;style=mine#t26334760</parent>
        </comment>
        <comment id="26342696" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26342696#t26342696</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2009-06-22 09:30:54</date>
          <text>Согласен с Вами. Я бы добавил, что, первым дело отсекли верхушку, а оставшихся подвергли уголовной советизации. Поэтому все сегодняшние инвективы по поводу "русских" надлежит транскодировать и адресовать советским, или же заранее говорить, что за исчезновением русских присваиваем это наименование советским, условно, но тогда возникает терминологическая путаница. </text>
          <comments>
            <comment id="26346280" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26346280#t26346280</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2009-06-22 02:42:40</date>
              <text>Путаница в национальном вопросе возникает вообще всегда, после первой же самой нейтральной фразы. Я поэтому дал себе зарок этой темы не касаться никогда, но постоянно срываюсь ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь же ясно, что генетически до-революционные русские, советские и постсоветские это одни и те же люди, если не считать истребленной 3% верхушки. Конечно в культурном отношении РИ и СССР - две совершенно различных страны, которые даже "не смешиваются", и Чехов-Толстой - иностранные писатели.&lt;br /&gt;Но ведь национальность принято считать генетическим понятием, а не культурным.&lt;br /&gt;Наконец, царское правительство не обращало на национальность никакого внимания, считая фактором несущественным, в отличие от вероисповедания. Думаю, делало правильно.&lt;br /&gt;Советское правительстово, напротив, писало в паспортах "национальность" (я понимаю почему - для будущего развала СССР).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что разговор о русских всегда превращается в мазохизм поначалу, и далее, всегда упирается в полное и абсолютное  равнодушие фигурантов. Был (и наверное) есть на интернете "русский форум", там десяток постоянных участников, которые пасутся годам, те кто неравнодушен. По этим участникам можно нарисовать картину русских:&lt;br /&gt;- один, самый настойчивый - ортодоксальный еврей из Израиля, ученик иудаистской духовной школы, эмигрант из СССР&lt;br /&gt;- русский буддист из Сибири, у которого жена кореянка. Очень культурный, образованный человек&lt;br /&gt;- два родновера-язычника, ненавидящих православие&lt;br /&gt;- пара верующих марксистов&lt;br /&gt;- один твердый православный&lt;br /&gt;- один монархист&lt;br /&gt;- мусульманин&lt;br /&gt;- татарин-атеист&lt;br /&gt;- фсб-шник кадровый&lt;br /&gt;- фсб-шник связанный с православием&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому когда встает вопрос о русском национализме, я всегда ищу по этому списку, и еще не разу не ошибся. Русский национализм в существующих условиях русским крайне невыгоден, ИМХО.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="26346792" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26346792#t26346792</url>
                  <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                  <date>2009-06-22 03:29:51</date>
                  <text>всем другим народам национализм выгоден а русским почему-то нет, обоснуйте пожалуйста&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="26347560" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26347560#t26347560</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2009-06-22 03:46:52</date>
                      <text>в России не сформировано национальное государство. Слово русский имеет двойной-тройной смысл и используется для манипуляции (конкретно, для развала России-СССР-РФ). Начинаются пляски русские-россияне-русскоязычные и пр. Если все-таки когда-нибудь националистическая русская организация будет создана, вся головка ее будет однозначно состоять из нац.меньшинств.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="26347816" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26347816#t26347816</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2009-06-22 04:03:02</date>
                          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; русская организация будет создана, вся головка ее будет однозначно состоять из нац.меньшинств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Германии так и было. Это для нас Гитлер, Геббелс, Гиммлер и пр. - "немцы", так же как для американцев Елена Боннер - русская. Гитлер для немцев вообще нац.меньшинство и иностранец.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26347560&amp;style=mine#t26347560</parent>
                        </comment>
                        <comment id="26348840" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26348840#t26348840</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2009-06-22 05:24:00</date>
                          <text>Поэтому слово "русский" надо вывести из советского семантического поля, где оно действительно - невесть что, и перенести в досоветское, где оно будет значить по сути - русскоязычный европеоид (я специально не говорю о православном вероисповедании, а пытаюсь дать современную светскую проекцию этого определения).</text>
                          <comments>
                            <comment id="26349352" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26349352#t26349352</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2009-06-22 05:34:56</date>
                              <text>Как ни странно, единственное что немедленно приходит в голову при анализе слова русский, что РФ следует немедленно территориально сократить и сделать обратно Россией. Я не уверен, что это было бы правильным решением, потому спекуляция словом русский мне представляется опасной ловушкой для жителей РФ, ловушкой давно и хорошо заготовленной, но которой по последнего времени удавалось избежать ввиду особого русского по*уизма, возможно даже, что данный по*уизм - это мудрая народная реакция.</text>
                              <comments>
                                <comment id="26349608" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26349608#t26349608</url>
                                  <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                  <date>2009-06-22 05:58:01</date>
                                  <text>&amp;gt;&amp;gt;РФ следует немедленно территориально сократить &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О, знакомые советы космического масштаба:&lt;br /&gt;"Да что тут предлагать?.. А то пишут, пишут... конгресс, немцы какие-то... Голова пухнет. Взять всё, да и поделить..."&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="26350120" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26350120#t26350120</url>
                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                      <date>2009-06-22 06:05:54</date>
                                      <text>Я об этом и говорю.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26349608&amp;style=mine#t26349608</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26349352&amp;style=mine#t26349352</parent>
                                </comment>
                                <comment id="26350632" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26350632#t26350632</url>
                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                  <date>2009-06-22 06:29:18</date>
                                  <text>Я говорю о противоположном: слово "русский" должно обозначать: &lt;br /&gt;1) отказ от нац.-тер. деления&lt;br /&gt;2) максимальное приближение к границам Российской Империи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только в этом случае имеет смысл бороться за это слово, т.е. как за расширитель и унификатор России, а не как уменьшитель и дифференциатор, как почему-то выходит у Вас.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="26351144" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26351144#t26351144</url>
                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                      <date>2009-06-22 06:40:04</date>
                                      <text>Это вы чеченцам объясните, что они - русские. И татарам. И якутам. Как убедите одного хотя бы, поговорим.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="26352168" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26352168#t26352168</url>
                                          <user name="С. К." username="enzel" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                          <date>2009-06-22 07:29:36</date>
                                          <text>Все явные неславяне должны иметь некую языковую и культурную автономию, как это и было в РИ. Русские -государствообразующий имперский этнос, с раличными вкраплениями, которые должны понимать своё скромное место, а не раздуваться до какой-то там "суверенности". А продолжать возиться с этим "федерализмом" - сущее безумие. Все они должны захотеть быть русскими, им это должно быть выгодно, "престижно". Сейчас же им выгодно обратное - педалировать свою нерусскость и шантажировать этим так называемый "федеральный центр". </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="26352680" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26352680#t26352680</url>
                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                              <date>2009-06-22 07:48:27</date>
                                              <text>Да, так примерно и есть. Галковский скорее всего прав в том, что правительство РФ, Европа-США и нац. образования РФ играют за одну команду. А если так, то против лома нет приема, стратегия людей считающих себя русскими внутри русских - должна быть стратегией слабого:  избежать прямых конфликтов, и пытаться скрытно надуть сильного, что б никто не увидел. Это непросто, но может быть возможно. </text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26352168&amp;style=mine#t26352168</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26351144&amp;style=mine#t26351144</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="26354216" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26354216#t26354216</url>
                                          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                          <date>2009-06-22 08:10:20</date>
                                          <text>"Объяснять" всем троим придётся по-разному (при всей незначительности доли этих народов в населении России).&lt;br /&gt;С чеченцами проще всего - пинком в безвоздушное пространство, татары - вполне цивилизованные народы, не слишком далекие от русских, якуты вообще носят русские имена и фамилии. Так что всё зависит только от того, КТО будет объяснять (понятно, что не нынешние и.о. власти).</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="26354728" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26354728#t26354728</url>
                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                              <date>2009-06-22 08:23:06</date>
                                              <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; С чеченцами проще всего&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;;-) ;-) ;-)... Не сердитесь уваж. Макс, это у меня нервынй смех. Да, с чеченцами проще всего. Уже 20 лет просто, и становится все проще. С ингушами и дагестанцами разных мастей уж совсем просто, с ними даже не воевали в последнее время, хотя еще не вечер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С якутами кстати сложнее даже чем с татарами, можете поинтересоваться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="26356520" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26356520#t26356520</url>
                                                  <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                                  <date>2009-06-22 08:52:10</date>
                                                  <text>А что если провести эксперимент - разрешить псковским десантникам получать прибавку к жалованию за счет имущества пособников чеченских террористов?</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="26357288" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26357288#t26357288</url>
                                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                      <date>2009-06-22 09:08:34</date>
                                                      <text>Силовым путем решить можно но не так. Существует позитивный опыт частей белой армии, основанный на опыте русской армии ген. Ермолова (замечу, почти без человеческих жертв). Однако, этот опыт сегодня неприменим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом случае у РФ совсем развалятся отношения с Европой и США. Не забудьте, что РФ очень слабая страна в техническом и финансовом отношении. БОльшая часть технических проектов российских компаний включает ключевые элементы изготовленные в Европе или США.  &lt;br /&gt;Пресловутые валютные накопления и стаб.фонд хранятся заграницей и теоретически могут быть арестованы. &lt;br /&gt;Наконец, Запад может отказаться от покупки российской нефти (как в случае с Ираком в 90е). Это бы привело к коллапсу российской экономики. Россия даже не сможет продавать нефть в Китай, для этого нет трубопровода.&lt;br /&gt;</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="26360872" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26360872#t26360872</url>
                                                          <user name="С. К." username="enzel" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                                          <date>2009-06-23 06:22:07</date>
                                                          <text>А в чём состоит этот опыт, не напомните?</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="26366504" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26366504#t26366504</url>
                                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                              <date>2009-06-23 11:08:02</date>
                                                              <text>неполиткорректно было бы</text>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26360872&amp;style=mine#t26360872</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26357288&amp;style=mine#t26357288</parent>
                                                        </comment>
                                                        <comment id="26361640" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26361640#t26361640</url>
                                                          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                                          <date>2009-06-23 06:48:07</date>
                                                          <text>В таком случае вообще нет смысла обсуждать, как изменить что-то к лучшему, ничего не меняя.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="26366248" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26366248#t26366248</url>
                                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                              <date>2009-06-23 11:05:36</date>
                                                              <text>Весь мир так живет - меняют по-тихоньку к лучшему, не меняя основ системы. Любое радикальное изменение, в любую сторону, приведет к сильному ухудшению жизни народа. Напр., война с Грузией привела к мгновенному краху российской экономики, в ведь она (экономика) вполне могла "отсидеться", как Польша, например. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаете в Италии никто не знает, что правительство в Риме дейстует под присмотром англичан, после поражения в мировой войне? Все до одного знают, и понимают, что ситуацию  изменить нельзя (как и в России). Но подобная ситуация диктует совершенно особую стратерию: &lt;br /&gt;- массовую неуплату налогов основанную на скрытии реальных объемов производства. Причем как местная власть так и римская осознано закрывает глаза на эту неуплату. Общее мнение: ВВП Италии занижено вдвое по крайней мере.&lt;br /&gt;- борьба за конфедерацию против централизованного гос-ва. Очевидно, что при зависимом положении Рима народу выгоднее сильные регионы. И пр.</text>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26361640&amp;style=mine#t26361640</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26357288&amp;style=mine#t26357288</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26356520&amp;style=mine#t26356520</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26354728&amp;style=mine#t26354728</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26354216&amp;style=mine#t26354216</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26351144&amp;style=mine#t26351144</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="26361128" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26361128#t26361128</url>
                                          <user name="С. К." username="enzel" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                          <date>2009-06-23 06:39:29</date>
                                          <text>Кстати, насчёт чеченцев др. Из кого состоял личный конвой последних русских Императоров, как относился почётный пленник Шамиль к Александру II, кто служил в Дикой дивизии, какова была позиция мусульманской кавалерии (кавказской и текинской) в "феврале" и проч.? Для них важен Авторитет. Явно, что это не советчики и не "чекисты". Поэтому всё на самом деле упирается в непререкаемо авторитетную, сакральную (в их глазах, пусть и иноверную) Верховную Власть. Собственно, это единственный настоящий фактор удержания Империи, равно как и воссоздания ея. Думаю, что появление такого властного центра очень бысто решит и т.н. "национальный вопрос" в России. РФ - страна без Царя и, следственно, без царя в голове у всех, кто ее сейчас населяет. Никакого внеимперского решения нет - это путь к дальнейшей аннигиляции.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="26363432" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26363432#t26363432</url>
                                              <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                              <date>2009-06-23 08:03:19</date>
                                              <text>Как говорится, плюс один!)</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26361128&amp;style=mine#t26361128</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26351144&amp;style=mine#t26351144</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26350632&amp;style=mine#t26350632</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26349352&amp;style=mine#t26349352</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26348840&amp;style=mine#t26348840</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26347560&amp;style=mine#t26347560</parent>
                        </comment>
                        <comment id="26350376" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26350376#t26350376</url>
                          <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                          <date>2009-06-22 06:11:10</date>
                          <text>Т.е. национализм на самом деле выгоден но для этого нужно иметь национальное правительство. И Вы считаете что русским его никогда сформировать не дадут. Поэтому ни на что надеяться и соответственно ничего делать и не нужно. Я правильно понял Ваш ответ?&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="26351400" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26351400#t26351400</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2009-06-22 06:52:35</date>
                              <text>В общем, да. Раз уж немцам впарили фельдфебеля-иностранца, то русским в качестве истинно русского харизматического лидера, от которого люди писаются от радости, впарят какого-нибудь хромого полу-цыгана (без кавычек) полу-армянина, нет, это украинцам, полу-чеченца, после психушки и тюрьмы, это уж обязательно. Чтоб для всего мира была видна ублюдочность. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажу больше, англичане-американцы МЕЧТАЮТ уже лет 20 о создании массового русского националистического движения в РФ. Это движение инспирируют, подталкивают, провоцируют через СМИ, и по всякому. Подобное движение позволило бы им решить русскую проблему раз и навсегда, понятно даже как. Но всякий раз не шло дальше шайки оборванцев, и на "русский фашизм" не натягивалось. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто люди при этих лозунгах люди в России начинают зевать, это спасало и спасает. А то ведь кончится тем, что и язык русский запретят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно могут наехать на РФ и без "русского фашизма", что и происходит сейчас по всем позициям. Но это гораздо более слабая позиция у Запада изначально. Слава Богу.</text>
                              <comments>
                                <comment id="26351656" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26351656#t26351656</url>
                                  <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                                  <date>2009-06-22 07:19:12</date>
                                  <text>всё Вами изложенное выше легко оспорить, даже удивительно что Вы придерживаетесь таких взглядов, но мне, честно говоря, это не интересно, простите. Тем не менее спасибо за разъяснение Вашей точки зрения.&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="26351912" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26351912#t26351912</url>
                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                      <date>2009-06-22 07:26:17</date>
                                      <text>Спорить вообще легко. Мне кажется люди смешивают умно действующее правительство с правительством оперирующим националистическими лозунгами. Во втором случае такую слабую страну как РФ ждет быстрый конец, это уж точно, а мне бы хотелось чтобы Россия была на карте подольше, вместе с русскими, вот и вся позиция.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26351656&amp;style=mine#t26351656</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="26352424" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26352424#t26352424</url>
                                      <user name="core2duo" username="core2duo" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
                                      <date>2009-06-22 07:45:53</date>
                                      <text>&lt;i&gt;всё Вами изложенное выше легко оспорить... но мне, честно говоря, это не интересно, простите. Тем не менее спасибо за разъяснение Вашей точки зрения.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно верно. Передёргивания настолько примитивные, что даже не хочется спорить.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="26352936" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26352936#t26352936</url>
                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                          <date>2009-06-22 07:53:49</date>
                                          <text>И мне не хочется, поверьте. Давно дал себе зарок никогда не разговарить на национальную тематику, это абсолютно бесплодные разговоры ни о чем, которые никогда ничем не кончаются, и постоянно срываюсь. ;-)</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="26353192" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26353192#t26353192</url>
                                              <user name="core2duo" username="core2duo" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
                                              <date>2009-06-22 07:56:42</date>
                                              <text>Потому что ощущаете внутреннюю потребность пудрить русским мозги. Это так понятно:).</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="26353448" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26353448#t26353448</url>
                                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                  <date>2009-06-22 07:59:27</date>
                                                  <text>Нет, потому что энцель что-то сказал, если честно. А он в этом смыслит, в отличие от прочих.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="26353960" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26353960#t26353960</url>
                                                      <user name="core2duo" username="core2duo" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
                                                      <date>2009-06-22 08:05:17</date>
                                                      <text>Это был повод. Но внутренний этнический механизм заставил отреагировать и начать всё переворачивать на 180°:). Fess up, уважаемый &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="semenoff" &gt;&lt;a href="http://semenoff.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://semenoff.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;semenoff&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, it's as simple as that.</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="26354472" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26354472#t26354472</url>
                                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                          <date>2009-06-22 08:14:10</date>
                                                          <text>Ну конечно судьба русских и РФ мне небезразлична. Но в этой национальной тематике всегда слишком много сумасшедших. Почему, кстати, не понимаю до конца.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="26354984" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26354984#t26354984</url>
                                                              <user name="core2duo" username="core2duo" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
                                                              <date>2009-06-22 08:26:48</date>
                                                              <text>Я думаю, что здешних Ваших собеседников вряд ли можно отнести к сумасшедшим. И Вы вполне вменяемы, I think:). Поэтому можно было бы полемизировать на таком уровне, чтобы это было интересно. Тема очень важная -- как для русских, таи и не -- поэтому и вызывает столько эмоций.</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="26355240" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26355240#t26355240</url>
                                                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                                  <date>2009-06-22 08:37:31</date>
                                                                  <text>Лучше все-таки придти к какому-то умственному решению, нежели оставаться на одних эмоциях. Эмоции вещь ненадежная.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня беспокоит судьба России в случае прихода к власти ультра-националистов, каких-нибудь около-лимоновцев. Пока этим и не пахнет, так что опасения эти "теоретические", и скорее всего, совсем безосновательные. &lt;br /&gt;Германию в сходной ситуации англичане любили и ЖАЛЕЛИ, даже в 1945м. Германия можно сказать, отделалась легких испугом. Россию не пожалеют, а мне бы хотелось чтобы Россия оставалась по-дольше. В России все через пень-колоду, но я к ней неравнодушен. Вот и все что хотел сказать, собственно. </text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="26356776" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26356776#t26356776</url>
                                                                      <user name="core2duo" username="core2duo" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
                                                                      <date>2009-06-22 08:56:47</date>
                                                                      <text>&lt;i&gt;Лучше все-таки придти к какому-то умственному решению, нежели оставаться на одних эмоциях. Эмоции вещь ненадежная.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, разумеется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Меня беспокоит судьба России в случае прихода к власти ультра-националистов, каких-нибудь около-лимоновцев.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Окололимоновцы -- это липа, это фигня. Когда нормальный средний русский человек реально осознает, что его обманули, что у него украли страну, тогда его прямые и косвенные действия начнут менять ситуацию в лучшую сторону. Я думаю, что это веление времени и что это неизбежно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Германия можно сказать, отделалась легких испугом. Россию не пожалеют&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Лучше ужасный конец, чем бесконечный ужас. 2. Думаю, что никакого особого ужаса не будет. Русским нужно всего лишь более-менее справедливое распределение национальный ресурсов. Никакого особого угнетения нацменов не предвидится.</text>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="26358824" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26358824#t26358824</url>
                                                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                                          <date>2009-06-23 12:34:47</date>
                                                                          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Русским нужно всего лишь более-менее справедливое распределение национальный ресурсов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это слишком ничтожные цифры в денежном отношении. Место 200 баксов зарплата станет 300 (в Москве вместо 1000 станет скажем, 1300). Такой рост достижим и без всякого "справедливого распределения".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо развивать весь комплекс экономики и начать с самого слабого места - финансов. Именно здесь собака порылась, ИМХО. </text>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="26359592" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26359592#t26359592</url>
                                                                              <user name="core2duo" username="core2duo" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
                                                                              <date>2009-06-23 02:40:10</date>
                                                                              <text>&lt;i&gt;Надо развивать весь комплекс экономики и начать с самого слабого места - финансов. Именно здесь собака порылась, ИМХО&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень интересно. Что можно сделать с финансами, чтобы превратить компрадорский режим во что-то более цивилизованное? Не могли бы Вы немного раскрыть свой тезис?</text>
                                                                              <comments />
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26358824&amp;style=mine#t26358824</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26356776&amp;style=mine#t26356776</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26355240&amp;style=mine#t26355240</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26354984&amp;style=mine#t26354984</parent>
                                                                </comment>
                                                                <comment id="26355496" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26355496#t26355496</url>
                                                                  <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                                                                  <date>2009-06-22 08:41:34</date>
                                                                  <text>да он косвенно правильный основной вывод сделал (проговорился я бы сказал) - всё упирается в создание русского национального правительства, вот это и нужно обсуждать.&lt;br /&gt;</text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="26356008" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26356008#t26356008</url>
                                                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                                      <date>2009-06-22 08:47:15</date>
                                                                      <text>Все упирается в то, что бы найти человека, ОДНОГО, который бы все это разгреб. Но, по моим наблюдениям, такого человека в РФ просто нет. Основной кандидат уже рулит всем правительством, кандидат N 2 там где и должен быть, когда рулит первый - в тюрьме. Про третьего мне ничего не известно, может вы подскажете.</text>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="26357032" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26357032#t26357032</url>
                                                                          <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                                                                          <date>2009-06-22 09:03:44</date>
                                                                          <text>Вы косвенно опять правильный вывод сделали: "такого человека в РФ просто нет"&lt;br /&gt;значит нужно поискать снаружи&lt;br /&gt;</text>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="26362664" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26362664#t26362664</url>
                                                                              <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                                                              <date>2009-06-23 07:34:16</date>
                                                                              <text>Если действительно дело дойдёт до "поисков человека", проблема выбора будет противоположной - из 150,000,000 человек кандидатов найдётся, мягко говоря, немало.</text>
                                                                              <comments />
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26357032&amp;style=mine#t26357032</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26356008&amp;style=mine#t26356008</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26355496&amp;style=mine#t26355496</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26354984&amp;style=mine#t26354984</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26354472&amp;style=mine#t26354472</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26353960&amp;style=mine#t26353960</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26353448&amp;style=mine#t26353448</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26353192&amp;style=mine#t26353192</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26352936&amp;style=mine#t26352936</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26352424&amp;style=mine#t26352424</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26351656&amp;style=mine#t26351656</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="26360104" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26360104#t26360104</url>
                                      <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                                      <date>2009-06-23 04:40:32</date>
                                      <text>Да все понятно же! Если заглянете к своему оппоненту в блог, то заметите там и вторую часть "ФСБ-шного набора", помимо "обличения национализма": а именно, дискурс "демократия - игрушка для богатых". </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26351656&amp;style=mine#t26351656</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26351400&amp;style=mine#t26351400</parent>
                                </comment>
                                <comment id="26360360" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26360360#t26360360</url>
                                  <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                                  <date>2009-06-23 04:53:20</date>
                                  <text>Ну, впарили фельдфебеля. А что, немцы плохо сейчас живут? Или японцы плохо живут? Язык им запретили? Американцы себя показали на деле: двух разгромленных злейших врагов не только не похоронили, но и помогли превратить им свои страны в "конфетки". Так что если на пути к разгрому РФ американцами и последующему переформатированию в процветающее национальное государство непременно лежит "фельдфебель с русским фашизмом", то Вы как раз за него тут и агитируете. Приведите пример хоть одной крупной страны, где американцы "запретили язык", "окончательно решили вопрос" и т.п. &lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="26364456" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26364456#t26364456</url>
                                      <user name="porogny" username="porogny" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                      <date>2009-06-23 11:13:45</date>
                                      <text>Когда затрагиваются глобальные темы, вроде судьбы России, не могу не разложить своё ватное одеяло с червивой курагой.&lt;br /&gt; Свобода продажи оружия(по-американски)&lt;br /&gt;1.Лозунг достаточно тупой, деидеологизированный, но при страстном отплясывании, а не хитрованском, как у Барщевского может прокатить.&lt;br /&gt;2.Открытый финал дальнейшей истории и лидерства. Чистые идеологи, которые будут продолжать системостроительство почётно отдыхают.&lt;br /&gt;3."Голосует "слесарь"", но слесарь вооруженный.&lt;br /&gt;4.Это не отменяет, а дополняет другие формы борьбы за русское государство.&lt;br /&gt;5.Стать взрослым...</text>
                                      <subject>Лепта</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26360360&amp;style=mine#t26360360</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26351400&amp;style=mine#t26351400</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26350376&amp;style=mine#t26350376</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26347560&amp;style=mine#t26347560</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26346792&amp;style=mine#t26346792</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26346280&amp;style=mine#t26346280</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26342696&amp;style=mine#t26342696</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26334760&amp;style=mine#t26334760</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26335784" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26335784#t26335784</url>
      <user name="drozner" username="drozner" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60287627/481337" height="100" width="100" />
      <date>2009-06-22 01:34:12</date>
      <text>А Вы не могли бы рассказать о своих личных отношениях с масонством, раз уж это по части курьезов, а не тайн.&lt;br /&gt;Когда–то, помнится, Вы даже вывешивали своюм старую фотографию в соответствующем одеянии. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26338600" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26338600#t26338600</url>
      <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
      <date>2009-06-22 06:19:33</date>
      <text>В набор утят попало нечто странное, такое черное, затянутое в сеточку. Между утенком-хиппи и утятами-котятами. Что это такое?</text>
      <comments>
        <comment id="26344744" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26344744#t26344744</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-22 01:02:44</date>
          <text>Dead Duck</text>
          <comments>
            <comment id="26350888" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26350888#t26350888</url>
              <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
              <date>2009-06-22 06:33:36</date>
              <text>Вот так буквально... Хотя, тоже утенок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ощущается нехватка в коллекции древнеегипетских утят (или розенкрейцерских) :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26344744&amp;style=mine#t26344744</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26338600&amp;style=mine#t26338600</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26339368" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26339368#t26339368</url>
      <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
      <date>2009-06-22 06:58:59</date>
      <text>ЖыдорозенкрейцерамЪ?&lt;br /&gt;Читал где-то, что православный не может быть Розенкрейцером, а уж тем более - Истино Православный. Причина - на фартуке РК изображен крест, а православный не может носить крест ниже пояса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!</text>
      <subject>Что, продали Родину?</subject>
      <comments>
        <comment id="26344488" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26344488#t26344488</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-22 01:02:05</date>
          <text>А если на руках ходить?</text>
          <subject>Re: Что, продали Родину?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26339368&amp;style=mine#t26339368</parent>
        </comment>
        <comment id="26422056" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26422056#t26422056</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83820953/12015315" height="100" width="91" />
          <date>2009-06-27 08:31:36</date>
          <text>ДГ прикалывается, онъ на самомъ дЬлЬ хакенкрейцеръ;)</text>
          <subject>Re: Что, продали Родину?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26339368&amp;style=mine#t26339368</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26340904" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26340904#t26340904</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2009-06-22 08:02:00</date>
      <text>Сначала восторги и подробности про природу и погоду, не слишком интересные тем кто везде бывал, раздражали, хотелось больше метких наблюдений про людей и стиль жизни. А потом я понял - Дмитрий Евгеньевич не стесняется быть по детски открытым и наивным. И пишет больше не про путешествия, а про себя и свою жизнь. Вот, увидел, что в Исландии сильный ветер- удивился и написал. Действительно для тех, кто живет у моря или ездит на море 2-3 раза в год трудно понять ощущения человека, 30 лет не видящего моря. &lt;br /&gt;Мы десятилеия колесим по миру с широко закрыми глазами, а у Дмитрия Евгеньевича глаза распахнуты</text>
      <subject>с широко открытыми глазами</subject>
      <comments>
        <comment id="26341416" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26341416#t26341416</url>
          <user name="VБplus" username="vb73" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105926101/13923526" height="55" width="65" />
          <date>2009-06-22 08:06:42</date>
          <text>при этом его путевые заметки наиболее содержательны (из читанных в ЖЖ) - экзотика, но без зауми всякой</text>
          <subject>Re: с широко открытыми глазами</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26340904&amp;style=mine#t26340904</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26342952" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26342952#t26342952</url>
      <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
      <date>2009-06-22 09:46:24</date>
      <text>Когда философа одолевает мудрость, он становится фотографом.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26343208" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26343208#t26343208</url>
      <user name="ootkovsky_foma2" username="ootkovsky_foma2" />
      <date>2009-06-22 10:17:38</date>
      <text>Дмитрий Евгеньич, дорогой, Вы опять скрините критические комменты, а авторов баните. Ну нельзя же жить одним утятным флюродросом, не убивайте подлинную дискуссию. Реальность-то ведь всё равно не обмануть.</text>
      <comments>
        <comment id="26344232" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26344232#t26344232</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-22 12:59:37</date>
          <text>Сначала был приятно удивлён отсутствием обычной для части жежистов реакции «водка мимо горла». Любое событие, которое можно примерить на себя, у известных людей вызывает приступ завистливой ненависти, а ЖЖ даёт какую-никакую форму для выплёскивания подобных эмоций. Однако про Америку негативщики сначала отмалчивались. Наконец в прошлом посте появился старый добрый козлачков. Темы всё те же: гиревой спорт, гомосексуализм, Германия, античная поэзия, физическая непривлекательность Галковского, собственное физическое и психическое здоровье, промытость в интимных местах, строгие эпилептоидные замечания (не так живёте, не так пишете). Любую реакцию, включая прямые пинки и плевки, воспринимает как вид гомосексуального заигрывания, продолжает беседу в двойном объёме. Пишет с пустых блогов, только что учреждённых, после бана учреждает новые под порядковыми номерами. Как-либо реагировать юзерам не рекомендую – с вами всегда пойдёт заигрывание, строение глазок, а мой блог не резиновый.</text>
          <subject>АХТУНГ, КОЗЛАЧКОВ!</subject>
          <comments>
            <comment id="26345000" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26345000#t26345000</url>
              <user name="A.I." username="russinform" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
              <date>2009-06-22 01:35:24</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, Вы по-прежнему очень мягко обращаетесь с этим идиотом. Его годы не берут. Мужику полтинник, у него Вам гадить стаж уже более 10-и лет! Возомнил себя Вашим антиподом, видимо, не менее талантливым, но вот скромным в сторонке. Я, честно говоря, давно ещё, думал, что он контуженный. В существование такого ублюдка даже поверить трудно! Ведь молчал же он какое-то время. Сейчас он живёт в Германии, а там вообще всё просто.</text>
              <subject>Re: АХТУНГ, КОЗЛАЧКОВ!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26344232&amp;style=mine#t26344232</parent>
            </comment>
            <comment id="26347304" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26347304#t26347304</url>
              <user name="ootkovsky_foma2" username="ootkovsky_foma2" />
              <date>2009-06-22 03:37:33</date>
              <text>"гиревой спорт, гомосексуализм, Германия, античная поэзия, физическая непривлекательность Галковского, собственное физическое и психическое здоровье, промытость в интимных местах, строгие эпилептоидные замечания (не так живёте, не так пишете)"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да где же всё это???</text>
              <subject>Re: АХТУНГ, КОЗЛАЧКОВ!</subject>
              <comments>
                <comment id="26355752" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26355752#t26355752</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2009-06-22 08:43:57</date>
                  <text>"Промытость" -- про "флюродрос".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зря, чел, распыляешься с сотней анонимов. Советую завести ОДИН журнал, типа, сообщество "antigalkovsky", и там смело критиковать, раскрывать правду, ловить многочисленных мурзилок, вести подлинную дискуссию. Да что там, уже ж всё есть! Появится масса друзей, авторов, будет тема, ребята. Масса негативных галковскоманов никак не упорядочена! Опять, а кто глупым утятам отпор будет давать? Неужели неорганизованные одиночки? Опять же, представьте, можно на том сервере завести свой клан антиутят и бить утят. Дело говорю? А как сорганизоваться без сообщества?</text>
                  <subject>Re: АХТУНГ, КОЗЛАЧКОВ!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="26360616" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26360616#t26360616</url>
                      <user name="byyj" username="byyj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
                      <date>2009-06-23 05:22:47</date>
                      <text>если бы они были способны сорганизоваться, они престали бы быть негативными</text>
                      <subject>Re: АХТУНГ, КОЗЛАЧКОВ!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="26363176" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26363176#t26363176</url>
                          <user name="ootkovsky_foma2" username="ootkovsky_foma2" />
                          <date>2009-06-23 07:38:21</date>
                          <text>Осторожнее, "блог не резиновый".</text>
                          <subject>Re: АХТУНГ, КОЗЛАЧКОВ!</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26360616&amp;style=mine#t26360616</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26355752&amp;style=mine#t26355752</parent>
                    </comment>
                    <comment id="26362920" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26362920#t26362920</url>
                      <user name="ootkovsky_foma2" username="ootkovsky_foma2" />
                      <date>2009-06-23 07:37:26</date>
                      <text>Вы уж там определитесь с контрагентами, а то твой кумир везде и всегда видит единственного и неповторирмого Козлачкова, ты- "массу негативных". Путаница.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Давать отпор" лично я не собираюсь, всё и так произойдёт естественным путём. Фома всего лишь ставит очевидные вопросы и следит за реакцией (почти всегда довольно предсказуемой и унылой).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Промытость" улыбнула.</text>
                      <subject>Re: АХТУНГ, КОЗЛАЧКОВ!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26355752&amp;style=mine#t26355752</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26347304&amp;style=mine#t26347304</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26344232&amp;style=mine#t26344232</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26343208&amp;style=mine#t26343208</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26346536" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26346536#t26346536</url>
      <user name="grisharasputin" username="grisharasputin" />
      <date>2009-06-22 03:13:53</date>
      <text>слона, действительно, не приметили&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;когда П.И.Чайковского пригласили в амереку дать несколько концертов - больше всего поразило его то, что в семье, куда он был приглашён на званный обед, перед едой все помолились&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;знать россея тогда так уже оскотинилась, что вид молящихся перед едой потряс Петра Ильича до глубины души&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот и сичас видят в амереке что угодно - гей-парады, какой-то особенный офигеный бизнес и пр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но в упор не хотят видеть, что самое главное богатство амереке - не до конца ещё добитый американский народ, из последних сил живущий по евангельским заповедям&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да захватят амереку силы зла - это и к бабке не ходить - но руки коротки у них опустить Великую Американскую Душу</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26353704" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26353704#t26353704</url>
      <user name="seryi volk" username="seryi67volk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68758250/14278114" height="100" width="98" />
      <date>2009-06-22 08:04:28</date>
      <text>А видеоряд пока получается хуже фотографий.  Тоже ведь искусство!</text>
      <comments>
        <comment id="26356264" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26356264#t26356264</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2009-06-22 08:49:35</date>
          <text>Ну так, аппаратура хотя и хорошая, но обычный фотоаппарат. То есть картинка местами дрожит без штатива, местами фокус автоматический не на то, ну и батарейки для освещения ограничены. Для любительской съёмки между делом, на бегу -- всё отлично. Хотите лучше картинку -- подарите камеру. Или подходите в клуб, расскажите может какие приёмы, если знаете. Вы ведь от Москвы недалеко?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не спец, но мне кажется, что приёма у профессионалов два. Первый -- камера всё-таки за N тыщ баксов, а второй -- снимать много и беспощадно редактировать в 4-6 раз. Бесплатно такое не делается.</text>
          <comments>
            <comment id="26363944" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26363944#t26363944</url>
              <user name="seryi volk" username="seryi67volk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68758250/14278114" height="100" width="98" />
              <date>2009-06-23 10:53:07</date>
              <text>Я тоже не спец, и у меня получается примерно так же пока.  Но дело, конечно, не в технике, а в навыках.  Вон фотки у ДЕГ за последние несколько лет насколько лучше стали, постепенно и видео начнёт получаться.  А насчёт "резать" я с Вами согласен: плохое видео смотреть труднее, чем плохую фотографию, т.к. мозг не успевает домысливать неотображённое.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26356264&amp;style=mine#t26356264</parent>
            </comment>
            <comment id="26366760" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26366760#t26366760</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2009-06-23 11:40:36</date>
              <text>Качество home video зависит не от камеры, а от оператора. Современный дешевый фотоаппарат снимает достаточно хорошее для youtube видео (640х480). Поскольку Д.Е. не профессионал-оператор, то его приемы:&lt;br /&gt;- обязательно иметь камерy / фотоаппарат со стабилизатором изображения. Скорее всего, уже есть&lt;br /&gt;- не двигать камерой при съемке. Вообще. Это трудно. Выбирается сюжет, снимается 7 секунд, выключается. Потом следующий и т.д. Фильм потом собирается из неподвижных 7-секундных клипов. Наезды вообще лучше не делать, а панорамы только с трипода, и, ну, ОЧЕНЬ медленно (а лучше вообще не делать ни наездов ни панорам, слишком позорно это выглядит на home video). &lt;br /&gt;- снимать только днем и на улице, иначе не хватит света (сенсор - говно).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Редактировать, если снято как я описал выше ничего не надо, только собрать клипы и подложить музыку. Ну, и наложить текст с микрофона, задача на час и прямо с Pinnacle Studio 12 - на youtube. Получится супер.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26356264&amp;style=mine#t26356264</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26353704&amp;style=mine#t26353704</parent>
        </comment>
        <comment id="26361384" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26361384#t26361384</url>
          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
          <date>2009-06-23 06:42:33</date>
          <text>Не знаю, как в мире искусства, но в информационных агентствах появилась тенденция сокращения расходов на видеосъёмку, вместо профессиональных операторов снимают репортёры, параллельно записи интервью.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26353704&amp;style=mine#t26353704</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="26358312" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26358312#t26358312</url>
      <user name="17_03_2004" username="17_03_2004" />
      <date>2009-06-22 10:48:35</date>
      <text>еще бы в Англию прокатиться на недельку</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="26363688" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=26363688#t26363688</url>
      <user name="Petrov-Provodkin" username="provod" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59178778/1443134" height="75" width="100" />
      <date>2009-06-23 08:11:10</date>
      <text>да, да, кстати, господин Галковский, как Вы относитесь к овсянке, сэр?  В метрополии существует утиная первичка?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="33406760" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=33406760#t33406760</url>
      <user name="worry_mess" username="worry_mess" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84737266/13931120" height="100" width="100" />
      <date>2010-04-26 02:54:17</date>
      <text>шикарно! а сделайте пожалуйста кроспост в &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-C     "  lj:user="rubberduck_cult" &gt;&lt;a href="http://rubberduck-cult.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/community.gif?v=556?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://rubberduck-cult.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;rubberduck_cult&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69845544" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/145704.html?thread=69845544#t69845544</url>
      <user name="ondrej6111" username="ondrej6111" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122415657/67109580" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-06 01:04:47</date>
      <text>Подбор по теме правильный, помещу сайт в закладки.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>