<entrypage>
  <entry>
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2016-07-22 04:44:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps082.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;У бедных европейцев есть два больших внешнеполитических разочарования. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первое разочарование – это русские. После того, как в 1917 году Европа захватили контроль над Россией, огромные силы и средства были брошены на превращение великороссов в азиатский народ. Люди лаяли по-собачьи, мяукали по-кошачьи, плясали с тряпками, кукарекали, привязывали веники. А результат - НОЛЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тридцать лет русским навязывали культ Сталина, каждый день говорили по радио ЧАСАМИ с азиатским акцентом, учили по букварю про солнцеликого вождя. Вроде всё удалось и даже закончилось восточной давкой на похоронах. Дело сделано – на века. 150 миллионов азиатов в уродливых шапках, впереди махатма с учением и нимбом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что дальше? Уже через три года махатму забыли НАПРОЧЬ, вдруг выяснилось, что всем на него «умер Максим», а народ ломанулся не в мавзолей молиться, а на фестиваль 1957 года – общаться с западной молодёжью и маненько менять валюту.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше – больше. Хрущёва посчитали «реднеком», Брежнев для всех был «помогите пожилому человеку», а дальше коммунистическую маяту просто забыли – как порванный зонтик в кафе. Сейчас даже те, кто из старческой глупости или молодёжного озорства изображает себя сторонником бывшего светлого будущего, просто НЕ ЗНАЮТ, о чём говорят. «Хочу чтобы как при советской власти: чтобы глава страны был русским и чтобы каждый мог делать что хочет». Забыли.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда, танцы с вениками продолжаются до сих пор. Например, сейчас высший управленческий персонал в РФ пытаются укомплектовать молодёжью из карликовых горных племен, сопливые соплеменники гордо разъезжают по Москве в субтропических кабриолетах и «решает вопросы».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но все уже понимают, что «не шмогла». Русские такой же европейский народ как финны или словаки. А по масштабу – как французы или немцы. И это надолго. Навсегда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Восток в России просто не видят в упор. Вроде уж и голову ребёнку нянечка-шахидка отрезала, стала в чёрной паневе у входа в метро разгуливать. Вот он – азиатский погром и хашсей-вахсей, щас будет. Не было. Мимо проходила девица, сделала селфи с (как она думала) прикольщицей, через три дня забыли. Не интересно. Чужая жизнь, чужая культура. Интересно же как там в Афганистане? А никак. Не интересно. Сирия запомнилась только тем, что сбили самолёт. И всё. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, окончательный момент истины наступил, когда с украинцами на майдане приключился птичий грех. Стало очевидно, что, как ни пыжься, это Балканы, плавно и безнадежно переходящие в Малую Азию, и что в России, в свою очередь,  подобной Азии не светит ничего. То, что есть сейчас, это «Шурочка, ещё год-два, а потом ваши рыжие кудри примелькаются и вас начнут просто бить». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Кстати, «людям книги» могу бросить полешек – «12 стульев» и «Золотого телёнка» написал евреям и украинцам Михаил Булгаков. Через губу. «Это даже не эпизод, а так, чистая случайность, каприз художника. Джентльмен в поисках десятки». «Одесская бубличная артель Катаевых и Файнзильберга московские баранки Булгакова».)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему так получилось? Думаю, главная причина в том, что люди сидели на своём кокаине, то есть в известный момент ВСЕРЬЁЗ поверили, что их шовинистические карикатуры («Европа кончается за Пиренеями», «германцы – азиатские кочевники», «французы – негроидная раса», «поляки – беглые рабы») это не школьные дразнилки, а реальность. А это были дразнилки, причём внутри одного класса.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второе разочарование Европы – Турция. В 20-м веке европеизация турок это дуда, в которую Запад дудел до посинения. Уж вроде ясно, что нельзя, затык. Нет, тужились индюком продудеть ДЕСЯТИЛЕТИЯМИ. Хрип, шипение, пукание, музыки нет и не будет, казалось бы уймись, дурак. Нет «надо дудеть». И додуделись.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем тюркомания была обратной стороной русофобии. В 18 веке европейцы в России попробовали, пошла опара такая, что залила полконтинента. Подарили варварам шкатулку «Ах мой милый Августин», а они вернули Чайковским и Рахманиновым. Вплоть до того, что морили Ленинград голодом, разбрасывали листовки «Иван, сдавайся, у тебя будет водка и балалайка», а немчуре в ответ через трансляторы вещали ленинградскую симфонию Шостаковича (гимн военного объединения Европы).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На Западе думали как. Русские азиаты – если палкой бить, будут третьесортные полуевропейцы. Бить стали – получилось отлично. Но с неожиданном перехлестом. Потому что русские оказались европейскими славянами, которых до этого загоняли в Азию татарским кнутом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это не очень поняли («ошибка», «случайность»), а поняли другое. Если азиата бить по голове, долго и упорно, он превратится в европейца. В Турции так и поступили - «как в России». После установления европейского контроля над обломками Оттоманской империи, в Анкаре поставили смотрящего «Петра I», который стал брить бороды и срывать кафтаны. В 20-х годах по Стамбулу ходили полицейские и сшибали у прохожих турецкие фески палками. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любопытно, что в 20-е годы в Турции и СССР режим контролировали не просто европейцы, а одни и те же европейцы (англичане и немцы), поэтому система была очень схожей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Турции насадили систему военных масонских лож, которые контролировали армию, и через армию гарантировали европейскую модернизацию страны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такая же система была в СССР. Сохранившуюся от имперских времен армию сорганизовали в военное масонство, руководимое Троцким и тухачевскими. Которое гарантировало проводящуюся азиатизацию России. Это система просуществовала до конца двадцатых, а потом была демонтирована. Дело в том, что офицерский корпус неизбежно порождал идею европейской реставрации. Поэтому вслед за рядом провокаций («Трест»),  русские офицеры-масоны были физически уничтожены (операция «Весна»), а затем, в конце 30-х, был уничтожен сам институт масонской красной армии – подмели самих комиссаров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps089.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;На памятнике кемалистской революции в Стамбуле, рядом с военным масоном Ататюрком (изображённым впрочем, в штатском) стоят военные масоны Фрунзе и Ворошилов. Правда похожи они не очень, знаки различия странные, а может и вовсе не они, например, часто говорят, что Фрунзе не Фрунзе, а Аралов. Другие ищут в композиции «третьего русского» - с другой стороны. Но это не так важно, сам факт увековечивания «боевого содружества» не вызывает сомнения.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Иная ситуация была в Турции. Там эпоха 20-х оказалась очень эффективной и в замороженном виде просуществовала до 10-х годов 21 века.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Турции ввели латиницу, систему европейских фамилий, заставили носить шляпы и галстуки, построили многопартийную систему, сделали Ай-Софию музеем и «открыли окно в Европу». Результат? Как только ослаблялся диктаторский контроль, турок продолжало гнуть и ломить в средневековье. Начинались пляски дервишей, глаза заволакивало мутной пленкой, изо рта шла пена, нормальный разговор сменялся кликушеством и мерячением. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps083.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Калтонай-малтонай, ширин-вырин-мордехай – далее во всё убыстряющимся темпе фраза повторяется 500 раз, пока не пойдет пена и конвульсии.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps084.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Интересно, что эфенди Кучма не написал книгу «Украина не Турция» - с репродукцией картины «Турецкие казаки пишут письмо турецком султану что они не турки»&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Тогда, по приказу из Лондона и Берлина (германская часть пакета масонского контроля, как и в СССР, после прихода к власти Гитлера, перешла к англичанам, но после 1945 года была частично возвращена немцам, т.к. масонство в ФРГ контролировали англичане же), на улицу выбегала солдатня из казарм и людей начинали бить. После побоев пелена спадала с глаз, и снова начиналась почти Европа. На 10-15 лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо сказать, что успешности мануальной терапии во многом способствовал государственный культ Ататюрка, опять же как две капли воды похожий на культ Ленина. Когда отец-основатель превращается в божество, но это божество наряжается в европейский пиджак и вместо религиозной абракадабры «учит» вполне рациональным вещам: дети, мойте руки перед едой, ходите в школу, 2+2=4, Волга впадает в Каспийское море. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps085.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Сзади Ататюрка изображено «шесть стрел». Помните «три источника и три составные части марксизма»? Примерно то же самое: первая стрела – чистить зубы, вторая – мыть руки после уборной и так далее. Во всех школах и институтах Турции «шесть стрел» учили наизусть. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Однако недавний переворот сильно выбивается из вереницы «корректирующих переворотов» 20 века. То, что мы видим сейчас, это мутный спектакль. В предыдущих турецких переворотах все было видно с кристальной ясностью, да и сами перевороты были договорными и почти конституционными (армия как гарант светского государства -  это один из заветов Ататюрка). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас в Стамбуле и Анкаре вместо прусской флейты и барабана началась азиатская какофония, события пошли в разнос. Чёткий сценарий отстранения обазиатившихся за очередные 10-15 лет распустёх с самого начала начал давать сбои, после потери времени путчисты не оказали серьёзного сопротивления, и началась азиатская резня. Фактически речь идет об уничтожении турецкого офицерского корпуса (на 90%!) и на генеральную чистку всех ветвей власти (30-50%%).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps086.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Процесс пошёл – один из руководителей турецких вооружённых сил до переворота, через день после переворота и ещё через день.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё хуже то, что никто не в состоянии чётко классифицировать силы, стоящие за турецкими событиями. В общем, ясно, что сбой произошёл из-за серьёзного конфликта в пуле внешнего управления Турции и ясно что речь идёт об англо-американском противостоянии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps087.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps088.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Турки прилюдно избивают пленных, своих же солдат,  и даже не понимают, а что здесь такого. Когда во время совместных действий против французов на Корфу Ушаков запретил туркам мучить пленных, их недоумению не было предела: «А зачем тогда всё?» Прошло 200 лет, но ничего не изменилось. И НЕ МОГЛО измениться. Культура, генетика. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вроде бы понятно, что масонские военные ложи – это Европа, а турецкий фундаментализм - это Америка с аятоллой Гюленом в Пенсильвании (французы Хомейни вырастили в Париже, а американцы что, дураки?). С другой стороны военное масонство в рамках НАТО контролировалось и американцами, а у Эрдогана сильны антиамериканские настроения. Кроме того, Гюлен это не Хомейни, во многом его учение является замаскированным под ислам вариантом кемализма. Путч некоторые считают провокацией, однако есть много эпизодов, которые было невозможно инсценировать, и вообще такими вещами не шутят. Тем более в Турции. В общем НЕИЗВЕСТНО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps090.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В турецкой ложе.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;А поскольку схема не отражает смысла европейско-американского конфликта в Турции, воронья слободка полыхает с семи концов. Военное масонство – это для европейцев и американцев проходной двор, фундаментализм - тоже. Когда например, правые это американцы, а левые – европейцы, это для страны плохо, но возможны сложные многоходовые комбинации, ведущие к компромиссу. Но если в государстве и левые и правые контролируются обеими конфликтующими сторонами фифти-фифти, то у сторон нет фигур для осмысленной игры. Начинается то, что происходит сейчас в Турции – переформатирование политического ландшафта в атмосфере полной идеологической неразберихи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этой ситуации можно говорить только о последствиях неуправляемого процесса. Первое последствие – Турция всё. Как Иран или Украина. Это там минимум лет на 20. Почему? Турки метисы и всегда будут спотыкаться об свою полуевропейскость, как это много десятилетий происходит с жителями Ливана, а теперь, как внезапно выяснилось, с украинцами. Кроме того, в современной неразберихе, тем не менее, отчётливо просматриваются события-маркеры. Например, полезли «морячки». А это очень тревожный симптом. Если на поверхность лезут морячки это всё. (Кстати, информация о положении на турецком флоте сейчас блокируется особо.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps081.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Генетически турки на треть европейцы – греки и славяне. Турецкое государство занимает уникальное культурно-географическое положение, на стыке Европы и Малой Азии, Константинополь древний очаг мировой цивилизации ранга Рима. Однако культурный и экономический результат  турок к началу 21 века – НОЛЬ.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt; Как именно «Турция – всё» будет осуществляться, есть несколько вариантов. Если США и Европа действуют рассогласованно, возможна многолетняя изматывающая гражданская и этническая война, как в Сирии. Если действия в той или иной мере скоординированы, то может быть полюбовный «раздел наследства больного человека». Независимый Курдистан, прирезка территорий Армении и Греции (на Кипре Греции - практически неизбежно) и установление международного контроля над проливами а ля Танжер. После этого обрубленную Турцию могут принять в ЕС, возможно двумя частями («Стамбульской» и «Ангорской»). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вариант хомейнизации маловероятен, пенсильванский Гюлен на такую роль не годится, т.к. повторяю, турки метисы. Но именно поэтому, даже в случае отсутствия гражданской войны и раздела, пойдут контрперевороты, контрконтрперевороты и так далее до тех пор, пока не придут взрослые. Взрослые - это или длительная гражданская война или быстрый раздел страны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В настоящий момент Турция заняла, к сожалению, подобающее ей место в галерее неуспешных государств балкано-ближневосточного ареала, образовав с ними единую замкнутую территорию (Украина, Сирия, Ирак, Ливан, Израиль). Вероятно в эту яму время от времени будут сваливаться соседние государства. Египет (тогда произойдет присоединение и ливийского анклава нестабильности), Грузия, Армения, Саудовская Аравия (присоединение йеменского анклава). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это огромное поле битвы Европы и Америки за энергетические источники. Ранее процесс шёл так: американцы всеми правдами и неправдами навязывали свой контроль какой-то территории, а европейцы при помощи волшебной палочки социал-демократии превращали ценный трофей в кусачий булыжник. Далее незадачливые янки десятилетиями колупались с очередными Китаем, Вьетнамом, Кубой или, на худой конец, Анголой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас метода немного иная. Неограниченная военная мощь Америки привела к тому, что с ней невозможна вообще никакая артикулированная конфронтация. Поэтому попавшие под американский контроль районы европейцы превращают в ничто. Ливия, Ирак, Афганистан превращаются в перманентный пикник на обочине, и американцы начинают воевать не с коммунистами, а  с «ведьминым студнем» и «жгучим пухом». То есть уже даже не воевать, а «вляпываться». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема в том, что «вляпывания» американские дегенераты не понимают. Они понимали, когда им вышибали зубы прикладом коммунистические камни в Корее или Вьетнаме, а тут им кажется, что это от сырости и им просто немножко не везёт. Поэтому амбиции не сокращаются, а зона нестабильности вследствие этого всё время увеличивается. К какому качеству приведет это на глазах изменяющееся количество никому не известно. Не только полоумным американцам, но даже европейцам.</text>
    <subject>PS-24. УТОМЛЕННЫЕ ПОЛУМЕСЯЦЕМ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/256503.html</prev_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="95970516" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95970516#t95970516</url>
      <user name="point_zero_zero" username="point_zero_zero" />
      <date>2016-07-22 01:53:37</date>
      <text>}Сирия запомнилась только тем, что сбили самолёт. И всё. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;еще концерт в Пальмире, а так да, ничего интересного</text>
      <comments>
        <comment id="95973588" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95973588#t95973588</url>
          <user name="altsil" username="altsil" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 03:01:54</date>
          <text>Ну почему же, Западные телевизионщика на Сирийской темой не плохо поработали&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/wSq-rJbglXc?wmode=opaque" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-link="http://youtube.com/watch?v=wSq-rJbglXc"&gt;&lt;/iframe&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="95979732" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95979732#t95979732</url>
              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-22 04:04:00</date>
              <text>Что-то Алладин жирноват!</text>
              <comments>
                <comment id="95980244" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95980244#t95980244</url>
                  <user name="altsil" username="altsil" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-22 04:07:39</date>
                  <text>Да, ковёр ощутимо проседает, да и Жасмин не девочка, явно...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95979732&amp;style=mine#t95979732</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95973588&amp;style=mine#t95973588</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95970516&amp;style=mine#t95970516</parent>
        </comment>
        <comment id="95985364" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95985364#t95985364</url>
          <user name="vvoznesensky" username="vvoznesensky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124071832/47674451" height="100" width="88" />
          <date>2016-07-22 05:17:23</date>
          <text>Да уж, я тоже это заметил: старательный Ролдугин за виолончелью, античные развалины, вот это вот всё.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95970516&amp;style=mine#t95970516</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95971028" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95971028#t95971028</url>
      <user name="Дави БОБы" username="anti_b0b" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115797253/46091887" height="71" width="100" />
      <date>2016-07-22 02:00:19</date>
      <text>1937 г. Маршалы Тухачевский, Блюхер, Егоров и др знакомятся с картиной художника А. Герасимова " Сталин и народ"&lt;br /&gt;&lt;img src="http://ic.pics.livejournal.com/grommit2008/73739882/24807/24807_900.jpg" alt="" width="600" /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95973332" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95973332#t95973332</url>
          <user name="altsil" username="altsil" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 02:59:52</date>
          <text>Ну, в общем-то, в РФ ситуация не сильно лучше, прямо скажем&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/GnsXQhlQ2RA?wmode=opaque" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-link="http://youtube.com/watch?v=GnsXQhlQ2RA"&gt;&lt;/iframe&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="95989460" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95989460#t95989460</url>
              <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
              <date>2016-07-22 06:29:14</date>
              <text>Шикарный монтаж.Умеют евреи монтировать.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95973332&amp;style=mine#t95973332</parent>
            </comment>
            <comment id="96027092" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96027092#t96027092</url>
              <user name="Михаил Касатов" username="Михаил Касатов" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124700013/74656930" height="50" width="50" />
              <date>2016-07-22 12:46:58</date>
              <text>в этом и есть разница между реальностью и пропагандой. в первом случае - реальное фото из турции, в вашем случае - неумный монтаж.</text>
              <comments>
                <comment id="96029140" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96029140#t96029140</url>
                  <user name="altsil" username="altsil" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-22 13:00:29</date>
                  <text>Это такие зыбкие материи Миша, шо писец...Как писал один мой коллега Cogito ergo sum. Это вам не картинки обозревать...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96027092&amp;style=mine#t96027092</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95973332&amp;style=mine#t95973332</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95971028&amp;style=mine#t95971028</parent>
        </comment>
        <comment id="95974356" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95974356#t95974356</url>
          <user name="alextr98" username="alextr98" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
          <date>2016-07-22 03:09:50</date>
          <text>Не маршалы, а кровавые военные жидомасоны!</text>
          <subject>1937 г. Маршалы </subject>
          <comments>
            <comment id="95994580" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95994580#t95994580</url>
              <user name="vozan68" username="vozan68" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-22 07:30:08</date>
              <text>Еврейчикам физически плохо, просто невыносимо, когда про них ничего не пишут, не упоммянают даже.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95974356&amp;style=mine#t95974356</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95971028&amp;style=mine#t95971028</parent>
        </comment>
        <comment id="95990740" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95990740#t95990740</url>
          <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
          <date>2016-07-22 06:46:57</date>
          <text>Вспомнилась захаровский фильм про дракона - сцена посещения бургомистром тюрьмы:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- А зачем здесь мой портрет?&lt;br /&gt;- А вон там ваш бывший заместитель сидит - он портрет видит и мучается.&lt;br /&gt;- А если мной живым попробовать?... Чего он ржет?&lt;br /&gt;- Решил, что вас тоже посадили.&lt;/i&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95971028&amp;style=mine#t95971028</parent>
        </comment>
        <comment id="96018132" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96018132#t96018132</url>
          <user name="ab_andrey" username="ab_andrey" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113666548/19079864" height="73" width="100" />
          <date>2016-07-22 11:23:25</date>
          <text>В 1937 году Блюхер был в другой компании, с "народом"</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95971028&amp;style=mine#t95971028</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95971540" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95971540#t95971540</url>
      <user name="ВецеТТи" username="vecetti" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70727598/14106664" height="75" width="100" />
      <date>2016-07-22 02:13:37</date>
      <text>Огненное кольцо вокруг европы</text>
      <comments>
        <comment id="95978452" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95978452#t95978452</url>
          <user name="tomasmorr" username="tomas_morr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125507204/12826448" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 04:02:14</date>
          <text>Кольцо видел хоть раз, дебильчик? Вокруг ЕВРОПЫ! Блин, откуда вы такие берётесь, идиоты.</text>
          <comments>
            <comment id="95996628" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95996628#t95996628</url>
              <user name="Грищенко Денис Владимирович" username="denisgrischenko" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113379346/13824684" height="78" width="100" />
              <date>2016-07-22 07:43:18</date>
              <text>Добрый человек, эфендим, садовое кольцо видел?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95978452&amp;style=mine#t95978452</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95971540&amp;style=mine#t95971540</parent>
        </comment>
        <comment id="96016084" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96016084#t96016084</url>
          <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 11:02:40</date>
          <text>Огненый полумесяц. По концам которого - лакомый Алжир и &lt;b&gt;Польша&lt;/b&gt;.&lt;br /&gt;При этом Польша уже не лавирует, а открыто ведёт антиевропейскую - проамериканскую политику.\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"попавшие под американский контроль районы европейцы превращают в ничто"</text>
          <comments>
            <comment id="96031956" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96031956#t96031956</url>
              <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
              <date>2016-07-22 13:34:34</date>
              <text>Ну этих все-таки жалко, да и сидят частично на немецких землях.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96016084&amp;style=mine#t96016084</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95971540&amp;style=mine#t95971540</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95971796" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95971796#t95971796</url>
      <user name="Ohtori Akio" username="ohtori" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23694689/744098" height="100" width="85" />
      <date>2016-07-22 02:19:41</date>
      <text>Мерячения у турок не бывает, они всё-таки не из той группы. Простите за мелочность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С удивительными свойствами нынешнего переворота всё ясно: на этот раз &lt;a href="http://ohtori.livejournal.com/2319961.html"&gt;заинтересованных лиц Моссад предупредил&lt;/a&gt;. Ибо евреям проблемы турецких военных масонов глубоко безразличны.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95972052" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95972052#t95972052</url>
      <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
      <date>2016-07-22 02:27:26</date>
      <text>С Турцией все более менее ясно... публичная порка солдат - это все. Это как милицию вна украине на колени ставили... традиция!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сомнения гложут: как бы теперь наши московские "политики-дипломаты" не вляпались в это дерьмо по- полной.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95973076" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95973076#t95973076</url>
          <user name="altsil" username="altsil" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 02:55:53</date>
          <text>"публичная порка солдат - это все"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это всё смартфоны виноваты. Да и не солдаты они, а клоуны деревенские в комок одетые...&lt;br /&gt;Типа вот этих&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/1Iu3JMM-MEI?wmode=opaque" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-link="http://youtube.com/watch?v=1Iu3JMM-MEI"&gt;&lt;/iframe&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95972052&amp;style=mine#t95972052</parent>
        </comment>
        <comment id="96030932" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96030932#t96030932</url>
          <user name="anonim_legion" username="anonim_legion" />
          <date>2016-07-22 13:22:21</date>
          <text>&amp;gt;милицию вна украине на колени ставили... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Государство и государевы люди далеко не всегда правы. И им следует об этом напоминать, чтобы берегов не теряли.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95972052&amp;style=mine#t95972052</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95972564" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95972564#t95972564</url>
      <user name="altsil" username="altsil" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 02:49:46</date>
      <text>Да, не зря европеец Владимир Владимирович летал в Стамбул&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/dXVuw8jVxDA?wmode=opaque" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-link="http://youtube.com/watch?v=dXVuw8jVxDA"&gt;&lt;/iframe&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95972820" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95972820#t95972820</url>
      <user name="ivan ivanov" username="ivan ivanov" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120723786/63361871" height="90" width="90" />
      <date>2016-07-22 02:52:33</date>
      <text>"Первое последствие – Турция всё. Как Иран или Украина."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Имеется в виду Ирак, наверное? </text>
      <comments>
        <comment id="95975892" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95975892#t95975892</url>
          <user name="altsil" username="altsil" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 03:31:21</date>
          <text>Да там, можно всё что угодно пришить. Мастер!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95972820&amp;style=mine#t95972820</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95973844" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95973844#t95973844</url>
      <user name="altsil" username="altsil" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 03:04:49</date>
      <text>"Первое разочарование – это русские. После того, как в 1917 году Европа захватили контроль над Россией, огромные силы и средства были брошены на превращение великороссов в азиатский народ."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я думал, по наивности, что это в 91-м бросили все силы, "превращая"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/aSTzqpKT01I?wmode=opaque" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-link="http://youtube.com/watch?v=aSTzqpKT01I"&gt;&lt;/iframe&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95989716" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95989716#t95989716</url>
          <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
          <date>2016-07-22 06:31:15</date>
          <text>На видео Франция.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95973844&amp;style=mine#t95973844</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95974100" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95974100#t95974100</url>
      <user name="unknown planet" username="planetarij" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124512415/5522102" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 03:07:20</date>
      <text>Да, изящно, вполне. Так тоже можно. Хотя бы и про Турцию. Где-то там Ковчег пристал к Горе: Спасение, Ной, сыновья, вино, всё такое. Или это Армения была? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давеча интересно папа римский в Армении выступал – аккурат накануне «переворота». Взял, да и назвал Армению - «древнейшим христианским государством» и обещал в сентябре в Азербайджан приехать. Велел москвичам на курорты вернуться. Те и полетели, как птицы осенью. А там - путч! Как 19/8/91 в Москве почти. 25 лет, ага, пора. Молодёжь-то не знает, как это бывает, чтоб за три дня вообще ничего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот: папа в сентябре уточнит географию Арарата-горы. После 1922 она в Турции как бы оказалась. Пришло время от Магомета возвращаться: Гогенцоллерны, вон, геноцид признали таки! Сто лет прошло: 1915 – тогда Проливы на Саксен-Кобург-Готта переписали. Опять юбилей. Ну, их потом за это всех убили, как бы, тёмная история на родине Первого Президента РФ. Ну, не про это сейчас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;11 сентября 2016 – 15-летний юбилей 9/11 2001. Папа на Арарате обещался быть. Кхм. Этот Франциск - иезуит всамделишний. Мы за ним наблюдаем. Не получилось нам в Парагвай и Антарктиду появиться вместе с патриархом РПЦ МП, но, говорят, скоро снова позовут редукции инспектировать с другими послами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может, съездим и на 90-летие Фиделя (13 августа). Папа объявит на Кубе, ожидается, кое-что. Ну, там бессмертие, всё такое. И юбилей: в 1956 иезуиты Кастры с аргентинцем Че, в беретке с масонской звездой который, на своей земле обетованной высадились таки. 60 лет!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сандерс, кандидат в кандидаты в президенты США в апреле после встречи с Франциском в Ватикане вот что сказал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«У нас есть все технологии и ноу-хау, чтобы отказаться от нефти. Но жадность и страсть кучки богачей сохранить свои миллиарды не дают человечеству сделать шаг вперёд. Мы с Ватиканом – заодно. За мир и прогресс. За преодоление фатального разрыва между ультрабогатыми и безнадёжно нищими. Мы с папой римским – за научный прогресс!» &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нефть, типа, не нужна, деньги – тем более. Ничего не нужно! Лойола был прав. И Шекспир умер: 400 лет ровно. Сандерс постоянно острит на  тему «Шекспир умер». В США не смеются, не помнят, кто копьём уже 400 лет не трясёт от смерти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А! «Золотой телёнок» - да, Булгаков. Там ведь сын турецкоподданого, Остап ибн... Типа: Хоттабыч с орденом Золотого руна. Возвращён смотрителем за домом. Хотел домой к Габсбургам прорваться, да не тут-то было! Ромеи повернули, всё отняли, кроме Ордена.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Миссия, типа: смотреть турецкоподданому за московским домом, где атеист в каждом окне, пока хозяева не вернутся из Европы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот «12 стульев» - коллектив, студенты академика с мехмата доказали, кажись. Осенью показать обещали, интересно и нам тоже. Чай, не «Шолохов» ;) &lt;br /&gt;Ещё вот «фантасты»  Беляев и Ефремов – откуда так много всего знали? Кто рассказал? Понтекорво?  Математики из МГУ свои версии знают, знакомимся  и мы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Турция – что ж: проливы + Арарат=Спасение=Арафат. 9/11 2016. Сирия и Египет когда-то единым государством были (ОАР). Сейчас, говорят, снова объединят, но по-другому. Наблюдаем и за Суэцем с Панамой – тоже проливы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но и там везде теперь Ватикан. Во главе с иезуитом Франциском. Никогда такого не было, так вот смотрите! Папа в Баку в сентябре. Не отменять же из-за Турции. Проще Турцию со Стамбулом обратно переименовать. За три дня, как СССР.</text>
      <subject>Турецкоподданые, Ватикан и Золотое Руно</subject>
      <comments>
        <comment id="95984596" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95984596#t95984596</url>
          <user name="Frantic" username="frantic00" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115924854/14548844" height="100" width="69" />
          <date>2016-07-22 04:54:19</date>
          <text>А вы не в курсе, что Армения - первое государство в мировой истории, основной государственной религией которого стало христианство (да-да, раньше Римской империи)?  ГЫ... Остальное можно не читать.</text>
          <comments>
            <comment id="95997396" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95997396#t95997396</url>
              <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
              <date>2016-07-22 07:48:52</date>
              <text>А что, Римская империя - это государство?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95984596&amp;style=mine#t95984596</parent>
            </comment>
            <comment id="96019924" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96019924#t96019924</url>
              <user name="avcc" username="avcc" />
              <date>2016-07-22 11:34:45</date>
              <text>Историю Армении написали в Амстердаме, в 17-м веке.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95984596&amp;style=mine#t95984596</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95974100&amp;style=mine#t95974100</parent>
        </comment>
        <comment id="96023508" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96023508#t96023508</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
          <date>2016-07-22 12:21:40</date>
          <text>Хороший у вас рэп получается. Похоже на Beastie Boys.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95974100&amp;style=mine#t95974100</parent>
        </comment>
        <comment id="96035540" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96035540#t96035540</url>
          <user name="Dirk Digler" username="dirkdigler77" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110894346/38387812" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 13:49:46</date>
          <text>Даже и не знал про объединённые Египет и Сирию. Прочитал, действительно было такое чудо. На уровне слияния государств у них не получилось, потом были ещё попытки создания наднациональных образований, и с участием Ливии. И цвета флагов у них одинаковые. А вот может кто то объяснить, "что это было". Только правдоподобно, без этого панарабизма, мол типа "мир, дружба, жвачка". </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95974100&amp;style=mine#t95974100</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95974612" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95974612#t95974612</url>
      <user name="alextr98" username="alextr98" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
      <date>2016-07-22 03:14:16</date>
      <text>Как будто до 1917 великороссы были народом сугубо европейским. </text>
      <subject>превращение великороссов в азиатский народ</subject>
      <comments>
        <comment id="95975380" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95975380#t95975380</url>
          <user name="altsil" username="altsil" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 03:29:50</date>
          <text>Как будто этничность  имеет решающее значение...</text>
          <comments>
            <comment id="95976148" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95976148#t95976148</url>
              <user name="alextr98" username="alextr98" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
              <date>2016-07-22 03:33:26</date>
              <text>Тут не этничность, а кровавые жидомасоны, причём почему-то военные.</text>
              <comments>
                <comment id="95976916" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95976916#t95976916</url>
                  <user name="altsil" username="altsil" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-22 03:49:06</date>
                  <text>А мне казалось, что Евгенич впал в кошерный примордиализм, благо, согласно ентой теории плебс должен сидеть на попе ровно и ничего не делать, бо "всё предопределено". Точно также, кстати ( хе-хе ) вещают укрожрецы.  Отзеркалено, понятное дело. Московиты - азия, а украинцы - европейцы. Партнёры, чо...</text>
                  <comments>
                    <comment id="96033748" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96033748#t96033748</url>
                      <user name="alextr98" username="alextr98" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
                      <date>2016-07-22 13:43:11</date>
                      <text>&amp;gt; Евгенич впал в кошерный примордиализм&lt;br /&gt;А сам он уже выпал из плебса в "элиту"?</text>
                      <comments>
                        <comment id="96034516" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96034516#t96034516</url>
                          <user name="altsil" username="altsil" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-22 13:47:34</date>
                          <text>Ну из плебса точно выполз. Всё-таки миллионер. А Вы не знали? Он особо и не таился...</text>
                          <comments>
                            <comment id="96035284" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96035284#t96035284</url>
                              <user name="alextr98" username="alextr98" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
                              <date>2016-07-22 13:49:22</date>
                              <text>&amp;gt; Всё-таки миллионер.&lt;br /&gt;Кто-то купил "Бесконечный тупик" за миллион долларов?</text>
                              <comments>
                                <comment id="96036052" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96036052#t96036052</url>
                                  <user name="altsil" username="altsil" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
                                  <date>2016-07-22 13:51:27</date>
                                  <text>Можно и так сказать...Погуглите сами, а то забанят меня здесь раньше времени...</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96035284&amp;style=mine#t96035284</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96034516&amp;style=mine#t96034516</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96033748&amp;style=mine#t96033748</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95976916&amp;style=mine#t95976916</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95976148&amp;style=mine#t95976148</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95975380&amp;style=mine#t95975380</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95974612&amp;style=mine#t95974612</parent>
        </comment>
        <comment id="95989972" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95989972#t95989972</url>
          <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
          <date>2016-07-22 06:34:48</date>
          <text>А каким?</text>
          <comments>
            <comment id="95991764" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95991764#t95991764</url>
              <user name="gesternlux" username="gesternlux" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115388560/45428293" height="50" width="100" />
              <date>2016-07-22 07:05:15</date>
              <text>Канадец ближне-восточного происхождения кривляется. </text>
              <comments>
                <comment id="96024788" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96024788#t96024788</url>
                  <user name="Alexander Lissenkow" username="Alexander Lissenkow" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126022903/77696039" height="50" width="50" />
                  <date>2016-07-22 12:26:17</date>
                  <text>вероятно, канадцы канадского происхождения не желают разговаривать с благородным цыганом, приходится побираться по русским блогам</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95991764&amp;style=mine#t95991764</parent>
                </comment>
                <comment id="96034260" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96034260#t96034260</url>
                  <user name="alextr98" username="alextr98" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
                  <date>2016-07-22 13:45:17</date>
                  <text>Вы мне завидуете, вот и всё.&lt;br /&gt;Это у вас на лбу написано.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95991764&amp;style=mine#t95991764</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95989972&amp;style=mine#t95989972</parent>
            </comment>
            <comment id="96034004" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96034004#t96034004</url>
              <user name="alextr98" username="alextr98" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
              <date>2016-07-22 13:44:42</date>
              <text>&amp;gt; А каким? &lt;br /&gt;Так скифы же, азиаты, с раскосыми и жадными глазами.&lt;br /&gt;И до 1917 года, и после.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95989972&amp;style=mine#t95989972</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95974612&amp;style=mine#t95974612</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95974868" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95974868#t95974868</url>
      <user name="anna_zemskova" username="anna_zemskova" />
      <date>2016-07-22 03:17:19</date>
      <text>Интересно, что вы упомянули о морячках как очень плохом знаке... &lt;br /&gt;Всё делается по таким старым лекалам, что даже страшно....В Сирии сейчас хорошо организованные и прекрасно логистически обеспеченные мразь и садисты изощренно пытают и убивают людей. А для внешнего наблюдателя это подается как гражданская война.  Типа, люди борются за чистый ислам (!). То есть садисты под черными тряпками зверски убивают мусульман, потому что им очень важен ислам.&lt;br /&gt;Всё те же самые лекала, по которым сломали Россию и уничтожали русских в России в 1918-23. У нас тоже морячки под красными тряпками зверски убивали людей, потому что очень уж социализму хотелось....&lt;br /&gt;А на Западе люди блеют про радикальный ислам, как во время кровавой бойни населения в России блеяли про социализм.... Какой ужас....</text>
      <comments>
        <comment id="95975124" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95975124#t95975124</url>
          <user name="altsil" username="altsil" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 03:22:45</date>
          <text>Не знаю, а чего Галковский взъелся на флотских? Может что-то личное, как у Нобеля с математиками??</text>
          <comments>
            <comment id="95993044" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95993044#t95993044</url>
              <user name="Иван Борщев" username="Иван Борщев" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126021419/77693509" height="50" width="50" />
              <date>2016-07-22 07:20:38</date>
              <text>там&lt;br /&gt;galkovsky .ru/upravda/archive/558 .html&lt;br /&gt;galkovsky .ru/upravda/archive/592 .html&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="95996884" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95996884#t95996884</url>
                  <user name="a_petrowitch" username="a_petrowitch" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118361060/18354912" height="100" width="64" />
                  <date>2016-07-22 07:47:36</date>
                  <text>по ссылке ошибку 404 дает ((</text>
                  <comments>
                    <comment id="95997652" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95997652#t95997652</url>
                      <user name="Иван Борщев" username="Иван Борщев" type="I" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126021419/77693509" height="50" width="50" />
                      <date>2016-07-22 07:49:51</date>
                      <text>пробелы надо убрать</text>
                      <comments>
                        <comment id="95999956" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95999956#t95999956</url>
                          <user name="a_petrowitch" username="a_petrowitch" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118361060/18354912" height="100" width="64" />
                          <date>2016-07-22 08:05:18</date>
                          <text>так я убирал - как раз без пробелов была ошибка 404.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95997652&amp;style=mine#t95997652</parent>
                        </comment>
                        <comment id="96000212" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96000212#t96000212</url>
                          <user name="a_petrowitch" username="a_petrowitch" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118361060/18354912" height="100" width="64" />
                          <date>2016-07-22 08:07:03</date>
                          <text>а нет, пардон. со второго раза получилось, спасибо. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95997652&amp;style=mine#t95997652</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95996884&amp;style=mine#t95996884</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95993044&amp;style=mine#t95993044</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95975124&amp;style=mine#t95975124</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95974868&amp;style=mine#t95974868</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95975636" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95975636#t95975636</url>
      <user name="altsil" username="altsil" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 03:30:24</date>
      <text>Дмитрий Евгеньич, а вот джапы с кореяками они азияты супротив нас, али нет?</text>
      <comments>
        <comment id="95993300" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95993300#t95993300</url>
          <user name="coronados666" username="coronados666" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
          <date>2016-07-22 07:23:29</date>
          <text>Сгинул бы ты отсюда, тварина альтслил!? Иди на еврейские сайты и скачи там про евреев-азиатов.</text>
          <comments>
            <comment id="96024020" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96024020#t96024020</url>
              <user name="altsil" username="altsil" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-22 12:23:45</date>
              <text>Харе мяукать, идальго&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe src="http://www.youtube.com/embed/Tz2TZxORIJo?wmode=opaque" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-link="http://youtube.com/watch?v=Tz2TZxORIJo"&gt;&lt;/iframe&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95993300&amp;style=mine#t95993300</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95975636&amp;style=mine#t95975636</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95976404" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95976404#t95976404</url>
      <user name="starkov_blues" username="starkov_blues" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120561229/50668889" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 03:38:01</date>
      <text>Хе-хе. А у Футюха забористее конструкция получается. Но всё равно спасибо за не скучное утро.</text>
      <comments>
        <comment id="95976660" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95976660#t95976660</url>
          <user name="altsil" username="altsil" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 03:45:55</date>
          <text>"Футюх"? А кто это? Интересно посмотреть, как это можно "ещё забористей"...</text>
          <comments>
            <comment id="95978708" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95978708#t95978708</url>
              <user name="starkov_blues" username="starkov_blues" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120561229/50668889" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-22 04:02:32</date>
              <text>Я не знаю, можно ли тут в журнале в ответах давать посторонние ссылки. Наберите в поисковике &lt;b&gt;Футюх о происходящем в Турции (Bledso) - AfterShock&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ссылку дам в другом поле ответа, на всякий случай. Если вы её не увидите, то значит пока автор не разморозит, она не появится.</text>
              <comments>
                <comment id="95980500" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95980500#t95980500</url>
                  <user name="altsil" username="altsil" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-22 04:08:31</date>
                  <text>Спасибо.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95978708&amp;style=mine#t95978708</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95976660&amp;style=mine#t95976660</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95976404&amp;style=mine#t95976404</parent>
        </comment>
        <comment id="95985876" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95985876#t95985876</url>
          <user name="ab_2" username="ab_2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59252161/12327509" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 05:44:00</date>
          <text>&amp;gt; А у Футюха забористее конструкция получается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, Футюх всегда жил в мире фантазий. Больной человек, что с него взять.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95976404&amp;style=mine#t95976404</parent>
        </comment>
        <comment id="95993812" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95993812#t95993812</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-07-22 07:26:46</date>
          <text>Дмитрий Евгениевич польщён сравнением&lt;br /&gt;&lt;img src="http://ic.pics.livejournal.com/noname_rambler/70829122/102990/102990_original.jpg" alt="" title=""&gt;&lt;br /&gt;как говорится в таких случаях:&lt;br /&gt;— футюх смотрит на вас</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95976404&amp;style=mine#t95976404</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95977172" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95977172#t95977172</url>
      <user name="Sergey" username="aeroplan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126086025/1523455" height="63" width="100" />
      <date>2016-07-22 03:52:30</date>
      <text>Знаете почему ваши камлания не работают? У вас бубен с дыркой. Нет уже никакой борьбы между Америкой Европой. Улетел звездолет.</text>
      <comments>
        <comment id="95985620" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95985620#t95985620</url>
          <user name="Andrew  Mironenko" username="Andrew  Mironenko" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125493074/76921563" height="50" width="50" />
          <date>2016-07-22 05:34:50</date>
          <text>По моему ДЕГ не далее чем год назад описывал подобные возможные события в Турции. Год прошел.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95977172&amp;style=mine#t95977172</parent>
        </comment>
        <comment id="95994324" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95994324#t95994324</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-07-22 07:29:21</date>
          <text>да кому здесь до этого дело...&lt;br /&gt;оцените красоту &lt;s&gt;стиля&lt;/s&gt; игры, один Булгаков пишущий по ходу культовые вещи евреям-украинцам чего стоит</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95977172&amp;style=mine#t95977172</parent>
        </comment>
        <comment id="96008916" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96008916#t96008916</url>
          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
          <date>2016-07-22 09:46:51</date>
          <text>Для справки: из Германии часто в Майами рожать ездют?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95977172&amp;style=mine#t95977172</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95977428" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95977428#t95977428</url>
      <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
      <date>2016-07-22 03:54:11</date>
      <text>Говорим Турция - подразумеваем Россия, турки метисы, русские метисы, и там и там европеизация провалилась, генетика, что не делай, каких Рахманиных из тюрок не воспитывай, они либо в Америку сбегут, либо под нож пойдут. &lt;br /&gt;Стато тюркам не присуще, что в Анкаре, что в московском Кремле, только вождизм с визирями, верными нукерами, женщинами в добычу, бачами для души и толстыми купцами из которых  таньга в казну выбивается на площади батогами (все слова тюркские, как и дурак).</text>
      <comments>
        <comment id="95978196" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95978196#t95978196</url>
          <user name="altsil" username="altsil" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 04:01:54</date>
          <text>А вы тоже примордиализд??</text>
          <comments>
            <comment id="95981012" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95981012#t95981012</url>
              <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
              <date>2016-07-22 04:20:33</date>
              <text>Как Галковский? Нет...скорее марксист, "бытие определяет сознание")) В историях Турции и России параллелей слишком много, что бы это было случайностью, все эти стрельцы-янычары, поверхностные вестернизации завершающиеся революциями, младотурки в полувоенных френчах, инородец у власти после крушения монархии (македонец и осетин соответственно), вечная борьба за "традиционные ценности" как средства контроля скорости индустриализации. А в Турции сейчас свой 1991 год, писатели-"деревенщики" пришли к власти, "прощание с Матёрой", вообщем.  </text>
              <comments>
                <comment id="95981780" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95981780#t95981780</url>
                  <user name="altsil" username="altsil" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-22 04:22:55</date>
                  <text>А этничность тут причём? Тогда скорей уж география. Фронтир между расами, все дела...</text>
                  <comments>
                    <comment id="95983060" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95983060#t95983060</url>
                      <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
                      <date>2016-07-22 04:32:06</date>
                      <text>Ну, этничность тоже нельзя полностью игнорировать, ведь что то заставляло воспроизводить практически одинаковый военно-феодальный паттерн на всех завоеванных тюрками территориях от Пелопоннеса до долины Ганга  и Волжско-Окского междуречья. </text>
                      <comments>
                        <comment id="95983572" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95983572#t95983572</url>
                          <user name="altsil" username="altsil" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-22 04:33:19</date>
                          <text>Безусловно, но делать из неё единственно значимый фактор...</text>
                          <comments>
                            <comment id="95987924" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95987924#t95987924</url>
                              <user name="tommylove64" username="tommylove64" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124294553/72179448" height="100" width="100" />
                              <date>2016-07-22 06:16:35</date>
                              <text>угу, в России - есть Галковский... ни в Турции, ни на украине - галковских нема...</text>
                              <comments>
                                <comment id="96021972" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96021972#t96021972</url>
                                  <user name="altsil" username="altsil" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
                                  <date>2016-07-22 12:01:38</date>
                                  <text>Да ладно. Их навукраине полно. Фамилия-то польско-украинско-еврейская. Знаю одного - пидполковнык всу.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95987924&amp;style=mine#t95987924</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95983572&amp;style=mine#t95983572</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95983060&amp;style=mine#t95983060</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95981780&amp;style=mine#t95981780</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95981012&amp;style=mine#t95981012</parent>
                </comment>
                <comment id="96016340" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96016340#t96016340</url>
                  <user name="great_decorator" username="great_decorator" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112561090/17396790" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-22 11:08:44</date>
                  <text>"скорее марксист, "бытие определяет сознание"))"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еврей. А выдаёте себя за украинца.</text>
                  <comments>
                    <comment id="96024276" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96024276#t96024276</url>
                      <user name="mmnt" username="mmnt" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                      <date>2016-07-22 12:24:30</date>
                      <text>У Коломойского с Порошенкой получается, почему этому не попробовать?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96016340&amp;style=mine#t96016340</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95981012&amp;style=mine#t95981012</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95978196&amp;style=mine#t95978196</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95977428&amp;style=mine#t95977428</parent>
        </comment>
        <comment id="95987668" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95987668#t95987668</url>
          <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
          <date>2016-07-22 06:15:10</date>
          <text>Смотрите,пришёл цыганский гуру,будет всех учить генетики,истории,игре в напёрстки.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95977428&amp;style=mine#t95977428</parent>
        </comment>
        <comment id="95998164" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95998164#t95998164</url>
          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
          <date>2016-07-22 07:51:07</date>
          <text>Ай-вай. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Европейцу с Малой Арнаутский прищемили тестикулы. Какая жестокость.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95977428&amp;style=mine#t95977428</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95977684" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95977684#t95977684</url>
      <user name="Ринат Хасанов" username="inetmakers" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121191022/17360144" height="100" width="64" />
      <date>2016-07-22 03:54:58</date>
      <text>А с чего вы взяли, что у Америки "Неограниченная военная мощь"?  При чем написав это в конце вы тем самым сильно ухудшаете собственно довольно интересный анализ. </text>
      <comments>
        <comment id="95979220" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95979220#t95979220</url>
          <user name="altsil" username="altsil" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 04:02:56</date>
          <text>"А с чего вы взяли, что у Америки "Неограниченная военная мощь"? При чем написав это в конце вы тем самым сильно ухудшаете собственно довольно интересный анализ."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А чо, нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ПС А вот аватарка у вас хорошая...</text>
          <comments>
            <comment id="96010708" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96010708#t96010708</url>
              <user name="Ринат Хасанов" username="inetmakers" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121191022/17360144" height="100" width="64" />
              <date>2016-07-22 10:02:15</date>
              <text>Конечно  нет, вот свежее &lt;a href='http://inetmakers.livejournal.com/1611546.html'&gt;http://inetmakers.livejournal.com/16115&lt;wbr /&gt;46.html&lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="96025556" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96025556#t96025556</url>
                  <user name="altsil" username="altsil" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-22 12:29:07</date>
                  <text>Ну так новый проект, все дела...Электромагнитная катапульта(?)...Зато у них десяток "Нимитцов" в строю. И "Бёрков" уже за 70 по-моему, лень гуглить. А у нас флотская программа вообще - позорище. Особенно после того как "хохлы" ГТУ перестали поставлять. Так что дай бог нам такой упадок как у амеров.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96010708&amp;style=mine#t96010708</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95979220&amp;style=mine#t95979220</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95977684&amp;style=mine#t95977684</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95977940" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95977940#t95977940</url>
      <user name="magnus_dux0" username="magnus_dux0" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118846403/52570821" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 03:59:25</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Украина - це Эвропа?&lt;/p&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95979476" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95979476#t95979476</url>
      <user name="tomasmorr" username="tomas_morr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125507204/12826448" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 04:03:56</date>
      <text>Бьют пленных? Ремешком? Ну не смешите. Если бы били русские - у всех бы зубы выбили. И били бы не мягоньким ремнём, а пряхой.</text>
      <comments>
        <comment id="95981268" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95981268#t95981268</url>
          <user name="altsil" username="altsil" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 04:20:59</date>
          <text>Злобный вы, как и ваша аватарка...Да пленных везде пиздят, а кое где над ними и опыты ставят всякие...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95979476&amp;style=mine#t95979476</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95979988" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95979988#t95979988</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 04:06:43</date>
      <text>Ататюрк внешне похож на Кагановича.</text>
      <comments>
        <comment id="95980756" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95980756#t95980756</url>
          <user name="yuriyk2002" username="yuriyk2002" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113720704/42725646" height="100" width="89" />
          <date>2016-07-22 04:17:24</date>
          <text>не только внешне...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95979988&amp;style=mine#t95979988</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95981524" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95981524#t95981524</url>
      <user name="Женни Славецкая" username="nibaal" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124887451/10208022" height="100" width="84" />
      <date>2016-07-22 04:22:36</date>
      <text>&lt;i&gt;К какому качеству приведет это на глазах изменяющееся количество никому не известно. Не только полоумным американцам, но даже европейцам.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Зачем они, в таком случае, творят это "ничто", если сами не понимают последствий?</text>
      <comments>
        <comment id="95984852" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95984852#t95984852</url>
          <user name="altsil" username="altsil" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 05:01:23</date>
          <text>"Зачем они, в таком случае, творят это "ничто", если сами не понимают последствий?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут ответ простой напрашивается...А может не совсем это они и творят?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95981524&amp;style=mine#t95981524</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95982804" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95982804#t95982804</url>
      <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
      <date>2016-07-22 04:30:48</date>
      <text>Американцы отозвали своего полномочного посла из ЕС, то есть вывели оттуда Британию, и начали показательные порки персонала посольства - процесс над Блэром. Это, знаете ли, не просто переформатирование. </text>
      <comments>
        <comment id="95984340" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95984340#t95984340</url>
          <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
          <date>2016-07-22 04:45:38</date>
          <text>Европу отдают немцам, видно решили что всё, уже можно, немцы достаточно управляемы, что бы развивать Европу, но не пытаться опять оспаривать своё подчинённое положение. В конце концов американцы те же полунемцы, как верно давеча заметил Галковский. Правда он назвал их туповатыми, ох уж эта славянская завистливость к немецким традиционным добродетелям!</text>
          <comments>
            <comment id="95998676" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95998676#t95998676</url>
              <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
              <date>2016-07-22 07:52:36</date>
              <text>А гениев с Малой Арнаутской принижают. И охаивают. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95984340&amp;style=mine#t95984340</parent>
            </comment>
            <comment id="96001236" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96001236#t96001236</url>
              <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-22 08:17:00</date>
              <text>Европу давно отдали немцам. Сразу после развала ссср и восточного соцлагеря.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немцы уничтожат в Европе всю промышленность по периметру, будет большая Албания. В восточной европе уже уничтожили, осталось уничтожить к западу от германии. Немцы сдохнут последними, такова сделка с дьяволом.</text>
              <comments>
                <comment id="96011476" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96011476#t96011476</url>
                  <user name="tommylove64" username="tommylove64" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124294553/72179448" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-22 10:07:37</date>
                  <text>Интересная мысль... Почему-то думал, что немцы - умнее...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96001236&amp;style=mine#t96001236</parent>
                </comment>
                <comment id="96018644" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96018644#t96018644</url>
                  <user name="Занимайся жизнью или занимайся смертью." username="18cc" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88633163/18061800" height="100" width="71" />
                  <date>2016-07-22 11:24:09</date>
                  <text>А смысл содержать неконкурентоспособную промышленность? Албанцы с немцами или французами будут конкурировать?</text>
                  <comments>
                    <comment id="96019668" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96019668#t96019668</url>
                      <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
                      <date>2016-07-22 11:32:27</date>
                      <text>Да да, до такой степени не Конкурент, что немцы в наглую скупали заводы в Венгрии, Польше, Болгарии, и так же в наглую их сносили бульдозером.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Покупали и сносили. Покупали и снова сносили. Без всякого фашизма. Культурно.</text>
                      <comments>
                        <comment id="96020948" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96020948#t96020948</url>
                          <user name="Занимайся жизнью или занимайся смертью." username="18cc" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88633163/18061800" height="100" width="71" />
                          <date>2016-07-22 11:50:22</date>
                          <text>Редкостные фошизды. Нет чтобы никому ненужную продукцию субсидировать. Они хрясь -- и закрыли.</text>
                          <comments>
                            <comment id="96026324" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96026324#t96026324</url>
                              <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
                              <date>2016-07-22 12:36:25</date>
                              <text>Хорошая Хуцпа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не скажите, зачем немцы Покупали заводы ( тратили деньги ) , а затем бульдозером сносили заводы ( тратили деньги ) ??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему не поступили экономно. Не тратить денег на покупку, и не тратить денег на снос ???  Раз всё так безнадежно не конкурентно. Само бы закрылось. Без траты немецких денег.</text>
                              <comments>
                                <comment id="96028372" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96028372#t96028372</url>
                                  <user name="Занимайся жизнью или занимайся смертью." username="18cc" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88633163/18061800" height="100" width="71" />
                                  <date>2016-07-22 12:54:50</date>
                                  <text>На снос деньги шутошные. А так местные могли кучевряжется и не закрывать. И да, пример можно где немчура чего-то бульдозером сносит?</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96026324&amp;style=mine#t96026324</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96020948&amp;style=mine#t96020948</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96019668&amp;style=mine#t96019668</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96018644&amp;style=mine#t96018644</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96001236&amp;style=mine#t96001236</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95984340&amp;style=mine#t95984340</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95982804&amp;style=mine#t95982804</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95984084" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95984084#t95984084</url>
      <user name="Serg Sinist" username="serzh95pro" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125896158/45498681" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 04:44:34</date>
      <text>А что с Россией будет? Как вы прокомментируете доску Маннергейма и Моси Кадырова?</text>
      <comments>
        <comment id="95985108" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95985108#t95985108</url>
          <user name="altsil" username="altsil" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126288432/78106433" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 05:01:55</date>
          <text>Да что было то и будет...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95984084&amp;style=mine#t95984084</parent>
        </comment>
        <comment id="95987412" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95987412#t95987412</url>
          <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
          <date>2016-07-22 06:10:53</date>
          <text>Люди лают по-собачьи, мяукают по-кошачьи, пляшут с тряпками, кукарекают, привязывают веники</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95984084&amp;style=mine#t95984084</parent>
        </comment>
        <comment id="95995348" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95995348#t95995348</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-07-22 07:31:08</date>
          <text> &lt;i&gt;А что с Россией будет?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;за это направление теперь задумов отвечает</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95984084&amp;style=mine#t95984084</parent>
        </comment>
        <comment id="96002004" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96002004#t96002004</url>
          <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
          <date>2016-07-22 08:30:37</date>
          <text>Смотри на Турцию, так и будет, сёстры-близняшки.</text>
          <comments>
            <comment id="96009428" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96009428#t96009428</url>
              <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
              <date>2016-07-22 09:47:48</date>
              <text>В Украине - спасение человечества. Конкретно - на Малой Арнаутской улице.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96002004&amp;style=mine#t96002004</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95984084&amp;style=mine#t95984084</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95986388" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95986388#t95986388</url>
      <user name="spasiisoxrani (Александр Тихонов)" username="spasiisoxrani" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122041012/23553038" height="54" width="100" />
      <date>2016-07-22 06:00:55</date>
      <text>&lt;iframe width="420" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/_v0CzpE937U?wmode=opaque" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"&gt;&lt;/iframe&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95987156" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95987156#t95987156</url>
          <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
          <date>2016-07-22 06:09:25</date>
          <text>Кстати юмор Филатова очень европейский-много добродушной самоиронии.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95986388&amp;style=mine#t95986388</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95986900" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95986900#t95986900</url>
      <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
      <date>2016-07-22 06:06:55</date>
      <text>"То, что мы видим сейчас, это мутный спектакль"&lt;br /&gt;Итог ста лет европиезации.&lt;br /&gt;&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/2-tADNMIZMw?wmode=opaque" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"&gt;&lt;/iframe&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95988692" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95988692#t95988692</url>
      <user name="beautifulhelios" username="beautifulhelios" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125927289/71370682" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 06:25:21</date>
      <text>Вы это что, сейчас связываете расовые бредни с границами государств, и судьбу империй выводите из чистоты крови?&lt;br /&gt;Украина у вас уже не Россия? Что дальше? Вся Сибирь перестанет быть Россией? Потом Питер, а потом и Москву по уровню метизации и количеству майданов поделите? Останется один Русский Кремль. Хотя и он видимо не останется, чурок то понабирали, останется только церковь имени Галковского в Новой Зеландии?&lt;br /&gt;А что если в ней не чистокровные метисы заведутся?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы там спятили совсем? Нет, вы спятили. Дописались. Срочно к врачу.</text>
      <comments>
        <comment id="95996116" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95996116#t95996116</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-07-22 07:36:26</date>
          <text>ДЕ сам уже давно в белом халате&lt;br /&gt;что намекает какбэ ...&lt;br /&gt;а тот, кто в белом халате, тот и прав (в нашем общем дурдоме)&lt;br /&gt;ну &lt;i&gt;или хорошо смеётся тот, кто в белом халате&lt;/i&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95988692&amp;style=mine#t95988692</parent>
        </comment>
        <comment id="96023252" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96023252#t96023252</url>
          <user name="111_03" username="111_03" />
          <date>2016-07-22 12:20:28</date>
          <text>Так Галковский расист. &lt;br /&gt;Это же "красной нитью" во всех его записях. Чего же вы хотите?&lt;br /&gt;Если раньше всё было похоже на некий культурно-классовый шовинизм, то теперь пошла "генетика", "этническая дегенерация" и т.д. &lt;br /&gt;Обычный расизм.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95988692&amp;style=mine#t95988692</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95988948" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95988948#t95988948</url>
      <user name="osteohondros" username="osteohondros" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87032374/19068704" height="100" width="74" />
      <date>2016-07-22 06:26:11</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич накатал очередной пост про гениальных европейцев</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95989204" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95989204#t95989204</url>
      <user name="Сумасшедший Новобранец" username="trevnoel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124732142/29218687" height="100" width="63" />
      <date>2016-07-22 06:29:09</date>
      <text>Душевные метания графа Толстого или резинка в трусах..&lt;br /&gt;Расстрел декабристов и уничтожение янычарского корпуса, вечный гвоздь в жопе русской государственности...&lt;br /&gt;Вот как бы любить по-бабски и не за что не отвечать..&lt;br /&gt;Мост через пруд построить и свч печку посередине..&lt;br /&gt;Мальчик, скажи слово Ба-ра-бан, мы тебя в театр возьмем, хочешь играть в театре?&lt;br /&gt;Запретить пидарасов, и не пускать на олимпиаду! - А геев? А геям, геям можно...&lt;br /&gt;...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95990228" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95990228#t95990228</url>
      <user name="Александр Захаров" username="zaharov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8776169/1435415" height="100" width="68" />
      <date>2016-07-22 06:35:32</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Интересная схема. Антропологи тоже считают, что культура - это не софт, а хард. С носителя на носитель не переносится, а можно только сделать эмулятор, который будет глючить, и в конце-концов откажет.&lt;br&gt;Но в мире есть более интересные страны, где привита чужая культура. Например - Япония, которая считается иконой успешной европеизации. По поводу Японии кое-что о реальном итоге европеизации всплыло во время аварии в Фукусиме. А вообще, наверное,  европеизированные страны ЮВА себя еще покажут. Не хуже Украины и Турции.&lt;br&gt;Там просто полное доминирование американцев, нет европейского саботажа. Но, с одной стороны, Америка так раздулась, что уже начались противоречия между американцами, а с другой - разработчик софта - это европейцы, все бэкдоры остались на месте.&lt;br&gt;Там, кстати, и пушечного мяса для доброй бойни, достойной названия Третьей мировой в достатке.&lt;/p&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="95995604" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95995604#t95995604</url>
          <user name="Юрий" username="noname_rambler" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125880974/70829122" height="100" width="70" />
          <date>2016-07-22 07:32:51</date>
          <text>в Японии привита европейская культура?</text>
          <comments>
            <comment id="95997908" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95997908#t95997908</url>
              <user name="Александр Захаров" username="zaharov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8776169/1435415" height="100" width="68" />
              <date>2016-07-22 07:50:51</date>
              <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Рыночная экономика, либеральная демократия, небоскребы, костюмы - все дела. Западные политологи считают Японию образцовым примером европеизации. Зависит, конечно, от того, куда и как смотреть.&lt;/p&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="96000724" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96000724#t96000724</url>
                  <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                  <date>2016-07-22 08:12:55</date>
                  <text>Так там у элиты половина генов - от Итальянцев (ДЕ об этом давно писал)</text>
                  <comments>
                    <comment id="96022740" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96022740#t96022740</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2016-07-22 12:19:23</date>
                      <text>Даже если это так, оно далеко не все объясняет. Тут какие-то свойства и китайской (по основе) культуры, и дальневосточного населения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Взять то же трудолюбие. На ДВ оно общеизвестно, а у турок, кажется, славится противоположное качество. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96000724&amp;style=mine#t96000724</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95997908&amp;style=mine#t95997908</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95995604&amp;style=mine#t95995604</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95990228&amp;style=mine#t95990228</parent>
        </comment>
        <comment id="96007892" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96007892#t96007892</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
          <date>2016-07-22 09:33:09</date>
          <text>как и для икон для этих стран страшно если к ним потеряют интерес и перестанут заниматься, тогда начнет прорастать свое, полезут из пучин народного бессознательного родные годзилы пока казалось бы надежно запечатанные европейскими оберегами&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это относится не только к японцам, просто по ним виднее всего желание вызывать культурный интерес, настоящее сафари показать не могут - так выдумали целые сказочные джунгли, лишь бы белым дьяволам хоть немного любопытно было, а пока туристы таращатся на китайский цирк, с них можно снимать лекала&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если же в культурной изоляции окажется Китай, он быстро докатится до тайпинов, "боксеров" и прочих чингизидов в матросках.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А изоляция возникнет из-за интернета, как ни парадоксально. Когда есть только кабель телеграфа, тогда еще понятно что абонент китаец, а в мультикультурном интернете всем плевать кто есть кто, специально адаптировать под китайцев никто ничего не будет. Языков кроме английского не знают, в результате останутся один на один с американскими троллями. Русские так остались наедине с французами в мягкой комнате, слово за слово договорились (второй смысл) до гильотины, до чего можно договориться с доктором Лектером примерно понятно. Англо-германо-франко-русский маоизм покажется старой доброй сказкой с гуслями-самогудами.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="96010196" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96010196#t96010196</url>
              <user name="_nekto" username="_nekto" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
              <date>2016-07-22 10:01:15</date>
              <text>Так Лектер англичанин. И маоизм давал жару, может и еще дать, и нюх у китайских маоистов вроде остался английский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От американского Лектера скорее с Тайваня кажется ожидаемым начинать лекторствовать.</text>
              <comments>
                <comment id="96012244" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96012244#t96012244</url>
                  <user name="chlovis" username="chlovis" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
                  <date>2016-07-22 10:17:38</date>
                  <text>Англичанин помещенный в клетку американского кинематографа. Нормальному англичанину то зачем в душном городе каннибализмом заниматься, он лучше на природу поедет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маоизм же нашел живой отклик в сердцах мыслящих и чувствующих людей всех стран капиталистической Европы и Америки, то тут то там раздавались здравицы китайскому цивилизационному чуду, некоторые даже не на шутку увлеклись подражанием пекинским утятам. Парижских воробьев спасло можно сказать только вмешательство гениальных французских кинематографистов вовремя канализировавших революционное творчество масс.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="96031700" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96031700#t96031700</url>
                      <user name="tinium" username="tinium" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121397924/52828501" height="100" width="100" />
                      <date>2016-07-22 13:32:50</date>
                      <text>Доктор Лектер остзейский немец, прибалтийские эуропийци съели сестру, провел детство в сталинском детдоме, находившемся в его же собственном поместье. Гастрономическую карьеру начал с кегебиста. В общем, наш он.</text>
                      <comments>
                        <comment id="96032724" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96032724#t96032724</url>
                          <user name="chlovis" username="chlovis" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
                          <date>2016-07-22 13:38:42</date>
                          <text>(записано со слов потерпевшего)&lt;br /&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96031700&amp;style=mine#t96031700</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96012244&amp;style=mine#t96012244</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96010196&amp;style=mine#t96010196</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96007892&amp;style=mine#t96007892</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95990228&amp;style=mine#t95990228</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95990484" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95990484#t95990484</url>
      <user name="serg07011972" username="serg07011972" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121590978/12579813" height="67" width="100" />
      <date>2016-07-22 06:41:10</date>
      <text>По поводу азиатизации России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пример того, как нынешний политический режим РФ проводит азиатизацию России в Екатеринбурге.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Активист Рыбаков борется с незаконной торговлей "утомлённых солнцем", вызывает полицию, но полиция арестовывает самого Рыбакова: &lt;a href='http://ribakov.livejournal.com/513621.html'&gt;http://ribakov.livejournal.com/513621.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Окрылённые действиями полиции "утомлённые солнцем" стали нападать на Рыбакова в полдень рядом со станцией метро: &lt;a href='http://ribakov.livejournal.com/514565.html'&gt;http://ribakov.livejournal.com/514565.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приходится вмешиваться самоорганизующимся структурам гражданского общества: &lt;a href='http://ribakov.livejournal.com/515833.html'&gt;http://ribakov.livejournal.com/515833.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Продолжение - следует...</text>
      <comments>
        <comment id="95994836" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95994836#t95994836</url>
          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
          <date>2016-07-22 07:30:27</date>
          <text>&amp;gt;Приходится вмешиваться самоорганизующимся структурам гражданского общества: &lt;a href='http://ribakov.livejournal.com/515833.html'&gt;http://ribakov.livejournal.com/515833.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. в итоге снова европеизация. О чем и речь.</text>
          <comments>
            <comment id="95995860" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95995860#t95995860</url>
              <user name="serg07011972" username="serg07011972" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121590978/12579813" height="67" width="100" />
              <date>2016-07-22 07:33:53</date>
              <text>Согласен</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95994836&amp;style=mine#t95994836</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95990484&amp;style=mine#t95990484</parent>
        </comment>
        <comment id="96026836" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96026836#t96026836</url>
          <user name="mmnt" username="mmnt" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 12:41:13</date>
          <text>Кстати феерическая история. Сильно напоминает хуйвенбинов из Стопхама. Странная смесь из доносительства и гопничества, которая упирается в глобальную коррупцию и беззаконие - когда наглядно видно, что такое "власти" в РФ. Поскольку это борьба крысы с гиеной, выглядит неприглядно и хочется отойти в сторону.   </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95990484&amp;style=mine#t95990484</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95990996" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95990996#t95990996</url>
      <user name="veron_rus" username="veron_rus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124325036/2841289" height="100" width="68" />
      <date>2016-07-22 06:49:44</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, спасибо за текст. Некоторые комментаторы являются лучшими иллюстрациями к Вашим текстам, чем им может показаться.</text>
      <comments>
        <comment id="95991252" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95991252#t95991252</url>
          <user name="tommylove64" username="tommylove64" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124294553/72179448" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 06:58:20</date>
          <text>Согласен. Особенно - качественны украинские комментарии.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95990996&amp;style=mine#t95990996</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95991508" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95991508#t95991508</url>
      <user name="avu2002" username="avu2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95544075/13531171" height="100" width="93" />
      <date>2016-07-22 07:00:44</date>
      <text>А про Булгакова и 12 стульев можно поподробней?</text>
      <comments>
        <comment id="95995092" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95995092#t95995092</url>
          <user name="Victor Whiskey" username="Victor Whiskey" type="I" />
          <date>2016-07-22 07:30:29</date>
          <text>Да это же "шутка юмора".&lt;br /&gt;ДЕГу стало скушно, он треух облезлый из чулана достал, валерьянкой побрызгал и на забор подвесил.&lt;br /&gt;Теперь ждёт, что набегут коты и с воем и пеной у рта будут рвать и драться. Вот потеха-то будет.</text>
          <comments>
            <comment id="95998420" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95998420#t95998420</url>
              <user name="Александр Захаров" username="zaharov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8776169/1435415" height="100" width="68" />
              <date>2016-07-22 07:52:26</date>
              <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Ну да. "Сегодня на окраине города состоится грандиозная выставка ослов."&lt;/p&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95995092&amp;style=mine#t95995092</parent>
            </comment>
            <comment id="96000468" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96000468#t96000468</url>
              <user name="avu2002" username="avu2002" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95544075/13531171" height="100" width="93" />
              <date>2016-07-22 08:09:58</date>
              <text>Экий Вы затейник, мил человек</text>
              <comments>
                <comment id="96014548" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96014548#t96014548</url>
                  <user name="Victor Whiskey" username="Victor Whiskey" type="I" />
                  <date>2016-07-22 10:43:41</date>
                  <text>Нормально, а что еще остаётся. &lt;br /&gt;Думаю, что здесь где-то, таки, схлестнутся на эту тему (если еще не), а то про турок - слишком серьёзно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И, кстати, - хорошо, что ДЕГ в ЖЖ вернулся, пусть хоть и в таком виде - без участия в комментах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уверен, это потому, - что он как-то чувствует или видит: закрывается лавочка. Философская, истор, лит и полит публицистика ру-нета - уже, может, не последние годы доживает, а месяцы. И дело совсем не в каких-то пакетах яровых и посадках кунгурчиков - это всё как применить, так и отменить всегда можно, хоть под настроение.&lt;br /&gt;Демографическую и соц-причины - не устранить, а они уже очень хорошо заметны: и из профи-писак, и из блогеров, - что на руси, что в эмиграциях - ни единого более-менее стОящего нет, чтоб был младше сороковника.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это занавес. И пробыть на сцене до последного, пока он не опустится - это достойно, именно так и надо. Как оркестр "Титаника".</text>
                  <comments>
                    <comment id="96019156" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96019156#t96019156</url>
                      <user name="Занимайся жизнью или занимайся смертью." username="18cc" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88633163/18061800" height="100" width="71" />
                      <date>2016-07-22 11:27:46</date>
                      <text>&amp;gt;И, кстати, - хорошо, что ДЕГ в ЖЖ вернулся, пусть хоть и в таком виде - без участия в комментах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он и не уходил. Писатель  не может не писать. А Фигура Неумолчания оченно хороший писатель.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96014548&amp;style=mine#t96014548</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96000468&amp;style=mine#t96000468</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95995092&amp;style=mine#t95995092</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95991508&amp;style=mine#t95991508</parent>
        </comment>
        <comment id="96011988" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96011988#t96011988</url>
          <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
          <date>2016-07-22 10:15:45</date>
          <text>Да если просто в поисковике забить "Булгаков 12 стульев", материалов вылезет масса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что неудивительно - сходство произведений Булгакова и Ильфа-Петрова заметно невооруженным глазом. Однако, это не обязательно означает, что они писали друг другу. То, что например машинкина песня про кукол это в сущности слегка переделанный "Have You Ever Seen The Rain", а "Пластилиновая ворона" - "My swеet lord", не означает, что за Макаревича писал непосредственно Фогерти, а за Гладкова &lt;br /&gt;Джордж Харрисон.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95991508&amp;style=mine#t95991508</parent>
        </comment>
        <comment id="96023764" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96023764#t96023764</url>
          <user name="Штанов Юрий Владимирович" username="shtanov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85393184/5618803" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 12:22:09</date>
          <text>&lt;a href='http://www.ozon.ru/context/detail/id/27393399/' rel='nofollow'&gt;http://www.ozon.ru/context/detail/id/27&lt;wbr /&gt;393399/&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95991508&amp;style=mine#t95991508</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95992276" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95992276#t95992276</url>
      <user name="a_petrowitch" username="a_petrowitch" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118361060/18354912" height="100" width="64" />
      <date>2016-07-22 07:17:50</date>
      <text>Спасибо за блестящий текст, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;Вопрос - почему не удалась "азиатизация" русских, но так легко происходит "азиатизация" (балканизация) украинцев? Можно ли надеяться, что украинцы - такие же европейцы как русские, и искусственная "майданизация" не приживется и отпадет, как в свое время советизация русских? Либо же украинцы не европейцы, а "метисы" (азиатизированные русские), т.е. "украинизация"- и есть такая же "азиатизация русских" по аналогии с "советизацией", и "украинцы" - такой же искусственно азиатизированный вариант русских как, например, советские? (получилось немного сумбурно. надеюсь, мысль ясна).</text>
      <comments>
        <comment id="96002260" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96002260#t96002260</url>
          <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 08:33:03</date>
          <text>Никто не ставил цель азиатизировать русских - советских. Тут ДЕГ лукавит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотели бы, давно бы сделали. Азиаты это всегда АНТИ..... вот украинцы, это Антирусские. Турки, это антиавстровенгрия. Ислам, это антихристианство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но чтобы делать анти что то, нужно покончить с многонационалией. Невозможно строить что то на многонациональном базисе. Так как сама многонационалия, это антиНационализм.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Анти что то на антинационализме, вещь невозможная.</text>
          <comments>
            <comment id="96012756" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96012756#t96012756</url>
              <user name="a_petrowitch" username="a_petrowitch" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118361060/18354912" height="100" width="64" />
              <date>2016-07-22 10:21:56</date>
              <text>хорошо, не русские, а "россияне" - не попытка создать "антиевропейцев" со всеми этими заплачками про "Гейропу"?</text>
              <comments>
                <comment id="96019412" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96019412#t96019412</url>
                  <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-22 11:28:15</date>
                  <text>Не Анти- росиане. А именно Анти - русские. Русские, это европейцы. Анти -русские, это автоматом - Антиевропейцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Анти - европейцы, это азиаты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Советские Анти - националисты, это Анти - Мир. Весь, вообще. Так как национализм, существует и за пределами Европы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому так легко, заставить в криком Ура, воевать за чужие интересы хоть с кем. Хоть с Турцией, хоть с Европой, хоть с Китаем. По своему, это ценный ресурс и это один из фаторов, почему из русских - советских, не делали Азиатов.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96012756&amp;style=mine#t96012756</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96002260&amp;style=mine#t96002260</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95992276&amp;style=mine#t95992276</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="95992532" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95992532#t95992532</url>
      <user name="maxserov" username="maxserov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126287836/75594734" height="99" width="100" />
      <date>2016-07-22 07:18:14</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич, многое стало яснее. Сильно же граждан в комментариях корёжит. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95997140" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95997140#t95997140</url>
      <user name="commander" username="comandder" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93528172/6516952" height="83" width="100" />
      <date>2016-07-22 07:48:23</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич сегодня у нас видный тюрколог)))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="95998932" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95998932#t95998932</url>
      <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
      <date>2016-07-22 07:56:16</date>
      <text>Интересно узнать, какой план на Османскую империю был в Российской империи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такой же как у милейших европейцев, или что-то самобеглое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И что стало с российской агентурой в Стамбуле.</text>
      <comments>
        <comment id="95999700" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95999700#t95999700</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2016-07-22 08:03:48</date>
          <text>Осталась английской агентурой, как и вся Греция, потом, Вики пишет, была вытеснена серией греческих погромов. На данный момент осталось ок. 3К греков в Фенаре и совсем чуть-чуть в паре др. кварталов. В основном старики, молодежь уехала.</text>
          <comments>
            <comment id="96011220" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96011220#t96011220</url>
              <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
              <date>2016-07-22 10:06:24</date>
              <text>В принципе, почему англо-немцам не использовать заготовленных Петербургом кадров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем сразу убивать? </text>
              <comments>
                <comment id="96025812" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96025812#t96025812</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2016-07-22 12:33:28</date>
                  <text>Если верить Вики, в Стамбуле оставалось ~~150-200К, просто, видимо, отжали ото всех СЕРЬЕЗНО влиятельных мест сначала, поскольку в нац государстве таких пережитков старого режима было "не над", но наверняка, спецов использовали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А из Малой Азии их выгнали сразу, кто не в К-поле жил. Потому что национальное государство, Кемалю они были не нужны.&lt;br /&gt;По ходу выгонялова мал-мала порезали, т. к. это еще в са-а-а-амом начале национал-европеизации было. (см. "малоазийская катастрофа", "греко-турецкий обмен населением" в Вике). Но опять же, особого геноцида не зафиксировали. Армяне говорят, их МНОГО круче  били. Армяне говорят. "Катастрофа" -- соответственно, определение греков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Соответственно, турок из Греции департировали по обмену с меньшими зверствами, не насильно, многие до сих пор живут, язык является охраняемым по ЕС-стандартам языком турок и других потурченых меньшинств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А дальше на периодических пиковых положениях "азиатизма " были в Стамбуле погромы: "греческий погром 50-х, греческий погром 70-ых". После каждого -- волна эмиграции, через десять лет после последнего (т.е. в середине 80-ых) в Стамбуле оставалось ~45К. Наверное, синхронно и отуречивались сколько-то. &lt;br /&gt;Но НЯП тоже без особо крупных жертв -- ну, погром и есть. Кого-то конечно и замесили под горячую руку, но с эмиграцией несопоставимо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По мере дальнейшей нацбилдЫ,  побоями развлекаться перестали, но видимо  инородцы стали и вообще не интересно (чему-то видимо уже научились, укрепились за 70 лет свои спецы), народ поуезжал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, на пике (излете?) европеизации -- в нулевых стали греки мал-мала приезжать жить на фоне экономического чуда раннего эрдоганизма. &lt;br /&gt;Указывается что связей с оставшейся греческой общиной в Стамбуле эти люди не устанавливают.&lt;br /&gt;Последняя стамбульская газета закрылась в первой половине нулевых. При каких обстоятельствах, не указывается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.о. судя по пересказанной мной инфе из ру-Вики, особенно мощно никого специально не убивали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаете, среди тех 3К старичков могут быть Старички?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96011220&amp;style=mine#t96011220</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95999700&amp;style=mine#t95999700</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95998932&amp;style=mine#t95998932</parent>
        </comment>
        <comment id="96020180" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96020180#t96020180</url>
          <user name="avcc" username="avcc" />
          <date>2016-07-22 11:37:18</date>
          <text>Изгнание и уничтожение значительной части анатолийских мусульман ( "освобождение" Болгарии) и создание Великой Армении.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="96033236" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96033236#t96033236</url>
              <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
              <date>2016-07-22 13:40:07</date>
              <text>Да зачем же такие зверства? У РИ был огромный опыт управления мусульманами.</text>
              <comments>
                <comment id="96035028" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96035028#t96035028</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2016-07-22 13:49:14</date>
                  <text>Но опыта управления греческим управлением мусульманами, пожалуй, было мало, как и болгарским.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96033236&amp;style=mine#t96033236</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96020180&amp;style=mine#t96020180</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=95998932&amp;style=mine#t95998932</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96000980" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96000980#t96000980</url>
      <user name="chlovis" username="chlovis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
      <date>2016-07-22 08:13:00</date>
      <text>Поразительно, как взирая через мутные очки европейского механистического сциентизма можно так чудовищно игнорировать мистическую, духовную составляющую великой балкано-аравийской цивилизации являющейся по сути опорной осью современного мультипарадигменного мироустройства.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="96007636" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96007636#t96007636</url>
          <user name="vvoznesensky" username="vvoznesensky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124071832/47674451" height="100" width="88" />
          <date>2016-07-22 09:32:42</date>
          <text>Аватарка из фильма Небесный Замок Лапута?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96000980&amp;style=mine#t96000980</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96001492" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96001492#t96001492</url>
      <user name="Beorgor" username="beorgor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96665268/11688197" height="75" width="100" />
      <date>2016-07-22 08:18:17</date>
      <text>"Карликовые горные племена" это не школьная дразнилка?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96002516" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96002516#t96002516</url>
      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
      <date>2016-07-22 08:36:22</date>
      <text>"каждый день говорили по радио ЧАСАМИ с азиатским акцентом"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уже несколько лет как местным заменили интонационную разметку языка. На чужую. Заметили доли процента. Почувствовала сильный дискомфорт малая часть от этих доль.</text>
      <comments>
        <comment id="96003028" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96003028#t96003028</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2016-07-22 08:38:17</date>
          <text>&amp;gt; Заметили доли процента. Почувствовала сильный дискомфорт малая часть от этих доль. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А все остальные просто перестали слушать. Ушли в сеть, где интонационной разметки пока что нету никакой.</text>
          <comments>
            <comment id="96004308" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96004308#t96004308</url>
              <user name="Сергей Фомин" username="Сергей Фомин" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125621915/72376258" height="100" width="73" />
              <date>2016-07-22 08:49:38</date>
              <text>Пора объявлять станции с акцентом. Плошат Рывалуцы, бла. Многим пассажирам будет приятно. А москвичам - смешно. Ну, какое-то время.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="96005588" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96005588#t96005588</url>
                  <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
                  <date>2016-07-22 09:04:32</date>
                  <text>На фиолетовой ветке метро уже объявляют с английским акцентом.</text>
                  <comments>
                    <comment id="96006100" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96006100#t96006100</url>
                      <user name="Сергей Фомин" username="Сергей Фомин" type="I" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125621915/72376258" height="100" width="73" />
                      <date>2016-07-22 09:15:12</date>
                      <text>Как в Москве в первый раз прозвучит ругательство беложопый, так и конец.</text>
                      <comments>
                        <comment id="96012500" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96012500#t96012500</url>
                          <user name="tommylove64" username="tommylove64" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124294553/72179448" height="100" width="100" />
                          <date>2016-07-22 10:21:28</date>
                          <text>Каких-то 7 лет тому - был в этом уверен. Сегодня - понимаю, что был не прав.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96006100&amp;style=mine#t96006100</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96005588&amp;style=mine#t96005588</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96004308&amp;style=mine#t96004308</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96003028&amp;style=mine#t96003028</parent>
            </comment>
            <comment id="96004820" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96004820#t96004820</url>
              <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
              <date>2016-07-22 08:56:47</date>
              <text>Затруднительно. Люди вокруг общаются. Мало интересуясь тем, хотят ли их слушать. Уже несколько лет прошло, а меня все еще коробит. Да и суть не в этом. А в том - кто здесь большинство.</text>
              <comments>
                <comment id="96005844" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96005844#t96005844</url>
                  <user name="Сергей Фомин" username="Сергей Фомин" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125621915/72376258" height="100" width="73" />
                  <date>2016-07-22 09:05:37</date>
                  <text>Разучивать русскому - вполне гуманное наказание. Это как разом отрубить руки и отрезать поганый язык. Обвинения в карательной филологии мы отвергаем.&lt;br /&gt;Нам угрожает только галдеж. </text>
                  <comments>
                    <comment id="96006356" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96006356#t96006356</url>
                      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                      <date>2016-07-22 09:15:13</date>
                      <text>Я не о том, хорошо это или плохо. А о том, кто здесь большинство, и что, и с какой легкостью и незаметностью с ним можно проделать. Т.е. на доступном примере возражаю некоторым тезисам поста.</text>
                      <comments>
                        <comment id="96006868" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96006868#t96006868</url>
                          <user name="Сергей Фомин" username="Сергей Фомин" type="I" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125621915/72376258" height="100" width="73" />
                          <date>2016-07-22 09:18:09</date>
                          <text>Большинство россияне русскоговорящие</text>
                          <comments>
                            <comment id="96007124" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96007124#t96007124</url>
                              <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                              <date>2016-07-22 09:21:28</date>
                              <text>Согласен. Но ДЕГ использует термин "русские". Имхо, есть существенные отличия.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96006868&amp;style=mine#t96006868</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96006356&amp;style=mine#t96006356</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96005844&amp;style=mine#t96005844</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96004820&amp;style=mine#t96004820</parent>
                </comment>
                <comment id="96007380" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96007380#t96007380</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2016-07-22 09:32:00</date>
                  <text>Года с 2005-7 это особенно четко началось, как я помню, не так ли? Труднее общаться стало с людьми.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А с 2002-4 просто культуру общения-взаимодействия стали прикручивать, на уровне тусовок и среды. Мне так помнится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы когда по времени основное по эффекту изменение заметили?</text>
                  <comments>
                    <comment id="96011732" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96011732#t96011732</url>
                      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
                      <date>2016-07-22 10:07:40</date>
                      <text>Затрудняюсь с ответом. Мне несколько лет было не до чего.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96007380&amp;style=mine#t96007380</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96004820&amp;style=mine#t96004820</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96003028&amp;style=mine#t96003028</parent>
            </comment>
            <comment id="96032212" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96032212#t96032212</url>
              <user name="anonim_legion" username="anonim_legion" />
              <date>2016-07-22 13:34:36</date>
              <text>Ну как же нет? Англицизмов очень много.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96003028&amp;style=mine#t96003028</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96002516&amp;style=mine#t96002516</parent>
        </comment>
        <comment id="96014036" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96014036#t96014036</url>
          <user name="coronados666" username="coronados666" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
          <date>2016-07-22 10:41:56</date>
          <text>Вы в который уж раз говорите о каком-то "изменении интонации языка", причём загадочно умалчиваете, интонациями какого языка заменили по вашему мнению предыдущую "настоящую" интонацию. И по какой-то непонятной причине никто кроме вас никакого "изменения интонации" не заметил. Вы не находите в этом некоторого противоречия?? А ведь в той же Москве есть множество преподавателей русского языка, специалистов, которые как раз "держат руку на пульсе", и все изменения в языке мгновенно фиксируют, что в лексике, что во всём другом.&lt;br /&gt;Так что эти ваши намёки в высшей мере странны, и никому не понятно, кроме вас, на чём они основаны.</text>
          <comments>
            <comment id="96016852" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96016852#t96016852</url>
              <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
              <date>2016-07-22 11:12:47</date>
              <text>"причём загадочно умалчиваете"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не соответствует действительности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"по какой-то непонятной причине никто кроме вас"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не соответствует действительности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Так что эти ваши намёки в высшей мере странны, и никому не понятно, кроме вас, на чём они основаны."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как освоите поиск и найдете ответы на перечисленное выше, задумайтесь - кто вы.</text>
              <comments>
                <comment id="96018388" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96018388#t96018388</url>
                  <user name="coronados666" username="coronados666" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                  <date>2016-07-22 11:23:58</date>
                  <text>причём загадочно умалчиваете&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И по какой-то непонятной причине никто кроме вас никакого "изменения интонации" не заметил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Как освоите поиск и найдете ответы на перечисленное выше, задумайтесь - кто вы. -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не фиг мне делать заниматься идиотизмом. Это вы задумайтесь, кто вы, с вашими загадочными намёками.&lt;br /&gt;Вы - человек-загадка!&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96016852&amp;style=mine#t96016852</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96014036&amp;style=mine#t96014036</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96002516&amp;style=mine#t96002516</parent>
        </comment>
        <comment id="96015572" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96015572#t96015572</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2016-07-22 10:54:44</date>
          <text>Местные все в интернетах и давно сами решают, кого слушать и на кого смотреть. Обладателей неприятного акцента просто не слышат. Переключаются на другую трансляцию. </text>
          <comments>
            <comment id="96016596" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96016596#t96016596</url>
              <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
              <date>2016-07-22 11:10:56</date>
              <text>&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?replyto=96004820'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/25&lt;wbr /&gt;6724.html?replyto=96004820&lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="96025300" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96025300#t96025300</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-22 12:27:18</date>
                  <text>Нет. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96016596&amp;style=mine#t96016596</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96015572&amp;style=mine#t96015572</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96002516&amp;style=mine#t96002516</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96004564" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96004564#t96004564</url>
      <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 08:51:16</date>
      <text>В свете европейского и американского-английского противостояния, из Турции сделают Антиевропу. Антиевропа, это Османская империя. Это янычары вместо армии. Армию турции сейчас ликвидируют и возродят Янычаров. Солдат на мосту били будущие янычары.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ждем осады Вены янычарами.</text>
      <comments>
        <comment id="96009172" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96009172#t96009172</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
          <date>2016-07-22 09:47:07</date>
          <text>Окутанные непроницаемой пеленой восточной загадочности янычары - это кстати по всей видимости просто "молодежь", фр. jeunesse. Когда-то прилетел на вертолете "Жюль Брюне", научил крестьян ходить строем, а "гайрайго" осталось. Но впрочем какая разница, интеллигентному человеку же плевать на вонючих европейских ишаков...&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="96020436" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96020436#t96020436</url>
              <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-22 11:40:49</date>
              <text>Янычары, это украинско войско, точная копия. Кто не скачет тот европеец. Европияку на гиляку. Клятую Вену, треба разрушить, ибо життья нема. Все беды от этого мордора. Геть, ганьба, перемога и зрада. Гоп гоп гоп. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Янычары, созданы Францией. Хорошо управляемая и послушная масса, против Австро - Венгрии. Как и вся Османска империя. Офицеры кемалисты, это всё таки офицеры имеющие национальное самосознание, а не Анти - чьё то.</text>
              <comments>
                <comment id="96022228" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96022228#t96022228</url>
                  <user name="chlovis" username="chlovis" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
                  <date>2016-07-22 12:03:07</date>
                  <text>Францией, то есть галлией, то есть кураиной, в древности заселенной курами (мерзавцы уголовники-москали буквы переставили, чтобы родное УК получилось и скрыли от человечества).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вену-град наоборот достроить до облаков, подрыть со всех стороны фундамент и полететь на кафкианском замке-звездолете завоевывать миры. Кто не с нами тот под нами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кемалисты - это макевиалисты, одно и то же. Ишак буквы поел, подлец.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96020436&amp;style=mine#t96020436</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96009172&amp;style=mine#t96009172</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96004564&amp;style=mine#t96004564</parent>
        </comment>
        <comment id="96013012" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96013012#t96013012</url>
          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
          <date>2016-07-22 10:31:31</date>
          <text>Янычары уже есть. Украйинське вийсько.</text>
          <comments>
            <comment id="96027604" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96027604#t96027604</url>
              <user name="mmnt" username="mmnt" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-22 12:48:33</date>
              <text>Это мамелюки.</text>
              <comments>
                <comment id="96031188" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96031188#t96031188</url>
                  <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                  <date>2016-07-22 13:28:57</date>
                  <text>Мамлюки набирались из  из юношей-рабов тюркского и кавказского происхождения.&lt;br /&gt;Янычары токмо из рабов-христиан. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96027604&amp;style=mine#t96027604</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96013012&amp;style=mine#t96013012</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96004564&amp;style=mine#t96004564</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96005332" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96005332#t96005332</url>
      <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125875069/76659957" height="73" width="100" />
      <date>2016-07-22 09:00:34</date>
      <text>&lt;i&gt;Ещё хуже то, что никто не в состоянии чётко классифицировать силы, стоящие за турецкими событиями. В общем, ясно, что сбой произошёл из-за серьёзного конфликта в пуле внешнего управления Турции и ясно что речь идёт об англо-американском противостоянии.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что это два взаимоисключающих предположения, değil mi?</text>
      <comments>
        <comment id="96010964" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96010964#t96010964</url>
          <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
          <date>2016-07-22 10:03:41</date>
          <text>Дядя Сэм переворот почти устроил, но тут англичанка ему нагадила.&lt;br /&gt;Классика.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96005332&amp;style=mine#t96005332</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96006612" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96006612#t96006612</url>
      <user name="eggoga" username="eggoga" />
      <date>2016-07-22 09:17:44</date>
      <text>Ну что ни пост, то просто праздник какой-то! Дмитрий Евгеньевич, зря вы публично русских европейцами называете, местные азиаты вам этого не простят, особенно украинцы и евреи)</text>
      <comments>
        <comment id="96010452" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96010452#t96010452</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
          <date>2016-07-22 10:01:42</date>
          <text>В тексте Мастером предусмотрительно рассыпаны крошки халвы для страждущих, там свинка довольно захрюкает, тут чебурашка за апельсинкой пробежит, а здесь глядь - пикачу лапкой за ушком чешет. Тают в атмосфере такой идиллической картины все эти ваши отвратительные швинистические характеристики, а добрые звери встают в круг соединяют лапы и начинают танцевать и петь. Пенится только губка Боб, но ему и положено.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="96026068" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96026068#t96026068</url>
              <user name="_nekto" username="_nekto" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
              <date>2016-07-22 12:35:33</date>
              <text>(like)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Великолепно написано, прямо про меня.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96010452&amp;style=mine#t96010452</parent>
            </comment>
            <comment id="96028116" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96028116#t96028116</url>
              <user name="mmnt" username="mmnt" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-22 12:51:01</date>
              <text>Губка Боб нынче занятой человек - ролики на ютюбе вешает, стенку с обоями рекламирует. Так что не пенится даже.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96010452&amp;style=mine#t96010452</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96006612&amp;style=mine#t96006612</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96009940" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96009940#t96009940</url>
      <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
      <date>2016-07-22 10:00:35</date>
      <text>Браво, Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;***&lt;br /&gt;Одно замечание:&lt;br /&gt;Государствообразующий народ РИ / СССР / РФ исповедует православие (принадлежит к христианской (европейской) культуре).&lt;br /&gt;Турки, в большинстве своём, предпочитают Самую Мирную Религию Мира.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсюда невозможность изгнания России из Европы. И наоборот - невозможность оевропечивания турков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96013524" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96013524#t96013524</url>
      <user name="remo_destroyer" username="remo_destroyer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126345584/78177259" height="99" width="98" />
      <date>2016-07-22 10:40:55</date>
      <text>\\\«Хочу чтобы как при советской власти: чтобы глава страны был русским и чтобы каждый мог делать что хочет». Забыли. &lt;br /&gt;Только вот вопрос - если при соввласти нельзя было делать что хочешь, откуда у советских на выходе получился такой правовой нигилизм?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96013780" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96013780#t96013780</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 10:41:02</date>
      <text>Особенно потрясли репрессии против турецких университетов и Минобра. Размах чуть ли не больше, чем в армии. И это в первые же дни событий! Это великий признак. То есть даже подождать пару недель не смогли. Значит, НАСТОЛЬКО хотелось эту европейщину размозжить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще потрясающее событие -- публичные порки и унижения военных. Военных, Карл! Это прежде всего колоссальная ошибка. Люди сами себя закопали и, похоже, не поняли, что произошло. Даже в самой дремучей Латинской Америке в такое не вляпываются. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96015060" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96015060#t96015060</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 10:51:52</date>
      <text>Крах вестернизации Турции интересно сравнить с, как ни странно, Японией. Там-то вестернизация вполне удалась. Более того, в чем-то японцы даже превзошли учителей. Например, японская наука вторая в мире, и это при общеизвестных проблемах с творчеством в традиционной японской культуре. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При том, что японцы, в отличие от турок, ни на какую часть не европейцы. Казалось бы. </text>
      <comments>
        <comment id="96017364" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96017364#t96017364</url>
          <user name="coronados666" username="coronados666" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
          <date>2016-07-22 11:17:48</date>
          <text>Да ведь много раз уже говорилось, что японцы получили приличное количество европейских генов от "португальцев", впервые "открывших" Японию. Это ведь иной раз и внешне заметно. Есть полно японцев с мягкими "европейскими" волосами, есть удлинённые черепа вкупе с почти орлиными носами. И это не потомки европейцев (чаще американцев) "хафу", родившиеся после войны, а нормальные японцы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Северные китайцы, как это ни удивительно, тоже в своё время получили европейские гены.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Крах вестернизации Турции интересно сравнить с, как ни странно, Японией. Там-то вестернизация вполне удалась -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вестернизация Японии во многом внешняя. Никто ведь не отменял всю японскую культуру, я имею в виду не песни-пляски, а всю культуру целиком - правила и культуру общения, например, и т.п. Японцы из середины 19-го века и нынешние это те же самые японцы. Ну сейчас они стали получше, конечно, европеизация конечно и на "внутреннюю" культуру оказала какое-то влияние.&lt;br /&gt;Но мне интересно, как поведут себя "простые японцы", в случае, если по Японии будут нанесены ядерные удары, в отношении проживающих там иностранцев, и "хафу"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А турки - мусульмане, этим всё сказано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="96024532" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96024532#t96024532</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2016-07-22 12:26:15</date>
              <text>Гены это только часть паззла. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько поверхностна вестернизация Японии -- хороший вопрос. Даже если  вестернизация и вполне поверхностна, существует собственно японская культура. В отличие от собственно турецкой культуры -- это &lt;s&gt;фольклор&lt;/s&gt; пляски дервишей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как вели себя японцы под ядерными ударами -- хорошо известно на практике. В 1945 такие ядерные удары были. </text>
              <comments>
                <comment id="96027860" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96027860#t96027860</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2016-07-22 12:48:50</date>
                  <text>// Существует собственно японская культура&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Судя по тому, что японцы встали на ноги только в конце 19 века, а до того и городов не было, -- это были пиратские окрестности Китая,  -- то нет, не существует. В отличие от Китая же.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96024532&amp;style=mine#t96024532</parent>
                </comment>
                <comment id="96029396" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96029396#t96029396</url>
                  <user name="mmnt" username="mmnt" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                  <date>2016-07-22 13:02:22</date>
                  <text>Дались вам эти дервиши. Для ДЕГа все азиаты на одно лицо, но надо же фильтровать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дервиши - суфии, на которых в Османской империи смотрели косо и считали тайными христианами. Никакую "дикость" они не символизируют, и пену не пускают. "Вертящиеся дервиши", которых ДЕГ постит как пример "дикости" - это небольшая секта, экзотическая даже для суфиев. В Турции их было какое-то количество, но после Кемаля не факт что остались. Т.е. они ничего "турецкого" и даже "исламского" не символизируют, картинки только красивые.</text>
                  <comments>
                    <comment id="96035796" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96035796#t96035796</url>
                      <user name="coronados666" username="coronados666" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123903550/51078959" height="90" width="100" />
                      <date>2016-07-22 13:50:24</date>
                      <text>У вас видимо какие-то сказочно-романтические представления о суфиях. А вы можете прямо сейчас на живых суфиев посмотреть. В смысле, какие там у них танцы. Сноску давать не буду, чтобы не рекламировать, но если вам интересно, то можете погуглить в Ютьюбе  - "Невероятная энергия ! чеченский зикр ! это не танец" , а так же всё с названием "танец зикр". Только зикр это не "боевой танец", как о нём пишут дураки, а как раз суфийская "психотехника", с помощью которой суфии входят в контакт с богом!! Это суфии течения Кадири.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И турецких суфиев никто в христианстве не подозревал. Просто для некоторых исламских сект (салафиты-ваххабиты) они являются еретиками, подлежащими по возможности уничтожению. Талибы их тоже убивают, причём сразу.&lt;br /&gt;А у турков суфии Бекташи, чьи танцы как раз и изображены на картинках, покровительствовали янычарам!! Ататюрк их разогнал, НО "По ориентировочным оценкам бекташей в Турции – несколько миллионов человек (район Кайсери – Каппадокия)."&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="96036564" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96036564#t96036564</url>
                          <user name="_nekto" username="_nekto" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                          <date>2016-07-22 13:54:59</date>
                          <text>Секундочку, так "суфии" ≡ "дервиши", или как там у них?</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96035796&amp;style=mine#t96035796</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96029396&amp;style=mine#t96029396</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96024532&amp;style=mine#t96024532</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96017364&amp;style=mine#t96017364</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96015060&amp;style=mine#t96015060</parent>
        </comment>
        <comment id="96026580" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96026580#t96026580</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2016-07-22 12:36:55</date>
          <text>японцы, в отличие от турок, ни на какую часть не европейцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом блоге писали про португальскую антропологию и происхождение японского высшего класса.&lt;br /&gt;Ну и ислам, да, создает известные &lt;i&gt;затруднения.&lt;/i&gt; как отметил уважаемый тролль выше.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96015060&amp;style=mine#t96015060</parent>
        </comment>
        <comment id="96028884" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96028884#t96028884</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
          <date>2016-07-22 12:59:54</date>
          <text>Возможно японцы еще ждут своего Мольера, пока их только осыпали комплиментами с разных сторон.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как вариант можно так: японская цивилизация ушла в астрал оставив далеко позади все человечество. Японские острова превращены в огромные воздушные баржи и парят над поверхностью планеты. Но все же наиболее духовно развитые японцы считают, что они еще не все взяли с собой в светлое будущее. Тогда японская делегация на летающих катерах прибывает в древнюю европейскую страну Свестию, живущую по старинному укладу с прялками и палками-копалками, в поисках совести мира. Скурпулезные поиски наиболее чистого душой индивида останавливаются на безобразной свиньище, с нею со всеми остановками начинается разговор о высоком, о добре, зле, истине и далее по списку.. свинья хрюкает, ест бумажки с иероглифами, ломает японские приборы, облизывает японских пионерок, переворачивает японский самовар на себя и громко визжит, японцы опозорены, собираются вскрываться. Появляется фея Драже, превращает страшного свина в ручного поросенка, расказывает где найти совесть мира и добрым словом увещевает сверхчеловеков встать с четверенек. Японцы растроганы, едят конфеты и пишут письмо Совести Мира. Поросенка поливают карамелью и съедают на брудершафт, из мозга поросенка японские ученые делают новый более лучший детектор совести Пикачу-9000.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96015060&amp;style=mine#t96015060</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96015316" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96015316#t96015316</url>
      <user name="alexander2525" username="alexander2525" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103949235/29965298" height="80" width="100" />
      <date>2016-07-22 10:53:36</date>
      <text>Браво, Дмитрий Евгеньевич! Блестящий анализ.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96015828" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96015828#t96015828</url>
      <user name="gilgatech" username="gilgatech" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67884001/14127967" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 10:57:09</date>
      <text>Константинополь-наш!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96017620" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96017620#t96017620</url>
      <user name="robotproekt" username="robotproekt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122819974/18685573" height="78" width="100" />
      <date>2016-07-22 11:19:13</date>
      <text>полезли "морячки" - бгатцы -матросики</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96017876" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96017876#t96017876</url>
      <user name="mayorgich" username="mayorgich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124552571/73546914" height="100" width="73" />
      <date>2016-07-22 11:22:11</date>
      <text>Галковскер, балаболина, тебе опять Украина покоя не дает? Лучше бы тебе это слово и не вспоминать, а то ведь знаешь, гилляку найти - дело нехитрое. Фернштейн, утырок?</text>
      <comments>
        <comment id="96022996" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96022996#t96022996</url>
          <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
          <date>2016-07-22 12:20:05</date>
          <text>Странно!&lt;br /&gt;Украина не прокаженный, не раковый больной, а обычное заштатное восточноевропейское государство. То есть что-то среднее между Румынией и Албанией. Почему бы его и не вспоминать?</text>
          <comments>
            <comment id="96027348" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96027348#t96027348</url>
              <user name="mayorgich" username="mayorgich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124552571/73546914" height="100" width="73" />
              <date>2016-07-22 12:48:05</date>
              <text>В одном ряду с муслимами? Это же какой БАТТХЕРТ надо иметь!</text>
              <comments>
                <comment id="96028628" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96028628#t96028628</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2016-07-22 12:58:37</date>
                  <text>А что муслимы? Босния -- почтенная мусульманская страна Европы, в Сербии,  Болгарии, России, Греции, Хорватии и Румынии,  не говоря даже про Черногорию и Македонию, огромное количество мусульманского населения, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы чего это тут средневековый шовинизЬм разворачиваете? И Албания, обратно же вот. Народам Закона Пророка Украины рады в европейской семье мусульманских меньшинств и уверен, они займут достойное их место. &lt;br /&gt;Майдан показал что сфоримровавшаяся в 20-начале 21 вв. украинская культура имеет уверенный  восточный вектор. Геть украйнофоба й крымотатарофоба!</text>
                  <comments>
                    <comment id="96029652" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96029652#t96029652</url>
                      <user name="mayorgich" username="mayorgich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124552571/73546914" height="100" width="73" />
                      <date>2016-07-22 13:02:34</date>
                      <text>Вы сами-то давно из Азии вылезли, умники?&lt;br /&gt;"Как вспомнишь эти РЫЛА: Лебедь, Грачёв, Рохлин, Шаманов. МОРОЗ ПО КОЖЕ... Это глухая, глухая деревня, даже не великорусская, а удмуртская, с генетическим вырождением из-за близкородственного скрещивания."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/20833.html'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/20&lt;wbr /&gt;833.html&lt;/a&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="96032468" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96032468#t96032468</url>
                          <user name="_nekto" username="_nekto" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                          <date>2016-07-22 13:37:31</date>
                          <text>&amp;gt;Как вспомнишь эти &lt;b&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;РЫЛА: Лебедь&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/b&gt;, Грачёв, Рохлин, Шаманов. МОРОЗ ПО КОЖЕ... Это глухая, глухая деревня, даже &lt;b&gt;&lt;u&gt;не великорусская, а удмуртская&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;, с &lt;b&gt;&lt;u&gt;генетическим вырождением из-за близкородственного скрещивания&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Счас кто-нибудь из коллег по киберсотне потребует  у куратора из СБУ пресечь нацистскую антиукраинскую пропаганду расовой неполноценности и позорного происхождения украинского народа, оскорбляющую национальное достоинство удмуртов и возвеличивающую "расовую исключительность" великоросов и принять меры к шовинистическому азиатскому украинофобскому подонку, распространяющему тексты с пропагандой расовой неполноценности и позорного происхождения  украинского народа, оскорбляющей национальное достоинство удмуртов и возвеличивающей "расовую исключительность" великоросов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И поедет антиукраинец Мажор-Чиг в тесный коллектив украинских трудящихся. Где будет плохо принят еще и из-за исламо- и крымтатаро-фобии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96029652&amp;style=mine#t96029652</parent>
                        </comment>
                        <comment id="96032980" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96032980#t96032980</url>
                          <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
                          <date>2016-07-22 13:38:44</date>
                          <text>Польский парламент принял резолюцию, которой установил 11 июля днем памяти жертв геноцида, совершенного украинскими националистами против поляков в 1943-1945 годах. Эти события называют Волынской резней.&lt;br /&gt;Как сообщает Gazeta Wyborcza, в резолюции сказано, что в результате геноцида были убиты более 100 тысяч польских граждан. Теперь каждый год 11 июля будут отмечать день скорби по погибшим. За проголосовали 432 депутата, 10 воздержались, против не было ни одного.</text>
                          <comments>
                            <comment id="96036820" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96036820#t96036820</url>
                              <user name="_nekto" username="_nekto" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                              <date>2016-07-22 13:56:05</date>
                              <text>&amp;gt;против не было ни одного&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Д - демократия </text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96032980&amp;style=mine#t96032980</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96029652&amp;style=mine#t96029652</parent>
                        </comment>
                        <comment id="96034772" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96034772#t96034772</url>
                          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                          <date>2016-07-22 13:48:14</date>
                          <text>"Первые десять лет «из грязи в князи» можно объяснить революционными пертурбациями. Но в России уже СТО ЛЕТ ищут по сусекам дрянь и шваль, чтобы назначить на капитанские должности. Кто ищет? КТО-ТО. «Само собой» такого получиться не может."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/157004.html'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/15&lt;wbr /&gt;7004.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо, мы в курсе что нам всяких мансей, лебедей и прочих чудиков подыскивают. Но это не значит, что мы в Азии, наоборот так то.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96029652&amp;style=mine#t96029652</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96028628&amp;style=mine#t96028628</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96027348&amp;style=mine#t96027348</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96022996&amp;style=mine#t96022996</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96017876&amp;style=mine#t96017876</parent>
        </comment>
        <comment id="96031444" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96031444#t96031444</url>
          <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
          <date>2016-07-22 13:30:20</date>
          <text>«Турецкие казаки пишут письмо турецком султану что они не турки» )))&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="96036308" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96036308#t96036308</url>
              <user name="mayorgich" username="mayorgich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124552571/73546914" height="100" width="73" />
              <date>2016-07-22 13:53:58</date>
              <text>Вы сегодня уже молились за здравие турецкого патриарха, первого среди равных в православной вере?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96031444&amp;style=mine#t96031444</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96017876&amp;style=mine#t96017876</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96021204" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96021204#t96021204</url>
      <user name="bvv73" username="bvv73" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125682642/45497277" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 11:57:44</date>
      <text>Чем конечно Гитлер замечателен - так это тем, что он организовал заварушку, по итогам которой некие провинциальные "штаты" превратились в мировую сверхдержаву и в результате их бурной деятельности британское мироустройство превратилось в совершеннейший бардак. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96021716" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/256724.html?thread=96021716#t96021716</url>
      <user name="serggrigorchuk" username="serggrigorchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124134181/28981987" height="100" width="100" />
      <date>2016-07-22 11:58:53</date>
      <text>Интересно как происходила передача управления над турецкими масонами от Англии к США? И кто такое решение принимает?</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>