<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-05-09 23:50:00</date>
    <text>(Ответ на вопросы нескольких юзеров в предыдущих ветках. Предупреждаю, что далее следует 500 кб картинок.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вершиной дипломатических контактов являются переговоры на высшем уровне. Причём статус двусторонних переговоров выше. Трёх и многосторонние переговоры это экстерриториальные конференции, часто носящие протокольный характер. А "встреча двух горных вершин", тем более не в Тильзите, а на своей территории, - это случай особый. Такие встречи готовятся долго, и договорённости, там принимаемые, получают дополнительную гарантию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому, между прочим, "Мюнхенский сговор" был гораздо более серьёзным соглашением, чем "пакт Молотова-Риббентропа". Вот если бы пакт был "пактом Гитлера-Сталина"... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Глава СССР до 1943 года не встречался ни с одним из лидеров великих держав. Хотя сами по себе лидеры первого класса время от времени посещают второстепенные или даже третьестепенные страны. И вот СССР при весьма интенсивной дипломатической активности, при вхождении в Лигу Наций и при общем масштабе - не сподобился. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С 1943 года советские лидеры участвовали в нескольких конференциях великих держав, всегда с участием Англии. Но двусторонних встреч не было и в этот период. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что встречаться на высшем уровне с СССР не полагалось по статусу. Никто не хотел общаться с пешками англичан. Если чего надо было, решали вопросы непосредственно с Лондоном. Договор с СССР при этом фиксировали через министров иностранных дел. Самим англичанам тем более было бессмысленно устраивать спектакли переговоров с собственными подчинёнными. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так продолжалось почти 40 лет.  Наконец 15 апреля 1956 года из Калининграда отплыл крейсер "Орджоникидзе". На его борту находились Хрущёв и Булганин (тогда предсовмин). 18 апреля крейсер прибыл в Англию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здесь в обстановке абсолютной секретности были проведены переговоры с высшим руководством Великобритании. Точнее речь шла о подробном инструктаже советских сателлитов. СССР было окончательно решено превратить в платформу для английского ядерного оружия. С этой целью в состав делегации были включены руководители советской науки,  включая якобы "засекреченных" и "невыездных" Туполева и Курчатова. Именно в это время стало ясно, что атомная война продлится несколько дней и при двустороннем атомном конфликте приведёт к гарантированному уничтожению обоих противников. Таким образом, англичанам оставалось только спровоцировать обмен термоядерными ударами между США и СССР, а затем ввести на их территории небольшие гуманитарно-оккупационные соединения. На свинцовых вездеходах и в скафандрах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для этого следовало модернизировать советское атомное оружие и особенно средства доставки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одновременно был отдан приказ о демонтаже советского надводного флота, ненужного для тотальной ядерной войны. (Характерно, что сам "Орждоникидзе" вскоре продали Индонезии. Причём индонезийцы не смогли его правильно эксплуатировать, быстро поломали и превратили в плавучую тюрьму.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вскоре англичане запустили с территории СССР первый спутник, а ровно через пять лет - человека. Английская королева приняла Гагарина и подарила ему водные лыжи (англичане остроумные люди). Лыжи подарили и всему советскому народу. В Москве была принята "Программа построения коммунизма" с самыми фантастическими обещаниями. Акция выглядела абсурдно, так как в "Программе" была масса конкретных цифр и дат. Вроде бы пропагандистский ляп недостойный даже мелкого демагога. Но программу никто выполнять не собирался. Через 2-3 года в третьей мировой войне погибло бы (оптимистическая оценка) 60-80 млн. человек, а все крупные и средние города России превратились бы в радиоактивные кратеры.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако первый удар в третьей мировой войне должна была нанести Америка. Только в этом случае Англии удавалось сохранить маскировку и получить повод для блокирования американских сил на своей территории, а также для уклонения от участия в военных действиях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С этой целью предполагалось организовать блокаду, а затем аннексию Западного Берлина. Если этого окажется недостаточно, планировалось нанести удар по лицу: организовать переворот в какой-нибудь стране, традиционно контролируемой США. Лучше всего на Кубе. Сам по себе такой переворот был бы вещью относительно заурядной. Было такое в Латинской Америке много раз. Достаточно вспомнить историю Чили в первой половине ХХ века: там альенды и пиночеты играли в англо-американскую чехарду десятилетиями. Но в данном случае английский карбонарий должен был внезапно трансформироваться в записного коммуниста и превратить страну в военного союзника СССР вплоть до размещения атомного оружия на своей территории. Если же и этот казус белли окажется недостаточным, было решено прибегнуть к жёсткому и старому, как мир варианту, - убийству президента США явным советским агентом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь несколько фото. "Альбом хоррошь, бросает в дрожжь".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Годовщина резидента английской разведки Фрея, в миру Владимира Ильича Ульянова. На ритуальном камлании нет местного генерал-резидента. У Хрущёва дела поважнее.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/013.jpg"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Осмотр атомного реактора, собранного учёными метрополии. На реактор пялится "секретный" "учёный" Курчатов. Обратите внимание на подпись - в 1956 году о Курчатове в СССР знать не полагалось.   &lt;br /&gt;По странному стечению обстоятельств через 2 года в СССР открылась первая промышленная АЭС. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/014.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Зачем Хрущёв взял Туполева и Курчатова в Англию? Официальная версия - "хвастаться". Можно предположить, что на этой фотографии Курчатов срезает учеников Резерфорда. "Что такое труба, пыхтелка, по рельсам быстро тарахтелка?" Правильный ответ: "Шайтан-арба". "Всэ былы паражены."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/015.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Волчата учатся летать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/016.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Булганин и Хрущёв чем-то очень похожи друг на друга. Я долго думал чем, и наконец понял: и тот и другой - ряженые. Один косит под русского интеллигента, второй под русского хама. И оба карикатурно переигрывают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/017.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6. Торжественный завтрак. Дальше, надо полагать, будет обед во дворце и ужин в фартуках.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/018.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7. Англичане очень любят домашних животных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/019.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме этих фотографий никакой информации о поездке нет. Там не было подписано ни одного серьёзного документа, а визит продолжался 9 дней. По дипломатическому этикету срок очень большой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее одна информация всё же просочилась. Свойства настолько чудовищного, что по этому "зубу динозавра" можно себе представить общий фон "Лондонского похода". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;29 апреля 1956 года англичане объявили об исчезновении Лионэла Крэбба, известного водолаза-диверсанта. Крэбб совершал "испытательное погружение" рядом с "Орджоникидзе". Через год обнаружили его труп. У трупа была отрезана голова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Объяснения этому факту до сих пор приводятся самые детские. Например, Крэбб хотел изучать винт советского крейсера, винт специально включили и ему срезало голову. Интересно, авторы версии хоть представляют себе размер винта крупного корабля? Это всё равно что отрезать голову шагающим экскаватором. Другие говорят, что коварные англичане хотели взорвать "Орджоникидзе", чтобы убить гениальных Туполева и Курчатова. Это я и комментировать не буду. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же произошло реально? Очевидно смерть водолаза связана с "Орждоникидзе". Его целью были никакие не винты (удивили англичан винтами), а советские вип-персоны. Английский главдиверсант был военным практиком в небольших чинах и осуществлял операцию военной разведки. Но в результате заглянул не в тот иллюминатор и увидел то, что ему видеть не полагалось. После этого заметался и был убит своими. Советские его бы задержали или убили обычным способом. Имели полное право, инцидент был бы благополучно замят. Но убить методом декапитации, никому об этом не сообщить, да ещё выбросить труп за борт как улику. КРАЙНЕ маловероятно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История, празднично начавшаяся с "водолаза без головы" имело далеко ветвящееся продолжение. Например такое: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;22.11.63 &lt;br /&gt;В Далласе убит президент Кеннеди. Ранен губернатор Техаса Джон Коннели. Ли Харви Освальд через 30 мин. после покушения застрелил патрульного полицейского и ещё через 50 мин. арестован в кинотеатре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;24.11.63 &lt;br /&gt;Джек Рубинштейн убивает Освальда. Мотивировка: “избавление Жаклин Кеннеди от ненужных переживаний”. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;04.64&lt;br /&gt;Застрелен Билль Хантер, обыскавший квартиру Рубинштейна через несколько часов после того, как тот убил Освальда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;10.64&lt;br /&gt;От удара в шею погиб репортёр Джим Коес, помощник Билля Хантера.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;09.65 &lt;br /&gt;Машина сбивает проститутку Розу Шэреми, важного свидетеля по делу Рубинштейна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;12.65&lt;br /&gt;В результате автомобильной катастрофы гибнет таксист Уильям Уолли, после покушения вёзший Освальда из книжного склада. (Так же погибает железнодорожник Лео Бауэрс, видевший странных людей во время покушения.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;11.66&lt;br /&gt;Джемс Уоррел-младший - свидетель по делу Кеннеди, видевший выбегающего из книжного склада человека, погибает в автомобильной катастрофе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;01.67&lt;br /&gt;В тюрьме скончался Рубинштейн. Одна версия: "молниеносный рак", другая "тромб в лёгком" (сидел - упал).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;06.68 &lt;br /&gt;Убийство Роберта Кеннеди, побеждающего на президентских выборах. Убийца Серхан Серхан, иорданец. Пулевое ответстие находится под углом, с которого обвиняемый выстрелить не мог. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это только часть погибших в результате "расследования" убийства президента.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что было реально? Освальда подмели, так как на первом же допросе он дал бы исчерпывающие показания о советской вербовке, русской жене и о работе в 1959-1961 годах на минском заводе радиодеталей. Никакого президента и полицейского он не убивал - его использовали вслепую и подставили. Но доказать это при его послужном списке было невозможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рубинштейн был еврейским мафиози, сотрудничавшим с тайной полицией, убил Освальда по приказу. Далее было запущено несколько издевательских версий, вплоть до педерастов-шизофреников (расследование Гаррисона) и инопланетян. По всем этим версиям, даже самым абсурдным, американцы стали убивать всех подряд. В результате так никто и не выдвинул самой простой и самой очевидной версии - версии второго Сараева.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь о реакции противоположенной стороны: 15 октября 1964 в один день англичане смели щёткой и Хрущёва и свой кабинет министров. Наступила новая эпоха использования СССР в народном хозяйстве Британской империи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так американцы СПАСЛИ МИР. Да и меня лично. Изжарился бы я в Москве в декабре 1963 года. Вместе с родителями и 8 миллионами москвичей. Если бы у американцев, кроме ЦРУ, не работала параллельная разведка, целиком специализирующаяся на Англии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но главное, американцы вскоре разместили ракеты среднего радиуса действия в Европе и провокация войны стала бессмысленной. Тогда англичане решили интегрироваться в Европу (на ОСОБЫХ условиях), СССР при этом отводилась относительно терпимая роль максимального изматывания американцев гонкой вооружений. Параллельно проводилась окончательная дебилизация русских (для облегчения разрезания России на куски и для избежания даже гипотетической ситуации "задавания вопросов"). План перестройки был принят не позже начала 70-х, перед вступлением Англии в ЕС. 1970-1985 - измот Америки, 1985-2000 демонтаж СССР, т.е. БЯП (Британской ядерной платформы) и интеграция сначала восточной Европы, а затем западной части СССР в ЕС.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, чуть не забыл. А когда был первый визит лидера-тяжеловеса в СССР? В феврале 1959 года. Как нетрудно догадаться, это был премьер-министр Великобритании Макмиллан. Но дело не в этом. Из Москвы Макмиллан поехал не в Лондон, а в Париж, из Парижа... в Бонн (!), из Бонна... в Оттаву (!!), из Оттавы... в Вашингтон (!!!). Целый месяц Англия живёт без премьер-министра и министра иностранных дел. Все внутренние дела побоку. О чём же беседует Макмиллан с де Голлем, Аденауэром, Дифенбейкером и Эйзенхауером? Оказывается "информирует об итогах визита в СССР". Приедет в Париж и неделю информирует, рассказывает о посещении колхоза "Коммунист". Проинформировал и на задних лапках в Бонн. Снова "информировать".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле Лондон добивался права считать СССР независимым государством, способным хотя бы фиктивно вести двусторонние переговоры на высшем уровне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добился. Вскоре Хрущёв поехал в Америку и стал там изображать из себя говно. Например, стучать ботинком в ООН. Темперамент взыграл у Никиты Сергеевича. Не приучил его товарищ Сталин за 25 лет контролировать свои эмоции и тщательно просчитовать что, кому, где, зачем и как говорить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А на кого Хрущёв ботинком стучал? На Макмиллана и стучал. Англичане, повторяю, остроумные люди.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё пара фотографий: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;8. "Через четыре года здесь будет город-ад". (Справа с оселедцем человечек хорош.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/020.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;9. "Наши цели ясны, задачи определены. За работу, товарищ Хрущёв!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/021.jpg"&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>97. "НЕТ, РОДИОН РОМАНОВИЧ, ТУТ НЕ НИКИТКА. ТУТ ДЕЛО ФАНТАСТИЧЕСКОЕ, СТРАШНОЕ."</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/24889.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/25403.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1020913" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1020913#t1020913</url>
      <user name="Capharnaum" username="capharnaum" />
      <date>2004-05-09 15:09:17</date>
      <text>&lt;i&gt;Вскоре англичане запустили с территории СССР первый спутник, а ровно через пять лет - человека.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно поинтересоваться, в чем, по Вашему состояло участие англичан в этих событиях? Была ли "Семерка" произведена целиком в Великобритании, или только какая-то ее часть? Или ее изготовили в СССР, но по английским чертежам? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понимаете, в отличие от ядерного оружия, где действительно существует стадия производства, к которой допущен &lt;i&gt;очень&lt;/i&gt; узкий круг людей, в ракетной технике все более-менее на виду. Думаю у каждого здесь присутствующего есть знакомый, так или иначе связанный с Минобщемашем, так что проследить все стадии производства "изделий" не составляет труда. Поэтому мне и интересно, где, по Вашему, в этой производственной цепочке спрятались англичане? </text>
      <subject>С этого места, пожалуйсиа, поподробнее.</subject>
      <comments>
        <comment id="1022449" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1022449#t1022449</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-10 00:30:34</date>
          <text>&amp;gt;Можно поинтересоваться, в чем, по Вашему &lt;br /&gt;&amp;gt;состояло участие англичан в этих событиях?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В передаче ноу хау. Советская пропаганда подаёт прорыв в космос (и в ядерной физике) как результат необыкновенной гениальности советского человека. Слов нет, гениальность требовалась уж совсем исключительная: трёть русских учёных погибла, треть эмигрировала, треть крутилась в колесе советского ада: лагерь-шарашка-выпустили, лагерь-шарашка-выпустили. В стране свирепствовало восточное мракобесие, громили генетику, кибернетику, теорию относительности. Перерубили все контакты с мировым научным сообществом. И вдруг "расцветает сто цветов, соперничает сто школ". ГЕНИИ. После 1991 года схемка забуксовала. Ничего, её тут же улучшили: не выдающиеся гении, а гении просто. Выдающиеся гении это Берия, Кобулидзе, Деканозошвили и прочие штирлицы. Они похитили у наивных американцев секреты атомного оружия, они вывезли в Казахстан немецкую ракетную технику и на её основе разработали советские носители. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле всю документацию передали англичане. На 90% - свою, на 10% - добытую шпионажем. Настоящем - не грузинским, а английским. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что делали советские? Осуществляли техническое воплощение. Байконур строили рабы, в урановых шахтах погибали рабы. Над рабами стояли бериевские надсмотрщики. Под плёткой этих же надсмотрщиков работали немногочисленные советские (после 45-го и трофейные немецкие) специалисты. Точно так же строили воздушный и военно-морской флот. Для Англии. &lt;br /&gt;Но Англия тоже не сидела сложа руки. Представьте себе, что такое сделать атомную бомбу при тогдашнем уровне техники. Дело ведь не в идее - она, в общем тривиальна. Хотя до неё тоже нужно додуматься, да и правильно подобрать расщепляющейся материал. Руду добыть, если есть, тоже не проблема. Главное это огромные химические заводы со сложными технологическими цепочками. Каждый завод - это вагон технической документации: чертежи, схемы, формулы, инструкции. Всё это делается годами, сотнями специалистов, практически с нуля. Как это можно "украсть" - непонятно. Чертёж нового шасси у истребителя - это понятно. Но украсть "чертёж" авиционного завода. Его можно только ПОЛУЧИТЬ. В виде трёхста аккуратно пронумерованных папок технической документации. Да ещё  человек 20 зарубежных специалистов должны поработать на месте. Так СССР получал свои автомобильные и авиационые заводы. Так он получил и атомные заводы, и космические. Откуда? Проследить не сложно - варианта всего два. &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: С этого места, пожалуйсиа, поподробнее.</subject>
          <comments>
            <comment id="1023473" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1023473#t1023473</url>
              <user name="Катя Татаринова" username="katyat" />
              <date>2004-05-10 01:20:08</date>
              <text>Не могли бы Вы подробнее про разгром теории относительности? Ее разгоняли вместе с електродинамикой или все-таки электродинамику не тронули, так как Максвелл был англичанин? Только не на уровне "Философского словаря" 1954 года, а про хоть какое-нибудь гонение на теорию относительности.</text>
              <subject>Re: С этого места, пожалуйсиа, поподробнее.</subject>
              <comments>
                <comment id="1029105" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1029105#t1029105</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-05-10 12:18:07</date>
                  <text>Простите, а Вы считаете, что "Философский словарь" это одно, а система высшего образования - другое? По этому словарю кандидатский минимум сдавали. И написали этот словарь не чудаки из провинции, а ведущие партийные идеологи. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: С этого места, пожалуйсиа, поподробнее.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1030897" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1030897#t1030897</url>
                      <user name="Катя Татаринова" username="katyat" />
                      <date>2004-05-10 14:13:24</date>
                      <text>Да, я считаю что изучение физики в системе высшего образования шло не по "философскому словарю". СТО (речь же идет о ней, наверное) является стандартной частью курса физики и частью, например, электродинамики. Неизучение ее такая же бессмыслица, как и неизучение вычитания в курсе арифметики. Уж не говоря о том что мой отец в 54 году уже учился в ВУЗЕ. Конечно, я читала его учебники в молодости. Никаких идеологических закидонов в них не было. Некоторые книги были лучше, чем те, что издавались позже, более основательные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кандидатский минимум мы все сдавали, как и гос по философии. Мне досталась любимая тема "семья и брак" и я с удовольствием рассказывала про расцвет ИПЛ (индивидуальной  половой любви) при социализме. Но как и с физикой мало кто руководствовался изученным на МЛФ в практической жизни.</text>
                      <subject>Re: С этого места, пожалуйсиа, поподробнее.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1032945" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1032945#t1032945</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-05-10 15:57:24</date>
                          <text>Видите ли, точное знание можно представить в виде плоскостной картинки. Такой пазл, который собирают учёные. Философия - это объёмное знание ни о чём. Сама по себе она бессодержательна. Но если научить философствовать учёного, его мышление приобретает третье измерение. Он может переставлять элементы пазла, переходя в другую плоскость. Такая перестановка и есть момент истины, "инсайт". Нет философии - культура преподавания в университете опускается до уровня техникума, т.е. совокупности частных технических приёмов.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Марксизм-ленинизм - это масонская тарабарщина самого низкого пошиба. Дебилятор, отучающий людей мыслить. Более того, приучающий молодых учёных лгать и пресмыкаться перед деревенскими дураками. А учёный - прежде всего человек свободный и честный. И потом учёный это человек, принадлежащий к определённой корпорации, у него есть корпоративная гордость. Профессиональное образование есть всегда и корпоративное воспитание. Воспитание в советском ВУЗе было такое. Стояла облокотившись о косяк деревенская харя со спичкой в углу рта и через гнилозубый рот пьяно бубнила:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Эйнштейн, ёб твою мать, дебил блядь; Винер хуесос очкастый; Мендель проститутка ёбаная; Аристотель фашист. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мимо студентик хочет прошмыгнуть, а ему:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Стояяять, сучёнок. Покажь книгу. Ленин где?   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно, конечно, маскироваться, можно придуриваться, можно делать вид, что ничего не происходит. Только научное исследование это всегда прыжок выше головы. На это уходят все силы. Перепрыгнуть через штакетник можно и в клоунском костюме с гигантскими ботинками, а вот жить так серьёзно, выкладываться полностью не получится. Получится у одного из десяти, и то навряд ли. Отсюда и возник советский "физтех": хорошие ребята, настоящие учёные. И половина - с нашлёпками на носу и сломанной жизнью.   &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: С этого места, пожалуйсиа, поподробнее.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1030897&amp;style=mine#t1030897</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1029105&amp;style=mine#t1029105</parent>
                    </comment>
                    <comment id="56296945" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=56296945#t56296945</url>
                      <user name="Artyom Belan" username="Artyom Belan" type="I" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111770195/39549778" height="50" width="50" />
                      <date>2012-10-05 11:15:15</date>
                      <text>Извините, мне любопытно: Вы тролль или на самом деле верите во всю ту пургу, что пишете?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1029105&amp;style=mine#t1029105</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1023473&amp;style=mine#t1023473</parent>
                </comment>
                <comment id="1037041" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1037041#t1037041</url>
                  <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                  <date>2004-05-11 01:31:31</date>
                  <text> середины 30х и до войны СТО сильно критиковалась и была заменена социалистической теорией больших скоростей ( с другими формулами , хотя и близкими к Лоренцевским)</text>
                  <subject>Re: С этого места, пожалуйсиа, поподробнее.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1037297" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1037297#t1037297</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2004-05-11 02:42:38</date>
                      <text>Почему же только до войны: &lt;br /&gt;&lt;a href="http://russcience.chat.ru/document/letters/fock52.htm" rel="nofollow"&gt;см. например это&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Статья написана с позиций масонской триалектики Краузе - особенность религиозного сознания в том, что фанатик постоянно с кем-то "борется". Но факты и документы хорошо передают общий уровень культуры в советской физике того времени: "Зачем шляпу надел".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: С этого места, пожалуйсиа, поподробнее.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1041137" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1041137#t1041137</url>
                          <user name="Катя Татаринова" username="katyat" />
                          <date>2004-05-11 16:21:45</date>
                          <text>у меня в Москве лежит номер ЖЭТФа - кажется, за 56 год. В нем примерно треть статей - что называется "основополагающие", "исторические" и пр. Вряд ли их написали англичане, так как уровень английской физики после войны был не особенно высок по сравнению с Россией и Америкой.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу критики философии Эйнштейна  - какое это имеет отношение к обучению студентов тому, как перекрывать Енисей и делать бомбы?&lt;br /&gt;А вообще народ ругался почем зря всегда - просто часть этой ругани сначала табуируется, а потом вытаскивается в политических целях. Не будь табу - не было бы эффекта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Б 50 годы никаких проблем с "философским толкованием" СТО  не было. Это как в анекдоте про партизан "а чьи поезда мы 20 лет взрываем?"  С квантовой механикой и особенно релятивистцкой действительно есть разные мнения ... и мнение А.Э. не является общепринятым, а скорее его противника Бора.</text>
                          <subject>насчет уровня культуры</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1037297&amp;style=mine#t1037297</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1037041&amp;style=mine#t1037041</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1023473&amp;style=mine#t1023473</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1022449&amp;style=mine#t1022449</parent>
            </comment>
            <comment id="1024497" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1024497#t1024497</url>
              <user name="Capharnaum" username="capharnaum" />
              <date>2004-05-10 07:19:26</date>
              <text>Давйте все таки сосредоточимся на ракетной технике. В производстве ядерного оружия действительно имеется колоссальная экстенсивная база, увенчанная неким прикрытым ширмочкой циклом, содержащим то, что американцы называют CNWDI. За этой ширмочкой можно и англичан спрятать, и черта с рогами. Поэтому на ЯО я и не хотел бы отвлекаться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот, про ракеты. Отметим сначала следующие факты:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) В 1945 году &lt;i&gt;никто&lt;/i&gt; в мире не умел делать МБР. Предположение, что кто-то умел, но держал умение в тайне - не проходит. Во время &lt;i&gt;той войны&lt;/i&gt; разработки шли прямо с испытаний на фронт (а иногда и до испытаний, cf "Малыш"). Умел бы кто - применил бы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) В 1957 году МБР были успешно испытаны. Доказательство - "бип-бип-бип" со спутника, который от МБР отличался только временем работы третьей ступени.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким образом, за 12 лет была разработана новая техника. Вы утверждаете, что ее разработали англичане, и передали документацию в СССР, на долю которого оставалась только работа по сборке и запуску. Заметим, что в силу особенностей этой техники (в частности, запас прочности практически всех ее узлов составляет 1,2 - с большим запасом изделие просто не взлетит), разработка требует постоянных испытаний всех узлов, в том числе - летных испытаний. Вопрос - где эти испытания проводились? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно невероятным мне представляется предположение, что весь цикл НИОКР, с летными испытаниями, делался бы англичанами (скажем, в Австралии). Вы представляете себе ситуацию - Великобритания уже имеет собственный носитель, способный к выводу спутника, и вдруг, вместо того, чтобы запускать его самой, передает всю технологию СССР? При том, что официально Великобритания запустила свой первый (и до сих пор &lt;a href="http://www.sciencedaily.com/encyclopedia/prospero_x_3" rel="nofollow"&gt;единственный&lt;/a&gt;) спутник на собственном носителе только в 1971 году? Никаких рациональных оснований скрывать космическую программу я не вижу. Если уж англичане объявили об испытании своей бомбы в 1952-м, и после этого открыто развивали и испытывали свое ЯО, то чего уж со спутниками-то стесняться? В отличие от ядерного оружия, наличие спутников на орбите ну никак не делает нацию более привлекательной целью для удара.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другой вариант мог бы состоять в том, что весь НИОКР производился на территории СССР, но "под руководством английских специалистов". Но Вы представляете себе уровень кооперации между инженерами, какой такое сотрудничество предполагает? Это не "300 папок технической документации", это впору уже английский рабочим языком в МОМе делать... Да и опять-таки, в результате англичане получили бы тот же самый работающий носитель, который они почему-то не применили, а вместо этого мучались с неудачными разработками вроде Black Knight и Black Arrow...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что вопрос "где же производились НИОКР по межконтинентальным баллистическим ракетам между 1945 и 1957 годами?" пока что остается без ответа.  </text>
              <subject>Зато мы делаем ракеты</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1022449&amp;style=mine#t1022449</parent>
            </comment>
            <comment id="1026801" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1026801#t1026801</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-05-10 11:37:15</date>
              <text>&amp;gt; Вскоре англичане запустили с территории СССР первый спутник, а ровно &amp;gt; через пять лет - человека.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;октябрь 1957 - апрель 1961 &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меньше 4 лет получается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: С этого места, пожалуйсиа, поподробнее.</subject>
              <comments>
                <comment id="1028337" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1028337#t1028337</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-05-10 12:08:34</date>
                  <text>Имеется ввиду пять лет со дня переговоров. А в общем советую Вам мелкие неувязки, опечатки, оговорки и т.п. великодушно не замечать. Речь-то не об этом. Тем более устная. Плохо, когда человек "ошибается" в свою пользу, то есть занимается злонамеренными подтасовками. </text>
                  <subject>Re: С этого места, пожалуйсиа, поподробнее.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1029617" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1029617#t1029617</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2004-05-10 12:31:42</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич, я Ваш совет приму к сведению, но поймите и Вы меня: даты запуска спутника и полета Гагарина у всех на слуху, так что мне слишком бросилось это в глаза. Я даже и не помышлял Вас в чем-то уличить или продемонстрировать свою "ученость". Тем более, что моё замечание ничего и не меняет.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: С этого места, пожалуйсиа, поподробнее.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1028337&amp;style=mine#t1028337</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1026801&amp;style=mine#t1026801</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1022449&amp;style=mine#t1022449</parent>
            </comment>
            <comment id="1051889" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1051889#t1051889</url>
              <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
              <date>2004-05-13 07:44:18</date>
              <text>Самый задрипанный немецкий инженер из Пеннемюнде, вывезенный СМЕРШем в СССР и, естесственно, немедленно упрятанный там в шарашку, разбирался в ракетостроении на порядок лучше, чем все британские ученые и инженеры вместе взятые. Это по состоянию на май-июль 45-го, конечно. А таких немцев была не одна сотня, включая ближайших к фон Брауну людей.     </text>
              <subject>Re: С этого места, пожалуйсиа, поподробнее.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1022449&amp;style=mine#t1022449</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1020913&amp;style=mine#t1020913</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1021169" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1021169#t1021169</url>
      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
      <date>2004-05-09 16:55:54</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а знаком ли Вам автор Richard J. Aldrich? Просто интересно Ваше мнение.</text>
      <subject>Вопрос из зала.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1021425" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1021425#t1021425</url>
      <user name="morky" username="morky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
      <date>2004-05-09 18:31:28</date>
      <text>Дела, без шуток, страшные. Но и в этой конкретной версии тоже есть неувязки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неувязка главная. &lt;br /&gt;Всем &lt;i&gt;знающие&lt;/i&gt; люди в курсе, что СССР – пешка Англии, поэтому с ней &lt;u&gt;даже не разговаривают&lt;/u&gt;. Однако, когда СССР провоцирует мир к обмену ядерными ударами, то бомбить будут именно пешку СССР, а не хозяина Англию. Потому что, мол, за четыре года до того лично приезжал премьер-министр Англии, и всех &lt;i&gt;знающих&lt;/i&gt; людей убеждал, что пусть Москва теперь будет сама по себе, а они, англичане, теперь Москве никто, и за нее не отвечают. &lt;br /&gt;&lt;i&gt;Знающие&lt;/i&gt; люди верят английским джентльменам на слово. Если сказали, что они тут не при чем, значит не при чем. Это сама СССР войну провоцирует. На Англию никто и не подумает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неувязка вторая. Карибский кризис. Все идет по сценарию Англии. Возможно, Хрущеву достаточно было не брать трубку – и вот она, желанная Англией война. Как так получилось, что войны не произошло? Хрущев отбился от рук?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неувязка поменьше. Англия тайно готовит СССР к войне, однако неожиданные 9-дневные визиты Хрущева с Туполевым с Курчатовым – широко освещаются в прессе. Это чтобы запутать &lt;i&gt;знающих&lt;/i&gt; людей?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И совсем маленькая неувязка. Водолазы в иллюминаторы не заглядывают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, эта версия дела не проясняет.</text>
      <comments>
        <comment id="1022705" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1022705#t1022705</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-10 00:33:50</date>
          <text>&amp;gt;Однако, когда СССР провоцирует мир к обмену ядерными ударами, &lt;br /&gt;&amp;gt;то бомбить будут именно пешку СССР, а не хозяина Англию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как Вы себе это представляете? Заявить в конгрессе, что СССР это Англия? Так люди в лицо над таким Дмитрием Евгеньевичем рассмеются. Политика искусство возможного. Поэтому США, чтобы напасть на Испанию, пришлось взрывать свой военный корабль, в Перл-Харборе - подставлять военный флот, а 911-го таранить самолётами небоскрёбы. Иначе нельзя было начать войну. А здесь войну нельзя было предотвратить. После признательных показаний Освальда пошла бы цепная реакция, и очень быстрая. Даже Карибский кризис удалось остановить с большим трудом. Люди уже потихоньку из городов разъезжаться стали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Знающие люди верят английским джентльменам на слово.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Увы. Николай II поверил. Уж на что лиса был. С чего революция началась: он сделал министром внутренних дел Протопопова под личную гарантию английского короля. То есть ему сказали: "ТАМ всё будет тихо". И с Протопоповым имел разговор самый подробнейший. Но не рассчитал. АНГЛИЧАНЕ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Неувязка вторая. Карибский кризис.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американцы пошли на отказ от размещения атомного оружия в Турции. Это создавало для Англии дополнительные преимущества и было расценено как частный успех.  Да и просто казус белли размывался. Ведь Англии нужен был "бельгийский вариант". Чтобы на голубом глазу, на законных основаниях кинуть США, как они кинули Германию полвека назад. Англии ведь тоже надо было действовать легально. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Англия тайно готовит СССР к войне, однако &lt;br /&gt;&amp;gt;неожиданные 9-дневные визиты Хрущева с Туполевым с Курчатовым&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Официально всё подавалось с точностью до наоборот. Знаете когда был Коминтерн ("Коминформ") ликвидирован? 17.04.1956, то есть с борта "Орджоникидзе". До этого Англия планировала третью мировую войну как многолетнюю колоссальную бойню между США и СССР&amp;Китай. Типа Кореи умноженной на сто. Отсюда строительство советского флота, отсюда оголтелая коммунистическая обработка стран третьего мира. А тут ничего этого стало не надо. Англии надо было представить СССР самостоятельным, в общем стремящимся к лучшему, но несколько хамоватым государством. Поэтому они запустили СССР на международную арену. СССР должен был спровоцировать США и одновременно выглядеть в глазах мирового сообщества жертвой. Т.е. визит Хрущёва убивал двух зайцев.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Водолазы в иллюминаторы не заглядывают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, голубчик, это же ирония. Поставил несколько коробочек на корпус или типа того. "Прослушка".  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в общем правильно вопросы задаёте. Логично.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="1023985" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1023985#t1023985</url>
              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
              <date>2004-05-10 04:05:33</date>
              <text>&amp;gt;А как Вы себе это представляете? Заявить в конгрессе, что СССР это Англия? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну зачем же так грубо. Например вот так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1.	Снимают фильм о том, что Ленин и Ко. – немецкие шпиены. Назовем его, к примеру „The Red Puppets“.&lt;br /&gt;2.	Какой-нибудь прохвессор , а лучше два пишут книгу „The Great Zombiemakers” или „The British Voodoo“ где доказывается, что Ленин и Ко. шпиены-то не немецкие, а английские. Книжка дает резонанс.&lt;br /&gt;3.	Комиссия по антиамериканской деятельности начинает расследование.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Разоблачение.</subject>
              <comments>
                <comment id="1031153" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1031153#t1031153</url>
                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                  <date>2004-05-10 14:22:14</date>
                  <text>Я уже почти плачу. Дмитрий Евгеньевич, будьте так любезны, ответьте мне. ГДЕ КОНТРИГРА?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот Вы пишете, что американцы знают англичан как облупленных. И специальная разведка у них даже есть. А результаты где?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англичане в 17 начинают заниматься чудовищных масштабов зомбоводством. Проходят слушания в конгрессе. Ху из мистер Ленин? Совещаются, совещаются. Тут Черчилль пишет статейку «Евреи бывают разные: хорошие и красные». Верят! Мало того -постепенно начинаю налаживать отношения и даже участвуют в создании военной мощи (Форд). Что, боялись они англичан, что ли? Да нет, после ПМВ заставили англичан ограничить размер флота.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее. 40 год. Черчилль прибегает со слезами на глазах: дайте хоть что-нибудь, воевать нечем. Нет чтобы послать его  - «Колесуй отседа, алканавт ржавый! Сами надували, сами и расхлебывайте». Дают. Последнюю рубашку, можно сказать. Все 700 шт 37мм ПТО. Больше просто нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После войны вообще, практически, запрещают британцам иметь флот. И тут же передают ядерные технологии. ВРАГАМ. ЗАКЛЯТЫМ ВРАГАМ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англичане передают ядерные секреты СССР. И что? А ничего. Вопрос даже не поднимается. Тут и война в Корее. Нет, чтобы американцам смекнуть, что Мао-то, тот еще агент, да задать пару вопросов союзничкам. Ан нет. Бьются, как дураки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, ТАКОЕ. Президента грохнули! Тут бы любой озверел. Нет, все шито-крыто. Докапаться не до чего? Я вас умоляю, докапаться и до столба можно. Взрывали же «Мэн», сами взрывали. И 9-11 сами. Захотели бы  - придумали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как же так? Это же уже какой-то идиотизм. «Подставь другую щеку». Там же организации по ЮК работают. Почему ничего нет? ВООБЩЕ НИЧЕГО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И еще. Почему Туполев? Везли бы тогда Королева, раз на ракеты решили перейти.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Разоблачение-2</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1023985&amp;style=mine#t1023985</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1022705&amp;style=mine#t1022705</parent>
            </comment>
            <comment id="1024241" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1024241#t1024241</url>
              <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
              <date>2004-05-10 04:34:18</date>
              <text>&amp;gt;Даже Карибский кризис удалось остановить с большим трудом. &lt;br /&gt;&amp;gt;Люди уже потихоньку из городов разъезжаться стали.&lt;br /&gt;Ха! Помню-помню. У нас тогда занятия в первом классе отменили.&lt;br /&gt;Так и сказали : "скоро начнётся война, идите по домам" -&lt;br /&gt;Народ ломанулся по магазинам, а они (сюрприз) закрыты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1022705&amp;style=mine#t1022705</parent>
            </comment>
            <comment id="30433521" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=30433521#t30433521</url>
              <user name="hvostich" username="hvostich" />
              <date>2009-12-23 22:32:08</date>
              <text>"&amp;gt;Знающие люди верят английским джентльменам на слово.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Увы. Николай II поверил. Уж на что лиса был. С чего революция началась: он сделал министром внутренних дел Протопопова под личную гарантию английского короля. То есть ему сказали: "ТАМ всё будет тихо". И с Протопоповым имел разговор самый подробнейший. Но не рассчитал. АНГЛИЧАНЕ."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, во-первых, где доказательства, что Н2 поставил Протоповова с подачи английского короля, а не жены под влиянием Распутина?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, Вы что-то путаете. ЛИСА не ставит министров по указке английского короля. По указке английского короля ставит министров либо подлец, либо человек, которого к этому вынудили. Ни того, ни другого, в исторической картине не просматривается. </text>
              <subject>Н2-ЛИСА???</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1022705&amp;style=mine#t1022705</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1021425&amp;style=mine#t1021425</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1021681" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1021681#t1021681</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-09 19:40:15</date>
      <text>&lt;a href="http://nlo.magazine.ru/philosoph/inostr/2.html" rel="nofollow"&gt;Дэниел Пайпс. "Заговор: объяснение успехов и происхождения "параноидального стиля".&lt;/a&gt;  - "Новое Литературное Обозрение" #1 (41), 2000 г. (фрагменты из книги: Pipes D. "Conspiracy: How the Paranoid Style Flourishes and Where it Comes from" - New York. 1997).&lt;br /&gt;&lt;a href="http://vivovoco.rsl.ru/VV/PAPERS/ECCE/CONSP.HTM" rel="nofollow"&gt;Дж. Энтин. "Теории заговоров и конспиративистский менталитет".&lt;/a&gt; -  "Новая и новейшая история",  #1, 2000 г. </text>
      <subject>Вместо комментария...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1021937" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1021937#t1021937</url>
      <user name="Дормидонт" username="dormidont" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35717724/2601886" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-09 20:32:35</date>
      <text>&lt;a href='http://www.divernet.com/history/crabb696.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.divernet.com/history/crabb69&lt;wbr /&gt;6.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Тут пишут, что когда труп из воды поднимали, голова у него отвалилась и "disappeared". &lt;br /&gt;Повсюду также пишут, что житель г. Хайфа Иосиф Зверкин (Joseph Zverkin former head of Soviet Naval Intelligence)знает как убили Крэбба - выстрелом из мелкашки в голову с палубы. (вот ведь совпадение какое) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уже хотел отправлть пост, как вдруг наткнулся на это:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.pnp.ru/pg_nomers/24549.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.pnp.ru/pg_nomers/24549.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"... Вечером в день прибытия советский лидер дал прием на корабле. Были приглашены видные политики, влиятельные банкиры, предприниматели и другие представители деловых кругов страны.&lt;br /&gt;Прием проходил на освещенной огнями палубе. Это было впечатляющее зрелище. Стоило лишь слегка нагнуться и посмотреть вниз, и в темных водах залива можно было увидеть отражение всего, что происходило на палубе.&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;Но не все на крейсере расслабились, не все поддались усыпляющему спокойствию. Те, кому было положено, неусыпно следили за каждым подозрительным шорохом и звуком..." и т.п. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Класс. </text>
      <subject>Голова мистера Крэбба</subject>
      <comments>
        <comment id="1022961" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1022961#t1022961</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-10 00:36:21</date>
          <text>Вы ещё поищите. Озвучивалась версия, что "Орджоникидзе" был взорван одновременно с "Новороссийском" и это звенья одного и того же Заговора. При этом 1956 год был спокойно исправлен на 1955. Ещё залепуха: "Крэббс? Да это же ж дядя Костя с нашей кафедры. Преподавал технику подводного боя с 1956 года. В 70-х с почётом проводили на пенсию".  &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Голова мистера Крэбба</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1021937&amp;style=mine#t1021937</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1022193" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1022193#t1022193</url>
      <user name="Rezoner" username="rezoner" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28731486/863320" height="68" width="87" />
      <date>2004-05-09 20:40:05</date>
      <text>Забавно, конечно, но в жанре параноидального бреда написано уже много, и поинтереснее.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1023217" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1023217#t1023217</url>
      <user name="Babayasin" username="babayasin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2842189/744402" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-10 00:54:29</date>
      <text>Интересно, что могло помешать Сталину, сосредоточившему в своих руках абсолютную власть, просто послать Англию, а ежели обидится и начнет качать права - сравнять ее с землей? Только одно: не был товарищ Сталин марионеткой англичан. А вы его так обидели. Нехорошо.</text>
      <comments>
        <comment id="1027825" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1027825#t1027825</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-10 11:59:34</date>
          <text>&amp;gt;сосредоточившему в своих &lt;br /&gt;&amp;gt;руках абсолютную власть&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему Вы думаете. что власть Сталина была абсолютной? Власть начальника лагеря абсолютна для заключённых. Но сам по себе он занимает место в иерархии весьма скромное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подлинное устройство СССР знал десяток высших чиновников. Все они были несменяемы и их подчинение Сталину было весьма условным. Ещё несколько сот человек имели общее представление о ситуации. Они также входили в касту небожителей. В их числе было некоторое число интеллигентов. Например, среди литераторов Алексей Толской, Чуковский, Маршак, Пастернак, Замятин, Булгаков, Эренбург и т.д.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="1028593" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1028593#t1028593</url>
              <user name="Babayasin" username="babayasin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2842189/744402" height="100" width="100" />
              <date>2004-05-10 12:10:54</date>
              <text>Прежде всего, Сталин - не начальник лагеря. Он руководитель государства, которое к 1945 году накопило величайший в Европе военный потенциал. Человек, в распоряжении которого находится такая сила, едва ли согласится играть роль чьей бы то ни было марионетки. Более того, он предпримет любые усилия, чтобы скрыть тот факт, что некогда был чьей-то марионеткой. Он попросту уничтожит кукловода.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Кого вы имеете в виду, говоря о десятке несменяемых чиновников? Относятся ли к их числу Троцкий, например? </text>
              <comments>
                <comment id="1033457" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1033457#t1033457</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-05-10 16:08:03</date>
                  <text>&amp;gt;Он руководитель государства,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В том-то и дело, что нет. Вы попали в логический круг.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Кого вы имеете в виду, говоря &lt;br /&gt;&amp;gt;о десятке несменяемых чиновников?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Молотов, Микоян, Берия - однозначно английские небожители первого класса. Второй класс - Коллонтай, Майский, Литвинов, Вышинский. В основном это люди, обеспечивающие связь криптоколонии с внешнем миром и руководители тайной полиции. Т.е. МИД, министерство внешней торговли и ЧК-ГБ. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1028593&amp;style=mine#t1028593</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1027825&amp;style=mine#t1027825</parent>
            </comment>
            <comment id="1028849" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1028849#t1028849</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-05-10 12:11:02</date>
              <text>Вопрос не совсем важен, но все-таки. Меня удивяет появление в этом ряду фамилии Евгения Замятина. Все остальные сомнений не вызывают. Можно было бы добавить Фадеева, возможно, даже Федина. А как возник Замятин? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Я не оспариваю, просто мне любопытно.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Замятин?</subject>
              <comments>
                <comment id="1029873" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1029873#t1029873</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-05-10 12:35:51</date>
                  <text>Замятин был большевиком, до революции прославился наглыми памфлетами, глумящимися над русской армией. В 1916 году уехал в Англию, вернулся в Россиию осенью 1917. В начале 20-х написал гениальный антикоммунистический памфлет "Мы", открыто опубликованный в Лондоне в 1924 году. В Советской России, не смотря на вой коммунистических критиков, вёл себя дерзко, вызывающе. В 1932 году отпущен на Запад по личному приказу Сталина. Замятин оказал очень большое влияние на развитие западноевропейской антиутопии. Это был "любимец". Любимца спасли.  </text>
                  <subject>Re: Замятин?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1030641" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1030641#t1030641</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2004-05-10 13:52:19</date>
                      <text>Мне не сразу пришла в голову версия, что Замятин мог исполнять ту же роль, что и Эренбург (впоследствии), т.е. имелась в виду пропаганда каких-либо идей на Западе. Просто он умер "на боевом посту", и это несколько дезориентировало. Насчет антиутопий всё как раз понятно -  Замятин был одним из первых, и Оруэлл идеи наверняка у него заимствовал. Кстати, мне у Замятина больше нравятся небольшие рассказы, "Часы", например. Несколько в булгаковском духе. Антиутопии, как и фантастика - это несколько не моё.</text>
                      <subject>Re: Замятин?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1029873&amp;style=mine#t1029873</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1034993" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1034993#t1034993</url>
                      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                      <date>2004-05-10 16:37:50</date>
                      <text>Замятин - любимец, можно согласиться. Печатали и отпустили.&lt;br /&gt;Позволю, однако, выразить сомнение по поводу включения Булгакова в список любимцев власти. Издевались, как могли. В могилу загнали. Не увидел ни одной своей строчки напечатанной. И не отпустили. Поясните, пожалуйста, в чём заключалась любовь власти к Булгакову?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, как в свете Вашей схемы выглядят сегодняшние отношения между Англией и Россией? Перевыборы президента, например, тоже made in England?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ещё. При обмене термоядерными ударами достанется всем кроме Англии? И благородные, перехитрившие всех лорды будут хладнокровно попивать свой five o'clock под свист пролетающих мимо ядерных ракет?&lt;br /&gt;Политические игры, борьба за влияние, пинки, мордобой - нормально для политиков. Но ядерная война - самоубийство для ВСЕХ. Или я чего-то не понимаю?</text>
                      <subject>Булгаков?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1036017" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1036017#t1036017</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-05-10 18:15:18</date>
                          <text>Булгакова активно печатали, его пьесы пользовались большой популярностью. Существует мнение, что Сталин испытывал непонятную симпатию к Булгакову. Думаю, симпатия была вполне понятной. Как и Замятин, Булгаков мечтал вырваться из России. Но Сталин его не выпустил. Вокруг это и вращается сюжет "Мастера и Маргариты". Воланд-Сталин может отпустить Мастера из советского ада.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как бы то ни было, но автор "Собачьего сердца" благополучно пережил 37-ой год и умер своей смертью. Считается что товарищ Сталин про него забыл. Но товарищ Сталин ничего не забывал. </text>
                          <subject>Re: Булгаков?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1039857" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1039857#t1039857</url>
                              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                              <date>2004-05-11 14:44:40</date>
                              <text>потому что off topic в этой бурной дискуссии:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, в общем-то, не имела в виду Булгакова журналиста-фельетониста, печатавшегося в "Гудке", да и болезнь и смерть его были спровоцированы (!!!) физическим и психическим истощением (травили и мучали). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Изощрённая любовь тирана к своей жертве... вполне возможно. Нерон во френче.  </text>
                              <subject>шепотом,</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1036017&amp;style=mine#t1036017</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1034993&amp;style=mine#t1034993</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1029873&amp;style=mine#t1029873</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1028849&amp;style=mine#t1028849</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1027825&amp;style=mine#t1027825</parent>
            </comment>
            <comment id="1029361" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1029361#t1029361</url>
              <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
              <date>2004-05-10 12:25:35</date>
              <comments>
                <comment id="1031409" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1031409#t1031409</url>
                  <user name="ostsee" username="ostsee" />
                  <date>2004-05-10 14:39:24</date>
                  <text>И.В. очень берег свое здоровье. Да и цену своему величайшему военному потенциалу знал лучше других. Человек еле-еле отбился от Гитлера, несмотря на свой колоссальный перевес в экономике, технике, людях несколько раз был на волосок от гибели (напр. потери РККА за 1941 - 23 тыс. танков, 24 тыс. самолетов). Не хватало ему новых приключений с Лондоном и Штатами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому в 1945-1953 он отъезжал при каждом американском нажиме. С пыхтением, с внутренней пропагандой, но отъезжал: в Иранском Азербайджане и в Греции-Турции, в Берлине. Хотел и в Китае отъехать, да товарищ Мао не дал. Ким Ир Сен просто втравил старика в войну против его воли. Также известно, что в 40-50-х националисты Украины, Прибалтики, Польши и прочей Восточной Европы поддерживались англо-американцами достаточно прямо (финансирование, логистика, часто забрасывались самолетами союзников на советскую территорию и в советскую зону). СССР возмущался, но сам подобных мер не принимал. Чего-то опасался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Какая тут война с англо-американцами без флота, без тяжелых бомбардировщиков. С покрытым лагерями Дальним Востоком... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О храбрости ИВС видно и из убийства Михоэлса: абсолютный диктатор организовал целую тайную операцию для устранения ненавистного ему "деятеля культуры" с подключением высших чинов МГБ. Конспирировались как при охоте на Троцкого. </text>
                  <comments>
                    <comment id="1033713" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1033713#t1033713</url>
                      <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
                      <date>2004-05-10 16:09:02</date>
                      <text>Именно что. Вы описываете _независимого_ политика. Удачно описываете или нет, но Сталин у вас выходит однозначно независимый. На него давят, а не ему указывают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Какая тут война с англо-американцами"... С кем?! Вас Д.Е. после этой фразы в игнор поставит! Он тут, понимаешь, распинается - есть, мол, англичане, а есть армяне, тьфу, американцы. А вы их через дефис: англо-американцы. Сухо-мокрое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1031409&amp;style=mine#t1031409</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1029361&amp;style=mine#t1029361</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1027825&amp;style=mine#t1027825</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1023217&amp;style=mine#t1023217</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1023729" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1023729#t1023729</url>
      <user name="ostsee" username="ostsee" />
      <date>2004-05-10 03:55:56</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, как согласовать с Вашей версией пару частных неувязок?&lt;br /&gt;1.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По ряду доступных источников (отчеты в западной прессе, мемуары участников) известно, что одной изглавных (если не главной) целью Хрущева была реклама ядерно-ракетной мощи СС. Именно англичанам он похвалялся заводами, делающими "ракеты как сосиски". Опять же англичане (как и все европейцы) были целевой группой тогдашней советской ракетной мощи - до Америки "изделия" 1956 не долетали, что вождей советских печалило страшно. Потому Никита повсюду и рассуждал сколько и каких бомб нужно, чтобы выжечь Англию или еще какую европейскую страну, буде американцы используют ее для нападения на отчизну труда. Тогда объясняется энигма Курчатова-Туполева - вот они мои левши-оружейнички (нечто сходное делал весной 1941 Сталин, провезя немцев по военным заводам - на кого напасть удумали)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вскоре после визита, осенью 1956 случился Суэцкий кризис. СССР тогда публично унизил Англию. Под угрозой ядерного удара англичан заставили отказаться от выигранной кампании и с позором уйти из только что блестяще захваченной зоны канала. "В 24 часа". Ряд исследователей полагает, что успех в Суэце убедил Хрущева в действенности ядерного блефа позору (кишка у империалистов тонка ядерную войну устроить, они, олухи, верят нашему хвастовству о массах ракет ), что привело к Карибскому позору, когда именно Никита не ответил за базар&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы эрудит, не знать эти банальности не можете, но из схемы их выкидываете... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2.&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt; "Фото два" На реактор пялится "секретный" "учёный" Курчатов. Обратите внимание на подпись - в 1956 году о Курчатове в СССР знать не полагалось. &lt;br /&gt;По странному стечению обстоятельств через 2 года в СССР открылась первая промышленная АЭС&lt;blockquote&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первая промышленная АЭС в СССР открылась в   1954 (Обнинск), а не в 1958.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1027057" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1027057#t1027057</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-10 11:42:28</date>
          <text>&amp;gt;до Америки "изделия" 1956 не долетали&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что и было одной из основных тем Лондонских переговоров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;осенью 1956 случился Суэцкий кризис&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы представляете в чём его суть? Или что такое создание Израиля в контексте американо-английских отношений?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вы эрудит, не знать эти &lt;br /&gt;&amp;gt;банальности не можете, &lt;br /&gt;&amp;gt;но из схемы их выкидываете...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не эрудит, и знаю гораздо меньше, чем это кажется на первый взгляд. Скорее мои знания правильно организованы. Схема же на то и схема, чтобы пропускать частности. Посмотрите на мир через предложнною мною схему и Вам многое в событиях ХХ века станет ясно. Схема работает, когда человек может применять её самостоятельно и это применение плодотворно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Первая промышленная АЭС в СССР &lt;br /&gt;&amp;gt;открылась в 1954 (Обнинск)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это была по официальной формулировке "опытно-экспериментальная АЭС, доказавшая на практике возможность использования ядерной энергии в мирных целях". Кажется эксперимент был не очень удачным. Никакого промышленного значения эта АЭС не имела.  </text>
          <comments>
            <comment id="1030385" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1030385#t1030385</url>
              <user name="ostsee" username="ostsee" />
              <date>2004-05-10 13:38:52</date>
              <text>Тема Суэца возникла потому как это было центральное событие и в переходе от колониализма к "независимости", и в залезании Совка в третий мир. Показалось странным, что коммодор-аквалангист рассмотрен, Кеннеди тож,  а событие затронувшее карьеры Хрущева, Идена, Макмиллана - обойдено. Отсюда и вопрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про сам кризис старики сказывали, что г-н Насер национализировал Суэцкий канал, перед этим свергнув проанглийского эмира. Г-дам англичанам и французам с евреями (Насер их любил очень) это не понравилось, пришлось маленько десант делать, туда-сюда зону канала захватить (египетской армии при этом не повезло). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут Никита ультиматум Советского правительства - выметайтесь в 24 часа, а не то применим всю свою мощь по агрессорам. Полгода назад он про эту мощь делал в Англии большой пиар. Набор "добровольцев" на помощь египетскому народу... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вроде так себя по отношению к хозяину не ведут. Да и хозяева не поставили хама на место, а униженно исполнили условия ультиматума, что привело к правительственным кризисам в Лондоне и и Париже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Карибский кризис. Для его исхода оказался крайне важен г-н Пеньковский, любезно показавший Кеннеди ракетные карты блефовавшего Хрущева. А кто подвел г-на Пеньковского ЦРУ? Кто его завербовал? Если англичане стравливали глупых великанов, зачем учили големов уму-разуму и давать им способ избежать драки? Тем более помогать разведкой...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что такое создание Израиля в контексте Вашей концепции англо-американских отношений судить Вам. Возможно, Ваша схема не учитывает самостоятельных действий израильтян.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Посмотрите на мир через предложнною мною схему и Вам многое в событиях ХХ века станет ясно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо, работающая схема дорогого стоит. При том, что значение Англии бесспорно крайне велико, куда выше ее формальных ВВП и пр. экономических показателей, при всей инерции американо-английского соперничества, Вы пока не даете достаточных доказательств британской гегемонии. А некоторые бывшие подмандатные территории (не на территории Британской Палестины) не замечаете. &lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="1032177" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1032177#t1032177</url>
                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                  <date>2004-05-10 15:27:38</date>
                  <text>Поскольку я есть человек заинтересованный в том, чтобы ДЕ ответил прежде всего на мой вопрос, позволю себе ответить за Дмитрия Евгеньевича.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1.	Израиль – это американский геморрой размером с кулак,  созданный англичанами руками СССР (и сателлитов) с целью поссорить США с арабами. Пользы от Израиля для США - 0, одни гигантские расходы. Отказаться от поддержки они не могут (жыдофф море в США). Арабы США ненавидят за поддержку этого замечательного нацистского гос-ва. Тема эта возникает в американских СМИ регулярно, типа «Зачем нам кузнец?». По понятным причинам воз и ныне там.&lt;br /&gt;2.	Суэцкий  кризис в предложенной схеме – это спектакль, призванный убедить США в том, что СССР – «сам по себе». А именно: английский Насер выставляет англо-французов и гонит на Израиль. Коалиция берет Суэц взад. СССР и США дружно протестуют. Суэц достается английскому Насеру. Англичане кинули французов. Вот и весь «кризис».&lt;br /&gt;3.	Пеньковский. Ну и что? Если бы США сломались и отступили, им бы все равно был минус. Вся Южная и Латинская Америки бы посыпалась. Это была вилка, как в шахматах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>От имени, но без поручения ...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1033201" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1033201#t1033201</url>
                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                      <date>2004-05-10 16:03:55</date>
                      <text>Ваш пост появился пока я свой писал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. 100% в точку.&lt;br /&gt;2. Непонятно -- теперь-то Суэц у американского Мубарака (за $3 млрд. в год).&lt;br /&gt;3. Это вилкой даже не назовёшь -- второй вариант просто катастрофический.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не желаете ли теперь попробовать руку на моём вопросе? Смотрите ниже (много ниже).</text>
                      <subject>Re: От имени, но без поручения ...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1033969" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1033969#t1033969</url>
                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                          <date>2004-05-10 16:20:11</date>
                          <text>2. Ну, там после много чего происходило. В 56 думаю, что так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эээ, батенька, психоложество – это не по моей части. Хотя, думаю, ДЕ прав - там все просто. МОЕ НИКОМУ НЕ ОТДАМ. Чего еще надо выдумывать-то? &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: От имени, но без поручения ...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1038065" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1038065#t1038065</url>
                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                              <date>2004-05-11 10:51:55</date>
                              <text>&amp;gt; МОЕ НИКОМУ НЕ ОТДАМ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Среднерусская возвышенность английскому лорду никак "моей" казаться не может, мне кажется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Индии они по крайней мере чувствовали себя обязанными строить дороги, больницы и школы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совесть замучала? ;)</text>
                              <subject>Re: От имени, но без поручения ...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1039345" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1039345#t1039345</url>
                                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                  <date>2004-05-11 13:35:21</date>
                                  <text>Хе-хе. Тут Вы не правы. Как работает мозг такого человека? Выходит он осматривать свои владения и видит - рядом с его владениями что-то «плохо лежит». Он думает «Какое ничтожество хозяин соседнего домена, толком владеть не может. Вот я бы на его месте устроил все правильно. Нет, сосед не достоин владеть этим замечательным местом. И т.п.»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу дорог – по ним двигаются  войска и товары.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Больницы и школы – а где шестерок учить и лечить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще у таких людей эмоциональная сфера обычно неразвита – совестью тут и не пахло.&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: От имени, но без поручения ...</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1038065&amp;style=mine#t1038065</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1033969&amp;style=mine#t1033969</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1033201&amp;style=mine#t1033201</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1032177&amp;style=mine#t1032177</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1030385&amp;style=mine#t1030385</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1027057&amp;style=mine#t1027057</parent>
            </comment>
            <comment id="1036273" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1036273#t1036273</url>
              <user name="al_nevzorov" username="al_nevzorov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13741044/2254704" height="99" width="74" />
              <date>2004-05-11 00:03:30</date>
              <text>Был я как-то в Обнинске, по долгу службы. Стоял даже над реактором, нормальный опытный образец, он бы до сих пор тепло и ток давал для нужд института, если бы английские агенты не приказали его отключить...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если более серьезно, то скажите, пожайлуйста, Ваше мнение об испытании термоядерного компактного устройства в августе 1953 года, форсируемо назначенное лично товарищем Берия (без согласия и ведома Президиума Цк и Совмина). С этой штукой Лаврентий был бы "властелином мира", почти по отцам-основателям ЯО Уэллсу-Расселу. Вот ведь сюжетец.</text>
              <comments>
                <comment id="1036785" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1036785#t1036785</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-05-11 01:24:23</date>
                  <text>&amp;gt;Лаврентий был бы "властелином мира" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ох уж эти грузинские цыгане. Умные, коварные, могущественные и гениальные. Это что-то особенного. Главное, как крутили всем миром, как манипулировали. Весь мир у ног был. Русские недоделки от мамардошвилей только рот раззявили да зенками моргали: вот она, КУЛЬТУРА.  </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1036273&amp;style=mine#t1036273</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1027057&amp;style=mine#t1027057</parent>
            </comment>
            <comment id="1040369" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1040369#t1040369</url>
              <user name="Исаев Алексей" username="alex_isaev" />
              <date>2004-05-11 14:59:17</date>
              <text>&amp;gt;Это была по официальной формулировке "опытно-экспериментальная АЭС, доказавшая на практике возможность использования ядерной энергии в мирных целях". Кажется эксперимент был не очень удачным. Никакого промышленного значения эта АЭС не имела.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в чем неудача эксперимента-то? Реактор Обнинской АЭС имел вполне зримых наследников в лице графитовых водоохлаждаемых реакторов. Эксперимент на то он и эксперимент, что ставится поближе к институтам. Персонал первой промышленной станции стажировался на Обнинском реакторе, который был &lt;b&gt;конструктивно подобен&lt;/b&gt; АМБ-100 Белоярской АЭС. АЭС строили там, где  электричества из других источников не было. Вторую станцию, Нововоронежскую АЭС строили в энергетически бедной Воронежской области.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять же, хотите промышленное значение. Извольте - корабельные энергетические установки. Разработка эскизного проекта реактора для атомного ледокола завершилась в мае 1954 г., а в июле проект был утвержден. В 1955-58 гг. на Горьковском и Волгоградском заводах изгшотавливали основное оборудование ЯЭУ, которую потом водрузили на "Ленин"(надеюсь Вы не впадете в прострацию от названия ледокола?).</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1027057&amp;style=mine#t1027057</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1023729&amp;style=mine#t1023729</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1025009" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1025009#t1025009</url>
      <user name="Фобофил" username="kredov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13129448/2649405" height="70" width="100" />
      <date>2004-05-10 09:00:14</date>
      <text>&amp;lt;Глава СССР до 1943 года не встречался ни с одним из лидеров великих держав&amp;gt;&lt;br /&gt;Глава СССР встречался с лидером великой державы в августе 1942 года. И как вы думаете, с кем? С премьер-министром Великобритании У.Черчиллем, в Москве. Вау!</text>
      <subject>И тут малец с поправкой влез</subject>
      <comments>
        <comment id="1026033" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1026033#t1026033</url>
          <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6296336/1204758" height="92" width="100" />
          <date>2004-05-10 10:43:16</date>
          <text>А уж как Харольд Макмиллан маскировался, описывая  впечатления о Хрущёве в своём дневнике: "Хрущёв - тайна. Как может этот толстый, вульгарный человечек с его свиными глазками и его бесконечным потоком речи, действительно быть кандидатом в Цари, начальником миллионов всех этих людей и этой огромной страны". Чтоб никто и не подумал, даже спустя много лет, когда дневники, возможно, опубликуют.</text>
          <subject>Re: И тут малец с поправкой влез</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1025009&amp;style=mine#t1025009</parent>
        </comment>
        <comment id="1026545" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1026545#t1026545</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-10 11:26:49</date>
          <text>Да, спасибо за поправку: "до 1942 года". Это была КОНФЕРЕНЦИЯ, в составе Сталина, Черчилля и Гарримана. Низкий уровень представительства США объяснялся унизительностью ситуации: англичанин и марионетка против одного американца. На равноправную встречу США пошло только в конце 1943 года, ввиду успехов на советско-германском фронте. Это была большая уступка Англии. </text>
          <subject>Re: И тут малец с поправкой влез</subject>
          <comments>
            <comment id="1035249" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1035249#t1035249</url>
              <user name="Фобофил" username="kredov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13129448/2649405" height="70" width="100" />
              <date>2004-05-10 16:40:54</date>
              <text>&amp;lt;Это была КОНФЕРЕНЦИЯ&amp;gt;&lt;br /&gt;Пардон, Черчилль прилетел в Москву к Сталину фактически с докладом. Хотел лично доложить, почему англо-американцы не смогут форсировать Ла Манш в 1942 году. Его усилия были  восприняты, в общем, благосклонно. "Изволили смеяться". Ободренный Черчилль пишет в мемуаре: "Я сказал Сталину, что если он опять захочет со мной увидеться, то я всегда в его распоряжении". Острослов Черчилль на сей раз тщательно фильтровал свой базар, резонно предполагая: "Мне кажется, что Сталин не привык к тому, чтобы ему возражали".&lt;br /&gt;Ловок был, шельма, что уж говорить. Под конец даже сумел у Сталина прощение испросить за то, что в Гражданскую науськивал интервентов на Советскую Россию. Так в лоб и спросил: "Вы меня простили?" Ему в ответ: да господи, пустяки какие, о чем речь. Так они и жили.   </text>
              <subject>Re: И тут малец с поправкой влез</subject>
              <comments>
                <comment id="1035761" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1035761#t1035761</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-05-10 18:03:39</date>
                  <text>Я уже говорил, что англичане остроумные люди. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Сталина, то это блестящий дипломат, который вертел лордами как хотел. Он что, собака, делал? Мылся он редко, от него всё время воняло козлом. Так он специально душистый табак курил. И вони не было слышно. Вот человек! Англичане были очарованы. И это ещё не всё. Перед встречей он припудривал лицо, и оспу не было видно. Все открывали рот, любовались на джигита, а он в это время незаметно отстаивал советские интересы. Плюс сапоги на специальных десятисантиметровых каблуках. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русская примитивщина должна на коленях учиться у грузинских дипломатов. Как Шеварднадзе немцами крутил. Те ему даже мерседес пуленепробиваемый подарили. Гениальный грузинский дипломат Примаков выстрелил из гранатомёта и не пробил. Опять же грузинский дипломат Иванов сейчас помогает русским. Кто они без грузинской школы дипломатии-то?    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помню знакомая поехала на конгресс в Италию в конце перестройки. Летит в самолёте, рядом грузинский бизнесмен. Поехал налаживать деловые контакты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- У меня цэлых два прыдлаженыя. Ыталянцы не смогут отказаца. Первое прэдложэные - вино. Разве смогут такие тонкие цэнители как ытальянцы отказатся от нащего кахэтынского вина. Я ым вэзу попробоват пару бутылочэк из родыны вынограда. Но это ышо не всё. Ышо эст тэннэсные ракетки. У нас в Кутаисы выпускают замычатэльные ракэтки. Я спращивал, сколко стоит ракэтка в Ыталыы. Я был паражён. Это вы не повэрите, эст ракэхткы - тысячи долларов стоят. А я им поставлю хорощие, замечателные грузинские ракэтки всего за 14 долларов 95 цэнтов.   &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: И тут малец с поправкой влез</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1040881" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1040881#t1040881</url>
                      <user name="Исаев Алексей" username="alex_isaev" />
                      <date>2004-05-11 15:31:58</date>
                      <text>За деньги. В перерыве между Петросяном и Укупником.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Плюс сапоги на специальных десятисантиметровых каблуках. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы себе представляете десятисантиметровые каблуки? Сходите с линейкой, обувь померьте.</text>
                      <subject>Галковский, Вам надо на эстраде выступать</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1042929" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1042929#t1042929</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-05-12 12:58:30</date>
                          <text>&amp;gt;Вы себе представляете десятисантиметровые каблуки? &lt;br /&gt;&amp;gt;Сходите с линейкой, обувь померьте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы себе представляете что такое котурны? Откройте энциклопедию, почитайте.</text>
                          <subject>Re: Галковский, Вам надо на эстраде выступать</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1040881&amp;style=mine#t1040881</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1035761&amp;style=mine#t1035761</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1035249&amp;style=mine#t1035249</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1026545&amp;style=mine#t1026545</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1025009&amp;style=mine#t1025009</parent>
        </comment>
        <comment id="1031665" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1031665#t1031665</url>
          <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
          <date>2004-05-10 15:25:01</date>
          <text>&lt;a href="http://www.library.by/data/011/008.htm" rel="nofollow"&gt;О.А.Ржешевский. Операция "Браслет" (документальный очерк) - "Мир истории", 2001, #10.&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: И тут малец с поправкой влез</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1025009&amp;style=mine#t1025009</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1025265" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1025265#t1025265</url>
      <user name="Police Brutality" username="manque_monkey" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50594935/692595" height="99" width="99" />
      <date>2004-05-10 09:10:23</date>
      <text>Вам знакомо имя Линдона ЛаРуша?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1031921" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1031921#t1031921</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-10 15:26:29</date>
      <text>&amp;gt;Что такое создание Израиля в контексте англо-американских отношений&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Общая траектория этой темы кажется мне понятной -- перехватывание зоны нестабильности американцами у англичан (с побочными темами немецкого и марионеточного советского участия). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот переломный момент, взрывы английских офицеров, и т.д. -- просто мелкие непредусмотренные неприятности? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот что меня по настоящему интересует, так это внутренний мир тех конкретных британцев, которые эти планы готовили и воплощали (если такой вообще существует). Соляная пустыня? Плюшевый салон садо-мазо?&lt;br /&gt;P.S. Свинцовые вездеходы никчему, что самое обидное: в Хиросиме и Нагасаки через месяц был нормальный фон. Как раз на днях статью по этому поводу читал. Т.е., о "врагу не досталось" нельзя было бы даже и мечтать.</text>
      <subject>ЗдОрово -- действ. многое проясняет.</subject>
      <comments>
        <comment id="1038833" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1038833#t1038833</url>
          <user name="Сергій Кабуд ( Кий )" username="xyu" />
          <date>2004-05-11 13:18:19</date>
          <text>деталь про вездеходы знаковая&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;с такими представлениями о таких вобщемто исключительно важных вещах  пражильной теории не построить никак&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сжинцовые это мифы все, а матчасть не учат&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: ЗдОрово -- действ. многое проясняет.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1031921&amp;style=mine#t1031921</parent>
        </comment>
        <comment id="1043953" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1043953#t1043953</url>
          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
          <date>2004-05-12 14:47:11</date>
          <text>// что меня по настоящему интересует, так это внутренний мир тех конкретных британцев, которые эти планы готовили и воплощали //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сначала несколько общих соображений. Где-то читал об опытах над заключёнными в концлагерях. Выяснилось, что среди заключённых существует своего рода элита --- люди, способные к инициативе, подбивающие других на неповиновение и т.п.. Численно это около 4%. Выяснилось, что если их изолировать от оставшихся 96%, то на первых порах толпу заключённых, лишившихся лидеров, не надо охранять. Более того, эти заключённые становятся настолько вялыми, что о них надо даже специально заботиться: &lt;b&gt;заставлять&lt;/b&gt; их есть, ухаживать за собой и т.п.. Через некоторое время в толпе снова появляются лидеры (и опять их 4%) --- и всё возвращается на круги своя, все остальные также становятся более активными. Отсюда напрашивается простой вывод --- чтоб поддерживать общий уровень апатии, необходимо своевременно изолировать хотя бы некоторую часть лидеров. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо, обзаведясь колониями, британцы поднаторели в управлении большими группами людей, используя в т.ч. вышеизложенную технологию. А также искусство стравливания, загребания жара чужими руками --- далее по списку качеств, необходимых для занятия высокого места в первобытной иерархии. Англичане вообще любят животных --- они и к людям так относятся, если эти люди позволяют. А народ, лишившийся своей элиты, легче это позволяет, увы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Киплинг писал:&lt;br /&gt;"Никогда, никогда, никогда, никогда&lt;br /&gt;англичане не будут рабами."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А рабы по-английски --- slaves, производное от "славяне". С ними можно и как со скотиной. Иногда получается.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1031921&amp;style=mine#t1031921</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1035505" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1035505#t1035505</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-10 17:48:09</date>
      <text>&lt;a href="http://www.polit.ru/publicism/creek/2004/05/06/rose111111.html" rel="nofollow"&gt;Бертольд Полумесячко. "Принадлежат ли Саакашвили и Иванов к одной масонской ложе? Конкретная аналитика".&lt;/a&gt;</text>
      <subject>В стилистике текущих дебатов...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1036529" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1036529#t1036529</url>
      <user name="ads2003" username="ads2003" />
      <date>2004-05-11 01:12:01</date>
      <text>Какое однако серьезное обсуждение! &lt;br /&gt;А ведь тот же гриб, ей-Богу. &lt;br /&gt;Спираль сделала виток. &lt;br /&gt;Курехин на качественно новом уровне.</text>
      <subject>Гриб</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1037553" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1037553#t1037553</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-11 05:56:16</date>
      <text>Ну что тут сказать? Говорить уже нечего. Можно только смаковать детали.&lt;br /&gt;Лично мне больше всего понравилось про план Англии устроить 3 мировую войну, когда "стало ясно, что атомная война ... при двустороннем атомном конфликте приведёт к гарантированному уничтожению обоих противников" - чтобы потом вдоволь поездить по российским/американским просторам на "свинцовых вездеходах".&lt;br /&gt;А вам, господа?</text>
      <subject>Была у слоненка мечта...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1037809" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1037809#t1037809</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-11 07:30:01</date>
      <text>Но в целом - впечатление тоскливое. Дмитрий Евгеньевич, как и ЕГО Англия, никогда не ошибается и, что самое печальное, практически не нуждается в фактах. Наоборот: дайте ему любой факт - и он объяснит, как он ПОДТВЕРЖДАЕТ его теорию.&lt;br /&gt;Тоскливо, очень тоскливо.&lt;br /&gt;Англия контролировала Сталина. КАК?&lt;br /&gt;Англия контролировала "тайную полицию". КАК?&lt;br /&gt;Англия планировала выжить в третьей мировой, сама ее спровоцировав. КАК?&lt;br /&gt;Но в целом - увы! - впечатление тяжелого бреда, когда уже говорить, по сути, НЕ О ЧЕМ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Рассмеялся Ильич - и махнул рукой" &lt;br /&gt;(с - Горький о реакции английского агента Фрая на рассказ ЛОНДОНА).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тьфу, пропасть!&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Закруглились...</subject>
      <comments>
        <comment id="1039089" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1039089#t1039089</url>
          <user name="Сергій Кабуд ( Кий )" username="xyu" />
          <date>2004-05-11 13:34:47</date>
          <text>неверные выводы однако&lt;br /&gt;понимаете тут главное понять что в мире мощных сил много&lt;br /&gt;куда больще чем сва, англия там, совок&lt;br /&gt;и элемент непрдсказуемости пожалуй правит всем&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;кто это понимает и строит стратегию на этом тот чаще выиграет&lt;br /&gt;как рулетка&lt;br /&gt;задача даже не жыиграть а чтобы на такси домой хватило&lt;br /&gt;тогда можно и бабулеус подколотить если что&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;англия типа имеет интересы и их воплощает как может как и остальные игроки&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сталин допустим может и был агентом&lt;br /&gt;но у него сжои интеересы тоже есть&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот он и использовал как мог что там получалось а брытыщы как могли свое гнули&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в системе очень много разных уравнений и еще больве неизвестных&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а еще бывают двойные агенты и тройные&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;кстати всякое бывает не все предсказуемо и в политике важно какбы быстро перестроится под любые условия и защитить сжои интересы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ботом лайн такой&lt;br /&gt;каждый активно действующий субьект есть агент самого себя в первую очередь как лицо свободной более менее воли&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну и массам втирают что могут &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Закруглились...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1037809&amp;style=mine#t1037809</parent>
        </comment>
        <comment id="1040625" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1040625#t1040625</url>
          <user name="Исаев Алексей" username="alex_isaev" />
          <date>2004-05-11 15:25:42</date>
          <text>А по-читерски загонять по фактам такого персонажа даже интересно. Из спортивного интереса, так сказать.</text>
          <subject>Да ладно, просто жалкие потуги на Резуна</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1037809&amp;style=mine#t1037809</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1040113" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1040113#t1040113</url>
      <user name="Исаев Алексей" username="alex_isaev" />
      <date>2004-05-11 14:45:06</date>
      <text>Или это просто клей "Момент" так мощно на Ваш некрепкий разум действует?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Наконец 15 апреля 1956 года из Калининграда отплыл крейсер "Орджоникидзе". &lt;br /&gt;&amp;gt;Вскоре англичане запустили с территории СССР первый спутник, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Через год после ПЕРЕГОВОРОВ? Несерьезно. Подобное мероприятие требует нескольких лет серьезной работы(что и делалось в СССР людьми, которых выучила математике и физике советская власть). Космодром за год не построить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Для этого следовало модернизировать советское атомное оружие и особенно средства доставки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот с этого места, пожалуйста, поподробнее. Какие конкретные шаги были сделаны в этой области? Это Вам не парадные фотки выставлять. Детали создания советских носителей ядерного оружия сейчас достаточно хорошо известные и проследить вехи их создания относительно 1956 г. не составляет труда. Итак, имя, сестра, имя! Какие шаги были сделаны в области создания средств доставки после поездки в Великобританию?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Если бы у американцев, кроме ЦРУ, не работала параллельная разведка, целиком специализирующаяся на Англии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И как называется эта разведка? :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я уж не говорю о таких пустяках, как подтверждение своих тезисов документами. При этом существуют документы(в частности развернутый доклад М.Н.Тухачевского, Я.Жигура и др. "Будущая война"), в котором Англия фигурирует в качестве потенциального противника СССР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Осмотр атомного реактора, собранного учёными метрополии. На реактор пялится "секретный" "учёный" Курчатов. Обратите внимание на подпись - в 1956 году о Курчатове в СССР знать не полагалось. По странному стечению обстоятельств через 2 года в СССР открылась первая промышленная АЭС. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только вот незадача, двухцелевой реактор ЭИ-2(двухцелевой т.к. энергетика+оружейный плутоний) был создан в период 1954-58 гг.(Ядерная индустрия России. М.:Энергоатомиздат, 2000, С.514). Начало работ над проектом водо-водяного корпусного энергетического реактора (ВВЭР) относятся к 1954-55 гг. (там же). По-бырому, за два года ничего не делается. Любое достижение базируется на цепочке мероприятий. Советская ядерная энергетика началась за самь лет до поездки в Альбион, когда вышло постановление Правительства от 16 мая 1949 г. о постройке "опытной атомной станции". Постановлением от 29 июля 1950 г. Лаборатории "В" было предписано приступить к подготовительным работам для строительства в Обнинске первой опытной АЭС. В середине 1951 г. было одобрено проектное задание и определены основные исполнители. Научным руководителем был И.В.Курчатов(поэтому ему было что сказать перцам на фото). Пуск станции в Обнинске состоялся 27 июня 1954 г. Этот день и принято считать днем рождения отечественной ядерной энергетики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем. г-н Галковский, Вам явно не дают покоя лавры Резуна. Только вот труба сильно пониже и дым конкретно пожиже. Пишите лучше про заек.</text>
      <subject>Скажите, Галковский, у Вас поблизости конопляные поля</subject>
      <comments>
        <comment id="1041393" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1041393#t1041393</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2004-05-12 07:52:34</date>
          <text>&amp;gt;В общем. г-н Галковский, Вам явно не дают покоя лавры Резуна. Только &amp;gt;вот труба сильно пониже и дым конкретно пожиже. Пишите лучше про &lt;br /&gt;&amp;gt;заек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ведь сам Резун очень хорошо в эту схемку вписывается!&lt;br /&gt;И сбежал КУДА и писал ЧТО.&lt;br /&gt;И как его в РФ все эти годы раскручивали, и какой след в массовом сознании он оставил...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И из истории про _РУМЫНСКУЮ НЕФТЬ_ явно торчат английские хвосты.&lt;br /&gt;У кого "что болит, тот о том и говорит".&lt;br /&gt;Поставили англичане Резуна на лыжи - он и поехал...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Румынский вопрос интересен и сам по себе.&lt;br /&gt;История того как накануне войны Румынию РАЗВИНТИЛИ выглядит странной, и СССР надо сказать на мой взгляд играет в ней роль для себя невыгодную.&lt;br /&gt;Без "английской руки" обьяснить удовлетворительно трудно.&lt;br /&gt;(Можно - случайностями + необыкновенной тупостью и жадностью советских, но ведь так что угодно можно "обьяснить")&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
          <subject>Были поля конопляные, стали нефтяные.</subject>
          <comments>
            <comment id="1041649" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1041649#t1041649</url>
              <user name="Исаев Алексей" username="alex_isaev" />
              <date>2004-05-12 10:24:02</date>
              <text>Румынию "развинтили" по пакту Молотова-Риббентропа. С согласия немцев то бишь. На выходе СССР получил Бессарабию и Буковину, немцы - возможность разместить в Румынии войска для "Барбароссы".</text>
              <subject>C точки зрения банальной эрудиции</subject>
              <comments>
                <comment id="1041905" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1041905#t1041905</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2004-05-12 11:14:04</date>
                  <text>&amp;gt; C точки зрения банальной эрудиции&lt;br /&gt;&amp;gt; Румынию "развинтили" по пакту Молотова-Риббентропа. С согласия &lt;br /&gt;&amp;gt; немцев то бишь. На выходе СССР получил Бессарабию и Буковину, немцы- &lt;br /&gt;&amp;gt; возможность разместить в Румынии войска для "Барбароссы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Во-1 не смешно.&lt;br /&gt;Про 5g под которыми последние 50 лет истории ползать надо - помните?&lt;br /&gt;На эту тему: &lt;a href='http://www.ssc.nsu.ru/deps/hum/postnikova/pakt-text.html' rel='nofollow'&gt;http://www.ssc.nsu.ru/deps/hum/postniko&lt;wbr /&gt;va/pakt-text.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-2 это не уважение к собеседнику.&lt;br /&gt;Давайте будем считать, что хотя бы Мельтюхова я читал, и хотя бы немного по этой теме знаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напомню, что Бессарабия отошла к CCCР в общем-то мирно, и наглядное развинчивание Румании началось после этого.&lt;br /&gt;Претензии к Румании предьявили Болгария(Южная Добруджа) и Венгрия(Трансильвания). &lt;br /&gt;Эти претензии были поддержаны Германией, Италией, СССР и Англией(чудная компания! - для середины 1940-го года)&lt;br /&gt;Румыния под нажимом сдает все, народ возмущается.&lt;br /&gt;Ну а далее гос.переворот и прочие прелести...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. А про английскую собачку по кличке Резун, как я понял Вам&lt;br /&gt;     сказать нечего?</text>
                  <subject>Re: C точки зрения банальной эрудиции</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1042161" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1042161#t1042161</url>
                      <user name="Исаев Алексей" username="alex_isaev" />
                      <date>2004-05-12 12:33:29</date>
                      <text>&amp;gt;Это Во-1 не смешно.&lt;br /&gt;&amp;gt;Про 5g под которыми последние 50 лет истории ползать надо - помните?&lt;br /&gt;&amp;gt;На эту тему: &lt;a href='http://www.ssc.nsu.ru/deps/hum/postnikova/pakt-text.html' rel='nofollow'&gt;http://www.ssc.nsu.ru/deps/hum/postniko&lt;wbr /&gt;va/pakt-text.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И? Там четко написано:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"3. Касательно Юго-Восточной Европы Советская сторона указала на свою заинтересованность в &lt;b&gt;Бессарабии&lt;/b&gt;. Германская сторона ясно заявила о полной политической &lt;b&gt;незаинтересованности&amp;lt;/&amp;gt; в этих территориях."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С этого все и началось. Англия тут никаким боком.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;P.S. А про английскую собачку по кличке Резун, как я понял Вам&lt;br /&gt;сказать нечего?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он не английская собачка. У нас таких "собачек" и в России как собак нерезанных, прошу прощения за тавтологию.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;</text>
                      <subject>Re: C точки зрения банальной эрудиции</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1044721" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1044721#t1044721</url>
                          <user name="A.I." username="russinform" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                          <date>2004-05-12 18:09:18</date>
                          <text>Bсё здесь звучит столь поразительно невероятно и даже болезнено задевает таких как  alex_isaev . Ну, это от сложившегося мировоззрения. Без него никуда. И смотрит на всё сей человечек изнутри мира его. А есть и другой мир, он вокруг. 

Если бы сейчас написанное здесь в ЖЖ об Англии, её роли и позиции смогли прочитать жители Квебека, думаете их бы хоть что-то столь сильно как вас взволновало или удивило? Или бы они для себя открыли что-то новое? Третья часть Канады по населению, территории и ресурсам лишь нашла бы подтверждение тому, что они итак давно знают, и против чего у себя довольно успешно боролись (спасибо США, разумеется) и добились кое-каких результатов. Предложенная Дмитрием Евгеньевичем схема здесь ох как работает! Может быть всё это далеко от вас и малозначительно, но я здесь живу, меня это окружает. Знаете, что такое сепаратизм Квебека и как Канада чуть не развалилась на части? Государство по площади второе в мире после России.
</text>
                          <subject>Re: C точки зрения банальной эрудиции</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1055729" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1055729#t1055729</url>
                              <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
                              <date>2004-05-13 15:39:01</date>
                              <text>А зачем Англии &lt;i&gt;свою&lt;/i&gt; колонию разбирать? Не лучше ли оставить как средство борьбы со штатами?</text>
                              <subject>Re: C точки зрения банальной эрудиции</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1055985" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1055985#t1055985</url>
                                  <user name="A.I." username="russinform" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                                  <date>2004-05-13 16:05:24</date>
                                  <text>Развалить Канаду на части по-моему не Англия желает, а США. Сейчас как-то всё успокоилось. А в 96-ом, в год референдума, те кто из новоприбывших иммигрантов подавал на канадское гражданство (в Квебеке), получал его за 1-2 месяца вместо обычного около года ожидания. Федеральное правительство обеспечило себе таким образом довольно большое количество голосов против отделения Квебека. Новоприбывшие все будут за единую Канаду. Понятно. Пару лет назад показывали документальный фильм о тех событиях. Оказывается, в США были планы присоединения к себе Квебека на каких-то условиях, введения в оборот американского доллара и т.д. Ужас.</text>
                                  <subject>Re: C точки зрения банальной эрудиции</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="1056241" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1056241#t1056241</url>
                                      <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
                                      <date>2004-05-13 16:29:49</date>
                                      <text>Это все злобный Клинтон.... При нем и нафту приняли, что посильнее присоединения будет</text>
                                      <subject>Re: C точки зрения банальной эрудиции</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1055985&amp;style=mine#t1055985</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1055729&amp;style=mine#t1055729</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1044721&amp;style=mine#t1044721</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1042161&amp;style=mine#t1042161</parent>
                        </comment>
                        <comment id="1053169" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1053169#t1053169</url>
                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                          <date>2004-05-13 11:33:07</date>
                          <text>Там даже специальная бирка повешена:&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt; Второй вариант того же документа в годы "Перестройки" был опубликован как один из секретных протоколов, приложенных к договору, вошедшему в публицистический обиход под названием "Пакт Молотов-Риббентроп". Оснований для стопроцентной уверенности, что публикуемый текст соответствует тому, который подписали два министра, нет. В Архиве Политбюро ЦК КПСС (?) была обнаружена лишь машинописная копия документа. &lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. там помещены РАЗНЫЕ тексты пакта "Молотов-Риббентроп".&lt;br /&gt;Не доходит почему это "не смешно"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                          <subject>Re: C точки зрения банальной эрудиции</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1054961" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1054961#t1054961</url>
                              <user name="Исаев Алексей" username="alex_isaev" />
                              <date>2004-05-13 14:42:43</date>
                              <text>Есть минимум три документа:&lt;br /&gt;1. Договор о ненападении между СССР и Германией&lt;br /&gt;2. Секретный дополнитьельный протокол к пакту(по которому СССР отдали Бессарабию, Прибалтику и Финляндию - поэтому немцы молчали когда мочили фиников)&lt;br /&gt;3. Разъяснение к секретному дополнительному протоколу, в котором прочерчивалась граница между сферами интересов СССР и Германии в Польше.&lt;br /&gt;В чем проблема-то?</text>
                              <subject>Совершенно искренне не догоняю. в чем проблема</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1053169&amp;style=mine#t1053169</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1042161&amp;style=mine#t1042161</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1041905&amp;style=mine#t1041905</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1041649&amp;style=mine#t1041649</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1041393&amp;style=mine#t1041393</parent>
            </comment>
            <comment id="1043185" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1043185#t1043185</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-05-12 13:02:35</date>
              <text>&amp;gt;А ведь сам Резун очень хорошо в эту схемку вписывается!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Естественно. У Вас весь пазл с "кембриджской пятёркой", Пеньковским и т.д. сложится. Переход агента к американцам это ИЗМЕНА. Переход к англичанам - "творческая командировка". Резун неплохой писатель. Лучшая его вещь - "Аквариум". И название хорошее и сюжет, и слог. Хороший, крепкий бестселлер. "Ледокол" с точки зрения литературной, написан плохо, но вполне читабельно. Англичане дали концепцию и снабдили кое-каким материалом, плюс реклама. Дальше он поехал на лыжах. После 1991 года проект потерял масштаб, но в общей концепции антигерманофобии работает хорошо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё пример, менее масштабный, но более красноречивый, - брат Битова. Сам Битов тоже связан с КГБ/СИС, иначе бы его не поставили руководить российским "Пен-клубом" - отделением английской международной организации писателей. А вот его брат Олег - просто человек в погонах. Официально он числился сотрудником "Литературной газеты", и занимался чёрным пиаром: "шизоидные синкопы рок-н-ролла", "заокеанские радиоотравители", "я вас научу родину любить". В 1983 году его "украли" из Италии, и "накаченного наркотиками" "заставили" выступать по БиБиСи с антисоветскими заявлениями. В "Литературке" Андрей Битов ломал руки: "Брат помирает, ухи просит". После этого братец "геройски бежал из плена" и снова появился в родной редакции на той же должности. Написал книжонку о мучениях: ""Кинофестиваль" длинною в год. Отчёт о затянувшейся командировке". Единственная правдивая фраза - сам заголовок.  Потом эпизодик тщательно забыли. Хотя Битову-писателю в условиях свободы слова вроде бы и все карты в руки. Нет, забыл. Память плохая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смысл там был такой. Англичане хотели убить римского папу, так как он был американским агентом (НОНСЕНС, за который Польшу НАКАЖУТ), но получилась накладка. Папа чудом выжил, а через турка удалось выйти на "болгарский след". Олег Битов бесновался в "Литературке", а потом отважного журналиста похитили добрые союзники американцев и тайно вывезли в Лондон. Его выступления по БиБиСи я имел счастье слушать. Сидел человек, интеллигентный, мило беседовал с ведущими. Умеренно поливал Совок: отсутствие свободы слова, нехватка продуктов. При этом постоянно отстаивалось два тезиса. Первый - жеманно, в стиле "вы же понимаете". Это то, что Олег Битов, как и его брат, почти диссидент, в своих статьях скрыто, подтекстом критиковал Брежнева. Да и держал себя в рамках, не допускал открыто клеветнических материалов. Второй тезис отстаивался с пеной у рта: никакого покушения на папу со стороны КГБ не было, это бред ЦРУ и его польских наймитов - отвратительных валенс. &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Были поля конопляные, стали нефтяные.</subject>
              <comments>
                <comment id="1043697" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1043697#t1043697</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2004-05-12 14:30:59</date>
                  <text>Да! Только я хотел написать про Резуна, уже люди среагировали! )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, тут не только творческая командировка, а и "повышение по службе". :-) Надо сказать, Резун, если судить по его текстам, чрезвычайно упертый на карьерном вопросе чел. Так что все действительно складывается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эх, интересно! ))</text>
                  <subject>Re: Были поля конопляные, стали нефтяные.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1055217" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1055217#t1055217</url>
                      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
                      <date>2004-05-13 15:05:48</date>
                      <text>&amp;gt;чрезвычайно упертый на карьерном вопросе чел. Т&lt;br /&gt;Хаха. Ну дал.&lt;br /&gt;Любой офицер  - уперт и заточен на карьерный вопрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для этого всё и затевается - стать генералом и двигать армиями&lt;br /&gt;или стать полковником на како-йнибудь тихой синекуре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А такого хобби нет - сволочных солдафонов удерживать от побега и самоповешения,&lt;br /&gt;от того, чтобы они друг друга не перестреляли и не покалечили, &lt;br /&gt;и ещё потом ухитрятся с ними проверку сдать, писать тупые учебные планы, &lt;br /&gt;в болоте ночевать, за танком вприпрыжку бегать, следя за тем, чтобы никто не &lt;br /&gt;потерялся и под гусеницы не попал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Были поля конопляные, стали нефтяные.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1043697&amp;style=mine#t1043697</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1043185&amp;style=mine#t1043185</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1041393&amp;style=mine#t1041393</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1040113&amp;style=mine#t1040113</parent>
        </comment>
        <comment id="1042417" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1042417#t1042417</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-12 12:56:18</date>
          <text>&amp;gt;&amp;gt;Вскоре англичане запустили с территории СССР первый спутник, &lt;br /&gt;&amp;gt;Через год после ПЕРЕГОВОРОВ? Несерьезно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему Вы решили, что ракетная программа была начата в 1956 году? В 1956 году она была только форсирована. Кстати, любопытный факт. Фау работали по Лондону. В 1945 году всех немецких ракетчиков вывезли в США и СССР. Англичане получили шиш. Английских войск в Германии была масса, английских разведчиков - тоже. Но как-то упустили, прохлопали. &lt;br /&gt;А кстати, кто был ведущим специалистом по космической технике в тот период. Считается, что немцы. В общем, да. Если считать боевые ракеты необходимой ступенью космической программы. А вот теоретические разработки... В 1933 году было основано Британское межпланетное общество, в 1936 году при этом обществе открылся технический комитет, занимавшийся детальной разработкой космических полётов. Например в 1939 году создан проект полёта на Луну. В ДЕТАЛЯХ. Экипаж - три человека, продолжительность полёта - 20 дней. Это Вам ничего не напоминает? И так было разработано ВСЁ: скафандры, стыковки, типы спускательных аппаратов, орбитальные станции. В 1950 в Париже БМО оранизовало первый международный конгресс по астронавтике, на втором конгрессе в Лондоне был принят устав международной астронавтической федерации, взявший за основу устав БМО, и т.д. С 1956 года БМО выпускает журнал "Spaceflight". В общем в Лондоне есть всё-всё-всё. Только полётов кот наплакал. Вот такие чудеса. А в СССР учёным с одного удара вышибыли зубы, ломали рёбра, барабанные перепонки. Небо в алмазах видели. Изучали астроботанику, возвели в перл создания бред калужского шизофреника и вот на водных лыжах на орбиту. Чудеса, чудеса необыкновенные.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;Если бы у американцев, кроме ЦРУ, &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;не работала параллельная разведка, &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;целиком специализирующаяся на Англии.&lt;br /&gt;&amp;gt;И как называется эта разведка? :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А никак не называется. ЦРУ было создано в 1947 году на пустом месте. До этого у Англии была самая мощная разведка в мире, а у США не было ничего. Разведки нет, а США - есть. Не смогли англичане за сто лет с Америкой ничего поделать. Всего-то одна внезапно возникшая гражданская война со странным концом - это для англичан полный провал. С их-то прытью. К тому же в англоязычной стране эмигрантов, бывшей колонии. Чудеса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Считается что первая разведслужба США (SS) возникла в 1865 году и целиком была посвящена борьбе с фальшивомонетчиками. Через 30 лет ей доверили охрану вип-персон. ЦРУ объединило несколько мелких разведслужб. На самом деле ЦРУ полуфиктивная организация. Шеф ЦРУ координирует конкретные разведки, о которых мало кто знает, а вокруг ЦРУ крутится смерч пиара. Люди работают в прохладном тенёчке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ФБР (точнее его прообраз) появилось в 1908 по инициативе Чарльза Бонапарта&lt;br /&gt;Даже чисто военная разведка в США возникла только в 1885 году. То есть у американцев до этого времени не было военных атташе (!)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последнее обстоятельство скорее всего соответствует действительности. Не до военной разведки США было. США сто лет работало против английских шпионов и диверсантов по 18 часов в сутки без выходных. Пахали как Корчагин на строительстве узкоколейки. Американцам мучительно хотелось жить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;в частности развернутый доклад М.Н.Тухачевского&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы знаете, кто это?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Любое достижение базируется на цепочке мероприятий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот именно. В 1954 запустили Обнинск. РАБОТАЕТ. Очень хорошо. В этом же году, максимум в следующем - заложили промышленную АЭС. В 1956 - построили. Но промышленную АЭС в 1956 году почему-то построили в Англии.</text>
          <subject>Re: Скажите, Галковский, у Вас поблизости конопляные пол</subject>
          <comments>
            <comment id="1044209" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1044209#t1044209</url>
              <user name="Capharnaum" username="capharnaum" />
              <date>2004-05-12 16:52:48</date>
              <text>&lt;i&gt;возвели в перл создания бред калужского шизофреника &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, Вы что, серьезно считаете, что Web все стерпит? Знаете, есть такое понятие в научном мире - называется "приоритет". И есть такое уравнение, определяющее предельную скорость ракеты через соотношение масс топлива и конструкции и скорость истечения. Уравнение это впервые в мире было написано в 1903 году, и с тех пор везде, во всех институтских курсах, что у нас, что в США, называется уравнением Циолковского. Вы, как я понимаю, именно его имеете в виду под "калужским шизофреником"? Надо ли понимать Ваши слова как то, что Вы ставите под сомнение приоритет Константина Эдуардовича в написании этого уравнения? Объяснитесь, будьте добры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В 1933 году было основано Британское межпланетное общество, в 1936 году при этом обществе открылся технический комитет, занимавшийся детальной разработкой космических полётов. Например в 1939 году создан проект полёта на Луну.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Э, так дело не пойдет. А как же Жюль Верн? У него схема полета на Луну еще раньше была разработана. Ой, что это я, какой Жюль Верн, совсем про "Flying Island" у Свифта позабыл... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если серьезно, как раз в 30-е годы более менее во всем мире образованные люди осознали, что принципиальных препятствий для космических путешествий нет, и в общих чертах тоже было понятно, как это следует делать. Поэтому такие кружки по интересам, вроде BIS, расли повсюду, как грибы после дождя. В большинстве случаев продукция этих кружков была примерно уровня журнала "Техника-Молодежи", вот примерно как такая замечательная "разработка" BIS для межзвездных полетов:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.cosmographica.com/gallery/portfolio/portfolio201/images/203-DaedalusStaging.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень похоже на декорации из фильма "Туманность Андромеды", не правда ли? Это не удивительно, если вспомнить что в состав BIS входили такие выдающиеся "ученые", как, скажем, Артур Кларк... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное в этой истории, что за все время своего существования BIS &lt;i&gt;не построило ни одной ракеты&lt;/i&gt; (ГИРД, уж на что был левой лавочкой со штатом в 90 человек, и тот керосино-кислородный двигатель смог испытать в 1933, а тут - ничего, пшик). Ни один их проект не получил публичного финансирования, а все что Великобритания смогла запустить, делалось совсем другими людьми по совсем другим планам - BIS оставалось только описывать это в своем журнале. А в ракетном деле без испытаний никак нельзя, там получишь на выходе пропорционально тому, сколько средств вложено в постройку опытных образцов. Немцы вложили бешеные деньги, 2 миллиарда тогдашних долларов (большую долю ВНП, чем американцы в Манхэттенский проект) - и получили первую реально работавшую баллистическую ракету, с двумя критическими узлами, которые до них никто не умел делать - турбонасосным агрегатом и инерциальной системой наведения. BIS вложило свободное время нескольких высокообразованных джентльменов - получило на выходе набор декораций к "Звездным войнам". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно, конечно, настаивать на том, что все know-how советской ракетной техники содержалась в этих самых декорациях. В конце концов, была же в свое время выпущена замечательная книжка, в которой объяснялось, что братья Райт передрали схему своего аэроплана с "самолета Можайского", который был запатентован в 1881 году и построен в 1882. Тот ведь, хоть и летал "низ&lt;b&gt;е&lt;/b&gt;нько-низ&lt;b&gt;е&lt;/b&gt;нько", но зато был похож на современный самолет. Причем &lt;i&gt;В ДЕТАЛЯХ&lt;/i&gt;, как вы пишете - крылья, винт, фюзеляж - &lt;i&gt;это Вам ничего не напоминает?&lt;/i&gt; </text>
              <subject>&amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="1044977" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1044977#t1044977</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-05-12 18:41:27</date>
                  <text>&amp;gt;Уравнение это впервые в мире было написано в 1903 году, &lt;br /&gt;&amp;gt;и с тех пор везде, во всех институтских курсах, что у нас, &lt;br /&gt;&amp;gt;что в США, называется уравнением Циолковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы ещё Кибальчича вспомните. Циолковский был типичным представителем провинциального андеграунда. О его математических выкладках судить не берусь (кажется его переклинило на цельнометаллических дирижаблях), а "философские работы" читал. Особенно понравилась идея физического уничтожения всех бесперспективных цивилизаций в масштабе Вселенной. Приезжают зверушки, отслеживают планетку: ограника, прямостоящие хордовые, за 4 миллиарда лет ничего кроме интернета не придумали. БЕСПЕРСПЕКТИВНО. Кнопку нажимают - планеты нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все свои труды завещал лично товарищу Сталину. Сталин сказал: "Говорят, что Циолковский чудак. Нам, товарищи, такие чудаки нужны". Ещё бы. Чистка в масштабах Галактики. Человек понимал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;как раз в 30-е годы более менее во всем мире &lt;br /&gt;&amp;gt;образованные люди осознали, что принципиальных &lt;br /&gt;&amp;gt;препятствий для космических путешествий нет, &lt;br /&gt;&amp;gt;и в общих чертах тоже было понятно, как это &lt;br /&gt;&amp;gt;следует делать. Поэтому такие кружки по интересам, &lt;br /&gt;&amp;gt;вроде BIS, расли повсюду, как грибы после дождя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В смысле "кружка по интересам" Вы попали в десятку. На этом вся Англия стоит. Академия наук там возникла как кружок по интересам. И разведка. И большинство колоний (первоначально собственность частных компаний). И даже дипломатия. Вы знаете, что ещё в начале 19 века английский посол в Турции был частным лицом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только в английские кружки, в отличие от кружков при дворце пионеров, входили самые богатые, самые умные и самые информированные люди в мире. Сидели у себя в клубах, шуршали газетами, обменивались мнениями.  Вот, например, что будет, если взять все фабрики и передать в собственность государства. Что получится? Сидели, спорили. Потом Маркс и Энгельс в Англии же развили, углубили. Потом даже не в Германии, а в России "попробовали". При чём здесь англичане? Люди ШУТИЛИ.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот детей Соросом пугают. А кто такой Сорос? Просто интеллигентный человек. Любит размышлять вслух, строить прогнозы. Да мало ли таких чудаков по кухням сидят. Только почему-то от слов незадачливого философа биржи во всём мире лихорадит. Скажит одно - в одну сторону лихорадит. Скажет другое - в другую сторону. Вот такое совпадение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, ничего не слышали об английском Лунном обществе? &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1046513" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1046513#t1046513</url>
                      <user name="Capharnaum" username="capharnaum" />
                      <date>2004-05-12 21:16:55</date>
                      <text>&lt;i&gt;Вы ещё Кибальчича вспомните.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну зачем же. Циолковский и Кибальчич - это два разных человека :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, разумеется, не собираюсь обсуждать с Вами важность формулы Циолковского (скажу лишь, что благодаря ей впервые стало ясно, что для вывода тела на орбиту нужна масса топлива примерно в 40 раз большая массы тела - то есть вот прямо так - до Циолковского этого считать не умели, а он посчитал). Но мне не очень нравится тенденция "опускать" советских ученых и инженеров. Возможно, что для Вас все это есть exercice de style, но Ваш журнал читают молодые люди. К сожалению, уровень образования в России катастрофически упал в последние 15 лет, так что их можно убедить в чем угодно. Мне кажется, злоупотреблять этим обстоятельством не есть хорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А кто такой Сорос? Просто интеллигентный человек.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень хорошо. Я, собственно, этот пример и собирался привести. Посмотрите вот на выдержку из годового финансового отчета BIS, и сравните цифры с суммами, которыми манипулирует Сорос:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.charitiesdirect.com/charity2/ch008762.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.charitiesdirect.com/char&lt;wbr /&gt;ity2/ch008762.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бюджет в 260 тысяч фунтов адекватен для издания пары журналов, и для проведения конференций раз в год (чем BIS и занимается). Но для серьезного R&amp;D по такой теме, как ракеты-носители - это где-то на 4 порядка меньше, чем нужно. Что и подтверждает качество производимого джентльменами "продукта".</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1048561" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1048561#t1048561</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-05-12 22:29:38</date>
                          <text>&amp;gt;К сожалению, уровень образования в &lt;br /&gt;&amp;gt;России катастрофически упал в последние 15 лет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К счастью, уровень образования в России за последние 15 лет неимоверно возрос. 20 лет назад молодого человека просто за чтение книг деревенские пьяницы могли избивать ногами, швырять в камеры к уголовникам, запирать в психиатрические больницы и пичкать психотропными препаратами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас, при том, что РФ далеко до по-настоящему цивилизованных государств, студенты могут получать любую информацию по интересующим их предметам, спокойно выезжать за рубеж и (при некоторых способностях и трудолюбии) учиться в лучших учебных заведениях Запада. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное люди могут свободно разговаривать на любые темы, не опасаясь побоев, обысков и тому подобных средневековых издевательств. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сравнивая современных молодых людей (СВОЕГО круга) с периодом моей молодости, плачу от счастья. Свободные люди. Моё поколение погибло полностью. И, что особенно обидно, не по своей вине. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Посмотрите вот на выдержку из годового финансового отчета BIS,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уверяю Вас, что годовой бюджет совета министров немногим больше: два десятка компьютеров, несколько ящиков минеральной воды, несколько секретарш и уборщиц, ксерокопировальный аппарат. А боевая мощь штаба армии - рота охраны и несколько десятков пожилых офицеров, вооружённых пистолетами и декоративным холодным оружием.  &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1049841" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1049841#t1049841</url>
                              <user name="Capharnaum" username="capharnaum" />
                              <date>2004-05-12 23:32:26</date>
                              <text>Возможно, мы про разное образование говорим. Я имею в виду образование техническое (постольку, поскольку речь зашла об инженерах и ученых). Я сам его еще при Леониде Ильиче получил, и могу сказать, что проблема деревенских пьяниц, которые "могли избивать ногами, швырять в камеры к уголовникам, запирать в психиатрические больницы и пичкать психотропными препаратами" - не стояла. Не было этого, в пределах видимости (плюс-минус пять лет, около 5000 человек, случись такое хоть с одним, про это было бы известно). Была вроде как бессмысленная трата времени на "общественных науках". И вроде бы как без них должно быть лучше, чем с ними. Однако все познается в сравнении. У меня такое впечатление, что то, для нынешних 15-20-летних пресловутое "если ты такой умный, то почему такой бедный" по своему калечащему воздействию превосходит Историю КПСС, Политэкономию, МЛФ и Научный Коммунизм вместе взятые. Прежде всего потому превосходит, что эту заразу люди допускают себе в душу - в отличие от той, советской.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А боевая мощь штаба армии - рота охраны...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну так я и спрашиваю все время - а армия-то где? Где опытные производства, испытательные полигоны, все то, без чего R&amp;D не получится? О том собственно и речь - если с чем и сравнивать BIS, то скорее не со штабом армии, а с Клубом Любителей Фантастики. Каким он, собственно, и является. </text>
                              <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1056753" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1056753#t1056753</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-05-13 21:24:12</date>
                                  <text>&amp;gt;проблема деревенских пьяниц...не стояла. &lt;br /&gt;&amp;gt;Не было этого, в пределах видимости &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам на глазки занавесочки надели. 1917-1937 - это трофейные спецы, которым "создавали условия". 1937-1956 спецы и выросший благодаря им подшерсток сидели в шарашках. В шарашках разрешалось думать. Снаружи работал "дебилятор Краузе": "генетика продажная девка империализма", "программирование буржуазная лженаука". После 1956 года шарашки превратили в почтовые ящики, Краузе немножко привернули. Технических исполнителей стало гораздо больше, а вот настоящих учёных... СТОП-МАШИНА. Назовите хоть одного после 1956 года.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не может получиться хороший биолог или химик без гуманитарного образования. Гуманитарные науки "разгоняют процессор". Без этого университет превращается в узко специализированный колледж II класса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;А боевая мощь штаба армии - рота охраны...&lt;br /&gt;&amp;gt;Ну так я и спрашиваю все время - а армия-то где? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как где??? В криптоколонии. </text>
                                  <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="1068273" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1068273#t1068273</url>
                                      <user name="Capharnaum" username="capharnaum" />
                                      <date>2004-05-15 19:09:10</date>
                                      <text>&lt;i&gt;Технических исполнителей стало гораздо больше, а вот настоящих учёных... СТОП-МАШИНА. Назовите хоть одного после 1956 года.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока еще муть не осела, конечно, но уже точно можно сказать, чьи имена войдут в историю, из творивших в 60-70-80 (только из математиков и теорфизиков, остальных я плохо знаю):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Математика - Манин, Арнольд, Новиков, Дринфельд, Бейлинсон, Концевич...&lt;br /&gt;Теорфизика - Фаддеев, Поляков, Замолодчиков, Книжник...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(сейчас бить будут, потому что забыл наверняка кого-нибудь не менее великого. Уехавших рано, вроде великого Громова, тоже не беру). Именами этих людей названы результаты первой величины, открывшие новые направления. Сравнимых с ними по силе людей, что в Штатах, что в Европах - по пальцам пересчитать можно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Как где??? В криптоколонии.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хех. Так ведь я с чего начал-то? Если весь цикл Р&amp;Д проходил в СССР, но при этом советские специалисты были простыми исполнителями, то это предполагает такой поток информации между СССР и Британией, что он все существуещие каналы коммуникации забьет. Вы представляете себе - результаты каждого испытания - холодного, горячего, реального пуска, всю телеметрию, все черные ящики уцелевшие - надо отправлять в "метрополию"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А главное, даже если предположить такое, то в результате англичане имели бы к 57-му году отработанную технологию керосин-кислородного носителя. Зачем им после это нужно было мучаться с перекисью, чтобы только к 71-му вывести единственный свой спутник на орбиту? Чего боялись? Наличие орбитальной группировки для такой глобальной нации, какой являются англичане, дает только плюсы - связь, разведку, и т.п., в отличие от декларированного обладания ядерным оружием, которое делает национальную территорию мишенью (но объявить про которое англичане не побоялись, еще когда у них не было ПЛАРБ). А главное, спутники-то все равно Британия запускала, только арендуя американские носители - именно потому, что своих-то не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1056753&amp;style=mine#t1056753</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1049841&amp;style=mine#t1049841</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1048561&amp;style=mine#t1048561</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1046513&amp;style=mine#t1046513</parent>
                        </comment>
                        <comment id="1052145" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1052145#t1052145</url>
                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                          <date>2004-05-13 07:46:50</date>
                          <text>// разумеется, не собираюсь обсуждать с Вами важность формулы Циолковского (скажу лишь, что благодаря ей впервые стало ясно, что для вывода тела на орбиту нужна масса топлива примерно в 40 раз большая массы тела - то есть вот прямо так - до Циолковского этого считать не умели, а он посчитал). //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да бросьте вы это. Т.н. "формула Циолковского" представляет собой хорошую задачу для 10 класса советской средней школы, и не более того. При необходимости всякий человек с физико-математическим образованием 19 века мог бы вывести её за 1 день. Это как-то смешно --- после лагранжевой и гамильтоновой механики, расчётов планетных орбит по теории возмущений (чтоб представлять уровень математики и механики 19 века --- почитайте хотя бы работы Гаусса, Якоби, и т.д.) --- придумывание нового  упражнения для гимназистов возводить в ранг открытия. Анекдот про неуловимого Джо знаете?</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1052657" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1052657#t1052657</url>
                              <user name="Capharnaum" username="capharnaum" />
                              <date>2004-05-13 10:13:43</date>
                              <text>А почему формула должна быть сложной? Большинство "именных" формул как раз и представляют собой "задачку для десятого класса" - только ее надо уметь поставить сначала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про неуловимого Джо непонятно. Вы, наверное, хотите сказать, что задача о выводе тела на орбиту в 19 веке никому не была интересна? Или что подход к ее решению был настолько очевиден, что писать еще какие-то формулы было смешно? Можете аргументировать - ссылку какую-нибудь на оценки параметров носителя, например, у кого-нибудь до Циолковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уровень математики и механики 19 века я, представьте себе, знаю. Только некорректно сравнивать астрономические расчеты с инженерным feasability study. Это просто разные вещи.</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1052913" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1052913#t1052913</url>
                                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-05-13 11:07:37</date>
                                  <text>// Большинство "именных" формул как раз и представляют собой "задачку для десятого класса" - только ее надо уметь поставить сначала.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Законы Кеплера, законы Ньютона, закон Гука, формула "Барроу-Ньютона-Лейбница-Грина-Гаусса-Ос&lt;wbr /&gt;троградского-Стокса-Картана-Пуанкаре", группа Галилея, теорема Галуа, уравнения Максвелла --- ну никак не задачки для 10 класса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Или что подход к ее решению был настолько очевиден, что писать еще какие-то формулы было смешно? //&lt;br /&gt;Специалисту это было смешно, а талантливому самоучке из провинции --- нет. Так я думаю. Подробностей я здесь не знаю, но вот в связи с "формулой Циолковского" в памяти вертится ещё фамилия Мещерского.</text>
                                  <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="1053681" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1053681#t1053681</url>
                                      <user name="Capharnaum" username="capharnaum" />
                                      <date>2004-05-13 11:55:37</date>
                                      <text>Давайте все-таки не о законах природы, вроде законов Нютона говорить (они не сложнее и не проще, чем должны быть), и не о математике (там целью как раз и является преодоление сложности), а о формулах для инженерных расчетов:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Закон Гука и закон Ома - первый член ряда Тэйлора. Непонятно, почему "законом" назвали.&lt;br /&gt;Формула Карно для к.п.д. тепловой машины - выводится преобразованием рациональных выражений. Шестой класс средний школы. Дурачок деревенский был этот Карно, не иначе.&lt;br /&gt;Законы Фика - элементарная статистика броуновского движения, 10-й класс.&lt;br /&gt;Формула Сербера (для коэффициента использования ядерного заряда) - элементарный диффур, уровень формулы Циолковского.&lt;br /&gt;Критерий Лоусона - получается путем деления одного известного выражения на другое. Шестой класс средней школы .&lt;br /&gt;и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Специалисту это было смешно, а талантливому самоучке из провинции --- нет. Так я думаю. Подробностей я здесь не знаю, но вот в связи с "формулой Циолковского" в памяти вертится ещё фамилия Мещерского.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Специалистам того времени была смешна сама идея, что ракета может быть использована для вывода груза на орбиту. Почитайте историю Оберта, одного из трех общепризнанных "отцов космонавтики" (другие два - Циолковский и Годдард):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.centennialofflight.gov/essay/SPACEFLIGHT/oberth/SP2.htm" rel="nofollow"&gt;He wrote a dissertation on the problem of rocket-powered flight but his work was rejected by the University of Heidelberg in 1922 for being too speculative. This dissertation, however, became the basis for his classic 1923 book, Die Rakete zu den Planetenräumen (By Rocket to Space). The book explained the mathematical theory of rocketry, applied it to possible designs for practical rockets, and considered the potential of space stations and human travel to other planets.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, о чем спор. Живи Вы на 100 лет раньше, у Вас тоже была бы возможность войти в историю, как автор "формулы Рогалёва" для максимальной скорости ракеты. Но история сложилась по другому :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="1054705" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1054705#t1054705</url>
                                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                          <date>2004-05-13 13:19:17</date>
                                          <text>Понимаете в чём дело. Вот я помню, как я учился в школе. Закон Ома нам объясняли на уроке, лишь потом давали задачи на его применение. Додуматься, что сила тока пропорциональна напряжению --- школьнику не по силам самостоятельно, даже если поставить задачу. Ну не сообразит школьник, что сила тока пропорциональна напряжению, если ему это не объяснить. Точно так же закон Паскаля (давление по всем направлениям передаётся без изменения) или закон Гука. А вот задачку на вывод "формулы Циолковского" нам давали просто так, безо всякой подсказки. "На рельсах стоит тележка со 100 мешками. Эти мешки бросают назад со скоростью 10 м/с......если трения нет?" И часть класса додумалась! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С вашими словами: "до Циолковского этого считать не умели, а он посчитал" -- ну никак нельзя согласиться. Умели. Законы Ньютона знали (хотя, насколько справедливо эти три закона механики называть именем Ньютона --- ещё вопрос; Арнольд вот кое-чего раскопал в этой истории). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, какова была судьба "формулы Циолковского"? Удалось ли ему это опубликовать? Когда стало известно о расчётах Циолковского? Или же они были найдени лишь впоследствии в его архивах? Оказали ли расчёты Циолковского хоть сколько-нибудь реальное влияние на принятие решений? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;// He wrote a dissertation on the problem of rocket-powered flight but his work was rejected by the University of Heidelberg in 1922 for being too speculative. //&lt;br /&gt;Ну вот видите! Спекуляции с примитивными расчётами &lt;b&gt;сами по себе, без серьёзной работы по их реализации &lt;/b&gt; на диссертацию не тянут. По крайней мере, по меркам Гайдельбергского ун-та. </text>
                                          <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1053681&amp;style=mine#t1053681</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1052913&amp;style=mine#t1052913</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1052657&amp;style=mine#t1052657</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1052145&amp;style=mine#t1052145</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1046513&amp;style=mine#t1046513</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1044977&amp;style=mine#t1044977</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1047281" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1047281#t1047281</url>
                      <user name="Ira" username="diada" />
                      <date>2004-05-12 21:28:29</date>
                      <text>&lt;i&gt;Только почему-то от слов незадачливого философа биржи во всём мире лихорадит. Скажит одно - в одну сторону лихорадит. Скажет другое - в другую сторону. Вот такое совпадение.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять правы:-))) &lt;br /&gt;/*&lt;i&gt;уже считаю пятый угол&lt;/i&gt;*/&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.opec.ru/comment_doc.asp?d_no=47702" rel="nofollow"&gt;Как жахнет и больно же будет.&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1044977&amp;style=mine#t1044977</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1044209&amp;style=mine#t1044209</parent>
                </comment>
                <comment id="1045233" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1045233#t1045233</url>
                  <user name="dick_justice" username="dick_justice" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77460223/3124232" height="87" width="100" />
                  <date>2004-05-12 19:14:25</date>
                  <text>Почитайте о светиле науки&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.versiasovsek.ru/2003/14/weeklyread/2066.html' rel='nofollow'&gt;http://www.versiasovsek.ru/2003/14/week&lt;wbr /&gt;lyread/2066.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;cite&gt;Циолковский о карликах и великанах&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Человек, уменьшенный вдвое. Объём, вес и масса мозга, уменьшаются в восемь раз, поверхность — в четыре, а линейный размер, то есть длина, ширина и высота, — в два раза. Способность логического мышления должна от этого значительно ослабеть, так что едва ли наш карлик мог бы понять и описать свои ощущения. Нам самим придётся это сделать за него. Относительный объём поглощённой пищи, кислорода и выделений должен увеличиться в два раза. Если прежнее нормальное существо поглощало в сутки два килограмма пищевых веществ, то карлик будет поглощать полкило, что по отношению к массе тела будет в два раза больше. Таким образом, наш карлик будет прожорливее нас. Ему на обед нужна сравнительно вдвое более длинная колбаса, хлеб вдвое большего объёма. Он может вдвое быстрее восходить на гору или лазить но лестнице, вдвое быстрее бежать. Если нормальный человек свободно носит себя и ещё одного такого же человека на плечах, то карлик, считая и его самого, понесёт шестерых, а без него — пятерых. Он может волочить по земле камни вдвое объёмистее, везти вдвое более нагруженную и тяжёлую телегу. Если нормальный человек может безвредно для себя падать с высоты своего роста, то карлик может безопасно упасть с высоты своего учетверённого роста."&lt;/cite&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и тому подобный бред.</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1045489" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1045489#t1045489</url>
                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                      <date>2004-05-12 19:57:18</date>
                      <text>Зачем Вы бумагу переводите, одной этой строки хватило бы: "Ему на обед нужна сравнительно вдвое более длинная колбаса". Перл, я чуть ужином не поперхнулся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, американец Роберт Годдард уже в 1926 начал с успехом запускать жидкотопливнвые ракеты. Сперва скромно, на 20м, а потом и на 2000м.</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1047537" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1047537#t1047537</url>
                          <user name="Capharnaum" username="capharnaum" />
                          <date>2004-05-12 21:58:59</date>
                          <text>&lt;i&gt;Кстати, американец Роберт Годдард уже в 1926 начал с успехом запускать жидкотопливнвые ракеты. Сперва скромно, на 20м, а потом и на 2000м.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, Годдард был, похоже первым, кто изготовил ЖРД. Вторыми был ГИРД, в 1933, с их машинкой на сгущенном бензине и LOX, а немцы со спирто-кислородной Фау-2 только третьими в 1940-42. Но немцы получили финансирование по полной программе, Годдарду денег не дали серьезных, а ГИРД вообще разогнали. Результат известен.</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1045489&amp;style=mine#t1045489</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1045233&amp;style=mine#t1045233</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1046257" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1046257#t1046257</url>
                      <user name="Катя Татаринова" username="katyat" />
                      <date>2004-05-12 21:16:07</date>
                      <text>А что в приведенном отрывке вам пока залось странным? Нормальное изложение размерных оценок. Понятное даже ребенку. Вы, вероятно, не только Фейнмана но и Перельмана не читали? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Если нормальный человек может безвредно для себя падать с высоты своего роста, то карлик может безопасно упасть с высоты своего учетверённого роста."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и тому подобный бред."&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1047025" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1047025#t1047025</url>
                          <user name="dick_justice" username="dick_justice" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77460223/3124232" height="87" width="100" />
                          <date>2004-05-12 21:27:39</date>
                          <text>&amp;gt;А что в приведенном отрывке вам пока залось странным?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничего не показалось. Может, он действительно учебник для детей писал. Или весёлый был дед-приколист. А журналисты сами знаете какие - откопают чего-нибудь и, не въехав в контекст, давай далеко идущие выводы делать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, может, он и в правду деревенский дурачёк.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1048305" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1048305#t1048305</url>
                              <user name="Катя Татаринова" username="katyat" />
                              <date>2004-05-12 22:27:24</date>
                              <text>Да в чем прикол-то? &lt;br /&gt;Понимаете, я уже немолода и успела поучиться в еще советском институте. И у нас там разные преподаватели были, лекции там, книжки там разные мы читали. И преподаватель вполне мог на лекции приводить подобные оценки и не cчитаться при етом деревенским дурачком. Кроме того наше немолодое поколение в некоторой части выросло на лекционном курсе некого Р.Фейнмана (неангличанина), который тоже что-то такое мог бы написать . Cчитался он человеком несколько необычным, но не дурачком, вроде бы.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Циолковский был оторван от научной среды, был наверное несколько странным в обшхении (у глухих очень часто бывает). Поетому его след в науке скромный, но вполне реальный, что уже нетривиально.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Журналисты вьехать не могут, у них как правило образования нет для вьезжания</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1050353" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1050353#t1050353</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-05-12 23:44:37</date>
                                  <text>&amp;gt;Циолковский был оторван от научной среды, &lt;br /&gt;&amp;gt;был наверное несколько странным в обшении &lt;br /&gt;&amp;gt;(у глухих очень часто бывает). Поэтому его след &lt;br /&gt;&amp;gt;в науке скромный, но вполне реальный, что уже нетривиально.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, Вы правы. Циолковский был самоучкой, что возможно позволило ему раньше чем надо обратить внимание на теорию реактивного движения. Для 10-х годов 20 века тема была малоактуальной, по крайней мере, что касается воздухоплавания, а не, например,  турбостроения. Тем не менее он вполне мог публиковать свои труды в русских научных журналах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После революции его сильно раздули, так как он принадлежал к крайне небольшому числу интеллигентов, благожелательно или даже подобострастно отнёсшихся к советской власти. Советам он подходил и по анкетным данным: человек из низов, самоучка, зажимался царизмом. Всё это не совсем соответствовало действительности, но охотно подтверждалось самим Циолковским.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По мере развития реактивной техники значение Циолковского возрастало, в известный момент он стал "классиком". Но это заслуга не столько Циолковского, сколько реактивной техники. То есть не реактивная техника развивалась благодаря Циолковскому, а известность Циолковского росла благодаря развитию реактивной техники. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам Циолковский не мог иметь ни учеников, ни научной школы, ни собственного КБ. Это был кустарь одиночка с прибабахом. И сильным прибабахом, если иметь в виду его философские построения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким образом, он в очень малой степени мог стимулировать самостоятельные исследования в области ракетостроения. Характерно, что в 20-30 его подавали прежде всего как предтечу отечественного дирижаблестроения, что опять же мало соответствовало действительности. Тема возникла независимо от Циолковского и так же независимо от него угасла. Здесь он, в отличие от ракет, угадал лишь частично, или даже не угадал совсем - его идея металлического дирижабля с переменным объёмом была явно неосуществимой. </text>
                                  <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="1052401" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1052401#t1052401</url>
                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-05-13 09:24:16</date>
                                      <text>//&lt;b&gt; Таким образом, &lt;/b&gt; он в очень малой степени мог стимулировать самостоятельные исследования в области ракетостроения. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне так кажется, что будь он учёным мирового уровня --- даже и в этом случае его деятельность мало чего стимулировала бы, в тех условиях.  Очень важно, кто формирует &lt;b&gt; заказ &lt;/b&gt; на какую-либо деятельность, указывает цель. Техническая реализация --- это дело &lt;i&gt; в каком-то смысле&lt;/i&gt; второстепенное, хотя и м.б. значительно более трудоёмкое, требующее высокого профессионализма, огромных ресурсов и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В СССР мнение учёного, &lt;i&gt; как такового,&lt;/i&gt; неавторитетно. "Встречают по одёжке". Вот приехал Капица &lt;b&gt; оттуда, &lt;/b&gt; --- совсем другое дело. Сталину с Берией, видимо указали: &lt;i&gt; "это спеиалист, руками не трогать", &lt;/i&gt; после чего он мог и Молотову, и Берии, и Сталину писать ОЧЕНЬ дерзкие письма --- и всё ему сходило с рук; и с инициативами он мог выступать так, что к его слову прислушивались. А был бы он доморощенным учёным? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1050353&amp;style=mine#t1050353</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1048305&amp;style=mine#t1048305</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1047025&amp;style=mine#t1047025</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1046257&amp;style=mine#t1046257</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1045233&amp;style=mine#t1045233</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1046769" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1046769#t1046769</url>
                      <user name="Capharnaum" username="capharnaum" />
                      <date>2004-05-12 21:19:03</date>
                      <text>Знаете, у меня почему-то возникло ощущение, что Вы не поняли, о чем идет речь в приведенном отрывке. Я готов обсудить вопрос, бред это или нет, но хотелось бы знать, на каком уровне. Скажите, есть ли у Вас техническое образование, скажем, изучили ли Вы стандартный университетский курс механики?</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1047793" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1047793#t1047793</url>
                          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                          <date>2004-05-12 22:13:40</date>
                          <text>&amp;gt; Вы не поняли, о чем идет речь в приведенном отрывке&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да все в этом отрывке понятно: слабоумный великим напряжением ума постиг простые зависмости между длиной, объёмом и поверхностью тел, кое-что из насекомых экстраполировал и бубнит в трансе свои "открытия". Слогом, от которого только монголоид не взвоет: "В половину меньше варенья, вдвое больше булки, вчетверо меньше износ сапог."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Файнман был тот ещё инфантильный гусь, но к подобому он никакого отношения не имеет. И Ререльмана тоже не надо сюда впутывать -- настольная книга отроческих дней.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, про колбасу -- "это что-то!" (с)  Thanks, Dick.</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1049073" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1049073#t1049073</url>
                              <user name="Катя Татаринова" username="katyat" />
                              <date>2004-05-12 22:48:22</date>
                              <text>Наcчет инфантилизма - мне казалось, что это некоторое нарушение адекватности, которое приводит в частности к безответственности и трудностям в работе. Фейнман - автор выдаюшихся научных исследований, блестяший преподаватель  (по его лекционным курсам написаны много книг, в том числе знаменитые ФЛФ) и участник многих экспертных комиссий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему "про колбасу - это что-то"  как я понимаю, у Вас фаллические ассоциации?</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1049585" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1049585#t1049585</url>
                                  <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-05-12 23:11:23</date>
                                  <text>Насчет инфантилизма - я говорю о некоей эмоциональной незрелости столь свойственной "физикам" (те что  "vs лирики"). В его книге это очень заметно: беременная жена беспокоится "не понимаю почему", а я лезу на Лос-Аламос через дыру в заборе -- хахаха, вот веселье. А в это время умирают миллионы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;у Вас фаллические ассоциации?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага. Не "вдвое больше мяса" или "вдвое больше колбасы", а именно "Ему на обед нужна сравнительно вдвое более длинная колбаса". Особенно в свете "безболезненного уничтожения бесперспективных планет" хорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англичанин бы сказал: "Ooh, that's just precious".</text>
                                  <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="1050609" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1050609#t1050609</url>
                                      <user name="Катя Татаринова" username="katyat" />
                                      <date>2004-05-12 23:50:40</date>
                                      <text>- по всей видимости в книге "вы конечно шутите..." - все-таки у Ф. много книг:)&lt;br /&gt;не помню эпизода. Первая жена Ф. была тяжело больна и умерла во время войны (а когда еше миллионы умирали) - и вроде от туберкулеза, а не беременности.&lt;br /&gt;Да и про дырку в заборе в Лос-Аламосе - Вы уверенны что речь идет не о ком-то другом? А то знакомые инфантильные физики чего только не расскажут выпив, а Вы всерьез... &lt;br /&gt;Инфантилизм - да у человека были жены, дети и его держали на достаточно высоких должностях, если не это  норма, то что?&lt;br /&gt;Eсли знаки обратить - лирик без семьи и работы...</text>
                                      <subject>Наcчет беременной жены</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="1051121" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1051121#t1051121</url>
                                          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                          <date>2004-05-13 02:21:40</date>
                                          <text>Вполне возможно, что в моих воспоминаниях две жены из разных книг сгустились в одну.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Да и про дырку в заборе в Лос-Аламосе - Вы уверенны... &lt;br /&gt;О да! Он выводил "забавную" зависимость: у входа его документы тщательно проверяют (хотя все знают его в лицо), а у дыры в заборе -- нет! Весело!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Инфантилизм...&lt;br /&gt;Он же может быть разной степени, не так ли? </text>
                                          <subject>Re: Наcчет беременной жены</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1050609&amp;style=mine#t1050609</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1049585&amp;style=mine#t1049585</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1049073&amp;style=mine#t1049073</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1047793&amp;style=mine#t1047793</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1046769&amp;style=mine#t1046769</parent>
                        </comment>
                        <comment id="1048049" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1048049#t1048049</url>
                          <user name="dick_justice" username="dick_justice" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77460223/3124232" height="87" width="100" />
                          <date>2004-05-12 22:18:11</date>
                          <text>Технического образования не имею и, возможно, назвав это бредом, я поступил опрометчиво. Если не лень, расскажите о чём там речь.</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1048817" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1048817#t1048817</url>
                              <user name="Capharnaum" username="capharnaum" />
                              <date>2004-05-12 22:45:29</date>
                              <text>Так там даже в том выдернутом из контекста отрывке достаточно информации, чтоб понять в чем вопрос. Ц. рассматривает с точки зрения инженера, каков был бы оптимальный размер живого существа, учитывая ограничения по прочности. Замечает простое обстоятельство, что при масштабировании отношение предела прочности к весу растет (и прочность скелета, и сила мышц меняются как квадрат линейных размеров, а вес - как куб), и задается вопросом - почему эволюция не привела к возникновению существ меньшего размера, чем то, что имеем:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Снова возникает вопрос: почему в процессе эволюции человек не превратился в лилипута, если так велики выгоды малых размеров? Во-первых, абсолютная сила органов у больших существ всё-таки больше, и в борьбе их с малыми последним приходится плохо. Во-вторых, умственные способности у больших существ всё же преобладают.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как видите, он и отвечает на этот вопрос, вполне разумным образом. Я понимаю, что "вдвое более длинная колбаса" вызывает улыбку. Но это уж вопрос стиля, как мне кажется.</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1048049&amp;style=mine#t1048049</parent>
                            </comment>
                            <comment id="1049329" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1049329#t1049329</url>
                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                              <date>2004-05-12 22:52:39</date>
                              <text>&amp;gt; расскажите о чём там речь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы ко мне обращаетесь? Так там именно как я выше написал: несколько правельных закономерностей, несколько слабооправданных обобщений, писалось слабоумным для слабоумных.</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;Британское первенство&amp;quot;</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1048049&amp;style=mine#t1048049</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1046769&amp;style=mine#t1046769</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1045233&amp;style=mine#t1045233</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1044209&amp;style=mine#t1044209</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1042417&amp;style=mine#t1042417</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1040113&amp;style=mine#t1040113</parent>
        </comment>
        <comment id="1042673" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1042673#t1042673</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-12 12:57:21</date>
          <text>&amp;gt;Пуск станции в Обнинске состоялся 27 июня 1954 г. &lt;br /&gt;&amp;gt;Этот день и принято считать днем рождения отечественной ядерной энергетики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да не только отечественной, но и мировой принято считать. Ещё принято считать, что первый атомный реактор в Европе был построен в Москве, в 1946 году. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы вот оскорбляете меня: "обкурился", "наелся таблеток", а ПОДУМАЙТЕ: в 1957 году в стране не было нормальных автомобильных дорог, везде господствовало мракобесие, невежество. Во главе государства находился человек, не умеющий писать (!) И вдруг запустили спутник, обогнали самые цивилизованные страны мира. Да не бывает такого. Это именно "глюк", возможный только после интенсивного идеологического обкуривания. Байконур это "угольная станция" на Мадагаскаре. Джунгли, в джунглях люди в набедренных повязках. И вдруг на берегу современный порт, склады. В бухте стоит первоклассный броненосец. Откуда такое счастье? ОТТУДА.  А мадагаскарцы конечно в мероприятии поучаствовали: лесоповал, тачка, пайка, огненная вода. Постепенно доросли до службы в колониальных частях. Появились города с местным населением. В городах стали жить националисты. Наконец наступило долгожданное освобождение. Местный интеллигент, живущий в Париже, написал книгу про тысячелетнее мадагаскарское государство. В Париже человеку поаплодировали, угостили вкусными орешками, повысили градус.&lt;br /&gt;Россия не Мадагаскар. До Мадагаскара её довели. Но довели. И дай-то Бог повысят до Французской Гвианы. Если есть еврики, посмотрите на странные квадратики рядом с картой Европы."Тоже европейцы." У Франции - Куру, у Англии - Байконур. Увы.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Скажите, Галковский, у Вас поблизости конопляные пол</subject>
          <comments>
            <comment id="1055473" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1055473#t1055473</url>
              <user name="Исаев Алексей" username="alex_isaev" />
              <date>2004-05-13 15:31:56</date>
              <text>&amp;gt;Вы вот оскорбляете меня: "обкурился", "наелся таблеток&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И буду это писать, если будете давить сок мозга, подобный обсуждаемому.&lt;br /&gt;Мега-чмо Пелевин может хотя бы шлангом прикинуться "Худлит, итить пишу!"(Омон Ра). А Вы ведь на полном серьезе!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; в 1957 году в стране не было нормальных автомобильных дорог, везде господствовало мракобесие, невежество.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Везде" это на заводах, производивших реактивные истребители? На фабриках по разделению изтопов урана(это как поиск иголок в стоге сена)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Байконур это "угольная станция" на Мадагаскаре. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничего подобного. На космос работали десятки, если не сотни предприятий. Стартовый комплекс "семерки" делал Ленинградский механический завод.&lt;br /&gt;Кстати, собственно спутник это что-то вроде рации для работы в космосе. Главное - ракета, которая его вывела на орбиту. История Р-7 началась за пять(!) лет до визита в Англию, когда Королев выступил на техническом совете НИИ-88 27 декабря 1951 года. Эскизное проектирование завершилось в июле 1954 г. Причем изюминкой ракеты была пакетная схема ступеней ракеты, предложенная К.Э.Циолковским. Ракету тоже делали десятки предприятий. Поскольку нужно и топливо. и специальные сплавы для сопел, и механика насосов подачи топлива и тысячи других "мелочей".&lt;br /&gt;А в Англии в основном прожектерством занимались.</text>
              <subject>Re: Скажите, Галковский, у Вас поблизости конопляные пол</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1042673&amp;style=mine#t1042673</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1040113&amp;style=mine#t1040113</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1043441" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1043441#t1043441</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2004-05-12 13:15:47</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а что такое XX съезд партии? Речь Хрущева тоже в Лондоне писалась?</text>
      <subject>XX съезд партии!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1044465" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1044465#t1044465</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2004-05-12 17:11:18</date>
      <text>Дорогой ДЕ,

Интересно, конечно, как упражнение в копании в заданном направлении. Если копать глубже в историю, то увидите что англичане были просто зомбированы на все это индийскими махатмами после того как англичане туда пришли. А потом еще и послали своих эмиссаров продолжить начатое: Блаватская и её трио шамбалистов и проч. И не только в Англии (Гитлер, Успенкий - в Америке и т.д.). А до этого тысячу лет были цыгане - "полевые" агенты, скауты. Тут, Родион Романович, дело даже еще страшнее, фантастичнее. Тут тысячелетняя борьба мирового еврейства с индийскими магами :))

Но раз вам так нравятся англичане, вот вам еще одна бабочка в коллекцию: Bernard Lewis - полковник Лоуренс наших дней, глубокий резидент в Америке.

Цитирую из  Scott Thompson and Jeffrey Steinberg of Executive Intelligence Review                                         (привожу здесь без перевода)

Since the attacks on the World Trade Center and the Pentagon, Lewis has, not surprisingly, resurfaced in numerous locations.  After all, the 85-year old British Arab Bureau mandarin has been London's point-man in the United States since 1974, when he was posted to H.G. Wells' outpost at Princeton University's Center for Advanced Studies, to secure American compliance with British geopolitical manipulations in the Middle East, the Caucasus, the Caspian Basin, and Central Asia.

Lewis' arrival at Princeton, after serving on the faculty of the University of London's Middle East and Africa faculty (the repository of the original India House files, long officially referred to as the Colonial Department), coincided with then-Secretary of State Henry A. Kissinger's fomenting of the civil war in Lebanon. That persists to the present day, and served as a laboratory for the later "Islamic revolution" in Iran.

Lewis is no mere British quackademic. After obtaining his doctorate in the history of Islam from the University of London School of Oriental and African Studies, he joined the university faculty in 1938.  From 1940-45, Lewis was, in his own understated words, "otherwise engaged," as a wartime British Military Intelligence officer, later seconded to the British Foreign Office. To this day, Lewis remains mum about his wartime "engagements."

During the Carter Administration, Lewis was the architect of madman Zbigniew Brzezinski's "Arc of Crisis" policy of fomenting Muslim Brotherhood fundamentalist insurrections all along the southern tier of the Soviet Union.

....

Osama bin Laden released his 1998 jihad call on Feb. 23, 1998, six months before the truck bombing attacks against the U.S. embassies in Tanzania and Kenya. The very next day, Bernard Lewis' signature appeared on a widely circulated Open Letter To President Bill Clinton, released by a previously unheard-of entity called the Committee for Peace and Security in the Gulf, demanding that the U.S. government throw its full support behind a military campaign to overthrow Saddam Hussein. The Open Letter called for carpet bombing Iraq, and for the United States to aggressively give financial and military support for the Iraqi National Congress, yet another corrupt and inept "Contra" pseudo-gang, created by U.S. and British intelligence elements, and based in London.

И т.д. Стоит упомянуть среди "учеников": former U.S. Rep. Steven Solarz (D-N.Y.), notorious Anglo-Israeli propagandist and spy Richard Perle, convicted Iran-Contra criminal Elliott Abrams, Jonathan Pollard fellow-traveller Steven Bryen, Frank Gaffney, New Republic publisher and Al Gore mentor Martin Peretz, Paul Wolfowitz ("серый кардинал" за спиной Рамсфельда), Washington Institute for Near East Policy (WINEP) research director David Wurmser, and Dov Zakheim.

Lewis - крупная фигура в Бнай Брит.

С уважением, Nighternet

PS. Характерно упоминание Резуна в данной дискуссии. Ну тот, понятно, профессионал, хозяйский хлеб отрабатывает плюус деньги гребет, пользуясь тем что РФ все еше страна самых читающих непуганых идиотов. А вот Вам зачем все это? Неужто так, для собственного развлечения? 

Про Набокова, Чехова и Розанова было интереснее. А то, как вы сами писали: "Один динозавр сожрал другого, выкакал. Третий подошел, отложил яйцо..."</text>
      <subject>Еще один английский полковник в вашу коллекцию</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1045745" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1045745#t1045745</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-12 20:52:25</date>
      <text>&lt;a href="http://militera.lib.ru/memo/english/philby_k/" rel="nofollow"&gt;Филби К. "Моя тайная война. Воспоминания советского разведчика" — М.: Воениздат, 1989. &lt;/a&gt;</text>
      <subject>О блистательной английской разведке...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1046001" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1046001#t1046001</url>
      <user name="Фобофил" username="kredov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13129448/2649405" height="70" width="100" />
      <date>2004-05-12 21:01:13</date>
      <text>Уважаемые г-да конспирологи, не затруднит ли вас ответить на вопросы минианкеты, посвященной недавним кровавым событиям в Грозном? Она висит у меня. Совсем крохотная. Мнение аудитории Д.Галковского мне весьма интересно. Это некий исходник для дальнейшего обсуждения темы "теракты и спецслужбы". Welcome.&lt;br /&gt;Извините, что отвлек. </text>
      <subject>Вопрос к конспирологам</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1050097" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1050097#t1050097</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-12 23:38:15</date>
      <text>&lt;a href="http://if.russ.ru/issue/3/20010525_spa-pr.html" rel="nofollow"&gt;Фрэнсис Спаффорд. "Операция "Бэкфайр". Рассказ о британской космической программе" - London Review of Books, 28 October 1999 (Перевод Виктора Голышева).&lt;/a&gt;</text>
      <subject>О великолепной британской космической программе...</subject>
      <comments>
        <comment id="1050865" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1050865#t1050865</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-13 00:17:18</date>
          <text>Неплохо. В одном месте споткнулись:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"В "Блэк найт" Британия использовала свою долю трофеев, доставшихся от немецкой ракетной программы. Американцы захватили фон Брауна и несколько сот готовых Фау-2, которые они стали запускать над Нью-Мексико. Русским достались люди из младшего инженерного состава и сборочная линия Фау-2 на подземном заводе Миттельверк. Британия продолжила немецкие эксперименты с перекисью водорода." &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В огороде бузина, а в Киеве дядька. Откуда "перекись водорода" взялась. А так всё складно. Носители для собственного ядерного оружия они получили из Америки в обмен на ядерные технологии, в СССР слили всех немцев и собственные наработки. Ласковый телёнок двух маток сосёт. Ещё и американские ракетные узлы советам передовали. И советское топливо - американцам (дело Пеньковского). ГРАМОТНО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё одно и то же. И в 1914, и в 1963 и в 2003. Англичанин это такой Карлсон без кнопки. У него моторчик не выключается. Как родился, так до гробовой доски и летает. Если на якорь встанет или к какой-нибудь батареи привяжется, вроде и ничего, вроде как и не тяжёлый невротик. До очредного срыва. А срыв бывает всегда. И будет всегда. Пока пропеллер не поломают. Боюсь, не долго ждать осталось. </text>
          <subject>Re: О великолепной британской космической программе...</subject>
          <comments>
            <comment id="1051633" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1051633#t1051633</url>
              <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
              <date>2004-05-13 03:53:17</date>
              <text>&lt;a href="http://www.epizodsspace.narod.ru/bibl/biblioteka.htm" rel="nofollow"&gt;Обширная библиотека по истории ракетостроения и космонавтики.&lt;/a&gt;</text>
              <subject>&amp;quot;О, сколько нам открытий чудных...&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1050865&amp;style=mine#t1050865</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1050097&amp;style=mine#t1050097</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1051377" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1051377#t1051377</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-13 03:48:50</date>
      <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/labazov/7603.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/labazo&lt;wbr /&gt;v/7603.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>О &amp;quot;деле Пеньковского&amp;quot;</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1053425" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1053425#t1053425</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2004-05-13 11:38:55</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а то, что Березовский засел именнно в ЛОНДОНЕ, объясняется тоже ЭТИМ????</text>
      <subject>Березовский</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1053937" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1053937#t1053937</url>
      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
      <date>2004-05-13 12:15:33</date>
      <text>&amp;gt; На реактор пялится "секретный" "учёный" Курчатов. Обратите внимание на подпись - в 1956 году о Курчатове в СССР знать не полагалось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совсем уж секретным он к тому времени уже не был. Как-никак член Верховного Совета СССР с 1950 года. Не совсем публичная фигура в современном понимании, но все же.   </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1054193" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1054193#t1054193</url>
      <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
      <date>2004-05-13 13:05:16</date>
      <text>И все мы, современные поэты, - у очага страшной заразы. Все мы пропитаны провокаторской иронией Гейне. Тою безмерною влюбленностью, которая для нас самих искажает лики наших икон, чернит сияющие ризы наших святынь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Некому сказать нам спасительное слово, ибо никто не знает силы нашей зараженности. Какой декадент, какой позитивист, какой православный мистик поймет всю обнаженность этих моих слов? Кто знает то состояние, о котором говорит одинокий Гейне: “Я не могу понять, где оканчивается ирония и начинается небо!" [11] Ведь это - крик о спасении. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С теми, кто болен иронией, любят посмеяться. Но им не верят или перестают верить. Человек говорит, что он умирает, а ему не верят. И вот - смеющийся человек умирает один. Что ж, может быть к лучшему? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;“Собаке - собачья смерть”. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не слушайте нашего смеха, слушайте ту боль, которая за ним. Не верьте никому из нас, верьте тому, что за нами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если же мы не способны явить вам то, что за нами, то, чего хотят и чего ждут иные из нас, - отвернитесь от нас скорее. Не делайте из наших исканий - моды, из нашей души - балаганных кукол, которых таскают на потеху публике по улицам, литературным вечерам и альманахам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть священная формула, так или иначе повторяемая всеми писателями: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;“Отрекись от себя для себя, но не для России” (Гоголь) [12]. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;“Чтобы быть самим собою, надо отречься от себя” (Ибсен). [13] &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;“Личное самоотречение не есть отречение от личности, а есть отречение лица от своего эгоизма” (Вл. Соловьев). [14] &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эту формулу повторяет решительно каждый человек; он неизменнее наталкивается на нее, если живет сколько-нибудь сильной духовной жизнью. Эта формула была бы банальной, если бы не была священной. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ее-то понять труднее всего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я убежден, что в ней лежит спасение и от болезни “иронии”, которая есть болезнь личности, болезнь “индивидуализма”. Только тогда, когда эта формула проникнет в плоть и кровь каждого из нас, наступит настоящий “кризис индивидуализма”. До тех пор мы не застрахованы ни от каких болезней вечно зацветающего, но вечно бесплодного духа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/~v_alexeev/2004/05/13/'&gt;http://www.livejournal.com/~v_alexeev/2&lt;wbr /&gt;004/05/13/&lt;/a&gt;</text>
      <subject>крик о спасении</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1057009" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1057009#t1057009</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2004-05-13 21:50:15</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, извините за офф-топик. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Специально для Вас сделал вчера фотографию довольно симпатичной пары уточек и поместил в своём журнале. Если будет желание посмотреть, - милости прошу.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1057265" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1057265#t1057265</url>
      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
      <date>2004-05-13 23:17:00</date>
      <text>Поскольку дискуссия однозначно зашла в тупик и свернула на обсуждение «вдвое более длинной колбасы». Попробую зайти с другой стороны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, каким образом СССР в 62 году должен был устроить США ядреный армагеддец? Даже беглое изучение вопроса показывает, что единственным средством доставки, способным уверенно поражать цели на территории США являлись 36 ракет Р-12 размещенных на Кубе. К началу кризиса условно боеготовыми можно считать примерно половину из них. Сюда можно еще добавить 6 лодок 629 проекта и около двух сотен бомбардировщиков Ту-95 и М-4. Лично у меня способности всех средств, кроме РСД Р-12 (2000 км) достичь территории США и нанести удар вызывают сомнения. Гарантированных 18х1 Мт маловато для нанесения неприемлемого  ущерба США. Ну хорошо, допустим, что кризис – фальшстарт. Тогда возникает вопрос – зачем устраивать Сараево, когда очевидно, что результатом будет полное уничтожение СССР при минимальных потерях для США (ракеты с Кубы убраны). Ась?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Пошутили и будя.</subject>
      <comments>
        <comment id="1057777" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1057777#t1057777</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-14 09:01:14</date>
          <text>А почему Вы считаете, что Англия рассчитывала на победу СССР? СССР по состоянию ядерного орудия и средств доставки на 1963 год гарантированно уничтожал 100 городов Америки. На активные действия в Европе у СССР и США не было бы времени. Всё бы решил обмен атомными ударами по стратегическим целям в течение нескольких дней. Навряд ли они смогли эффективно рассредоточить население. Выгорели бы основные городские агломерации, включая пригороды и всю территорию, покрытую лесом. Перекачка населения в средние города тоже ничего бы не дала - их бы накрыли второй волной бомбардировок. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скорее всего, США потеряли бы ещё несколько десятков стратегических объектов: федеральные базы, военные склады, авианосцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется американцы вбомбили бы СССР в ноль. Хватило бы и на мелкие населённые пункты в 30-50 тысяч жителей, и на места дислокации СА в Восточной Европе и ещё бы кое-чего осталось. Хотя шансы отчасти уравнивала рассредоточенность населения в СССР, как в смысле низкой урбанизации, так и в смысле общей разреженности городских поселений. Кроме того население в СССР было гораздо более дисциплинированно и приучено переживать лишения. Тем не менее вбомбили бы. А что дальше?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А дальше вот что:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. В США  вместо 190 млн. населения - 120, причём в отличие от обычных военных потерь среди умерших 50% женщины - это депопуляция. Из 120 миллионов 80 миллионов больны лучевой болезнью (а это бесплодие), покалечены, ослепли, сошли с ума. Восстанавливать не то что города, а основные промышленные зоны - бесполезно. Надо искать незаражённые территории и начинать с нуля. Ни ресурсов, ни финансовых средств на это нет. &lt;br /&gt;США контролирует огромную территорию СССР, но она находится ещё в худшем положении. В стране голод, полная деморализация. Можно осваивать трофейные природные ресурсы, да куда - всё это требует вложения средств и благоприятной экономической конъюнктуры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. США мировой агрессор, поджигатель войны. В историю с Освальдом никто не верит. Уже на первом этапе Англия и Франция вышли из НАТО и заявили о своём нейтралитете. Для объяснения этого решения у них есть собственные атомные силы, после истощения американских запасов вполне внушительные, плюс отмобилизованные армии, а главное неповреждённая экономика - последний луч надежды для вымирающих американцев. Каково, кстати, отношение американского народа к своему правительству? Не трудно догадаться.    &lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;И вот по просьбам трудящихся добрые англичане принимают в Канаде беженцев из США. Миллиончиков 10. А вот вводят гуманитарные силы для поддержания порядка и помощи местным полицейским частям. А вот и везут американский генералитет и правительство в Нюрнберг. РАЗОБРАТЬСЯ. Чего они к крези рашен пристали? Сидели себе русские, коммунизм строили. (А кстати, посторили бы? Интересно!) Ну глупые русские, хамоватые. Но это не повод чтобы вот так, по лицу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скорее всего, американцы даже не успели бы высадится на территории капитулировавшего СССР. ООН, перенесённая в Женеву взяла бы советские территории под опеку. Весьма вероятно эта же участь постигла бы обгаженные и агонизирующие Соединённые Штаты. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот куда англичане клонили.</text>
          <subject>Re: Пошутили и будя.</subject>
          <comments>
            <comment id="1058801" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1058801#t1058801</url>
              <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
              <date>2004-05-14 11:17:41</date>
              <text>Оставаясь в русле Вашей теории, как англичане планировали распорядиться мировым господством (пока, не смотря на жужжащий "пропеллер Карлсона без кнопки", Вы объясняли их действия рациональными доводами).&lt;br /&gt;Не является ли фактическое мировое лидерство хорошей заявкой на поражение (на примере Древнего Рима, Португалии, Испании) ? Не лучше ли постоять за кулисами держа ниточки в руках ?</text>
              <subject>А дальше?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1057777&amp;style=mine#t1057777</parent>
            </comment>
            <comment id="1060081" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1060081#t1060081</url>
              <user name="Бубара" username="ormuz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32559903/664396" height="100" width="79" />
              <date>2004-05-14 14:21:11</date>
              <text>А почему второй залп СССР и США должен быть направлен друг на друга? Скорее всего, &lt;br /&gt;все что осталось будеть лететь "туда-кто-потом-может-помешать".  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во всех сценариях, обычно предполагается, что для СССР - это Китай. Для Америки - &lt;br /&gt;Англия/Франция? Глупо англичанам этого и не понимать. </text>
              <subject>Re: Пошутили и будя.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1057777&amp;style=mine#t1057777</parent>
            </comment>
            <comment id="1060593" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1060593#t1060593</url>
              <user name="ostsee" username="ostsee" />
              <date>2004-05-14 17:36:09</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;1. Откуда СССР может поразить 100 американских городов? У СССР - 17-18 МБР, у авиа- и ПЛ крайне мало шансов преодолеть USAF и USN. 36 ракет на Кубе еще не развернуты. 100 ОБЪЕКТОВ - да (в основном за счет баз и целей в Европе, но не в Северной Америке).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. При этом СССР гарантированно может поражать порядка 100 и более целей в Европе, включая острова и вроде как грозится их поражать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Получается, что СССР выжжен (300 американских МБР + ВВС + РСД по периферии), Европа выжжена, а вот Штаты - в куда меньшей степени (10 мегаполисов).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Тут, кстати, председатель Мао как венец творения (ему вроде ни от кого привет не передали). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Кто кого везет в Коламбус (Шанхай) на судилище? Нюрнберг-то опасен для здоровья.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Пошутили и будя.</subject>
              <comments>
                <comment id="1060849" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1060849#t1060849</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-05-14 18:12:16</date>
                  <text>К 1963 году у СССР было несколько тысяч ядерных зарядов, включая водородные бомбы особой мощности. Средства доставки до США (ракеты, стратегические бомбардировшики) - где-то 300-400 единиц. 100-150 целей поражалось надёжно. Сначала ракетный удар по городским агломерациям, затем точечные удары бомбами. Система ПВО того времени соответствовала уровню доставки, и к тому же в значительной степени выводилась из строя первым ударом. &lt;br /&gt;Практика карибского кризиса показала, что эскалация военных действий шла синхронно. Одновременная подготовка ракет и экипажей и ответные действия через несколько минут после старта ракет. Никакого "22 июня" у США бы не получилось, к тому же советское командование было повёрнуто на возможности внезапной агрессии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существует историческая версия о "ядерном блефе" Хрущёва. Это ерунда. Ракет и самолётов было гораздо меньше, чем у США, но начиная с середины 50-х вполне достаточно для серьёзного удара. С этого времени блеф и начался. Стало чем "блефовать". Не такие американцы дураки, чтобы на шантаж африканского царька купиться. Понимали - МОГУТ.    &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Пошутили и будя.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1061873" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1061873#t1061873</url>
                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                      <date>2004-05-14 22:42:17</date>
                      <text>Ну что Вы, ей Богу. Так плохо об англичанах я подумать не мог. Разумеется, вопрос выживания СССР даже и не поднимался, ни мною, ни тем более, англичанами.&lt;br /&gt;Речь шла лишь о технической возможности нанести США существенный ущерб. При наличии Р-12 на Кубе это было вполне возможно, хотя, например, уже NY  не попадал в зону поражения. Однако, после удаления этих славных устройств с острова Свободы ситуация для Англии складывалась не лучшим образом. Честно скажу, Ваши прогнозы на поражение 70 миллионов американцев мне нравятся, можно даже сказать чертовски нравятся, но тем не менее вынужден заметить, что они более чем оптимистичны. Далее идет несколько выжимок (это не цитаты):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;********&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лишь 20 января 1960 г. в СССР была официально принята на вооружение первая в мире МБР сухопутного базирования – P-7 С.П.Королева, да и количество ее боевых стартовых позиций на обоих объектах базирования (Плесецк, Байконур) даже позже никогда не превышало шести.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  ****&lt;br /&gt;Первые ПЛ проекта 629 поступили на вооружение ВМФ СССР в конце 1958 г. &lt;br /&gt;Результаты не замедлили сказаться. Так, все шесть Cоветских дизельных ПЛ проекта 629, вышедшие к берегам Америки в дни Карибского кризиса, были обнаружены еще в начале перехода. За ними было установлено непрерывное наблюдение, и легко догадаться, какая судьба бы их ожидала в случае начала боевых действий.&lt;br /&gt;Первые ПЛ проекта 629 были вооружены еще старыми БРПЛ Р-11ФМ. Лишь с октября 1961 г. на вооружение советского подводного флота начал поступать новый ракетный комплекс Д-2 с ракетами Р-13. При сохранении основных черт комплекса Д-1 (одноступенчатая конструкция и жидкое топливо ракет, надводный старт) у него была существенно повышена ударная мощь (три ракеты вместо двух), и главное, почти в 4 раза увеличена дальность стрельбы (600 км против 160 у Р-11ФМ с ядерной боеголовкой мощностью 1 Мт). А в середине 1963 г. в истории советского подводного флота произошла «революция» – на вооружение ПЛ проекта 629 были приняты в составе боевых комплексов Д-4 ракеты Р-21 с подводным стартом из затопляемой шахты и дальностью (с ядерной боеголовкой 0,8–1 Мт) до 1400 км. Ракеты «ушли под воду». &lt;br /&gt;  ****&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Строительство головной АПЛ проекта 658 К-19 было начато 17 октября 1958 г., а закончено 12 ноября 1960 г. Всего до конца 1962 г. на заводе 402 было построено восемь АПЛ этого типа. Но ракетное вооружение проекта 658, по существу, устарело еще до принятия первой АПЛ этого типа на вооружение. Это был уже известный читателю комплекс Д-2 с БРПЛ Р-13 надводного старта. Модернизированные АПЛ получили индекс 658М («Hotel-II»). За 1963 – 1967 гг. были переоборудованы семь из восьми Cоветских подводных ракетоносцев. Пять из них несли службу на Северном флоте. Две АПЛ проекта 658 (позже переоборудованные по проекту 658М) были переведены на Тихоокеанский флот (в 1963 и 1968 гг.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.submarina.ru/sub.php?strateg' rel='nofollow'&gt;http://www.submarina.ru/sub.php?str&lt;wbr /&gt;ateg&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  ****&lt;br /&gt;После ряда доработок М-4 решили принять на вооружение (серийный выпуск этих самолетов составил около 200 машин)…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;www.airwar.ru/bomber.html&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;********&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С Ту-95 ситуация не столь ясная, думаю приблизительно 150-200 к середине 63 года. Я этот вопрос еще провентилирую.&lt;br /&gt;Итак, что мы имеем? См. Продолжение...&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Продолжим наши изыскания.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1062129" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1062129#t1062129</url>
                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                          <date>2004-05-14 22:43:26</date>
                          <text>1. МБР : 6 х 1Мт Р-7 – тут нужно учитывать, что точность этих ракет оставляла желать. В лучшем случае где-то в районе 4-5 км.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. БРПЛ: 14 х 3х 1Мт  Д-1,2.= 42 шт. Лодки 629 и 628 проекта построены по одной технологии. Опыт Карибского кризиса показал, что это погремушки. Система Cesar/SOSUS уже работала, преимущество надводного флота США подавляющее. Ну ладно, допустим, пара-тройка лодок просочилась в районы пусков. Далее допустим, что все пуски прошли успешно и все ракеты попали в цель.  12 целей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно, здесь ракетный компонент (на который якобы сделали ставку англичане) и кончается. Итого 18 целей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. АДД: Всего 300-400 бомбардировщиков. Возьмем 350. Процент боеготовых обычно 80, т.е. 280 шт. Американцы оценивали потенциальные потери своих бомберов первой волны порядка 60 % . По понятным причинам потери наших должны быть выше. Думаю 75 подходящая цифра. 70 х 2 х 1 Мт = 140 целей. Сомнительно, чтобы бомберы разгуливали от одной цели к другой, т.е. обе бомбы должны кидаться поблизости т.е. где-то 115 целей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итого: около 133 целей.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вроде бы достаточно. Однако, АДД СССР в 63 году была способна поражать цели на удалении не более 6500-7000 тыс. км. от своих границ, даже с учетом дозаправки (а далеко не все самолеты были оборудованы СДВ и самих заправщиков было мало). Пути из СССР в США три: через Европу-Атлантику, Северный полюс, Тихий океан. Первый отпадает – далеко. Второй тоже – Канада остается нейтральной. Получается, что все бомбы советской АДД приходятся на Аляску, Гавайи, Западное побережье. На все остальные США придется всего 18 боеголовок (в лучшем случае). Теперь надо смотреть экономические и демографические карты, но, мне кажется, что и так уже понятно – МАЛОВАТО БУДЕТ. Не так чтобы совсем, для успокоения «макартуров» вполне достаточно, а вот чтобы выбить США из седла – маловато. Флот так вообще бы не пострадал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, как совершенно правильно замечают некоторые товарищи, у англичан были хорошие шансы получить по п-де мешалкой за такое «принцыпальное» поведение. Упали бы с десяток БЧ на ридну британщину и все. Чьи? Да ни чьи. Так получилось. И разбираться уже некому.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Продолжение...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1062641" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1062641#t1062641</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2004-05-15 00:16:04</date>
                              <text>Считать можно по разному. Например так (к концу 1963 года):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. МБР. &lt;br /&gt;P-7 - 30 целей (+ ограниченное число стартовых установок) &lt;br /&gt;Р-16 - 50 целей&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. БРПЛК: &lt;br /&gt;22 лодки "Гольф" и 7 "Отелей", в каждой по три ракеты, часть из которых стреляет с подводного положения:  87 целей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И т.д.</text>
                              <subject>Re: Продолжение...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1063409" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1063409#t1063409</url>
                                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                  <date>2004-05-15 05:48:04</date>
                                  <text>Согласен, считать можно по разному. Но мы ведь стремимся выяснить правду, не так ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. МБР. &lt;br /&gt;&amp;gt; P-7 - 30 целей (+ ограниченное число стартовых установок) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сомнительно, чтобы они смогли выполнить повторный пуск. А уж 3-й так и подавно. Т.е. максимум – 12.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Р-16 - 50 целей&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Виноват-с. Хорошая машинка. Зациклился на Карибском кризисе. С ПЛ тож. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. БРПЛК: &lt;br /&gt;&amp;gt; 22 лодки "Гольф" и 7 "Отелей", в каждой по три ракеты, часть из которых стреляет с &lt;br /&gt;&amp;gt; подводного положения: 87 целей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не-а. Обещать не значит женится. Это же погремушки, Дмитрий Евгеньич. Да и дальность Д-1 – 150 км, Д-2 – 450 км.  Этими лодками детишек пугать. Максимум 24.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;12+50+24=86. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;М-да. Вынужден признать, что к 22.11.63 результат был бы уже вполне приличный.&lt;br /&gt;Кстати, так надо понимать, что КБ Янгеля и есть главное английское КБ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако, остается возражение с возможным ответом США по ЮК. Отчего молчите?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плюс: массовое производство танков, Р-12 и Р-14  в больших количествах в Западных областях СССР. «Чтоб никто не догадался»? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я отчего так пристаю – манипуляция это да, традиционно со времен РИ, а вот колония – это как-то … ново. Хотя … покопался тут на сайте ФСБ – такие интересные люди. Федотов – это ж  надо беспартийный на таких должностях. Да и Гудзь – тот еще гусь: «Заметьте, Гриша сидит, а не я. Подоконник очень низкий. Понимаете, как все сошлось?»&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Продолжение...</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="1064177" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1064177#t1064177</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2004-05-15 08:56:20</date>
                                      <text>&amp;gt;Это же погремушки, Дмитрий Евгеньич. &lt;br /&gt;&amp;gt;Да и дальность Д-1 – 150 км, Д-2 – 450 км. &lt;br /&gt;&amp;gt;Этими лодками детишек пугать. Максимум 24.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На части лодок стояли подводные Д-4, дальность ракет - 1300 км. для 1 мт. и 1450 для 0,8 мт. Стреляли с подводного положения на ходу при пятибалльном шторме. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Тоже доказательство - какой уровень корабельной техники надо было иметь, чтобы сделать атомный подводный флот (задачка посложнее авианосцев).)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Д-2 - 600 км.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про "погремушки" это Вы зря. Поднимается двадцать подлодок одновременно ночью, - залп и на дно. Д-1 стреляло через пять минут после всплытия, при пятибалльном шторме и ходе в 12 узлов. Прикиньте уровень тогдашней противолодочной обороны и ПВО. Спутниковых систем - нет, береговая линия США - огромная. Отстрелялось бы две трети за милую душу. А Д-4 просто неуязвимы.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;остается возражение с возможным ответом США по ЮК.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как Вы себе это представляете? Индифферентность союзников после начала военных действий - дело обычное. Был в Европе Тройственный союз в к XIX - н. XX века, стал двойственный - Италия воевать отказалась. Дело обычное. Какой же дурак будет усугублять ситуацию и наказывать "предателя" во время войны с другими странами. Наоборот, постараются сохранить максимально дружеские отношения. Развираться будут потом, в случае успешного завершения войны. Про "успешное завершение" я уже писал. На брюхе бы в Лондон поползли: пи-и-ить, пи-и-и-ть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К тому же политика должна быть легальной. Наполеон сказал: "Я побеждаю, потому что отдаю только исполнимые приказы". Представьте себе: президент США вызывает к себе генералитет и заявляет: "Есть мнение нанести удар по Лондону и Парижу". &lt;br /&gt;- За что же такие наказания?&lt;br /&gt;- СССР это криптоколония Англии, а Франция её сателлит.&lt;br /&gt;- Воды Дмитрию Евгеньевичу.   &lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Продолжение...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="1064689" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1064689#t1064689</url>
                                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                          <date>2004-05-15 10:43:10</date>
                                          <text>&amp;gt; Д-2 - 600 км.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как обычно, Вы правы. А мне нужно к доктору, к этому, черт… забыл как его.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;На части лодок стояли подводные Д-4, дальность ракет - 1300 км. для 1 мт. и 1450 для &lt;br /&gt;&amp;gt;0,8 мт. Стреляли с подводного положения на ходу при пятибалльном шторме. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот это не факт:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;****&lt;br /&gt;Ракетный комплекс Д-4 с БРПЛ Р-21 устанавливался в 1966 - 1972 годах в ходе плановой модернизации на дизельные лодки проекта 629А (всего переоборудовано 14 единиц) и непосредственно при достройке - на атомные лодки проекта 658М.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.arms.ru/nuclear/R21.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.arms.ru/nuclear/R21.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За 1963 – 1967 гг. были переоборудованы семь из восьми Cоветских подводных ракетоносцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Комплекс Д-4 с ракетой Р-21 был принят на вооружение постановлением Совмина СССР от 15 мая 1963 года.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.submarina.ru/sub.php?strateg' rel='nofollow'&gt;http://www.submarina.ru/sub.php?str&lt;wbr /&gt;ateg&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;**** &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Трудно сказать, была ли хоть одна лодка к 22.11 оснащена Д-4 и главное  - была ли она готова к боевым действиям (пробный поход, подготовка экипажей и т.п.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Про "погремушки" это Вы зря. Поднимается двадцать подлодок одновременно ночью, - &lt;br /&gt;&amp;gt; залп и на дно. Д-1 стреляло через пять минут после всплытия, при пятибалльном шторме и &lt;br /&gt;&amp;gt; ходе в 12 узлов. Прикиньте уровень тогдашней противолодочной обороны и ПВО. &lt;br /&gt;&amp;gt; Спутниковых систем - нет, береговая линия США - огромная. Отстрелялось бы две трети &lt;br /&gt;&amp;gt; за милую душу. А Д-4 просто неуязвимы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот тут я вынужден не согласиться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1)	Через пять минут – первый пуск, а ракеты то 3. Я так понимаю, что одновременно их пускать было нельзя.&lt;br /&gt;2)	Уровень ПЛО – хороший уровень. Американцы здорово поднатоскались во ВМВ. Акустические торпеды были. И не забывайте  - CESAR/SOSUS уже фунциклировал. Лодки наши были ОЧЕНЬ шумные - погремушки. Собственно «карибский поход» показал насколько легко USN может их вычислять.&lt;br /&gt;3)	Береговая линия – ну, дык, зато наша линия не так чтобы очень. СФ- плыть вдоль Норвегии, потом GIUK. ТФ - тут вообще сразу «забор».&lt;br /&gt;4)	Д-4 – все вышеизложенное справедливо и для лодок с Д-4. Уничтожение по пути в район пусков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно, о чем тут говорить? Даже 80 достаточно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш пример с тройственным союзом не так чтобы очень. Одно дело индифферентность, другое дело – зомбоводство.  Да и войнушка тут была бы, мягко выражаясь, посерьезнее. УБИВАЮТ. Вы же сами пишете «пи-и-и-ть».&lt;br /&gt;По поводу приказов. Легальность это, конечно, супер гуд. Однако, как я понимаю генералы/адмиралы в США люди понимающие. Или нет? Думаю, что в общих чертах должны быть в курсе. С ботвой ниже генерала не стоит церемониться – ПРИКАЗ. Вариант: можно выдумать «коммунистический переворот во главе с лидером лейбористов-трансвеститов-экологов». Ракетчики так и подавно: «- Target: 3egg, Code: IHgJH6Ve23Blkh – Copy, Sir, Wilco, Sir”.&lt;br /&gt;Да и необходимости такой бы не возникло – позвонить в ЛондОн и намекнуть, что, мол те, кто  хочет посидеть на заборе, скорее поседеет, чем посидит, да и забор вряд ли сохранится. НЕОФИЦИАЛЬНО. Вы же сами пишете - рюшечки это хорошо, но в глубине-то все то же : «Ты на кого, пала, батон крошишь?!» Вообще, какая легальность может быть после конфликта такого масштаба? У кого больше сил осталось тот и прав.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ: Кстати, не пора ли перенести обсуждение «наверх»? 150+ уже много, да и корневое сообщение не мелкое.&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Продолжение...</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="1067249" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1067249#t1067249</url>
                                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                              <date>2004-05-15 15:32:34</date>
                                              <text>&amp;gt;Трудно сказать, была ли хоть одна лодка к 22.11 оснащена Д-4&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Предполагаю, что после майского постановления предсовмина должны были спускать со стапелей переоснащённые лодки. Иначе - мартышкин труд.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;1) Через пять минут – первый пуск, а ракеты то 3. Я &lt;br /&gt;&amp;gt;так понимаю, что одновременно их пускать было нельзя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А больше и не надо было. Всплытие, мгновенный удар, нырок и подплыв к новой цели. Через несколько часов второй удар. За пять минут могли просто не засечь, а атомный взрыв на берегу дезорганизировал ПЛО и ПВО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное Вы учтите, что лодки с БР должны были прикрываться многоцелевыми атомными подлодками. С крылатыми ракетами,  не считая торпед.Залп торпедой - из подводного положения. Ракетой - через две-три минуты после всплытия. А как опрелеить по пеленгу марку подлодки? Тогда это было невозможно. Лодок прикрытия было больше, чем лодок носителей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американские авианосцы в расчёт принимать не следует. Все понимали, что жить им в атомной войне - несколько часов. Это прекрасное стратегическое оружие для колониальных войн, вроде Вьетнама или Ирака. Для этого они и строились. Крупные противолодочные корабли тоже мишень для подлодок. Эффективная охота за подлодкой (одной) - это несколько кораблей, плюс авиация. Всё остальное - это бой на равных, а часто - расстрел младенцев. &lt;br /&gt;Минус в том, что на боевом дежурстве стояли не все лодки, это была вахтенная карусель. Поэтому. в случае войны стрельба с лодок распадалась на два этапа. Однако для мощного первого удара (ещё до бомбардировщиков) хватило бы БР морского и наземного базирования. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&amp;gt;Однако, как я понимаю генералы/адмиралы &lt;br /&gt;&amp;gt;в США люди понимающие. Или нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понимающего генерала надо стрелять за профнепригодность ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Да и необходимости такой бы не возникло &lt;br /&gt;&amp;gt;– позвонить в ЛондОн и намекнуть&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уверен, что в 1964 звонили и намекали. Поэтому из Лондона и Москвы убрали Хрущёва и Ко. Но во время войны механизм действий другой. Тут не до намёков. Американцам удалось остановить снежный ком. Немцам в 1914 - нет. А люди из-под английского катка РВАЛИСЬ.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вообще, какая легальность может быть после конфликта &lt;br /&gt;&amp;gt;такого масштаба? У кого больше сил осталось тот и прав.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А какие силы у США остались бы после "горячей зимы" 1963? В лучшем случае 1:1 против Англии и Франции. Скажете, что могли бы "психануть"? Так и англичане могли бы психануть. Канада рядом. Только не до психологических закедонов было бы тогда Вашингтону, или, точнее, кратеру им. Вашингтона: пи-и-ить, пи-и-ить. "Поможите, люди добрые."</text>
                                              <subject>Re: Продолжение...</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="1068785" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1068785#t1068785</url>
                                                  <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                                  <date>2004-05-16 00:56:30</date>
                                                  <text>&amp;gt;Предполагаю, что после майского постановления предсовмина должны &lt;br /&gt;&amp;gt;были спускать со стапелей переоснащённые лодки. Иначе - мартышкин &amp;gt;труд. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существуют ведь и технические проблемы, не так ли? Скоро сказка сказывается, да не скоро дело делается. Это в Г+ - развил технологию да клепай корабли, а в жизни ее еще внедрить надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А больше и не надо было. Всплытие, мгновенный удар, нырок и подплыв &lt;br /&gt;…. &lt;br /&gt;&amp;gt;чем лодок носителей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то, обнаруженная лодка – мертвая лодка. Да ладно, тут мы уже вошли в область «он ему бабац, а тот ему тыдыщ…». Я гораздо более скептически отношусь к нашим лодкам, чем Вы. Хорошо бы было обкатать этот сценарий в Гарпун3, да, жаль, это тяжело сделать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Американские авианосцы в расчёт принимать не следует. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ха. Ха-ха. Я как-то читал методичку на тему атаки CVBG дивизией Ту-16 вооруженной ракетами Воздух-Море с ЯГЧ. Это, я Вам скажу, будет «посильнее «Фауста» Гете». Ну, в общем, «бабац-тыдыщ» и тут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Понимающего генерала надо стрелять за профнепригодность ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ой, Вы, прям, как Гитлер. ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; 1914 - нет. А люди из-под английского катка РВАЛИСЬ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это понятно, но появление ЯО изменило ситуацию очень сильно. К тому же США 63 – это не Германия 14. Чем немцы могли напугать англичан в 14? Правильно, голой жопой. А вот у США был АРГУМЕНТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;А какие силы у США остались бы после "горячей зимы" 1963? В лучшем &lt;br /&gt; … &lt;br /&gt;&amp;gt;добрые."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, простите, какие силы были у Англии и Франции? Французы максимум что могли, так это взорвать бомбу на своей территории – «в знак протеста». У англичан были бомберы (без всякого оборонительного вооружения, кстати), но они могли бомбить США только из Канады. Дислоцировались они на британских островах. Т.е. до Канады надо еще долететь. А воздушное пространство над Атлантикой и Канадой полностью контролировалось США. Система ПВО сохранилась бы в достаточной степени – даже 100 целей на Востоке и Среднем Западе недостаточно для выведения ее из строя. Города + базы ВМФ + базы ВВС – это гораздо поболее 100. Стратегический потенциал был бы, конечно, разрушен, но в чисто военном отношении США была бы сильнейшей державой еще года 2-3 точно. Да собственно, удар США по Англии должен был бы производиться параллельно основным событиям. Там много не надо – все же рядом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу психики. Расскажу Вам историю из своей жизни. Когда в 5-6 лет я вышел из дома в «свет», был я мальчиком крупным, акселерат, короче. Естественно, местные фулиганы года на 2-3 старше стразу заинтересовались таким лакомым куском. Гнобить такую крупную особь – это серьезно подняться в своих глазах и в глазах окружающих. И главное – безопасно. В общем, в первый раз потыкали меня мордой в грязь. Во второй я пытался утечь, догнали, опять потыкали. А вот в третий раз я побежал к ближайшей куче битого кирпича. Скорость сближения уменьшилась и начались разговоры: «Да он не кинет - не докинет – не попадет». Первые полкирпича пошли с недолетом. От второго куска увернулись. Третий я кидал на ходу, вдогонку. Больше ко мне вопросов не было. Никогда. В этом смысле тов. Сталин правильно говорил: «Некоторые у нас боятся. А не надо боятся, надо работать.»&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: Продолжение...</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="1069809" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1069809#t1069809</url>
                                                      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                                                      <date>2004-05-16 10:26:48</date>
                                                      <text>&amp;gt;Хорошо бы было обкатать этот сценарий в Гарпун3, да, жаль, &amp;gt;это тяжело сделать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще лучше - в Civilization. Я пробовал там обкатывать и не такие сценарии, но даже там непредсказуемые вещи случаются..&lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>Re: Продолжение...</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1068785&amp;style=mine#t1068785</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="11691249" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=11691249#t11691249</url>
                                                      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                                                      <date>2007-05-15 16:12:30</date>
                                                      <text>А ответа-то нет на ваши вопросы...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы правильно говорите. После 1 удачного удара СССР по США, последние взяли бы и без лишних слов снесли бы Лондон, сказали бы: Крейзи Рашенс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А уж стереть в ПЕПЕЛ Англию в РАЗЫ проще, чем СССР или США. 5 ударов хватило бы. Вот Англичане с ИРА и шотландцами бы покувыркались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расчет ведь какой? После разрыва связей управления СССР из Англии (а они неименно были бы разорваны уже после 2 ударов: по Москве и Лондону) СССР бы прекратил войну, ведь управление американцы заблокировали бы, наверняка были наработки, а жить советским зверушкам хотелось.</text>
                                                      <subject>Re: Продолжение...</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1068785&amp;style=mine#t1068785</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1067249&amp;style=mine#t1067249</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1064689&amp;style=mine#t1064689</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1064177&amp;style=mine#t1064177</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1063409&amp;style=mine#t1063409</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1062641&amp;style=mine#t1062641</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1062129&amp;style=mine#t1062129</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1061873&amp;style=mine#t1061873</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1060849&amp;style=mine#t1060849</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1060593&amp;style=mine#t1060593</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1057777&amp;style=mine#t1057777</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1057265&amp;style=mine#t1057265</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1058033" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1058033#t1058033</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-14 09:39:07</date>
      <text>Увы, Дмитрий Евгеньевич, ВСЯ Ваша концепция ЦЕЛИКОМ - бред сумасшедшего. Больно это говорить - но сказать надо.&lt;br /&gt;Еще раз - Увы!</text>
      <subject>А король - голый!!!!</subject>
      <comments>
        <comment id="1058289" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1058289#t1058289</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-14 10:25:27</date>
          <text>Вот Вам ещё две абсолютно безумных концепции. В копилку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Примерно в то же время (15 лет назад) в центре Европы один из самых цивилизованных и культурных народов мира задушил ядовитыми газами и сжёг в печах 6 миллионов (!) евреев. Женщин, стариков, детей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Никаких евреев немцы не уничтожали. Их голословно обвинили в чудовищных преступлениях, устроили сталинский показательный процесс в Нюрнберге, повесили правительство под аплодисменты. Затем казнили тысячи ни в чём неповинных офицеров, чиновников, интеллигентов. Учёных, которые осмеливаются поставить под сомнение "миф холокоста" называют ревизионистами, избивают в подъездах, объявляют сумасшедшими. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Берите любую концепцию на выбор, ложитесь в больницу и сообщите адрес психушки. Я Вас навещу с апельсинами.  &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: А король - голый!!!!</subject>
          <comments>
            <comment id="1058545" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1058545#t1058545</url>
              <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
              <date>2004-05-14 11:07:28</date>
              <text>У меня лично уже голова кругом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгенич, милай-дорогой, так какая из этих версий верна? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я-б в первую не поверил, но мне, если я это кому скажу,&lt;br /&gt;за это полагается тюремная заключение или на первый раз - штраф.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: А король - голый!!!!</subject>
              <comments>
                <comment id="1059057" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1059057#t1059057</url>
                  <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                  <date>2004-05-14 11:43:07</date>
                  <text>Да никакая! Вот еще в копилку:&lt;br /&gt;Один известный немецкий фолософ говорил, что заниматься историей - это все равно, что различать очертания львов или гор среди облаков... А другой приблизительно в то же время (30 лет) рассуждал о продуктивной силе воображения как источнике всякого опыта...</text>
                  <subject>Re: А король - голый!!!!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1058545&amp;style=mine#t1058545</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1058289&amp;style=mine#t1058289</parent>
            </comment>
            <comment id="1059569" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1059569#t1059569</url>
              <user name="Фобофил" username="kredov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13129448/2649405" height="70" width="100" />
              <date>2004-05-14 13:50:56</date>
              <text>&amp;gt; ...сообщите адрес психушки. Я Вас навещу с апельсинами. &lt;br /&gt;"Грузите апельсины бочками" (читатели из психушки - Д.Галковскому)&lt;br /&gt;Что означает:&lt;br /&gt;"Load oranges in barrals" (Karamazov brothers)&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Цитата</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1058289&amp;style=mine#t1058289</parent>
            </comment>
            <comment id="1059825" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1059825#t1059825</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2004-05-14 14:02:53</date>
              <text>Большое Вам, Дмитрий Евгеньевич, спасибо за великолепную парадигмальную схему понимания истории, обладающую мощной эвристической силой. Она даёт ключ к многим казавшимся неразрешимыми историческим криптограммам.Не тратьте время на "злые" вопросы - лучше развивайте по мере возможностей тему. Самое интересное - что возможно делать жителю криптоколонии, мечтающему жить в максимально возможной автономии?</text>
              <subject>Re: А король - голый!!!!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1058289&amp;style=mine#t1058289</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1058033&amp;style=mine#t1058033</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1059313" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1059313#t1059313</url>
      <user name="Шульман Михаил" username="bars_of_cage" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60670861/2944104" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-14 12:33:56</date>
      <text>а мне чтение понравилось - освежающее!&lt;br /&gt;поспела реальность за разогнавшимся автором или нет - менее интересно</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1060337" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1060337#t1060337</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-14 15:56:24</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, вот Вы и "удочку подарили", и вкусного червяка, и широкий ассортимент рыбных изделий впридачу. Был важный missing piece,  австралийский космодром, но и он нашелся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но куда теперь Вашим читателям с этим знанием? Навестить всех прочитавших и рассудком помутившихся апельсинов не хватит (но я ценю этот жест!). Те же, кто могут что-то изменить, врядли сюда заглядывают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На какое будущее у этих исследований Вы рассчитываете? Политический неприкасаемый Линдон ЛаРуш делает несколько подобные вещи, но я не думаю, чтобы Вас прельщала его роль.</text>
      <subject>Quo Vadit?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1061105" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1061105#t1061105</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-14 19:31:03</date>
      <text>Я допускаю, что Вы делаете прицел на 100-150 лет (что написано пером...), но хотелось бы не строить догадки, а услышать от Вас.</text>
      <subject>P.S.</subject>
      <comments>
        <comment id="1061617" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1061617#t1061617</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-14 22:32:34</date>
          <text>&amp;gt;Был важный missing piece, австралийский космодром, но и он нашелся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приятно общаться с интеллигентным человеком. Обратите внимание, что его закрыли сразу после запуска единственного спутника, а единственный спутник запустили чтобы задним числом верифицировать договор об использовании космоса, странами депозитариями которого были Англия, США и СССР. Это договор колоссальной важности - единственная и бессрочная рецепция правовых отношений к космическому пространству. Непонятно, почему депозитарием была Англия, не запустившая ни одного спутника. Член руководства ООН? Зачем тогда Францию не подключили. Запуск спутника был важен Англии для официального подтверждения статуса космической державы. Де факто США конечно понимали, что заключают договор прежде всего с Англией. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Свой единственный спутник англичане назвали "Просперо". Это не "Зонд", "Космос" или "Пионер" - название ЗНАЧИМОЕ. Кому надо, тот поймёт.     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Навестить всех прочитавших и рассудком &lt;br /&gt;&amp;gt;помутившихся апельсинов не хватит&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я всегда дозирую информацию и всячески избегаю "вредоносного знания". Ничего кроме пользы для граждан РФ в №97 не вижу. Человек писает в штаны, над ним смеются. Я говорю ерунда - это не национальный обычай, над ним ПОРАБОТАЛИ. Пырнули ножом в подворотне и повредили мочевой пузырь. С каждым может случится.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Линдон ЛаРуш делает несколько подобные &lt;br /&gt;&amp;gt;вещи, но я не думаю, чтобы Вас прельщала его роль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На всяческих "лярушей" я ПЛЕВАЛ. Все ляруши разновидности клоуна Кристи из "Симпсонов". Надел оранжевые портки, взял в руки резиновую какашку, стал кувыркаться за деньги. Андеграундного Знания не бывает. Это что-то вроде андеграундного компьютера. Каляку-замаляку вставьте в золотую раму, продайте за миллион долларов - получится (если за дело ВЗЯТЬСЯ). А вставьте вместо "камня" камень, перепутайте провода - ничего не будет. Вообще ничего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Где нет числа и меры,&lt;br /&gt;Там хаос и химеры."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Я допускаю, что Вы делаете прицел на 100-150 лет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да помилуйте. Я сижу в кресле-качалке у камина, трубочку покуриваю, с людьми мирно беседую. Какие уж тут "прицелы". Одинокий, стареющий человек. Сначала качалка, потом каталка. Уже начинается: шарф вчера потерял в "Макдональдсе". Шотландский. &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: P.S.</subject>
          <comments>
            <comment id="1062385" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1062385#t1062385</url>
              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
              <date>2004-05-14 23:51:45</date>
              <text>&amp;gt; Приятно общаться с интеллигентным человеком.&lt;br /&gt;Ну, смайликов, адекватных моей реакции, еще не придумали - скобочек не хватит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Ничего кроме пользы для граждан РФ в №97 не вижу.&lt;br /&gt;Но предполагется ли у этой общепросветительной беседы некий ощутимый результат? Или же просто и сдержанно, "Truth will set you free"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; клоун Кристи из "Симпсонов"&lt;br /&gt;Красти (Crusty), т.е. "В коростах". Он, кстати, последовательный еврейский мизантроп и циник. Я не поленился посмотреть: на самом деле его зовут Herschel Schmoikel Krustofski. Ни одного злого слова в его адрес!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; шарф вчера потерял в "Макдональдсе". Шотландский.&lt;br /&gt;Во-первых, так Вам и надо: нечего всякой дрянью питаться. Во-вторых, есть пижонский, в серую с черным клеточку, аглицкой шерсти. Дайте знать по емеле. День варенья-то приближается, nicht wahr?</text>
              <subject>Re: P.S.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1061617&amp;style=mine#t1061617</parent>
            </comment>
            <comment id="1062897" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1062897#t1062897</url>
              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
              <date>2004-05-15 00:58:14</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, если уверены, что в макдональдсе оставили (господи, ну что там можно есть?) сходите и спросите, нормальные люди вернут. Если нет, не печальтесь, дело поправимое. Я Вам исландский шарф презентую. В сто раз лучше шотландского. Экологически чистый (исландцы на полном серьёзе об этом говорят). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вот, правда, про ядерную зиму тоже намекала в начале дискусии. (prkrust, you are my man!) Что, мол,  какой резон англичанам-то? Как они жить-то собирались? Кому шотландские шарфы продавать? Куда дети ихних лордов учиться-то поехали бы (только не надо про Оксфорд!)? Куда летом прынцы на яхтах-то подались бы? ЗАЧЕМ англичанам пустой, больной, холодный, радиоактивный мир? &lt;br /&gt;Проигнорировали участники мой скромный вопрос... Видимо, ответ на него лишил бы возможности многих блеснуть "банальной эрудицией" и сломал бы всю конструкцию предлагаемой новой "парадигмы" мышления. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скучно с вами, господа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, вот "угостите даму шампанским": в сотом номере расскажите - над чем сейчас работаете? Я имею в виду "глобальное". "Творческие планы". Только серьёзно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением&lt;br /&gt;Людмила&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>шарф жааалко</subject>
              <comments>
                <comment id="1066225" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1066225#t1066225</url>
                  <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                  <date>2004-05-15 13:53:48</date>
                  <text>&amp;gt;Я вот, правда, про ядерную зиму тоже намекала в начале &amp;gt;дискусии. (prkrust, you are my man!) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле исландцы и русские не боятся зимы.&lt;br /&gt;В Исландии все ездят на оленях и каждый второй - поэт, включая короля и королеву.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>зимы не будет!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1066737" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1066737#t1066737</url>
                      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                      <date>2004-05-15 14:18:14</date>
                      <text>Ой, ну что Вы такое говорите! В Исландии нет ни зимы, ни оленей, ни короля, ни королевы. </text>
                      <subject>Re: зимы не будет!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1066225&amp;style=mine#t1066225</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1062897&amp;style=mine#t1062897</parent>
                </comment>
                <comment id="1066481" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1066481#t1066481</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2004-05-15 13:53:55</date>
                  <text>В макдональдсе мороженое вкусное.</text>
                  <subject>Re: шарф жааалко</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1062897&amp;style=mine#t1062897</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1061617&amp;style=mine#t1061617</parent>
            </comment>
            <comment id="1065201" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1065201#t1065201</url>
              <user name="Дормидонт" username="dormidont" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35717724/2601886" height="100" width="100" />
              <date>2004-05-15 12:54:23</date>
              <text>ХА-ХА!!! Действительно... Просперо! Добрый, мудрый, культурный повелитель дикарей!!! Умора!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Класс! Действительно шутники эти англичане!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только вот посмотрел передачу по ТВЦ со Щербатовым. Англия не разрешила финнам выступить против большевиков, Англия толкнула Италию в объятия Германии, сообщив итальянцам, что в их колониях нет нефти... и т.п. </text>
              <subject>Сдохнуть можно!</subject>
              <comments>
                <comment id="46125041" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=46125041#t46125041</url>
                  <user name="redalertforever" username="redalertforever" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110127803/36244306" height="90" width="100" />
                  <date>2011-06-01 14:53:04</date>
                  <text>В Ливии и нет нефти....да ловко прокинули.</text>
                  <subject>Re: Сдохнуть можно!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1065201&amp;style=mine#t1065201</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1061617&amp;style=mine#t1061617</parent>
            </comment>
            <comment id="1070065" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1070065#t1070065</url>
              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
              <date>2004-05-16 15:37:12</date>
              <text>ну вот, шотландские нелюди подарили русским замаскированный под шарф пропуск в ад, а русские как всегда , его потеряли</text>
              <subject>Re: P.S. Стоит на конференцию уехать...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1061617&amp;style=mine#t1061617</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1061105&amp;style=mine#t1061105</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1061361" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1061361#t1061361</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2004-05-14 20:44:31</date>
      <text>Господа, объясните гуманитарию - а что там с ядерной зимой, про которую нам со школьных лет рассказывали? Или тех арсеналов, что к 63-му году накопилось было настолько недостаточно, чтоб вызвать подобный эффект, что такая версия развития событий даже не рассматривается? Но все же - 100 чернобылей с одной стороны + 100 с другой... И все за 1-2 дня. Не многовато? Как жить то дальше в такой атмосфере... англичанам?&lt;br /&gt;Мне лично в детстве еще объяснили: ядерная война = уничтожение человеческой цивилихзации, ну и все, проблема снята... Оказывается нет?</text>
      <comments>
        <comment id="1065457" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1065457#t1065457</url>
          <user name="Дормидонт" username="dormidont" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35717724/2601886" height="100" width="100" />
          <date>2004-05-15 13:12:49</date>
          <text>&lt;a href='http://www.computerra.ru/offline/2004/527/31872/' rel='nofollow'&gt;http://www.computerra.ru/offline/2004/5&lt;wbr /&gt;27/31872/&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Вот тут всё гуманитарно объясняют.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1061361&amp;style=mine#t1061361</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1063153" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1063153#t1063153</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2004-05-15 01:02:43</date>
      <text>Уважаемые господа, я в очередной раз прошу меня извинить, на этот раз за неумение правильно загружать картинки в ЖЖ. Спасибо уважаемому юзеру bad_kissinger, который дал мне об этом знать. Сейчас всё вроде бы ОК, так что желающие могут наконец увидеть утиную парочку в моём журнале.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Off-topic2</subject>
      <comments>
        <comment id="1065713" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1065713#t1065713</url>
          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
          <date>2004-05-15 13:25:32</date>
          <text>Уважаемый юзер так никаких уточек и не увидел. Я полагаю, всё работает только если картинки на каком-то сервере уже стоят, и Вы даете правильный линк. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или же попросите Дм.Евг. их любезно установить, если не хотите делать линк на свой сайт видимым для публики.</text>
          <subject>Re: Off-topic2</subject>
          <comments>
            <comment id="1067505" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1067505#t1067505</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-05-15 15:45:49</date>
              <text>Да, видимо, и во второй раз не сработало. У меня нулевое понятие о технических аспектах ЖЖ. Я сначала просто нажал на какие-то кнопки, вроде всё установилось, но потом я посмотрел линк - оказалось, что это ссылка на мой собственный компьютер (именно поэтому я ничего сначала и не заметил). Далее я завёл себе какой-то бесплатный хостинг на yahoo, но и это, видать, не помогло. Но я обязательно найду способ исправить ситуацию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пользуясь случаем, хочу перед Вами извиниться за то, что однажды несколько некорректно выразился в Ваш адрес. К сожалению, я не специалист в обласи йогуртов. Съел за всю жизнь всего две штуки. Одну лет 10 назад из любопытства, а вторую - во время авиарейса, когда другой еды не было.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Off-topic2</subject>
              <comments>
                <comment id="1067761" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1067761#t1067761</url>
                  <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                  <date>2004-05-15 16:11:31</date>
                  <text>&amp;gt; хочу перед Вами извиниться&lt;br /&gt;Боже мой, за что?! Я ничего не заметил, во всяком случае.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что бы картинки с яху показывать, там надо сделать сперва сайт, выставить картинки, а потом дать ссылку в ЖЖ, типа &amp;lt; img src="&lt;a href='http://www.yahoo.com/users/˜falcao/utochka_1.jpg' rel='nofollow'&gt;http://www.yahoo.com/users/˜falcao/u&lt;wbr /&gt;tochka_1.jpg&lt;/a&gt;" &amp;gt;. Только выкиньте пробелы внутри скобок (кроме img src). Я рекоммендую falcao.mac завести на apple.com -- больше удобств, меньше рекламы.</text>
                  <subject>Re: Off-topic2</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1067505&amp;style=mine#t1067505</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1065713&amp;style=mine#t1065713</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1063153&amp;style=mine#t1063153</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1063665" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1063665#t1063665</url>
      <user name="aabad" username="aabad" />
      <date>2004-05-15 06:21:06</date>
      <text>Утверждаю, что эту блестящую идею про истинный источник советских научно-технических достижений подарил Галковскому я два месяца назад:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/18018.html?thread=640354#t640354'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/18018.html?thread=640354#t640354&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он только Алферова на Курчатова заменил.</text>
      <comments>
        <comment id="1063921" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1063921#t1063921</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-15 08:27:09</date>
          <text>Не-а. Вы просто внимательно изучили ЖЖ (например №№12 и 46) и проглотили "Гриба" в НГ. </text>
          <subject>У меня все ходы записаны.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1063665&amp;style=mine#t1063665</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1064433" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1064433#t1064433</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2004-05-15 09:02:41</date>
      <text>А скажите, Дмитрий Евгеньевич, какая часть Вашей, пока может более остроумной, чем солидной гипотезы, Вам более дорога:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) СССР неспособен на самостоятельные действия и научно-технические достижения (не могли сами сделать ядерное оружие и т.д.).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) Англия для сохранения/укрепления власти и богатства идет на все. Почти все основные мировые события есть продукт английских манипуляций. Они активно провоцировали ядерную войну в корыстных целях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если верно а), то б) - это действительно подходящий, даже&lt;br /&gt;единственный способ объяснить известные события (кто же, дескать, мог такое устроить и зачем?) В этом случае Вам не надо доказывать б) с помощью разнообразных косвенных сведений.&lt;br /&gt;То есть а) - достаточое условие, чтобы б) было верно.&lt;br /&gt;Но оно, конечно, не необходимо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я утверждаю, что а) неверно. б) может и верно, но нуждается&lt;br /&gt;в других доказательствах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я рассматриваю только вопрос ядерного оружия. В физике не случилось разгрома, как в биологии, хотя он и готовился. Вы ссылаетесь на нападения "философов". &lt;br /&gt;Правда, в конце 40-х атмосфера сгущалась, как грибы после дождя полезли на свет само-выдвиженцы на роль Т.Д.Лысенко. Дело должно было закончиться "дискуссией в физике". Дискуссию отменили только из-за желания делать бомбу. Говорили, что Курчатов так и сказал кому-то (Л.П., должно быть) "Или дискуссия или бомба!".&lt;br /&gt;Сумели ли разбойники заметно навредить в преподавании и исследованиях? Пожалуй нет. Я хорошо знал несколько людей, которые учились в МГУ как раз в то время. Физфак МГУ тогда  считался самой опасной зоной, откуда могла начаться атака, поскольку часть профессуры (в том числе образованные и даже талантливые люди) чуть не примкнула к разбойникам, проводились "философские семинары". &lt;br /&gt;К слову - деканом в тот период был А.А.Соколов - как ни странно физик с настоящим мировым именем. Но дискуссию отменили, а назначение в 1954г деканом В.С.Фурсова - человека Курчатова - люди восприняли, как окончательный отбой тревоги. Кажется, никого даже не уволили за исследования. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы приводите письмо академика Фока и других. Кто-то, действительно, отбивался, и даже переходил в наступление, сам писал доносы, принимая правила игры, может по складу характера... &lt;br /&gt;Фок был не обычным человеком. Говорили, как-то возвращаясь из-за границы, на требование таможенника "Сдавайте валюту" Фок громко заявил: "Вам академик не оброчный мужик! Ничего не отдам."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главный секрет атомной бомбы - факт её существования. Вон, теперь даже Пакистан делает...&lt;br /&gt;Нужно много квалифицированных людей и масштабные затраты. Говорят, первая линия (47г ?) была построена по украденным (переданным) чертежам -"синькам". Она почему-то плохо шла. Пришлось изобрести какой-то другой цикл. &lt;br /&gt;К началу 50-х уже работало много ярких людей и самостоятельность не вызывает сомнений. Главные участники имели мирового масштаба работы в науке. То есть - МОГЛИ и бомбу. Сейчас вообще черт знает кто делает бомбы. Гонка к термоядерному оружию была почти равной. Советское доставляемое устройство было испытано в 1955. Что было взять с англичан в 56-м? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, всегда остается возможность тонкой манипуляции. К примеру, мучается А.Д.Сахаров со "слойкой", а к нему подсылается "втемную" человек с наивным разговором о давних опытах Лебедева. Сахаров поговорил, а потом задумался - "Да, радиационное давление.. А что если сделать активную оболочку? Дай-ка я посчитаю радиационное сжатие...". При этом манипулятор не обладает полным контролем за ситуацией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, если англичане провоцировали ядерную войну без полного контоля за участниками - ну и круты же они были... В 61-м Сахаров шарахнул 50Мт (а хотел 100). Засыпало грязью изрядно. А с середины 50-х обсуждалась особая гадость - кобальтовая оболочка (превращается в Со-60 - гамма, 5 лет полу-распад) для заражения. В 57-м вышла сильная книга о том, как оно будет (Nevil Shute, "On the Beach"). Герои книги находятся в южной Австралии и ждут, когда до них грязь доберется. Неизвестно, наставили ли таких оболочек. А чего не поставить, если все равно каюк? Особенно если носителей пока маловато... Была еще плодотворная идея (у того же А.Д.) - звездануть 1000Мт в глубине океана для смыва американских прибрежных городов - Англии тоже бы мало не показалось...&lt;br /&gt;Рисковые господа - англичане...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Евгений&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Как много нам открытий чудных...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1064945" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1064945#t1064945</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-15 12:50:14</date>
      <text>Всем, кто отрицает прогрессивную роль атомной энергии и лицемерно предрекает мелкобуржуазную "ядерную зиму":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Как я уже говорил, в Хиросиме и Нагасаки через 1-3 месяца американцы ходили с гайгером и установили нормальный фон. Состав бомбы, высота детонации, погода, всё обуспечило минимум долговременных последствий. Потом был повышенный уровень рака и выкидышей, но никих мутантов и светящейся земли. Это все официально и достоверно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. О чем еще никто не любит говорить: в Чернобыле погибла дюжина солдат расчищавших завал. Больше никакого особенного урона не было документированно (бульварные статьи невсчет). Уровень радиации в округе был микроскопический (хотя эвакуировали всех).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Вся история с "ядерной зимой" разворачивалась во время "борьбы за мир", т.е. "за советское ядерное оружие". Это соответствующе финансировалось. Популяризатор науки Карл "Контакт с Джоди Фостер" Саган (не путать с Франсуазой Саган), высосав даннные из пальца, впервые заявил о возможности "ядерной зимы". Дальше все начали получать гранты на создание (ничем не обоснованных) матемтических моделей, "как это будет".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как сказал один климатолог, "попробуй в той обстановке напиши, что на основании нашего ограниченного знания об атмосферных процессах мы не можем утверждать каких-либо долговременных последствий от массированного ядерного обмена между США и СССР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. я понимаю, скафандры, мутанты, свинцовые вездеходы, всё светится потусторонним светом - круто! Но реальность много проще.</text>
      <subject>Не надо бояться радиации, атом -- наш друг.</subject>
      <comments>
        <comment id="1068529" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1068529#t1068529</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2004-05-15 20:07:45</date>
          <text>&amp;lt; О чем еще никто не любит говорить: в Чернобыле погибла дюжина солдат расчищавших завал. Больше никакого особенного урона не было документированно (бульварные статьи невсчет). Уровень радиации в округе был микроскопический (хотя эвакуировали всех).&amp;gt;&lt;br /&gt;Вы написали нечто чудовищное.&lt;br /&gt;После посещения института радиационной медицины и отделений радиологии в Белоруссии ничего подобного Вам бы не пришло в голову.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Не надо бояться радиации, атом -- наш друг.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1064945&amp;style=mine#t1064945</parent>
        </comment>
        <comment id="1074161" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1074161#t1074161</url>
          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
          <date>2004-05-17 09:18:50</date>
          <text>Одно маленькое уточнение. Существуют воздушные и наземные ядерные взрывы. Воздушные дают максимальный разрушительный эффект, и практически никакого долгосрочного радиоактивного заражения. Наземные несколько менее разрушительны но дают на ПОРЯДКИ больше заражения. Оба "японских" взрыва были воздушными при микроскопической по современным меркам мощности боеприпаса. В третьей мировой никто такого гуманизма бы проявлять думаю не стал ;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Чернобыля, то вспоминая курс ГО просто поражаешься уровню радиации, которым пугали людей. По инструкции спасательные работы в местах НАЗЕМНЫХ ядерных взрывов можно начинать, используя индивидуальные средства защиты, уже по-моему через сутки после взрыва. При этом уровень радиоактивного заражения местности допускается опять же на ПОРЯДКИ выше, чем он был при аварии на ЧАЭС (что естественно). А вот где в данном вопросе истина судить не берусь.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Не надо бояться радиации, атом -- наш друг.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1064945&amp;style=mine#t1064945</parent>
        </comment>
        <comment id="57347825" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=57347825#t57347825</url>
          <user name="Andrey Eg" username="Andrey Eg" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115917595/46333829" height="50" width="50" />
          <date>2013-01-14 15:49:51</date>
          <text>"...2. О чем еще никто не любит говорить: в Чернобыле погибла дюжина солдат расчищавших завал. Больше никакого особенного урона не было документированно (бульварные статьи невсчет). Уровень радиации в округе был микроскопический (хотя эвакуировали всех)..."&lt;br /&gt;Это неправда.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1064945&amp;style=mine#t1064945</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1065969" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1065969#t1065969</url>
      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
      <date>2004-05-15 13:47:52</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Вы где-то в предыдущих беседах упоминали об относительно небольшой части советской творческой интеллигенции, как о людях, введенных в КУРС ДЕЛА, (кто на самом деле управляет Россией и т.д). Упоминали, в ряду прочих, и неожиданные имена (у меня так очень плохо, например, образ Пастернака накладывается на данный Вами сценарий, ну да не суть... ). А как в этом смысле с Англией? Как много людей входит в этот круг сведущих или даже просто понимающих степень злокозненности собственного государства в Великобритании? И кто преимущественно туда входит? По-видимому, вся аристократия... Так. А что насчет творческой интеллигенции? Вот есть, например, такое явление, как английский кинематограф или британский рок... Особо продвинутые представители, удостоенные рыцарского звания, должны же быть введены в курс? Это же как-никак привилегия. Если мое предложение покажется достаточно увлекательным, не могли бы наметить небольшой список? Декорации разобраны - пора и оставшиеся маски срывать...</text>
      <subject>Круг посвященных</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1068017" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1068017#t1068017</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-15 17:30:39</date>
      <text>Я присоединяюсь к юзерам, предлагающим перевести дискуссию в новый постинг.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Также хотелось бы (вслед за пркрустом) обсудить следующий срез нынешней темы: степень отчуждения власти от общества -- в Британии ХХ века и шире, в современном обществе в целом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кажется маловероятным, чтобы в демократическом Объеденённом Королевстве, вполне цивилизированная общественность проголосовала за вышеописанную стратегию (я намеренно проговариваю самые наивные представления о демократическом обществе, чтобы сразу не скользить в болото Иллюминатов, Сиамских Мудрецов и т.д.).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это значит, что всех, непосредственно посвященных в дело, можно поместить в один автобус (не занимая второго яруса). Ну и плюс Элтон Джон, его в рыцари произвели - должны были все рассказать (пркруст, это Вам).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какая же степень отчуждения и противоречия должна быть между "нуждами простого трудового народа" (среди которых генералы, ученые, индустриалисты) и махинациями пассажиров автобуса?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Еще раз, спасибо за комплимент. В Ваших устах он во много раз ценнее.</text>
      <subject>Numero 98, gefälligst?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1069297" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1069297#t1069297</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-05-16 04:08:08</date>
      <text>&lt;p&gt;Надо бы скинуться и послать господина Дмитрия Евгеньевича писателя Галковского в командировку за три моря, а Англию, для сбора, так сказать, материалов, наблюдений, впечатлений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрим, как он запоет, попив чайку с королевой английской и посетив английкий Генеральный штаб. Королева его ведь и рыцарем может сделать. Ей это запросто, пустяк.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как же он людям потом в глаза смотреть будет - английской рыцарь Галковский?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не так давно именно это случилось с одним моим здешним знакомым профессором. Английская королева сделала из американского профессора - английского рыцаря.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А фамилия у профессора - Шапиро. Как же ему теперь перед студентами лекции читать? Да и в синагогу ему теперь ходить стыдно - засмеют, если не единоверцы засмеют, то свои же рыцари будут над ним потешаться.&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>английской рыцарь?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1069553" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1069553#t1069553</url>
      <user name="sibarit" username="sibarit" />
      <date>2004-05-16 04:40:27</date>
      <text>Голодный Щукарь ковырял щепкой в зубах - знай наших, мясо кушаем. Корейко прятал могущество от чужих глаз. Англичанам приходится еще кислее, чем Корейко, собственные генштабисты скрывают о них английское конспирологическое могущество. Растеряли все былое могущество, потеряли все, от автопрома до авиастроения, с 1-го места скатились на хрен-те-какое, а тут на тебе..</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1097457" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=1097457#t1097457</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2004-05-20 05:51:30</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а чьих рук, на Ваш взгляд, Чернобыль? Предупреждение Франции не увлекаться ядерными технологиями?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="21176305" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=21176305#t21176305</url>
      <user name="вежливый шаман" username="shamaner" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60187746/8812739" height="95" width="95" />
      <date>2008-08-05 09:05:11</date>
      <text>убийство Роберта Кеннеди явно не вписывается в вашу конструкцию</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="53167345" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=53167345#t53167345</url>
      <user name="Владимир Ельцов" username="Владимир Ельцов" type="I" />
      <date>2012-03-28 12:26:12</date>
      <text>&amp;gt;Глава СССР до 1943 года не встречался ни с одним из лидеров великих держав. Хотя сами по себе лидеры первого класса время от времени посещают &amp;gt;второстепенные или даже третьестепенные страны. И вот СССР при весьма интенсивной дипломатической активности, при вхождении в Лигу Наций и &amp;gt;при общем масштабе - не сподобился.&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;С 1943 года советские лидеры участвовали в нескольких конференциях великих держав, всегда с участием Англии. Но двусторонних встреч не было и в &amp;gt;этот период.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как же визит Черчилля в Москву в 1942 году? Кукловод приехал к марионетке?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="86749681" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=86749681#t86749681</url>
      <user name="bvv73" username="bvv73" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124305244/45497277" height="100" width="100" />
      <date>2015-01-07 13:55:19</date>
      <text>Британская атомная программа широкую известность так и не получила. Однако широко известны лунные ландшафты Сталинграда и не только Сталинграда.</text>
      <comments>
        <comment id="86750193" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=86750193#t86750193</url>
          <user name="bvv73" username="bvv73" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124305244/45497277" height="100" width="100" />
          <date>2015-01-07 14:20:54</date>
          <text>Это такой художественный образ или он нам что-то хотел сказать &lt;a href='http://vk.com/video101206328_168105383' rel='nofollow'&gt;http://vk.com/video101206328_168105383&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="86750449" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=86750449#t86750449</url>
              <user name="bvv73" username="bvv73" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124305244/45497277" height="100" width="100" />
              <date>2015-01-07 17:24:59</date>
              <text>"Оказывается, уже через неделю после атак эти города не представляли никакой опасности для здоровья населения".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=86750193&amp;style=mine#t86750193</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=86749681&amp;style=mine#t86749681</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="88241137" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=88241137#t88241137</url>
      <user name="tricky11" username="tricky11" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119664031/44902827" height="74" width="100" />
      <date>2015-03-07 19:51:28</date>
      <text>2</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="88241393" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/25329.html?thread=88241393#t88241393</url>
      <user name="tricky11" username="tricky11" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119664031/44902827" height="74" width="100" />
      <date>2015-03-07 19:53:27</date>
      <text>Но зачем убеждать в чем-то руководителей Канады?</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>