<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-03-28 14:24:00</date>
    <text>Довольно много людей по е-мейлу, да и здесь предлагают сделать подробный указатель к моему ЖЖ. Кое-кто замахивается и на сводный текст, иногда с включением наиболее интересных комментариев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вокруг ЖЖ образовался слой людей постоянно интересующихся иоим творчеством. Может быть, настало время сделать сообщество (например - "o_galkovskom"). Там можно было бы объединить или скоординировать услилия "галковскоманов", давать ссылки на материалы, обсуждать моё творчество.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В свое время такого рода ресурс был сделан, но его из-за неумелого (и безответственного) модерирования  быстро посадили козлачковы. Я не против критики, даже резкой, но там пошло на уровне "пиписька-какашка" и так месяцами.</text>
    <subject>199. СООБЩЕСТВО</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/50980.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/51623.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="3597981" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3597981#t3597981</url>
      <user name="живые картины" username="izuverov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
      <date>2005-03-28 11:59:18</date>
      <text>Идея правильная. Вот что мне (и не только, думаю) интереснее: я попал на Ваш ЖЖ с опозданием - ознакомился с постами где-то с номера 80-го. Не могли бы Вы дать возможность ознакомиться с Вашей концепцией Гегемон-субгегемон? Может быть начать постить сообщество с "избранного" ЖЖ Галковского - с того самого, что нынче френдам недоступно, но важно в контексте текущих обсуждений?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3598237" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3598237#t3598237</url>
      <user name="Eigen" username="eigen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
      <date>2005-03-28 12:23:56</date>
      <text>Да надо просто поиск по журналу сделать.&lt;br /&gt;И оглавление по основным темам/направлениям.&lt;br /&gt;И вынести всё это UserInfo.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Re:</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3598749" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3598749#t3598749</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-03-28 12:53:11</date>
      <text>А я думаю, что все эти ЖЖ-сообщества - полумеры. Толку не будет. И главное - зачем, спрашивается, изобретать велосипед? &lt;br /&gt;Есть простая, понятная, общепринятая традиция: &lt;br /&gt;если количество статей и выступлений некоего автора по какой-либо интересующей многих теме превышает некие УЗКИЕ ПРЕДЕЛЫ; &lt;br /&gt;если сам автор претендует на то, чтобы создать некое НАПРАВЛЕНИЕ; &lt;br /&gt;если неофиты раз за разом жалобно стенают, - мол, они ТОНУТ в море информации и не видят ориентиров...&lt;br /&gt;ЗНАЧИТ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пришла пора писать МОНОГРАФИЮ (или, попросту говоря, КНИГУ).&lt;br /&gt;Книга нужна! Не можете сами скомпилировать уже имеющееся, Дмитрий Евгеньевич - ну так найдите себе, пожалуйста, хотя бы свою Анну Григорьевну (Сниткину).</text>
      <comments>
        <comment id="3599005" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3599005#t3599005</url>
          <user name="владислав" username="uzhulis" />
          <date>2005-03-28 13:05:38</date>
          <text>полностью присоединяюсь. Лучше прочесть монографию, чем рыскать по указателям в ЖЖ </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3598749&amp;style=mine#t3598749</parent>
        </comment>
        <comment id="3599261" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3599261#t3599261</url>
          <user name="Бенжамен Глонти" username="gigienishvili" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29890667/5412488" height="90" width="90" />
          <date>2005-03-28 13:10:13</date>
          <text>Присоединяюсь.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3598749&amp;style=mine#t3598749</parent>
        </comment>
        <comment id="3600029" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3600029#t3600029</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2005-03-28 13:32:19</date>
          <text>Присоединяюсь к Вашему мнению, Алексей.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3598749&amp;style=mine#t3598749</parent>
        </comment>
        <comment id="3600285" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3600285#t3600285</url>
          <user name="Global Kid" username="global_kid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26447068/4149370" height="100" width="100" />
          <date>2005-03-28 13:55:39</date>
          <text>сколько людей читают монографии, и сколько - жж? отвлечется Дмитрий Евгеньевич , ЖЖ забросит, да и сгинет потом в неизвестности&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;пр. к ораторам забрать свои слова обратно</text>
          <subject>вы че?!</subject>
          <comments>
            <comment id="3601565" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3601565#t3601565</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-03-28 16:52:37</date>
              <text>Тут важно КАЧЕСТВО, а не количество читающих. Кто преобладает среди читателей ЖЖ? В основном, понятно, всякие раздолбаи (я не имею в виду присутствующих). А кто читает монографии? Люди, в основном, солидные, порядочные, которые и ЖЖ почитывают не просто так, а исключительно для общего развития. &lt;br /&gt;Так что дилеммы "монография-ЖЖ" просто быть не может!&lt;br /&gt;Объективно говоря.</text>
              <subject>А ничё....</subject>
              <comments>
                <comment id="3603869" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3603869#t3603869</url>
                  <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                  <date>2005-03-28 20:05:40</date>
                  <text>Простите, но разве одно другому мешает? Я имею в виду - написание книги и (или) ведение ЖЖ - с одной стороны, и создание сообщества - с другой. Полагаю, что писать иль не писать книгу (как и ЖЖ) решает автор (было бы странно, если бы дело обстояло иначе). &lt;br /&gt;Здесь же речь идет о том, может ли кто-то из интересующихся творчеством Дмитрия Евгеньевича составить сообщество с указателем. (В силу компьютерной малограмотности и общей несерьезности я лично помочь не могу, но была бы очень благодарна могущим.)</text>
                  <subject>Re: Другие вон че...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3601565&amp;style=mine#t3601565</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3600285&amp;style=mine#t3600285</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3598749&amp;style=mine#t3598749</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3600541" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3600541#t3600541</url>
      <user name="otrizala" username="otrizala" />
      <date>2005-03-28 14:53:13</date>
      <text>наймите литраба чтоб он слил всё в один файл, отредактируйте, издайте книжкой, слупите бабло и отправлятесь в таиланд на пляж на месячишко типа в стульчике качаться трубочкой пыхать а потом в гоа на пару недель и в париж на недельку по дороге домой.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://arthazelwood.com/prints/asia/images/thaibch.JPG"&gt;&lt;br /&gt;Thai Beach, woodcut print, 7¼" x 9" (inches)</text>
      <subject>а так же</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3600797" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3600797#t3600797</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2005-03-28 14:54:21</date>
      <text>Боюсь, сообщества ЖЖ не будет достаточно для интересующихся. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как я вижу набор материалов -- классификация по темам История, Этническое, Этика.&lt;br /&gt;История делится на страны-области, для каждой области линейка по времени. И обратный индекс, каждое время по странам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблемы: 1 - обновление. Пишется запись, обсуждается, надо обновлять индекс. Руками добавлять в 20 файлов чревато ошибками. Решить можно, автоматической генерацией индекса. 2 - отсутствие поиска. Никак не решится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думал об отдельном сайте, надо проверить что там есть разрешения для движка. Ну и, несколько неэтично выставлять чужие словеса на "своём сайте" без разрешения. </text>
      <comments>
        <comment id="3602845" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3602845#t3602845</url>
          <user name="Asya F." username="asya_f" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
          <date>2005-03-28 19:06:29</date>
          <text>Классификацию можно было бы сделать по недавнему шаблону "из чего состоит Галковский". Заодно сравним теоретические проценты изнутри с тем, что получается на выходе :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Автоматический индекс легко сделать по словам, но по темам это будет проблема. Не, тут человек нужен. Если заниматься такой работой, то логично было бы заодно организовать на этой базе и мейловую рассылку, например, через Subscribe.ru.</text>
          <comments>
            <comment id="3603357" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3603357#t3603357</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2005-03-28 19:45:00</date>
              <text>Разумеется, только вручную. Человеку надо скормить последовательно 1300 заметок и комментариев, и по каждой он должен принять решение. Код у меня есть, пару сотен я прошёл, но этого мало -- большие куски, похоже, придётся разбивать.</text>
              <comments>
                <comment id="3603613" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3603613#t3603613</url>
                  <user name="Asya F." username="asya_f" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                  <date>2005-03-28 20:03:03</date>
                  <text>Вам и козырные карты в руки :) А у Вас это всё в каком виде? И что значит "прошёл"? Видимо, на первом этапе нужно прошить к каждому посту ключевые слова-темы?</text>
                  <comments>
                    <comment id="3615901" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3615901#t3615901</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2005-03-29 18:48:42</date>
                      <text>&amp;gt; Вам и козырные карты в руки :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7 часов работы, между прочим, из личного свободного времени. Пока нету.</text>
                      <comments>
                        <comment id="3617437" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3617437#t3617437</url>
                          <user name="Asya F." username="asya_f" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                          <date>2005-03-29 20:49:34</date>
                          <text>Владимир, так об этом и речь! Для одного это слишком большая и времязатратная работа. Как-нибудь бы так поделить, чтобы к стадии мануфактуры перейти :) Вы уже проделали часть работы, видимо, пошли дальше других, поэтому и выдвигаю Вас в передовики :) У меня, например, этот журнал на винте (скаченный &lt;a href="http://win32utils.com/alj/alj_eng_down.htm" rel="nofollow"&gt;ALJ&lt;/a&gt;) лежит безо всякой обработки. И даже на один раз ещё не прочитанный...</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3615901&amp;style=mine#t3615901</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3603613&amp;style=mine#t3603613</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3603357&amp;style=mine#t3603357</parent>
                </comment>
                <comment id="3605149" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3605149#t3605149</url>
                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                  <date>2005-03-28 23:32:42</date>
                  <text>Извините, вмешиваюсь в профессиональный разговор не будучи специалистом, но, мне кажется, очень важно учитывать, что ЛЮБАЯ манипуляция с текстом автора должна совершаться при полном согласовании с самим автором, соответствовать авторской концепции подачи материала для публичного пользования. Чтобы не получилось mess out of success. :)     </text>
                  <comments>
                    <comment id="3615645" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3615645#t3615645</url>
                      <user name="Asya F." username="asya_f" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                      <date>2005-03-29 18:45:55</date>
                      <text>Людмила, так ведь у Вас ключевое слово - ПУБЛИЧНОГО пользования. Эх, а когда ещё дойдёт до этого и дойдёт ли?.. Именно из уважения к чужим авторским правам каждый и делает сам себе копию, с которой делай что хошь.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3605149&amp;style=mine#t3605149</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3616413" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3616413#t3616413</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2005-03-29 18:58:44</date>
                      <text>&amp;gt; ЛЮБАЯ манипуляция с текстом автора должна совершаться при полном согласовании с самим автором&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Чуть неточно. Думаю, не любая. Для моего личного пользования -- думаю, не надо. И это верно в случае, если "манипулятор" не хочет проблем.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опубликование классифицированных данных -- это всё-таки т.н. "производный труд" согласно ЗоАП РФ. Не помню, как там дальше точно правила. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я человек смирный, мне на публику уже начхать, скажет Дмитрий Евгениевич -- не вопрос, закрою. Тем более что я сам не совсем верю, что эта правда полезна. Will update at EOW.</text>
                      <comments>
                        <comment id="3617181" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3617181#t3617181</url>
                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                          <date>2005-03-29 19:59:29</date>
                          <text>Как это начхать, что Вы такое говорите? :) Очень даже полезное дело для публики делаете, она ждёт с нетерпением и будет благодарна за проделанную работу. </text>
                          <comments>
                            <comment id="3626397" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3626397#t3626397</url>
                              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                              <date>2005-04-01 12:46:40</date>
                              <text>В общем-то, пора создавать сообщество &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-C     "  lj:user="o_galkovskom" &gt;&lt;a href="http://o-galkovskom.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/community.gif?v=556?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://o-galkovskom.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;o_galkovskom&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. Я посмотрел, как это сделать. В принципе могу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тонкость состоит в том, что создатель общества должен администрировать сообщество под своей же учётной записью. Вопрос в доверии Дмитрия Евгениевича смотрителю. В идеале, лучше бы передать ему и пароль создателя, но можно и просто доверить администрирование доверенного человека. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Людмила, Вы мне кажетесь подходящим для этого человеком. Как Вы считаете, это не будет для Вас очень тяжело?</text>
                              <comments>
                                <comment id="3627677" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3627677#t3627677</url>
                                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                  <date>2005-04-01 19:48:44</date>
                                  <text>Владимир, спасибо, я приятно удивлена. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Необходимость сообщества, безусловно, назрела. Модератор такого сообщества должен сохранять абсолютную лояльность по отношению к Дмитрию Евгеньевичу, суметь объединить людей, заинтересованных в изучении и распространении его творчества и, самое главное, создать доброжелательную творческую атмосферу общения (размечталась!). Миссия сколь почётная, столь и ответственная. Успех этого сообщества будет во многом зависеть от конкретного вклада участников - энтузязистов, готовых сообща решать интересные задачи. Классификация журнала Галковского может стать первым успехом коммьюнити (труд огромный. Владимир, Ася, может другие ЖЖисты захотят использовать вашу совместную программу и вы смогли бы продавать её, чтобы компенсировать затраченные усилия?). Кстати, для личного пользования я от руки структурировала (очень громко сказано) журнал Галковского в виде примитивной текстовой компиляции, разбила по темам, собираю небольшую коллекцию афористичных выражений ДЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается моей кандидатуры, боюсь, что выбор далеко не самый лучший. Я по природе, прошу заметить, хотя и 100%но надёжный, но всего лишь исполнитель, а не лидер. С удовольствием участвовала бы в проектах, связанных с творчеством Дмитрия Евгеньевича в компании "утят". Однако, если доступ в коммьюнити будет открыт для всех желающих, есть опасность, что оно будет подвергнуто нападкам со стороны недоброжелателей. С некоторых пор я стараюсь дистанцировать себя от отрицательных эмоций, связанных с ЖЖ. При первом же набеге саранчи могу уйти в себя и не вернуться. Модератор не может себе этого позволить.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотелось бы услышать от Дмитрия Евгеньевича: каким он видит сообщество: доступ, цели, привилегии участникам ;)))?   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;     &lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="3627933" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3627933#t3627933</url>
                                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                      <date>2005-04-01 22:14:40</date>
                                      <text>Как говорится в анекдоте, "В политбюро умные сидят, подумали об этом." В ЖЖ есть разделение ролей на смотрителей и на модераторов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня чуть более спокойное представление о роли смотрителя. Единственное действие, которое он &lt;i&gt;должен&lt;/i&gt; сделать, это по запросу Дмитрия Евгениевича определить судьбу информационного объекта "сообщество". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что ещё &lt;i&gt;желательно&lt;/i&gt;, это поддерживать порядок, но это могут и модераторы, то есть помощники. Никакой организационной работы, а равно психотерапевтической ("создавать атмосферу"), от смотрителя отнюдь не требуется. В демократическом порядке всё пройдёт, я уверен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это знаете, как в державе. Президент -- хранитель конституции, кричит "ахтунг" только если что-то серьёзно не так. Повседневным порядком занимаются министры и их несменяемые замы, законы как жить принимают вообще люди почти с улицы. Лепота и покой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подробные правила о сообществе смотрите&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/support/faqbrowse.bml?faqcat=comm-manage'&gt;http://www.livejournal.com/support/faqb&lt;wbr /&gt;rowse.bml?faqcat=comm-manage&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;В открытом сообществе любой пользователь может зайти на страницу информации о сообществе и присоединится к нему&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;Если возможность оставлять сообщения предоставлена только "Избранным участникам", то в журнал сообщества могут добавлять записи те участники, которые получили индивидуальное разрешение смотрителя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/support/faqbrowse.bml?faqcat=community'&gt;http://www.livejournal.com/support/faqb&lt;wbr /&gt;rowse.bml?faqcat=community&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Смотритель контролирует сообщество, может менять его настройки, а также выполняет в нём административные функции. У сообщества может быть и несколько равноправных смотрителей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть сообщество лучше делать открытым для чтения, но оставлять сообщения лучше только "Избранным участникам". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Печальный опыт &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-C     "  lj:user="ru_nationalism" &gt;&lt;a href="http://ru-nationalism.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/community.gif?v=556?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://ru-nationalism.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;ru_nationalism&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; показал мне, что при недостаточно бдительном управлении ресурс заполняется низкокачественным, если не издевательским, содержимым. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Энтузиазизм обещаю предоставить от себя. 8-)</text>
                                      <subject>Очень рад, Людмила, что Вы не против самой идеи!</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3627677&amp;style=mine#t3627677</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3629469" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3629469#t3629469</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2005-04-05 17:44:54</date>
                                      <text>А вам не кажется, что мэтр просто хочет "канализовать" излишную энергию "галковскоманов" подальше от своего журнала? Ну, например, чтобы в своем журнале он мог заниматься тем что его интересует а не мурзилкотерапией, но и не закрывать журнал для friends only. Да мало ли какие другие "оздоровительные" цели может такое сообщество иметь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- В ЖЖ есть разделение ролей на смотрителей и на модераторов&lt;br /&gt;А мне казалось есть хозяева журналов и их читатели. Я не нашел ни одного "модерированного" сообщества которое было бы даже отдаленно так интересно читать как индивидуальные "дневники". Порекомендуйте, если знаете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "смотрящий по ЖЖ" - это круто. Думаю, однако, что "смотрящий по Галковскому" должен ему подчиняться, как и положено в жаконе :)&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Воры в ЖЖ-аконе</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3629981" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3629981#t3629981</url>
                                          <user name="Asya F." username="asya_f" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                                          <date>2005-04-05 20:06:31</date>
                                          <text>А мне казалось для тех, кто откликается на просьбы о помощи есть эпитеты более подходящие чем "воры"...</text>
                                          <subject>Re: Воры в ЖЖ-аконе</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3630237" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3630237#t3630237</url>
                                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                              <date>2005-04-05 20:21:51</date>
                                              <text>Ну вот вы и обиделись. Я же имел ввиду не нас с вами, насмерть замодерированных ЖЖ-изнью, а тех немногих, безумцев праздных, единого прекрасного ЖЖ-рецов.</text>
                                              <subject>Re: Воры в ЖЖ-аконе</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3629981&amp;style=mine#t3629981</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="3630493" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3630493#t3630493</url>
                                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                              <date>2005-04-06 00:05:44</date>
                                              <text>(Мечтательно) А хорошо бы нам всем, удостоенным звания мурзилок Галковского, свою партию создать. Отработать, так сказать, отточить наши мурзилочьи способности. И всем быть в желтом! </text>
                                              <subject>И тогда в желтых окнах посмеемся</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3631005" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3631005#t3631005</url>
                                                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                                  <date>2005-04-06 00:54:56</date>
                                                  <text>Бывает, не задастся день с утра, так всё из рук валится. </text>
                                                  <subject>Re: И тогда в желтых окнах посмеемся</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3630493&amp;style=mine#t3630493</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3629981&amp;style=mine#t3629981</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3629469&amp;style=mine#t3629469</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3627677&amp;style=mine#t3627677</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3626397&amp;style=mine#t3626397</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3617181&amp;style=mine#t3617181</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3616413&amp;style=mine#t3616413</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3605149&amp;style=mine#t3605149</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3603357&amp;style=mine#t3603357</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3602845&amp;style=mine#t3602845</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3600797&amp;style=mine#t3600797</parent>
        </comment>
        <comment id="3606429" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3606429#t3606429</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2005-03-29 07:38:46</date>
          <text>Нужен гибкий механизм позволяющий создавать гипертекстовую надстройку над материалами этого ЖЖ. Достаточно простой чтобы им мог воспользоваться любой желающий.&lt;br /&gt;А дальше уже увлекающиеся творчеством Дм.Евг. сами выстроят(и будут иметь возможность поддерживать) свои версии своеобразого жживого "БТ-2".&lt;br /&gt;Согласно своим увлечениям и предпочтениям, возможно и со своими комментариями.&lt;br /&gt;Естественно наверно нужно отобрать группу экспертов которым доверить творить самое официальное и полное издание куда в обязательно порядке должны войти все материалы этого ЖЖ. &lt;br /&gt;Только официоз, он и есть официоз - и подозреваю что приватные гипертекстовые надстройки гораздо интереснее получатся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
          <subject>БТ-2</subject>
          <comments>
            <comment id="3616669" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3616669#t3616669</url>
              <user name="Asya F." username="asya_f" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
              <date>2005-03-29 19:02:24</date>
              <text>Здорово, если бы можно было строить динамичные деревья по темам, такие как на схеме к бумажному БТ. А по ним, по нужным веткам, генерить на выход текст. И всё он-лайн.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В любом случае, вначале нужно придумать форматирование. Можно приспособить систему ТеХ'а. Это сразу красивое типографское решение, с содержанием, индексами. И простенькие конверторы в хтмл, помнится, 6 лет назад были, сейчас, наверно, уже хорошие есть. Потом по тегам ТeХ'а можно писать и свою надстройку. Мы бы женской частью могли взяться за форматирование. А кто бы систему придумал и запрограммировал...</text>
              <subject>Re: БТ-2</subject>
              <comments>
                <comment id="3618205" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3618205#t3618205</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2005-03-30 05:55:27</date>
                  <text>В принципе выходной файл можно будет генерить в любом формате, на выбор пользователя.&lt;br /&gt;Вопрос только в том, что надо будет затратить определные(и вполне&lt;br /&gt;возможно немаленькие) усилия для реализации каждого из них.&lt;br /&gt;Но сейчас, при начальной разработке проекта, этим можно особо не озадачиваться.&lt;br /&gt;Важно просто учитывать это как потенциальную возможность дальнейшего развития.&lt;br /&gt;Дополнительных сложностей от этого почти не прибавляется.&lt;br /&gt;Как я понимаю у сообщества в любом случае будет хост поддерживающий&lt;br /&gt;минимальный набор возможностей - php, mysql, определенный обьем дискового&lt;br /&gt;пространста.&lt;br /&gt;Так же, в любом случае, разработчикам придется решать вопрос синхронизации&lt;br /&gt;с текущим состоянием ЖЖ Дмитрия Евгеньевича.&lt;br /&gt;Ведь простая индексация по темам, которую как я понимаю собираются делать&lt;br /&gt;- частный случай того о чем идет речь.&lt;br /&gt;Поэтому большую часть фундамента необходимого для построения подобных &lt;br /&gt;гипертекстовых надстроек можно получить автоматически, &lt;br /&gt;просто заранее немного продумав реализацию синхронизации и индексации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                  <subject>Re: БТ-2</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3619741" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3619741#t3619741</url>
                      <user name="Asya F." username="asya_f" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                      <date>2005-03-30 19:27:47</date>
                      <text>C TeXом я погорячилась - много ручной возни. Но так приятны его округлости :) И для разовой работы подошло бы. Ваш же подход более правильный. Лучше за пять минут долететь. Но как?! Если я правильно понимаю, главной проблемой будет привязка комментариев к теме. Дело нужно иметь с короткими текстами. Типичный такой &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/51357.html?thread=3612061#t3612061" rel="nofollow"&gt;комментарий Д.Е.&lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;"&amp;gt;почему не сделали?&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, пуская колечко дыма:&lt;br /&gt;- Сделали. И давно."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Частоты не сработают и нет в явном виде ключего слова. Ни с темой поста, ни узловым комментарием не связано. Так это о чём/ком? ;) Может уже есть какие-то решения? Не очевидные, во всяком случае.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ещё не помешала бы возможность составлять списки юзеров. Один из тех, чьи комментарии хотелось бы читать в выходном тексте. Второй из тех, кого исключить. И т.п.</text>
                      <subject>Re: БТ-2</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3621533" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3621533#t3621533</url>
                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                          <date>2005-03-31 06:16:56</date>
                          <text>&amp;gt; Но как?! Если я правильно понимаю, главной проблемой будет привязка комментариев к теме. Дело &amp;gt;нужно иметь с короткими текстами. Типичный такой комментарий Д.Е.:&lt;br /&gt;&amp;gt;"&amp;gt;почему не сделали?&lt;br /&gt;&amp;gt;Дмитрий Евгеньевич, пуская колечко дыма:&lt;br /&gt;&amp;gt;- Сделали. И давно."&lt;br /&gt;&amp;gt;Частоты не сработают и нет в явном виде ключего слова. Ни с темой поста, ни узловым &amp;gt;комментарием не связано. Так это о чём/ком? ;) Может уже есть какие-то решения? Не очевидные, &amp;gt;во всяком случае.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В любом случае существует универсальный вид решения подобных проблем - вручную. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, данный пост мог быть результатом например запроса "общение юзера galkovsky с юзером pioneer". Для того чтобы сделать такой запрос нужно иметь возможность получить информацию о юзерах дававших сообщения в данной ветке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно о чем речь - чтобы до начала проектирования люди которые собираются реально работать с материалами прикинули, что им реально будет нужно.&lt;br /&gt;Минимальное техзадание составить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                          <subject>Re: БТ-2</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3625117" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3625117#t3625117</url>
                              <user name="Asya F." username="asya_f" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                              <date>2005-03-31 17:42:23</date>
                              <text>Цели не ясны, задачи не определены, кому это надо тоже непонятно... Можно набросать, что бы хотелось получить:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Поиск по словосочетаниям.&lt;br /&gt;- Тематический поиск.&lt;br /&gt;- Поиск по сочетаниям юзеров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В результате получать набор ссылок. Хорошо бы виде веток: ссылка на изначальный пост, к ней цепляются ссылки на начала нужных веток, затем на сами искомые комментарии, имя юзера - автора текста, дата. С возможностью из всего этого сгенерить один файл с содержанием.</text>
                              <subject>Re: БТ-2</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3621533&amp;style=mine#t3621533</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3619741&amp;style=mine#t3619741</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3618205&amp;style=mine#t3618205</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3616669&amp;style=mine#t3616669</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3606429&amp;style=mine#t3606429</parent>
            </comment>
            <comment id="3620765" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3620765#t3620765</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2005-03-31 00:41:36</date>
              <text>Подумал второй раз -- не совсем понял, что Вы имели в виду. Систем для гипертекста навалом, любой может начать просто с, хе-хе, редактора HTML. Но каков смысл? Всё равно страницы предполагается связывать по каким-то соображениям, так? По тематической, географической, по эпохе и т.д. Каков порядок связывания? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Про слово "гибкое" -- есть анекдот. Настоящий Системный Архитектор -- это человек, способный без запинки выговорить фразу "Наша ультранадёжная современная система удовлетворяет новейшим стандартам индустрии и позволяет повысить возврат вложений капитала путём повторного использования бесшовной интегрирации с Вашими устаревшими существующими системами, исполняющими критические бизнес-приложения в транзакциональном режиме." По английски получается смешно, в точности это фуфло повторяют все, гм, маркетоиды. Слово "гибкая" ничего не значит.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, реальная потребность -- систематизировать. Потом "гипертекст" получается генерацией ссылок на неким образом смежные в классе кусочки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно сделать ход конём. Выделить пару сотен "ключевых слов" (коммунисты, англичане, индусы, итальянцы, феодалы, царь) и автоматом все эти слова делать ссылками на список кусков с этими словами. "Прымытывщина."</text>
              <subject>Re: БТ-2</subject>
              <comments>
                <comment id="3622045" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3622045#t3622045</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2005-03-31 06:52:39</date>
                  <text>Гибкое - это гибкое относительно потребностей пользователя.&lt;br /&gt;Никто не говорит, что нужно делать какую-то суперсистему.&lt;br /&gt;Надо дать возможность желающим работать с материалом, минимально&lt;br /&gt;облегчить поиск, и дать возможность получить выходной текст.&lt;br /&gt;Кому нужно - тот все вполне понятные трудности преодолеет.&lt;br /&gt;Собственно говоря кому нужно - тот может выкачать весь ЖЖ к себе на компьютер, и будет с ним работать. Однако не каждый способен это делать хотя бы с технической точки зрения.&lt;br /&gt;И в любом случае это лишние, непроизводительные усилия.&lt;br /&gt;Ничего тут не рекламирую, и в Системные Архитекторы  :) не набиваюсь - просто говорю самоочевидные вещи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Думаю, реальная потребность -- систематизировать. Потом "гипертекст" получается генерацией &amp;gt;ссылок на неким образом смежные в классе кусочки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, как один из вариантов.&lt;br /&gt;Только каждый при этом имеет возможность сделать эту систематизацию еще и самостоятельно.&lt;br /&gt;По своим критериям.&lt;br /&gt;В том числе и в ручную.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Можно сделать ход конём. Выделить пару сотен "ключевых слов" (коммунисты, англичане, &amp;gt;индусы, итальянцы, феодалы, царь) и автоматом все эти слова делать ссылками на список &amp;gt;кусков с этими словами. "Прымытывщина."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно.&lt;br /&gt;Гибкий :) поиск для отбора этих кусочков предоставленный пользователю гораздо лучше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                  <subject>Re: БТ-2</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3622301" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3622301#t3622301</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-03-31 07:33:52</date>
                      <text>Интересно, обсуждают ли тему программного препарирования ЖЖ где-то ещё, может быть в англоязычной части? В принципе ведь можно сделать универсальную программу. Думаю, в огромном англоязычном интернете таковую давно бы сделали, только там ЖЖ - лягушатник для школьников, насущной необходимости нет. </text>
                      <subject>Re: БТ-2</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3623837" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3623837#t3623837</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2005-03-31 15:47:05</date>
                          <text>Вот хотя бы сделать из всего дневника книжку в PDF-формате. Думаю, было бы удобно иметь все Ваши посты собранными таким образом. А искать что-либо можно будет по ключевым словам в получившемся документе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я пытался сделать из Вашего дневника такую книжку, но насколько я понял, эта возможность есть только у авторов журналов -- нужно вводить пароль ЖЖ-аккаунта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.ljbook.com' rel='nofollow'&gt;http://www.ljbook.com&lt;/a&gt;</text>
                          <subject>Re: БТ-2</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3624605" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3624605#t3624605</url>
                              <user name="Asya F." username="asya_f" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                              <date>2005-03-31 17:23:20</date>
                              <text>Классная вещь!!! То что нужно! И как раз через TeX! Ещё бы исходники получить (может продают?), чтобы всё-таки своего поднакрутить...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, пожалуйста, сделайте нам книжку!</text>
                              <subject>Re: БТ-2</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3624861" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3624861#t3624861</url>
                                  <user name="Asya F." username="asya_f" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                                  <date>2005-03-31 17:31:50</date>
                                  <text>Ой, а там совсем без комментариев... :( Только начальные посты. Но наши же написали программу для скачивания журналов, и удобный &lt;a href="http://ljplus.ru/threader/" rel="nofollow"&gt;разворачиватель тредов&lt;/a&gt;. Исходники доступны, можно использовать. Их бы совместить...</text>
                                  <subject>Re: БТ-2</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3625373" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3625373#t3625373</url>
                                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                      <date>2005-03-31 18:01:49</date>
                                      <text>Да, жаль что комментариев не будет. Далеко не все есть в исходных постах. </text>
                                      <subject>Re: БТ-2</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3624861&amp;style=mine#t3624861</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3624605&amp;style=mine#t3624605</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3623837&amp;style=mine#t3623837</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3622301&amp;style=mine#t3622301</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3622045&amp;style=mine#t3622045</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3620765&amp;style=mine#t3620765</parent>
                </comment>
                <comment id="3624349" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3624349#t3624349</url>
                  <user name="Asya F." username="asya_f" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                  <date>2005-03-31 17:05:19</date>
                  <text>&amp;gt;Можно сделать ход конём. Выделить пару сотен "ключевых слов"&lt;br /&gt;&amp;gt;(коммунисты, англичане, индусы, итальянцы, феодалы, царь) и автоматом&lt;br /&gt;&amp;gt;все эти слова делать ссылками на список кусков с этими словами. "Прымытывщина."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маловато будет :) Ну выдаст такой простой поиск список ссылок на сотни случайных комментариев, бродить потом по каждой... А для тематического поиска как минимум надо составить не набор слов, а то что называется категории, то есть список словосочетаний, объединённых по смыслу. Причём можно отделить Имена, так как они весьма значимы, наличие только одного имени уже даст высокую вероятность соответствия теме. И ещё одну завести для конкретных, уже проверенных, ссылок. Например, как-то так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История. Россия. Советский период. [словосочетания] = {культ личности, рапрессия, нарком, товарищ, пятилетка, оттепель, ложка стоит...}&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История. Россия. Советский период.[имена] = {Владимир Ленин, Ульянов, Иосиф Сталин, Джугашвили, Хрущёв...},&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История. Россия. Советский период. [ссылки] = &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/51357.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/51357.html&lt;/a&gt;,&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/47240.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/47240.html&lt;/a&gt;,&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/47781.html?thread=3186853#t3186853'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/47781.html?thread=3186853#t3186853&lt;/a&gt;,&lt;wbr /&gt; ...}&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чем больше частота категории в тексте, тем больший вес выдавать на результат. Сделать библиотеку таких тем, а потом каждый сможет составить свою категорию, исправить уже имеющуюся... Может и получатся в итоге желтые страницы жж... А может и нет :)</text>
                  <subject>Re: БТ-2</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3626653" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3626653#t3626653</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2005-04-01 13:40:43</date>
                      <text>То, что Вы описываете, называется автокатегоризация (писк моды в content managment в 2003). Я отлично знаю современнейшие языковые технологии США, да, они даже иерархию ключевых слов для категорий поддерживают, и даже изменение формы  взависимости от контекста (скажем, относят местоимения к определённым понятиям). Русский у них не в чести, в отличие от датского или португальского. Код очень тяжёлый, и стоит денег. Бесплатный языковой процессор для русского языка существует, но конечно, подобных ништяков там нету.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что придётся пока полувручную. Посмотрим, если будет сообщество, то там и пообсуждаем.</text>
                      <subject>Re: БТ-2</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3624349&amp;style=mine#t3624349</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3628957" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3628957#t3628957</url>
                      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                      <date>2005-04-04 18:59:18</date>
                      <text>Кстати, Ася, как Вы смотрите на предложение Вам участвовать в создании сообщества?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.livejournal.com/users/galkovsky/51357.html?thread=3626397#t3626397&amp;gt;Я уже описал свои соображения&amp;lt;/a&amp;gt;, к сожалению, Людмила полагает, что ей подобная роль может быть не по плечу, несмотря на все мои уверения в обратном. Я не создаю это сообщество, потому что не уверен, что получу поддержку у Дмитрия Евгеньевича. С другой стороны, у меня уже есть некоторые наработки, которые мне хотелось бы обсудить (описанная Ваша идея прекрасно дополняет мою) и по возможности запустить (я даже нашёл пару подходящих хостингов). </text>
                      <subject>Re: БТ-2</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3629725" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3629725#t3629725</url>
                          <user name="Asya F." username="asya_f" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                          <date>2005-04-05 19:59:12</date>
                          <text>Нет-нет, я могла бы быть обычным участником, но никак не в другом качестве. Уже хотя бы из-за невозможности постоянно находиться "на связи". Спасибо за предложение!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Владимир, не знаю как Дмитрию Евгеньевичу, а мне Ваша готовность к практическим действиям &lt;br /&gt;весьма импонирует. Интересно узнать про Ваши наработки. Может всё-таки Вам и открыть сообщество? А то ведь так ничего и не будет... Посмотрела ссылки, можно для соблюдения демократии сделать и смотрителями, и модераторами сразу несколько жж-юзеров. Что, если открыть комьюнити и дать возможность им управлять и самому Дмитрию Евгеньевичу, и Людмиле? Ещё роль модератора я бы предложила уважаемому Роману Рогалёву.</text>
                          <subject>Re: БТ-2</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3628957&amp;style=mine#t3628957</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3630749" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3630749#t3630749</url>
                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                          <date>2005-04-06 00:44:07</date>
                          <text>Владимир, мы можем долго и упорно рекомендовать друг друга. Можно подумать мы Папу Римского выбираем! Всё гораздо проще.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сделайте первый шаг, зарегистрируйте сообщество, выложите свои наработки, обсудите с Асей, ведь обоим интересно и не только вам. Подкинете мне ручную-черновую работёнку - буду рада помочь, чем смогу. Я уверена, другие читатели подключатся (хотя бы и дельными советами), сам Дмитрий Евгеньевич, наверняка, проявит заинтересованность.&lt;br /&gt;Там жизнь покажет. Не понравится, не пойдёт - закроете сообщество - и все дела. Big deal! Мир не содрогнётся, кресло будет так же мерно покачиваться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не знаю, на чём основана Ваша неуверенность в поддержке Вашей кандидатуры Дмитрием Евгеньевичем, но, по-моему, эта ветка как раз и была открыта с единственной целью - encourage (убей, не знаю правильного русского слова) таких людей как Вы организовать сообщество. Можно считать беспрецедентным тот факт, что специалисты Вашей с Асей квалификации готовы создать во многом уникальную программу специально для журнала Дмитрия Евгеньевича. Да тут шляпу снять надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у меня выключатель на мониторе на двух спичках зафиксирован. Кончатся в доме спички - прощай, Интернет. :) Какой из меня модератор, прости, господи...          </text>
                          <subject>Re: БТ-2</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3632029" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3632029#t3632029</url>
                              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                              <date>2005-04-06 12:26:46</date>
                              <text>(encourage -- поощрить)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен. </text>
                              <subject>Re: БТ-2</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3630749&amp;style=mine#t3630749</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3628957&amp;style=mine#t3628957</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3624349&amp;style=mine#t3624349</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3620765&amp;style=mine#t3620765</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3606429&amp;style=mine#t3606429</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3600797&amp;style=mine#t3600797</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3601053" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3601053#t3601053</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-03-28 15:00:46</date>
      <text>Предлагаю найти Дмитрию Евгеньевичу "Софью Андреевну" - пусть она ему тексты переписывает на писчей машике и плешь пусть ему долбит тоже. Сообщество - г-н Галковский и г-жа Галковская - ячейка общества.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3601309" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3601309#t3601309</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2005-03-28 15:47:49</date>
      <text>А мне кажется, это неплохая мысль... Основным условием вступление в такое сообщество должно быть обязательство относиться к Д.Е. с уважением, а по отношению ко всем остальным - соблюдать правила формальной вежливости. &lt;br /&gt;От постоянной грубости - устаешь..."Простота - хуже воровства..."</text>
      <comments>
        <comment id="3602077" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3602077#t3602077</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-03-28 16:57:37</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;относиться к Д.Е. с уважением&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С ЭЛЕМЕНТАРНЫМ уважением. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3601309&amp;style=mine#t3601309</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3601821" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3601821#t3601821</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2005-03-28 16:56:18</date>
      <text>Речь идёт об очень простой вещи. Я знаю как минимум шестерых (!) человек, которые сделали сводные файлы ЖЖ и указатели. Мне кажется, по крайней мере они могли бы скооперироваться друг с другом и не делать дублей. Возможно могла бы быть специализация. Один подготавливает общие тексты, другой делает оглавление, третий - указатели. Речь идёт не о подготовке сайта, а о переписке и обмене МЕЖДУ СОБОЙ. Сообщество помогло бы людям контактировать на почве общих интересов. </text>
      <subject>Коррекция</subject>
      <comments>
        <comment id="3602333" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3602333#t3602333</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2005-03-28 18:11:17</date>
          <text>Лично для меня это звучит уже более приемлемо. Если потребуется, готова внести посильный вклад в работу по структурированию журнала. С удовольствием занялась бы этим в содружестве с интересными людьми, каковых здесь немало. :)&lt;br /&gt;Участвовать в обсуждении Вашего творчества в рамках сообщества в ЖЖ считаю для себя несколько затруднительным.&lt;br /&gt;   </text>
          <subject>Re: Коррекция</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3601821&amp;style=mine#t3601821</parent>
        </comment>
        <comment id="3603101" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3603101#t3603101</url>
          <user name="Asya F." username="asya_f" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
          <date>2005-03-28 19:30:02</date>
          <text>Конечно, почему бы не попробовать! Но, Дмитрий Евгеньевич, для такого сообщества Вам и быть модератором. Потому как будет мно-о-ого этических вопросов. Скажем, одна из интересных тем - беседа в Гестбуке, но без Вашего согласия давать ссылки некорректно. А если Вы будете модерировать встаёт вопрос - нужно ли отдельное коммьюнити при живом-то &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="galkovsky" &gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;... Разве что будут подзамочные записи :)</text>
          <subject>Re: Коррекция</subject>
          <comments>
            <comment id="3604637" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3604637#t3604637</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-03-28 22:23:55</date>
              <text>Модератором должен быть человек, относящийся ко мне хорошо. Которого всегда можно попросить прекратить. В противном случае будет опасность &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;ианства. Сначала человек рыбёшку прикормит, да и сам лопуохий Д.Е. подпишется - сделает пару записей. Потом подлец опубликует это без спроса в каком-нибудь листке Павловского: "Русский фашист", "Русский гомосексуалист", "Русский сорокин". Чтобы указывать указкой: вот они какие русские, мы изучаем. Организует "дискуссию" кто я: слепой, горбатый, хромой или всё вместе. Будет торговать "знакомством с Галковским" в журналистских трактирах, при приёме на работу. И т.д. и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажешь публично: "Прекрати паясничать, Иуда". Так ему В РАДОСТЬ. "Развёл чмыря". В своё время люди хотели выступить против "утёнка", хорошо мне удалось отговорить. Это был бы для подлецов ПОДАРОК.</text>
              <subject>Re: Коррекция</subject>
              <comments>
                <comment id="3606685" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3606685#t3606685</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2005-03-29 08:43:41</date>
                  <text>Клевещите помаленьку... Другого от Вас давно не ждем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для справки дадим ссылку на оклеветанного вами &lt;a href="http://www.livejournal.com/community/utenok/40201.html"&gt;&lt;b&gt;Утенка&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;.</text>
                  <subject>Re: Коррекция</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3606941" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3606941#t3606941</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2005-03-29 09:57:11</date>
                      <text>В Вашу ссылку я написала вот что:&lt;br /&gt;Даже и заголовок не придумать от изумления...&lt;br /&gt;[info]olhanninen&lt;br /&gt;2005-03-29 09:47 (link) Delete&lt;br /&gt;Comment Posted Successfully&lt;br /&gt;Да вы все с ума посходили, я утренней кашей поперхнулась, как такое прочитала &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/594534.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/pionee&lt;wbr /&gt;r_lj/594534.html&lt;/a&gt;. Пусть я карикатурное и глупое существо по вашему мнению, но Я - ЕСТЬ!!! И живу в Варкаусе в Финляндии. Могу выслать фотографии города и мужа, черт возьми! Да вы мой собственный веб-сайт старый питерский посмотрите (внизу моей странички ссылка).&lt;br /&gt;Мне даже не смешно, а - я не знаю как... Ну нельзя же ТАК болеть головой и на другие перекладывать! Мне даже стыдно перед самой собой оправдываться, мне вас жалко.&lt;br /&gt;ГОспода, ну у вас же совсем с чувством юмора плохо, может, и у меня тоже - натужно и плохо получается, но большинство своих опусов я пишу несколько несерьезно, я же не профессиональный литератор...&lt;br /&gt;А к Дмитрию Евгеньевичу отношусь с уважением и тоже с чувством юмора, как и к вам раньше, а теперь уж и не знаю - в полной растерянности. Извинитесь хотя бы, что ли...</text>
                      <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3607197" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3607197#t3607197</url>
                          <user name="Erwald" username="erwald" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                          <date>2005-03-29 10:09:22</date>
                          <text>&amp;gt; Могу выслать фотографии города и мужа&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  не вздумайте</text>
                          <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3607453" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3607453#t3607453</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2005-03-29 10:25:27</date>
                              <text>А что Вам конкретно не нравится - город, муж, выслать? Давайте проанализируем Ваши фобии, вдруг полегчает?</text>
                              <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3607709" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3607709#t3607709</url>
                                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-03-29 10:38:49</date>
                                  <text>Дело конечно Ваше, но оптимальный вариант - ограничивать свое privacy от интернет-хамов.</text>
                                  <subject>Re:</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3607453&amp;style=mine#t3607453</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3607197&amp;style=mine#t3607197</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3606941&amp;style=mine#t3606941</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3607965" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3607965#t3607965</url>
                          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                          <date>2005-03-29 10:40:42</date>
                          <text>А бывший трудящийся востока, а теперь князь &lt;b&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/gigienishvil/"&gt;Гигиеншвили&lt;/a&gt;&lt;/b&gt; откуда фотографию вышлет? Ужель из Тифлиса?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, Дмитрий Евгеньевич, с этими своими мурзилками играете как дитё малое.</text>
                          <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3608221" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3608221#t3608221</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2005-03-29 11:04:57</date>
                              <text>Вкратце о себе: князей в роду, кажется, было мало, грузин вроде вообще не было. А граф был один, польский, также татары, цыгане, евреи, русские и французы. На данный момент я - безработная.&lt;br /&gt;Пока вот Вам ссылка с фото моими и питерских друзей и родственников пятилетней давности - &lt;a href='http://www.private.peterlink.ru/kosh/we.htm'&gt;http://www.private.peterlink.ru/kos&lt;wbr /&gt;h/we.htm&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;Потом попробую в мой ЖЖ запихать фотографии urbi et orbi - я еще не знаю, как это толком делается.&lt;br /&gt;Это я все по запарке делаю, не стоило бы. Но злит очень! Мне мое прайвиси по барабану давно, потому что у меня о нем несколько иное представление. если очень достанет - буду судиться. Интересно, Сигал вот прецедент создал...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я много плохих слов о Вас думаю, но не произношу и не пишу, потому что... Мне сложно сейчас объяснить почему, а Вы, кажется, уже не поймете никогда. А жаль - мне нравилось читать Ваши статьи, где не затрагивались живущие ныне люди... Да и сейчас нравятся - и именно они меня привлекают: при чем зденсь автор, что я больная пускаться в дискуссию о гении и злодействе? </text>
                              <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3608477" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3608477#t3608477</url>
                                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                  <date>2005-03-29 11:24:44</date>
                                  <text>И что характерно, Дмитрий Евгеньевич, все женские персонажи у вас - косноязычные неодушевленные дуры. Это многое о Вас говорит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мысль использовать чужой заброшенный сайт хороша, но не в нашей компании.</text>
                                  <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3608989" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3608989#t3608989</url>
                                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                      <date>2005-03-29 11:32:12</date>
                                      <text>Вы мне сделали очень больно, ведь если Вы действительно так думаете, то можно было бы и не писать и не отвечать - в этом одна из прелестей интеренета. Зачем Вы это сделали? У Вас что-то случилось? Наверное, давно. Нельзя так запускать болезнь, но ведь еще не поздно, правда?</text>
                                      <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3608477&amp;style=mine#t3608477</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3608221&amp;style=mine#t3608221</parent>
                                </comment>
                                <comment id="3608733" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3608733#t3608733</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-03-29 11:29:59</date>
                                  <text>Хочу Вас предупредить. Не связывайтесь с профессиональными хулиганами. Вы переносите в ЖЖ опыт обычного человеческого общения в реальной жизни, будь-то устного или письменного. Но в данном случае Вы говорите с человеком, который тщательным образом сохраняет свою анонимность. При её раскрытии против него будет сразу возбуждены уголовные дела по нескольким статьям УК РФ. Это уголовник. Хотелось бы Вам сообщать какие-то сведения о себе "уголовному миру"? Ведь последствия могут быть любые: начиная от бытового хулиганства и кончая наводкой на квартиру и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В ЖЖ есть устойчивая группа из 10-20 таких людей. Многие из них знают друг друга. В их среде считается особым шиком нарушать анонимность неопытных пользователей и потом над ними издеваться. Неужели Вы думаете, что &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-     "  lj:user="lj_pioneer" &gt;&lt;a href="#"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo-disabled.gif?v=25801?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="#" class="i-ljuser-username"  style="color:#FF0000;"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;lj_pioneer&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; действительно сумасшедший и считает, что Вы и ещё десяток юзеров (заметьте, в основном женщин) это виртуалы Галковского? Нет он не сумасшедший. Он уголовник. У него уголовная психология. Для него все мы - фраера, которых не жалко. Он получает с нас удовольствие. Главное отличие трамвайного вора от обычного человека не в том, что он украл кошелёк у пенсионера, а втом, что ему свою жертву нисколечко не жалко. Он потом идёт домой и на ходу посмеивается: "Фраернулся, дед. Прикол! Ща сунется, а лопатника нет". И Ваша информация его только обрадует. Он будет упрямо талдычить о "замаскировавшемся Галковском", потом начнёт писать Вам по е-мейлу письма "на отзыв", оскорблять. Это распад личности. В общим опубликованный "роман в письмах" даёт адекватное представление о психике человека. В 13 лет его духовное развитие упёрлось в потолок.  </text>
                                  <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3609245" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3609245#t3609245</url>
                                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                      <date>2005-03-29 11:39:14</date>
                                      <text>1) Спасибо, но тогда мне непонятно, как может человек быть столь разносторонним.&lt;br /&gt;2) А по поводу мурзилок - это чисто технически сложно, мне кажется: нужно круглые сутки сидеть в нете и к тому же перескакивать с адреса на даррес и не путаться. Такую бы энергию да в мирных целях... Приходят на ум в основном глупые вещи типа диссертации, книтги, карьеры, руководства предприятием - ведь они глупые, правда? (Мне до такого уровня как до калашного ряда...)</text>
                                      <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3609757" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3609757#t3609757</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-03-29 12:23:21</date>
                                          <text>Почему разносторонним? Амплуа одно и то же: анонимная пурга. Писать день и ночь исключительно "клеветоны" это надо быть человеком с определённым психическим настроем. Такой любую ругань в свой адрес воспринимает как подарок судьбы. Ещё один повод опорожнить перед публикой накопленные сокровища внутреннего мира. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С чего всё началось. Дмитрий Евгеньевич сидел в креслице, посмотрел сквозь очки:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Да вы, батенька, хулиган.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хулигана повело:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Это я-то хулиган? Я тебе щас покажу какой я хулиган. Запомнишь надолго. Нет, вы посмотрите на урода! Ты ещё хулигана-то и не видел. За хулигана обслужу отдельно и особо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Результат: оборванные обои, перевёрнутая мебель, кал на люстре, разбитое зеркало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич спокойно качается в креслице:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я и говорю, хулиган.</text>
                                          <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3610013" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3610013#t3610013</url>
                                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                              <date>2005-03-29 12:26:48</date>
                                              <text>Скажите, а можно сделать, например, так: что-то окончательно доказать и на все дальнейшие выпады давать на это дело сноску? Вроде как на законных основаниях спамить плохого человека. Я только что выиграла суд, поэтому еще в азарте - и это был один из методов.</text>
                                              <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3610269" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3610269#t3610269</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2005-03-29 12:36:19</date>
                                                  <text>Суд дело хорошее, если не виртуальное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы посмотрите, чего человек боится. Человек боится потерять свою анонимность. Потеряет анонимность - затаскают по судам, да ещё две-три горячих головы обслужат хулигана прямо на улице. Люди очень не любят, когда их унижают. Вдвойне - когда их унижает заведомое ничтожество. И втройне - если это ничтожество чувствует себя в полной безопасности и упивается своей безнаказанностью. Изголяется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значит так и надо действовать. Установить Ф.И.О., место работы. </text>
                                                  <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3610781" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3610781#t3610781</url>
                                                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                                      <date>2005-03-29 12:44:03</date>
                                                      <text>Суд я выиграла как раз совсем не виртуальный, а очень даже реальный. Даже приятно, какой реальный.&lt;br /&gt;Насчет установления личности не согласна. Установить без желания - очень сложно. &lt;br /&gt;Проще объяснять - да это же тот самый - смотри здесь - и далее ссылка на историю вопроса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно себя - я сейчас выясняю, как можно мои фотографии на финский сайт провайдера загрузить, а потом в мой ЖЖ. Извините - не умею: как-то не думала, что кому-то интересно будет рассматривать фотографиии косноязычной неодушевленной дуры...</text>
                                                      <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="3611037" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3611037#t3611037</url>
                                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                          <date>2005-03-29 13:06:28</date>
                                                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Установить без желания - очень сложно.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, пуская колечко дыма:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Думаете? &lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="3611549" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3611549#t3611549</url>
                                                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                                              <date>2005-03-29 13:29:39</date>
                                                              <text>Я не знаю, каким образом. То есть чисто технически не умею. Если бы знала, то сама бы сделала. Если знают другие, почему не сделали?</text>
                                                              <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="3612061" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3612061#t3612061</url>
                                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                                  <date>2005-03-29 14:05:30</date>
                                                                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;почему не сделали?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, пуская колечко дыма:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Сделали. И давно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                                  <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="3612829" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3612829#t3612829</url>
                                                                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                                                      <date>2005-03-29 15:56:36</date>
                                                                      <text>Ой, боюсь, боюсь!..</text>
                                                                      <subject>Галковский кроль мурзилок</subject>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3612061&amp;style=mine#t3612061</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3611549&amp;style=mine#t3611549</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3611037&amp;style=mine#t3611037</parent>
                                                            </comment>
                                                            <comment id="3611805" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3611805#t3611805</url>
                                                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                                              <date>2005-03-29 13:43:07</date>
                                                              <text>&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/638101.html?thread=11059605#t11059605"&gt;Бог в помощь.&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы сегодня в ударе.</text>
                                                              <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="3612573" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3612573#t3612573</url>
                                                                  <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                                                  <date>2005-03-29 15:54:15</date>
                                                                  <text>Получай, фашист, гранату от советского солдата!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мои новые фотографии на моей страничке. Сравните со старыми из моего веб-сайта (&lt;a href='http://www.private.peterlink.ru/kosh/we.htm'&gt;http://www.private.peterlink.ru/kosh/w&lt;wbr /&gt;e.htm&lt;/a&gt;). Напоминаю&lt;br /&gt;Я и еще сейчас добавлю: разу уж пришлось лишнему (мне лично не нужному)научиться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я - это Я, поняли? Так нужен Вам номер моего финского мобильника или денег жалко позвонить?</text>
                                                                  <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="3613085" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3613085#t3613085</url>
                                                                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                                                      <date>2005-03-29 16:03:36</date>
                                                                      <text>...денег жалко, вестимо.</text>
                                                                      <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="3613341" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3613341#t3613341</url>
                                                                          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                                                          <date>2005-03-29 16:44:11</date>
                                                                          <text>Так, господин мурзилка, я Вас в друзья занесу. Чего-чего, а таких друзей у меня никогда не было! Спасибо, давно так не развлекалась. С последнего суда ровно неделю как...</text>
                                                                          <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                                                          <comments />
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3613085&amp;style=mine#t3613085</parent>
                                                                        </comment>
                                                                        <comment id="3613853" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3613853#t3613853</url>
                                                                          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                                                          <date>2005-03-29 17:06:49</date>
                                                                          <text>Вот занесу Вас в друзья - и будет у Вас в друзьях неодушевленная косноязычная дура! Не стыдно? А нечего было связываться, сам виноват.</text>
                                                                          <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                                                          <comments />
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3613085&amp;style=mine#t3613085</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3612573&amp;style=mine#t3612573</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3611805&amp;style=mine#t3611805</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3611037&amp;style=mine#t3611037</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3610781&amp;style=mine#t3610781</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3610269&amp;style=mine#t3610269</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3610013&amp;style=mine#t3610013</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="3610525" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3610525#t3610525</url>
                                                  <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                                  <date>2005-03-29 12:38:15</date>
                                                  <text>И еще вопрос - насколько опасно, если я дам свой финский номер мобильника? Я просто не знаю, ответьте, пожалуйста!</text>
                                                  <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3610013&amp;style=mine#t3610013</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3609757&amp;style=mine#t3609757</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="3621277" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3621277#t3621277</url>
                                              <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-03-31 05:08:16</date>
                                              <text>&lt;b&gt;кал на люстре&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;Да у Вас, маэстро, богатая фантазия! </text>
                                              <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3622557" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3622557#t3622557</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2005-03-31 07:50:29</date>
                                                  <text>Не у меня, а у человека, заявляющего что седовласый писатель пристал к начинающему журналисту, наделал для его изведения сто виртуалов и каждый день тратит несколько часов на изнурительные диалоги с намёками третьего порядка. А это ещё не всё. Ещё писатель сотрудничает с КГБ, ГРУ и ЦРУ, тырит носовые платки, лежит по психушкам. Ну и в промежутках пишет свои произведения и ведёт диалог в ЖЖ под собственным именем. Такой вот Леонардо да Винчи недоделанный. </text>
                                                  <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3621277&amp;style=mine#t3621277</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3609757&amp;style=mine#t3609757</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3609245&amp;style=mine#t3609245</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3608733&amp;style=mine#t3608733</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3608221&amp;style=mine#t3608221</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3607965&amp;style=mine#t3607965</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3618461" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3618461#t3618461</url>
                              <user name="Бенжамен Глонти" username="gigienishvili" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29890667/5412488" height="90" width="90" />
                              <date>2005-03-30 10:30:28</date>
                              <text>Извинения принимаются здесь: &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/gigienishvili/1747.html?mode=reply'&gt;http://www.livejournal.com/users/gigien&lt;wbr /&gt;ishvili/1747.html?mode=reply&lt;/a&gt; </text>
                              <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3607965&amp;style=mine#t3607965</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3742621" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3742621#t3742621</url>
                              <user name="democrazzy" username="democrazzy" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29468303/7016047" height="94" width="100" />
                              <date>2005-05-06 12:04:01</date>
                              <text>А кстати, вот есть мнение, что и самого Д.Е. тоже в природе не существует. И действительно - ну кто его видел? Я - нет. Вполне исчерпывающе, какие еще доказательства? Крылова вот видел, живого, он еще руку так эффектно вскидывал и говорил слава России. Холмогорова тоже видел, он с юной леди по эскалатору ехал, метро Марксистская. А Галковского скорее всего нет, и не было отродясь. Да и вас, Пионер, поговаривают, тоже как-то не осязал никто в объективной, не побоюсь этого слова, реальности. Все призрачно, все туманно.</text>
                              <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3607965&amp;style=mine#t3607965</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3606941&amp;style=mine#t3606941</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3616157" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3616157#t3616157</url>
                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                          <date>2005-03-29 18:53:05</date>
                          <text>- как такое прочитала &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/594534.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/pionee&lt;wbr /&gt;r_lj/594534.html&lt;/a&gt;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прочитал эту переписку из двух углов. Хорошо что я не ем за компьютером. Впрочем, у меня нервы крепкие, хоть труп режь передо мной - аппетит не испортится. А тут: "Гельман, Галковский и Ко хотят вынуть русских из под англичан, положить под американцев", "сотовый опаснее, я вам дам парабеллум". Тут диагноз: союз меча и орала в запущеной стадии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, Галковский нигде не работает и не печатается, марихуану на балконе не выращивает (впрочем, где-то говорил о любви к растениям - Пионер, вот вам пища для ума и тема для поста), стало быть шпиён:&lt;br /&gt;- А как же душа, душа моя?&lt;br /&gt; - Нет, бабка, никакой души, химия одна!&lt;br /&gt;Бабка подавленно молчит.&lt;br /&gt; - А может и впрямь нет ничего, одна химия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну нельзя же ТАК болеть головой&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно. Работа головой - вещь очень опасная, это как провести отпуск в палате #6: "А что, меня не убудет, поработаю на драмб, чай не целка, главное - самому понимать что есть что и кто есть кто". Человек, даже ЕДИНОЖДЫ отслоив от себя мурзилку, поневоле будет смотреть на других так же. Начнет крутиться как собака за своим хвостом. Лечить можно, полностью вылечить трудно. Вспомните "Beautiful Mind". Если тарелки не бьет, людей за горло не хватает, можно ужиться, даже нобелевку дать.</text>
                          <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3617693" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3617693#t3617693</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2005-03-29 21:21:35</date>
                              <text>Видите ли, я ведь сначала все у Галковского прочитала, а только потом стала что-то писать: а именно - вопросы, когда мне было что-то неясно или очень уж хотелось сказать (слабость, борюсь с ней). Естественно, что и пришла я отнюдь не ради мурзилочьего вопроса. Более того, он меня очень удивил самим фактом своего существования (у себя в журнале я его сравнивала с коммунальной квартирой, реальной жизнью и т.п.) Но когда на меня лично напали, я дала отпор. Все. Далее мне это может быть интересно не в плане дискуссии, а в более общем - что такое эта интернетная жизнь. И почитала я бы на эту тему всякие социологические, культурологические и прочие исследования. Мне давно уже не интересно просто трепаться - я хочу иметь возможность получать знания и задавать вопросы, если мне что-то непонятно. Для собственных же опусов (если вдруг засвербит) у меня свой журнал есть.&lt;br /&gt;И примите мою благодарность за сочувствие. Это всегда приятно.</text>
                              <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3616157&amp;style=mine#t3616157</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3606941&amp;style=mine#t3606941</parent>
                        </comment>
                        <comment id="3623325" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3623325#t3623325</url>
                          <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                          <date>2005-03-31 12:59:36</date>
                          <text>"Могу выслать фотографии города и мужа..." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ой, как интересно, давайте дружить семьями. &lt;br /&gt;Мы тут тоже с мужем недавно слетали на выходные на Марс, фотографии получились просто замечательные. &lt;br /&gt;Дети, правда, пока в школе на Арктуре, у нас времени нет их навестить, но наша прапрабабушка недавно там побывала и обещала буквально завтра прислать их фотографии по e-mail. Ландшафты там потрясающей красоты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мой адрес: galaxy+@magnit.psk&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3623581" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3623581#t3623581</url>
                              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                              <date>2005-03-31 13:12:19</date>
                              <text>Я Вас уже занесла в список друзей.</text>
                              <subject>Re: Пионер - мурзилка Галковского!</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3623325&amp;style=mine#t3623325</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3606941&amp;style=mine#t3606941</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3606685&amp;style=mine#t3606685</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3604637&amp;style=mine#t3604637</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3603101&amp;style=mine#t3603101</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3601821&amp;style=mine#t3601821</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3602589" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3602589#t3602589</url>
      <user name="kaizer_tg" username="kaizer_tg" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28893798/2263792" height="100" width="100" />
      <date>2005-03-28 19:05:18</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, простите великодушно, "козлачковы" это вы из Алексея Козлачкова вывели? (Да, кажется, Вы и в "Магните" что-то такое про "козлачковых" писали?) </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3609501" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3609501#t3609501</url>
      <user name="Mark Bell" username="markbell" />
      <date>2005-03-29 12:22:48</date>
      <text>я интересуюсь&lt;br /&gt;но никак не могу ухватить объект вашего пафоса&lt;br /&gt;помогите</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3612317" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3612317#t3612317</url>
      <user name="sancta_simplici" username="sancta_simplici" />
      <date>2005-03-29 14:17:25</date>
      <text>Сообщество нужно в любом случае&lt;br /&gt;Я вот попытался разобраться с одним вопросом&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/sancta_simplici/753.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/sancta&lt;wbr /&gt;_simplici/753.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;да быстро все бросил - одному не интересно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Сообщество</subject>
      <comments>
        <comment id="3619229" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3619229#t3619229</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-03-30 18:33:16</date>
          <text>Тема интересная, жаль что она оборвалась. Никаких разьяснений по этому поводу ДЕ не дал. "40 км или 40 метров", "обрыв в цепи", "волочение" - все это замечательно если надо встроить упрямую историю в существующую схему, но возникают вопросы:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а. Почему собственно волочение? Существовали лошади, катки, настилы-пандусы, полиспасты и блоки, рельсы и проч. Древние были гениальными механиками, возьмите хотя бы т. наз. китайский полиспаст (конический) или греческий полинтонон. Если они не могли сдвинуть легонькую ладью, то как же они двигали блоки пирамид или Баальбекского храма. Конечно, если считать что все это хитроумные итальянцы-англичане с помошью кранов и грузовиков американских фирм Bechtel и Caterpillar сделали...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б. Присудствие возле преград и порогов всяких волоколамсков, "шебуршение" как раз наводит на мысль, что это были профессиональные перевалочные пункты, обеспечивающие проходящие суда техникой, лошадьми, профессиональной инженерной помощью. Деньги брали немалые, но ведь за морем телушка - полушка, как известно. Хождения были долгие и рискованные, что и отражал процент роста, который иногда доходил до 800%.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в. Почему пороги являются препятствием перевозу товаров - понятно, но люди-то идут своим ходом, а то и на лошадях. К тому же возможности автономного существования (при ограниченной торговле) в те времена были все. Есть вода, есть зверье в лесах и степях, "рабы чтобы молчать и камни чтобы строить" - все что надо. То есть отсутствие судоходности вредит торговле но не колонизации. Товаров перевозилось мало, но и потребителей тогда было немного. Поэтому до появления массового производства (мануфактура), торговые дома могли иметь больше денег чем некоторые короли и императоры (смотри ветку "армянский трон").</text>
          <subject>Re: Сообщество</subject>
          <comments>
            <comment id="3621789" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3621789#t3621789</url>
              <user name="sancta_simplici" username="sancta_simplici" />
              <date>2005-03-31 06:41:30</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич все таки ответил на этот вопрос:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/44537.html?thread=2822137#t2822137'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/44537.html?thread=2822137#t2822137&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но как-то нечетко -&lt;br /&gt;&amp;gt;Для перехода из одной речной системы в другую большое значение имеют паводки. &amp;gt;Паводки могут на дней 20 замыкать цепи, этого достаточно для ежегодных торговых &amp;gt;экспедиций и военной экспансии (в древний период). &lt;br /&gt;&amp;gt;Волочение судов посуху - лучшая иллюстрация человеческой глупости. "Старый ишак &amp;gt;молодого несёт".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя вопрос для его теории колонизации важнейший.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Сообщество</subject>
              <comments>
                <comment id="3624093" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3624093#t3624093</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2005-03-31 16:25:30</date>
                  <text>- "Западная Двина сама по себе река несудоходная. Поэтому, кстати, её бассейн заселён разными этническими группами."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Довод сильный, не спорю. В Дагестане проживает более 100 этнических групп. Там, видать, с судоходством совсем кранты. А вот Армения наудивление моноэтнична, значит с судоходством все в порядке. По Сивану крыглый год вжить-вжить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, а что римские армии, или там Александра - пидора македонского, тоже по рекам двигались?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- "Паводки могут на дней 20 замыкать цепи"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Глубина паводка, осадка груженого судна, пожалуйста. Для историка знание физики тоже не помеха. Штука в том, что в отличие от Таблицы Галковского, таблица Менделеева подтверждается ВСЕМИ последующими открытиями ядерной физики. Возможно ли такое в истории?&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Сообщество</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3621789&amp;style=mine#t3621789</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3619229&amp;style=mine#t3619229</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3612317&amp;style=mine#t3612317</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3614109" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3614109#t3614109</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-03-29 17:07:53</date>
      <text>&lt;p&gt;&lt;a href="http://yandex.ru/yandsearch?stype=www&amp;amp;nl=0&amp;amp;text=%EC%F3%F0%E7%E8%EB%EA%E8+%EE%E1%EE%F0%E7%E5%EB%E8" rel="nofollow"&gt;Мурзилки оборзели&lt;/a&gt;. Борзеть не надо.&lt;/p&gt;</text>
      <subject>Зело борзо!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3614365" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3614365#t3614365</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2005-03-29 17:22:17</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, Вы этого Пионера больше не бойтесь - я его урыла: он теперь мой друг. Так что теперь, ежели что, Вы его так и называйте: ах, это тот Пионер, который друг госпожи olhanninen. И будет все у нас как у Пруста...</text>
      <subject>Скажи мне, кто твой друг...</subject>
      <comments>
        <comment id="3614621" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3614621#t3614621</url>
          <user name="A.I." username="russinform" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
          <date>2005-03-29 17:52:21</date>
          <text>Ничто так сильно угнетающе не действует на человека как равнодушие к нему, и как следствие - изоляция от других. Или наоборот - изоляция, и как следствие - равнодушие. Вы думаете одиночные камеры для чего существуют? Подарите этому пионеру своё полное равнодушие. Он итак уже за других цепляться начал - потому как многие к нему стали равнодушны. Конечно, он Вас задел, но представьте, как хорошо было бы, если бы его вообще не было? Так - пусть не будет. Аминь.</text>
          <subject>Re: Скажи мне, кто твой друг...</subject>
          <comments>
            <comment id="3615133" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3615133#t3615133</url>
              <user name="Asya F." username="asya_f" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
              <date>2005-03-29 18:33:12</date>
              <text>Да, это очень верно!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ольга, всё с Вами в порядке. Не переживайте! Никто Вас ни за мурзилку, ни за дуру не держит. Здесь уже как-то вспоминали фильм "Быть Джоном Малковичем", так вот там в конце есть эпизод, когда Малкович через чёрный ход попадает в себя же, в своё сознание и что же - видит вокруг себя одних Малковичей. И наш болезный Пионер как-будто всё чёрную дыру пытался в голове Галковского найти и совсем свихнулся на этой почве. Везде теперь Галковские мерещатся. Всех возрастов, размеров, места жительства, пола. Но скучно. Одно и то же. И с Вами всё по тому же заклятому кругу - и фотографии были, и телефоны давали, и документы предъявляли. Из серии принести справки от всех мужчин, за которыми не были замужем. Сработало бы на честном запутавшемся человеке, а в Пионере чести ни на грош. Пройти такое не бесполезно - получить свою прививку для укрепления иммунитета. Да и наплевать.</text>
              <subject>Re: Скажи мне, кто твой друг...</subject>
              <comments>
                <comment id="3617949" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3617949#t3617949</url>
                  <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                  <date>2005-03-29 21:29:02</date>
                  <text>Спасибо за поддержку. А фильм замечательный. И ассоциация великолепная. Но я уже засыпаю после лыжной прогулки... Приехала из Питера - думала отойду от живого общения, поразмышляю на досуге, а тут такое...</text>
                  <subject>Re: Скажи мне, кто твой друг...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3615133&amp;style=mine#t3615133</parent>
                </comment>
                <comment id="3618973" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3618973#t3618973</url>
                  <user name="Yung Drung Утёнок Му" username="utenok_mu" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13340399/1136397" height="100" width="75" />
                  <date>2005-03-30 17:02:13</date>
                  <text>Это вы мне давали телефон ваших знакомых, только мне лень было вставать пол-восьмого, чтобы звонить. Также скромно напомню, что вы не ответили на два моих е-мэйла и на вопрос, знакомы ли вы с Ивановым-бз.</text>
                  <subject>Re: Скажи мне, кто твой друг...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3619485" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3619485#t3619485</url>
                      <user name="Asya F." username="asya_f" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                      <date>2005-03-30 19:07:20</date>
                      <text>Скромный Вы наш. Так много неопределённого и поддельного, что устаёшь. А Вы не настоящий - "му" вместо "кря" - не вежливы, имя своё скрываете, так о каком личном общении может идти речь? Зачем? This is the end, beautiful duck friend.</text>
                      <subject>Re: Скажи мне, кто твой друг...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3623069" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3623069#t3623069</url>
                          <user name="Yung Drung Утёнок Му" username="utenok_mu" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13340399/1136397" height="100" width="75" />
                          <date>2005-03-31 11:45:33</date>
                          <text>End так end, чего я буду навязываться. Свое имя раскрывать считаю неблагоразумным, так как в истории замешан &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/607423.html?thread=10239679#t10239679" rel="nofollow"&gt;стукач и кляузник&lt;/a&gt; Д.Галковский.</text>
                          <subject>Re: Скажи мне, кто твой друг...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3619485&amp;style=mine#t3619485</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3618973&amp;style=mine#t3618973</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3615133&amp;style=mine#t3615133</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3614621&amp;style=mine#t3614621</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3614365&amp;style=mine#t3614365</parent>
        </comment>
        <comment id="3614877" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3614877#t3614877</url>
          <user name="A.I." username="russinform" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
          <date>2005-03-29 17:54:11</date>
          <text>Извините, забыл Вам представиться - Анатолий Иголкин, Монреаль.</text>
          <subject>Re: Скажи мне, кто твой друг...</subject>
          <comments>
            <comment id="3616925" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3616925#t3616925</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2005-03-29 19:15:01</date>
              <text>Очень приятно - Ольга. Я думаю, вопрос закрыт. И с Вами согласна насчет равнодушия, так и поступаю всегда, но ведь больно же укусил - не смогла сдержаться. &lt;br /&gt;Ну да пора другими делами заниматься.&lt;br /&gt;А сейчас, извините, убегаю на лыжную прогулку - может, последний раз в этом сезоне - сплошной лед и кое-где прогалины уже.&lt;br /&gt;Кстати, канадские виски - Сиграм - мои любимые...</text>
              <subject>Re: Скажи мне, кто твой друг...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3614877&amp;style=mine#t3614877</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3614365&amp;style=mine#t3614365</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3627165" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3627165#t3627165</url>
      <user name="unknown planet" username="planetarij" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124512415/5522102" height="100" width="100" />
      <date>2005-04-01 18:04:24</date>
      <text>К вопросу о сообществе. В недавней ветке про парижский книжный салон В.Бондаренко упоминал про свою статью с цитатой из Галковского. Сегодня отыскалось. В газете "Завтра". Это не Бондаренко, но про Париж. Бондаренко дам отдельно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"...Основным событием салона была встреча российских писателей с Жаком Шираком и Владимиром Путиным. От встречи отказались несколько писателей — Толстая, Битов, Сорокин и Пригов с Рубинштейном. Сама встреча продолжалась несколько часов. Писатели стояли каре, президенты обходили их, ручкались, знакомились. Поэт Кушнер стоял с краю каре и почему-то решил, что до него дело не дойдет. Он начал пересекать огромный зал с криками: "Владимир Владимирович, я хочу подарить вам свою книгу". На что пьяный Пьецух крикнул: "Стойте, Александр, мы властелины мира, они сами подойдут". &lt;br /&gt;Фаворитами встречи оказались Эдвард Радзинский и Виктор Ерофеев. Ерофеев выдал очень интересную стратегию. Он пришел с беременной женой -фотографом, в волосы которой были вплетены бриллиантовые украшения. Она забрала внимание Ширака. Ерофеев вообще показал себя крайне гибким человеком, он делал такие упражнения, которые трудно представить себе даже в художественной гимнастике. Он поворачивался на 180 градусов, стоя на одном месте. До этого подобное удавалось только Вицину в фильме "Кавказская пленница". Он, как лиана, умудрялся быть одновременно рядом и с Путиным, и с Шираком, произносил тосты о важности русско-французских связей. &lt;br /&gt;Выглядел Путин солидно. У него были офигительно качественные ботинки, в отличие от средненько одетого Ширака. Правда, он стоял и передвигался как какой-то прапорщик, постоянно поигрывая мускулами. &lt;br /&gt;Касательно литературных моментов Путин выдавал просто дзенские коаны. Писатель Дмитрий Быков спросил Путина, что бы тот читал, если бы у него было свободное время. Ответ Путина был сильнее вопроса: "А у меня есть свободное время". Путина также спросили, какой жанр ему больше всего нравится, на что Путин ответил: "Не скажу, иначе все будут писать в этом жанре". Писатель Кононов попросил Путина поучаствовать в судьбе высокой литературы, помочь донести подобную литературу до широких народных масс. Путин ответствовал: "А они не читают". &lt;br /&gt;В конце произошел характерный эпизод. Настало время расставаться, президентам продолжать вести переговоры, но писатели продолжали, как сомнамбулы, двигаться за Путиным, словно за источником света, и распорядители никак не могли их отогнать. Только когда один из распорядителей напомнил о еще оставшемся шампанском, писатели оторвались от Путина. &lt;br /&gt;Это мероприятие произошло, разумеется, не просто так. Путин с Сурковым сканирует ситуацию и понимают, что интеллигенция — причем не только "яблочная", в разбитых ботинках, но и упакованная, с влиянием, — постепенно начинает мыслить против режима. Очевидно, что образовался либеральный антипутинский пул очень влиятельных людей. &lt;br /&gt;Путин делает жест навстречу интеллигенции, как бы легитимирует культуру. Прием — политика, это жест. Писатели же играли роль статистов. Есть много нюансов, носящих политический характер, в силу того, что Путин разыгрывает французско-европейскую карту, идею многополярного мира. Должно создаться впечатление, что у Путина есть европейская политика, а она делается через литературу, искусство." &lt;br /&gt;&amp;lt;http://zavtra.ru/cgi//veil//data/zavtra/05/593/72.html&amp;gt;</text>
      <subject>возвращение к парижской книжной ярмарке</subject>
      <comments>
        <comment id="3627421" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3627421#t3627421</url>
          <user name="unknown planet" username="planetarij" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124512415/5522102" height="100" width="100" />
          <date>2005-04-01 18:08:15</date>
          <text>А вот заметка самого Бондаренко про Париж&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Владимир Бондаренко &lt;br /&gt;ЛЮБИМОЕ ЧТИВО ПУТИНА. Парижские тайны российской словесности &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;     Влюбчивый у нас в России народ. Путин уже не раз встречается в Пен-клубе со всякой либеральной сволочью, отправляет на книжные форумы и фестивали в европейские столицы самых оголтелых русофобов и порнографов, разрушителей и депрессантов, а русские писатели и литературные чиновники всё надеются, что он обратит своё внимание на них, на возрождение русских традиций и русской культуры. Да его в дрожь бросает при слове "русский", он же из тех недотыкомок, подобных лакею Яшке из чеховского "Вишневого сада", которому в русском менталитете ничего не нравится, всё подлежит переделке или уничтожению и забвению. Вот и в Париже он раскрыл свои объятия клану Радзинских и Рубинштейнов, грубо отринув Поляковых и Ивановых, а наши патриоты и центристы всё надеются, что Путин искренне полюбит Россию. Может, и полюбит, но без русских… &lt;br /&gt;Может быть, эти последние парижские встречи прояснят мозги наивных русских писателей. И они перестанут надеяться на говорливого президента. &lt;br /&gt;Я бы отделил парижский книжный салон от встречи президентов Франции и России с группой русскоязычных писателей. &lt;br /&gt;...Пишет Дмитрий Галковский: "В Париже с Путиным и Шираком встретилась блестящая тридцатка... не знаю, как сказать... русских... российских... русскоязычных писателей. Кстати оказались на книжной ярмарке. Визуально смог идентифицировать Вознесенского, Аксёнова, Радзинского, Ерофеева. Натюрморт украсил Солнечный Сангвиник Быков. Это понятно. Не Галковского же брать. Галковский — завистливый мизантроп, подпольный человек. Украдёт чайную ложку, плюнет Шираку в лицо. Непредсказуемый. Да ему это и не надо. Да и пишет не в пример хуже — не по чину. Во всевозможных смотрах Дмитрий Быков неизменно оказывается впереди Галковского. Дошло до курьёза в каком-то "списке лучших литературных критиков". Я там занял почётное второе место. А кто первое? Правильно — Солнечный Сангвиник. Такова селяви. Добрые, талантливые люди, воспитанные, умеющие общаться с окружающими, делают карьеру, выступают по телевидению, участвуют в культурных командировках. Ну а голимые графоманы, мрачные Мизантропы Нелюдимовичи беснуются от зависти в тесных пятиэтажках, кусают локти и исходят ядовитой слюной в мурзилочьих ЖЖ… Ладно. Зайдём с другого бока. Во-первых, список "десанта", во-вторых, кто составлял. В-третьих, какова смета поездки, источники финансирования…" &lt;br /&gt;     Ещё более раздражённо смотрит на нынешний разгул псевдолитературного блата за чужой счёт лидер русского авангарда шестидесятых годов, последний идеалист русской литературы Всеволод Некрасов, когда пишет "…О том самом элементарном сращении советской старой номенклатуры — и новой русской урлы. О беспределе этой урлы, приготы и кабаковины — своровав место, урла не может тихо сидеть — не в её природе. Покуражиться обязательно. Интересней, что и все кругом это принимают как должное. Бушуют какие-то интер— и контр-активные мероприятия, произносятся рассуждения о мэйнстриме, кто мэйнстрим, а кто нет — выпал из процесса... Эпштейн, Бакштейн и Мэйн стрим... Дима Пригов мэйнстрим... Подумайте — стал тут нахал на виду и показывает: весь, скажем так, мэйнстрим — от него, из него исходит, весь у него в руках... Поток, стихия..." &lt;br /&gt;     Вот уж верно: сращение старой либеральной номенклатуры — от Вознесенского до Даниила Гранина и новой беспредельной блатной урлы вроде Александра Кабакова или же Татьяны Толстой. И как они охраняют свой мейнстрим, чуть ли не с Калашниковыми в руках...  &lt;br /&gt;     Еще определеннее и воинственнее заявил Дмитрий Быков: "Я вряд ли там свои книги впарю!.. есть возможность увидеться с друзьями за государственный счёт... Много в России писателей. Но мне, например, очень радостно, что в этом составе нет креатур "Литературной газеты". А потому что ехать с их людьми было бы неприятно. Из соображений чисто человеческих, гигиенических..." Что уж говорить о креатуре "Дня литературы" или "Завтра", это вообще, по мнению либералов, людоеды и садисты. И как они ещё там живут в своём варварском Союзе писателей России?"..&lt;br /&gt;&lt;a href='http://zavtra.ru/cgi//veil//data/zavtra/05/593/71.html'&gt;http://zavtra.ru/cgi//veil//data/za&lt;wbr /&gt;vtra/05/593/71.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Бондаренко с цитатой из Галковского, разное</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3627165&amp;style=mine#t3627165</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3631517" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3631517#t3631517</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-04-06 07:50:57</date>
      <text>Так и не понял, зачем нужно сообщество помимо данного ЖЖ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что-то давненько не было обновлений! Дмитрий Евгеньевич, просим, просим!</text>
      <subject>Бог с ним, с сообществом</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3632285" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3632285#t3632285</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2005-04-06 12:46:00</date>
      <text>&lt;table cellpadding="2" cellspacing="0"&gt;
&lt;tr&gt;
   &lt;th&gt;&lt;a href="http:///community/sentinvites.bml?comm=o_galkovskom&amp;amp;sort=name" rel="nofollow"&gt;&lt;b&gt;Приглашены:&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alexandrovich" &gt;&lt;a href="http://alexandrovich.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alexandrovich.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alexandrovich&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="asya_f" &gt;&lt;a href="http://asya-f.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://asya-f.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;asya_f&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="galkovsky" &gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="gl_nsk" &gt;&lt;a href="http://gl-nsk.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://gl-nsk.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;gl_nsk&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="ljudmila" &gt;&lt;a href="http://ljudmila.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://ljudmila.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;ljudmila&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="namestnik" &gt;&lt;a href="http://namestnik.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://namestnik.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;namestnik&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="olhanninen" &gt;&lt;a href="http://olhanninen.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://olhanninen.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;olhanninen&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="roman_rogalyov" &gt;&lt;a href="http://roman-rogalyov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://roman-rogalyov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;roman_rogalyov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="sancta_simplici" &gt;&lt;a href="http://sancta-simplici.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://sancta-simplici.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;sancta_simplici&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Сообщество создано</subject>
      <comments>
        <comment id="3632541" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3632541#t3632541</url>
          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
          <date>2005-04-06 17:34:38</date>
          <text>Спасибо. С радостью помогу, чем смогу. Но, простите за компьютерную малограмотность, что нужно делать? &lt;br /&gt;Например, я состою в сообществе философи.ру, но я там в основном читаю, да и у Галковского тоже, да и везде. Начала писать какие-то замечания и вопросы только недавно: мысль жалко - чего добру пропадать, м-да, да и поприкалываться... Но какие-то более серьезные вещи - не потяну никогда: не люблю ответственности да и не могу я серьезно долго разговаривать.&lt;br /&gt;Вот могу как-то помочь с указателями, ссылками - хоть у меня все в беспорядке в моем компе (и его все время ремонтируют), но я постараюсь...</text>
          <subject>Re: Сообщество создано</subject>
          <comments>
            <comment id="3632797" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3632797#t3632797</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2005-04-06 19:18:57</date>
              <text>Добро пожаловать в сообщество! &lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/community/o_galkovskom/721.html" rel="nofollow"&gt;Здесь и обсудим, как Вы можете поучаствовать.&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Re: Сообщество создано</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3632541&amp;style=mine#t3632541</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3632285&amp;style=mine#t3632285</parent>
        </comment>
        <comment id="3633053" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3633053#t3633053</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2005-04-06 21:29:47</date>
          <text>Спасибо, Владимир. Постараюсь быть полезной.</text>
          <subject>Re: Сообщество создано</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3632285&amp;style=mine#t3632285</parent>
        </comment>
        <comment id="3633565" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3633565#t3633565</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-04-08 20:58:15</date>
          <text>Давай вам бог, как говорится. Не забывайте, однако, что &lt;a href="http://samisdat.com/3/311-007.htm" rel="nofollow"&gt;Чем глубже анализ, тем рассыпаннее форма  отечественного мышления.&lt;/a&gt;</text>
          <subject>осколки, рассыпавшиеся по ковру</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3632285&amp;style=mine#t3632285</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3633309" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3633309#t3633309</url>
      <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
      <date>2005-04-08 07:31:25</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, может быть вернуться к практике выделения отдельных веток для текущих вопросов? Например ветка весенние вопросы, датированная 31 мая будет висеть сверху всю весну. Ваш ответ в этой ветке "ОК см. № ХХ" мог бы являться, например, гиперссылкой на этот номер. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно вопрос:&lt;br /&gt;В рамках теории "СССР - криптоколония Англии", какой смысл Английские товарищи вкладывали в произвольное административное перераспределение территорий (Крым, Пригородный район ...). &lt;br /&gt;В советско-феодальной логике понятно: сюзерен жалует вассалу кусок земли с ресурсами, одновременно решается задача интернационализма. А вот для криптоколонии, да еще в предверии ядерной войны ?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Вопрос не по теме.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3633821" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3633821#t3633821</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2005-04-08 21:10:01</date>
      <text>&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5:Search?search=%D0%93%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9&amp;go=%D0%9F%D0%B5%1%80%D0%B5%D0%B9%D1%82%D0%B8' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D&lt;wbr /&gt;0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D&lt;wbr /&gt;0%BD%D1%8B%D0%B5:Search?search=%D0%93%D0%B&lt;wbr /&gt;0%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B&lt;wbr /&gt;8%D0%B9&amp;go=%D0%9F%D0%B5%1%80%D0%B5%D0%B9%D1%82%D&lt;wbr /&gt;0%B8&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему ничего нет?</text>
      <subject>Обидно! Да?!</subject>
      <comments>
        <comment id="3634077" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3634077#t3634077</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2005-04-08 22:20:05</date>
          <text>&lt;a href='http://www.google.com/search?hl=en&amp;q=%D0%93%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9&amp;btnG=Google+Search' rel='nofollow'&gt;http://www.google.com/search?hl=en&amp;q=%D0%93%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D&lt;wbr /&gt;1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9&amp;btnG=Google+Search&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Номером первым идет пустой домейн - samizdat.ru -  с линками на проституток и порно DVD. Kто Дмитрию Евгеньевичу здесь удружил? &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Обидно! Да?!</subject>
          <comments>
            <comment id="3635613" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3635613#t3635613</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2005-04-10 19:32:41</date>
              <text>Работают люди. :-(&lt;br /&gt;Я о другом, надеюсь, Вы поняли.</text>
              <subject>Re: Обидно! Да?!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3634077&amp;style=mine#t3634077</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3633821&amp;style=mine#t3633821</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3634589" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3634589#t3634589</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-04-10 05:18:08</date>
      <text>Я бы купил цитатник Галковского, что-нибудь типа знаменитой маленькой книжицы Мао-Цзэ-Дуна с афоризмами и максимами, карманного формата. Но не могу себе представить, что &lt;a href="http://encycl.yandex.ru/cgi-bin/art.pl?art=gl_natural/245/245_422.HTM&amp;amp;encpage=gl_natural" rel="nofollow"&gt;компиляция&lt;/a&gt; и классификация журнальных записей может быть кому-нибудь интересна, кроме самих компиляторов и составителей. Журнал хорош сам по себе, зачем же его индексировать? Я тут недавно в местном букинистическом магазине купил маленькую черную книжицу со стихами и прозой Анны Ахматовой, 1976г, Лениздат. Так вот, там над каждым словом чьей-то аккуратной рукой мягким карандашиком проставлены черточки ударения - 500 страниц стихов с ударением. Кто-то изрядно потрудился. Читать эти стихи теперь невозможно, стихи испорчены. </text>
      <subject>компиляция</subject>
      <comments>
        <comment id="3635101" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3635101#t3635101</url>
          <user name="porogny" username="porogny" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
          <date>2005-04-10 07:22:50</date>
          <text>Жаль, что один Д.Е.,даже будучи выдающимся человеком, не может "выдавать нагора" текстов со своим видением истории больше, чем "человек". Надо еще жить,отдыхать. А классификацию при таком небольшом приращении текстов может сделать способный одиночка. </text>
          <subject>Не красна изба углами, а красна трудоднями.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3634589&amp;style=mine#t3634589</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3635357" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3635357#t3635357</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2005-04-10 19:28:11</date>
      <text>За это я люблю интернет! &lt;a href='http://ihtik.lib.ru/philosophy_books_6janv2005//' rel='nofollow'&gt;http://ihtik.lib.ru/philosophy_books_6j&lt;wbr /&gt;anv2005//&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Вы, кстати, там тоже есть. Отрадно!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3640477" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3640477#t3640477</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2005-04-12 04:46:30</date>
      <text>&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%94%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B9_%D0%95%D0%B2%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D&lt;wbr /&gt;0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D&lt;wbr /&gt;0%B8%D0%B9_%D0%94%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%8&lt;wbr /&gt;0%D0%B8%D0%B9_%D0%95%D0%B2%D0%B3%D0%B5%D&lt;wbr /&gt;0%BD%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Налетайте редактировать!</text>
      <subject>Исправили ошибку.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3643037" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/51357.html?thread=3643037#t3643037</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2005-04-14 02:23:27</date>
      <text>Набрел тут на собрание сочинений под названием &lt;a href="http://www.livejournal.com/tools/memories.bml?user=pioneer_lj&amp;amp;keyword=%D0%93%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9&amp;amp;filter=all" rel="nofollow"&gt;Memorable Галковский Entries&lt;/a&gt;. Скомпилировано и изрядно полито ядом. Похоже, что работала целая команда холмокрыловых, крылогоровых и иже с ними. ГАЛКОВСКИАДА.</text>
      <subject>ГАЛКОВСКИАДА</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>